<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Sep 2022 04:55:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃甘南州：将推行商业性个人住房贷款转住房公积金贷款业务】 甘肃省甘南藏族自治州住房公积金管理中心近期发布了《关于贯彻落实住房公积金阶段性支持政策的通知》。为优化缴存职工偿还商业性贷款的压力和购买自住住房难政策，将推行商业性个人住房贷款转住房公积金贷款。优化全州缴存职工购房的还款压力政策，推行缴存职工住房公积金个人住房贷款按月冲还贷。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8448564.d.html</link>
            <guid>2809958</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中俄海军太平洋海域联合巡航】俄罗斯国防部当地时间23日发布消息称，俄海军与中国海军在太平洋海域进行联合巡航，巡航距离超3000海里。在联合巡航中，双方进行了一系列训练，其中包括海上搜寻和救援、防空和反潜训练等。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0198720.d.html</link>
            <guid>2809957</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏无锡成为全国首个智能车全域测试城市】9月22日，江苏无锡市召开新闻发布会，新版《无锡市智能网联汽车道路测试与示范应用管理实施细则》正式出台。与2021年出台的《实施细则》相比，新版将配备驾驶人的智能网联汽车道路测试、示范应用、示范运营的范围扩大到了全市，这也意味着无锡成为全国首个全域测试、示范的城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8447609.d.html</link>
            <guid>2809956</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:39:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资37亿！华北单体规模最大绿色数据中心在张家口宣化开建】近日，由河钢集团张宣科技和中国宝武宝信软件公司共同出资建设的宝之云华北基地项目正式开工建设，将打造成为华北地区单体规模最大的绿色数据中心，为蓬勃兴起的数字经济提供服务器租赁、机房VIP、大客户数据平台服务及强大的智能算力服务。据悉，项目总投资37亿元，整体规模为2万个8千瓦机柜，目前规划占地255亩，共包含6栋数据中心主楼及配套的柴发楼、水处理楼等基础设施。此次开工建设一栋3000个机柜的水冷数据中心及其配套设施，项目将采用余热回收、光伏+储能技术，协同张宣科技提供绿电等多种类型的节能减排措施，采用弹性和柔性模块化设计理念，以适应不同业务需求的变化。]]></title>
            <guid>2809955</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【19股获基金调研 佳都科技最受关注】据统计，9月22日共24家上市公司被机构调研，按调研机构类型看，基金参与19家公司的调研活动，其中，10家以上基金扎堆调研公司共5家。佳都科技最受关注，参与调研的基金达37家；广立微、盛德鑫泰等分别获19家、13家基金集体调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8447483.d.html</link>
            <guid>2809954</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网易副总裁汪源：在元宇宙软件层面，网易产品在行业内是最有希望落地】网易(09999.HK)副总裁、研究院执行院长、网易数帆总经理汪源表示，网易在游戏领域有技术方面的积累，通过游戏的引擎能力和产品构建能力，网易在元宇宙领域很有机会。在元宇宙的软件层面，网易积累很深，产品在行业内是最有希望落地的。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8447016.d.html</link>
            <guid>2809951</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  长安汽车：公司董事会通过参股设立智能驾驶公司的议案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8446659.d.html</link>
            <guid>2809950</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  万里马：控股股东林大耀、林大权通过大宗交易方式共减持公司股份811万股，占总股本2%，此次减持计划实施完毕。]]></title>
            <guid>2809949</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:29:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国代表在人权理事会敦促美国停止对叙利亚非法军事干预】中国代表蒋端公使22日在人权理事会第51届会议严厉谴责美国对叙利亚进行非法军事干预等行径损害叙利亚人民基本人权，敦促美方立即停止侵犯人权行为。时至今日，美军仍在控制叙利亚石油、天然气等国家资源，霸占叙主要产油区，搜刮掠夺八成以上产油量，走私烧毁叙利亚粮食库存，严重侵犯叙利亚人民的粮食权、健康权、发展权等基本人权。 蒋端表示，叙利亚危机表明，外部干涉、挑动对抗、施压制裁无助于解决问题。中国一贯主张坚持“叙人主导、叙人所有”的原则，推动政治解决，让叙利亚人民在没有外来干涉的情况下自主决定国家未来。敦促美国等停止在叙利亚境内非法驻扎和非法军事行动，停止对叙利亚单边制裁，停止在叙利亚偷油偷粮，还叙利亚人民以真正的人权、财富、自由和尊严。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8446613.d.html</link>
            <guid>2809948</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【消息称汽车零部件和模块供应商拟涨价】据业内消息人士透露，由于材料成本和其他费用上涨，汽车零部件和模块供应商打算提高价格。虽然过去两年的极端材料短缺有所缓解，但某些IC的短缺仍然存在。据汽车模组供应商称，过去两个月，一级供应商每周都在调整订单，汽车客户的订单有增有减。消息人士指出，特殊IC和控制板的短缺尚未缓解，供应商仍需配合拉入调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8446168.d.html</link>
            <guid>2809947</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：挪威暂停执行与俄签证简化制度】俄罗斯卫星社23日援引挪威移民局发布的消息称，挪威政府暂停执行与俄罗斯签署的有关简化签证制度的协议。 消息称：“从2022年9月22日起，暂停执行有关挪威与俄罗斯间简化发放签证制度的协议。” 消息指出，挪威的这一决定遵循欧盟建议。   （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0196189.d.html</link>
            <guid>2809946</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部网安局即日起开展“断号”行动 集中打击整治网络账号黑色产业链】公安部网络安全保卫局自即日起至12月底部署开展“断号”行动，集中打击整治网络账号黑色产业链。在此次“断号”行动中，公安机关将进一步强化侦查打击，坚持打平台、追源头、断链条，依法严厉打击各类恶意注册网络账号违法犯罪行为，“猫池”窝点、接码平台、非法买卖出租出借网络账号平台，非法提供网络黑号实名、换绑、解封、养号等服务的犯罪团伙，为恶意注册网络账号提供手机卡、物联网卡、“空号卡”等的单位和人员，非法制造、销售、提供“猫池”“卡池”设备的窝点及相关软件的开发、销售人员。进一步强化行业整治，督促互联网企业落实主体责任，主动识别处置恶意注册、非法销售使用的网络账号，组织互联网企业对发现的网络黑号开展重新核验，依法查处在业务和管理上存在漏洞的涉案企业，夯实网络安全管理根基。进一步加强普法宣传，教育引导广大群众、企事业单位共同维护网络安全秩序，推动形成打击整治网络账号黑色产业链共治格局。公安部网安局有关负责人表示，公安机关网安部门将紧密结合“百日行动”和“净网2022”专项行动，始终保持对网络账号黑色产业链的严打高压态势，持续加大工作力度，不断发起凌厉攻势，全力营造安全、清朗、有序网络秩序。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8444883.d.html</link>
            <guid>2809944</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔楼新材：安徽翔楼拟以4333万元竞得地块的土地使用权】翔楼新材午间发布公告称，全资子公司安徽翔楼拟以4333万元竞得地块的土地使用权，拟将该地块作为首次公开发行募投项目“年产精密高碳合金钢带4万吨项目”与“研发中心建设项目”的实施地点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0194804.d.html</link>
            <guid>2809941</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【回应制裁，俄外交部宣布禁止87名加拿大公民入境】俄罗斯卫星社9月22日报道称，俄罗斯外交部表示，莫斯科禁止87名加拿大公民入境俄罗斯联邦，以回应反俄制裁。 俄罗斯外交部发表声明称：“鉴于加拿大特鲁多政府定期实施反俄制裁，这些制裁影响到各级政府人士，包括渥太华官方不满的地方官员、记者、文化界人士和普通俄罗斯人，作为回应，87名加拿大公民被禁止入境俄罗斯联邦。” 消息指出，禁止入境名单中包括各省和地区的领导人、军队、“为基辅政权提供武器和（军民）两用技术的公司负责人”等。 俄罗斯外交部说：“考虑到加拿大制裁名单显然会扩大，俄罗斯方面将继续发布有关加拿大公民名单的新公告。我方依据对等原则。”   （参考消息）]]></title>
            <guid>2809937</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度移动生态发布“知一”和“千流”搜索技术】百度(09888.HK)正式发布两大搜索技术——跨模态大模型“知一”和新一代索引技术“千流”。“百度APP数字人计划”则将数字人技术与AIGC图文转视频、TTS语音合成技术结合，为媒体及创作者定制真人孪生数字人。百度资深副总裁、百度移动生态事业群组(MEG)总经理何俊杰表示：“人工智能应用于百度移动生态，不仅会给用户带来体验的提升，给增长带来新变量，更将给创作者带来新机会。”据悉，百度移动生态还将从今年第四季度起陆续开放更多更低成本、更高效率的“数字人能力”，助力创作者实现“数字人自由”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8443388.d.html</link>
            <guid>2809936</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南第一大“风车”成功吊装】近日，云南省曲靖市富源县重点工程富源西风电项目首台单机容量6.7兆瓦风机完成吊装。该风机是目前云南省单机容量最大、塔筒高度最高、叶片最长、起重量最大的风机。风机坐落于富源西风电二期项目，单机容量6.7兆瓦，叶轮直径191米，轮毂高度110米，最大起重量150吨。投运后，单台风机每小时最大发电量约为6700千瓦时、年发电量可达1600万千瓦时。（云南省能源局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8443160.d.html</link>
            <guid>2809935</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄空天军将接收新一批苏57隐形战机】22日，俄罗斯国家技术集团负责人谢尔盖•切梅佐夫发文表示，俄空天军今年将接收新一批苏-57隐形战机。此外，俄罗斯还将提高喷气式战斗机的生产速度。   （央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0192259.d.html</link>
            <guid>2809929</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地开启“金秋消费节” 线上线下共促消费】国庆长假将至，为激发消费潜力、助力实体经济发展，各地陆续推出促消费举措，并联动互联网平台“以节兴商”。记者今日从支付宝获悉，武汉、郑州、杭州、上海等地千万商家联合支付宝启动“金秋消费节”，自9月23日起至10月8日，用户线下可扫红包码、线上参与会场互动领优惠券。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8441402.d.html</link>
            <guid>2809926</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清溢光电：目前掩膜版保护膜的供应已基本恢复正常】清溢光电近日在接受调研时表示，上游掩膜基板及掩膜版保护膜的供应趋于紧张，对国内行业供应带来一定的负面影响，公司半导体业务的增速亦受到一定影响。截至目前掩膜版保护膜的供应已基本恢复正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8441005.d.html</link>
            <guid>2809925</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上证综指连续三天走低，午盘收跌1.08%，报3075.33点。中国神华对指数下跌拖累最大，下跌1.9%。 诺禾致源跌幅最大，下跌10.9%。午盘交易中，1,957支股票中1,785支下跌，143支上涨；5个类股中4个类股走低，以工业股为首。]]></title>
            <guid>2809922</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:31:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国联水产集团：携手陆海新通道公司探索冷链运输新模式】国联水产消息，9月22日下午，国联水产集团携手陆海新通道“湛江-重庆”水产预制菜冷链铁运测试班列从湛江火车站货场发出。本次列车的发出代表了国联水产集团正式打通了一条低成本、高效快捷的冷链物流大通道，为国联高品质产品销往西南地区提供了交通基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8439255.d.html</link>
            <guid>2809921</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创50指数跌幅扩大至2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8438590.d.html</link>
            <guid>2809920</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深300指数日内跌幅达1.00%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0189109.d.html</link>
            <guid>2809919</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净卖出超30亿元】以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，截至目前北向资金净卖出超30亿元，其中沪股通净卖出0.74亿元，深股通净卖出30.14亿元。以余额规模口径（已挂单）统计，北向资金净流出超28亿元，其中沪股通净流入0.53亿元，深股通净流出28.98亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8438261.d.html</link>
            <guid>2809917</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股三大股指均跌超1％，创业板指跌1.74％，深证成指跌1.75％。汽车产业链、半导体、机器人等板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8438017.d.html</link>
            <guid>2809916</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄军总参谋部：今秋俄将征召12万人入伍 与特别军事行动无关】俄罗斯卫星社9月22日报道称，俄罗斯武装力量总参谋部动员局发言人表示，俄罗斯秋季开展的征兵活动将征召12万人入伍。 他称：“今年秋季将征召12万人入伍。这比去年秋天的人数更少，但即使在特别军事行动期间，这一数量也可完全满足国家强力部门的需要。” 该发言人强调，即将进行的征兵活动与特别军事行动没有关联。他还指出，应征入伍的俄罗斯公民不会被派往乌克兰参加特别军事活动。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0188382.d.html</link>
            <guid>2809915</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车自动驾驶专利可计算概率避撞】天眼查App显示，9月23日，重庆长安汽车股份有限公司“一种车辆自动驾驶方法及装置、电子设备、存储介质”专利公布。摘要显示，该自动驾驶方法包括：获取当前车辆的环境光流信息以及多个碰撞判定因子，其中，碰撞判定因子包括雷达感知信息、图像感知信息和地图位置信息；车辆位置信息包括隧道入口区域或隧道内，根据车辆位置信息分别确定各碰撞判定因子的因子权重，隧道入口区域对应的雷达权重小于隧道内对应的雷达权重；根据行驶碰撞概率与预设概率阈值之间的比较结果确定当前汽车的避撞状态，基于避撞状态控制汽车。本申请在对行驶碰撞概率进行计算时，隧道入口区域对应的雷达权重小于隧道内的雷达权重，能够更准确地计算行驶碰撞概率，确保车辆在自动驾驶过程中的行驶安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8437613.d.html</link>
            <guid>2809913</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市成交额突破4000亿元】截至目前，沪深两市成交额突破4000亿元，其中沪市成交额1715亿元，深市成交额2294亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8437596.d.html</link>
            <guid>2809912</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家中医药管理局：愿景到2025年，中医药高质量融入共建“一带一路”能够取得明显成效】国家卫生健康委今日上午10:00召开新闻发布会，介绍党的十八大以来中医药科技创新和“走出去”有关情况。国家中医药管理局国际合作司司长吴振斗在发布会上介绍，我们的愿景是到2025年，中医药政府间合作机制进一步完善，医疗保健、教育培训、科技研发、文化传播等领域的合作能够扎实地推进，中医药产业国际化水平不断增强，中医药高质量融入共建“一带一路”能够取得明显成效。  （上证报）]]></title>
            <guid>2809910</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东软载波科技首家通过国家电网公司HPLC双模通信单元（芯片级）检测】东软载波消息，东软载波科技首家通过国家电网公司HPLC双模通信单元（芯片级）检测。3月24日，中国电力科学研究院有限公司组织开展国网计量中心双模通信单元（芯片级）互联互通试验检测工作，公司于4月18日参与送检工作，7月19日完成测试，已正式获取检测合格报告，测试结果全部符合要求，为第一家通过国网送检并获取检验报告的芯片原厂厂家。本次国网双模芯片级检测结果，充分体现了公司在国网HPLC载波及微功率无线领域的研发积淀和技术优势，未来东软载波将进一步深化国网双模技术应用解决方案，全面助力国网新型电力系统的建设工作。]]></title>
            <guid>2809909</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国资委召开中央企业碳达峰碳中和工作推进会】21日，国资委以视频形式召开中央企业碳达峰碳中和工作推进会，对积极稳妥推进碳达峰碳中和工作进行部署。会议强调，各中央企业要按照国资委要求，科学合理、“一企一策”制定碳达峰行动方案，着力推进产业结构转型升级，调整优化能源结构，强化绿色低碳科技创新和推广应用，推进减污降碳协同增效。]]></title>
            <guid>2809907</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严查“三无”外卖、“三假”直播，浙江专项整治网络市场 】从浙江省市场监管局了解到，9月至11月，该省十二部门将联合开展网络市场监管专项活动。本次专项整治重点任务首项为严查借党的二十大进行商业炒作、兜售商品牟利，严厉打击违法经营行为，为党的二十大胜利召开营造良好的网络市场环境和社会氛围。打击“三无”外卖方面，包括加强对外卖平台及平台内经营者身份信息公示的监督管理，严厉打击“三无”行为，把好外卖入网经营关，规范外卖行业持续健康发展。打击“三假”直播方面，相关部门将依法查处流量造假、数据注水、刷单炒信等人气造假行为，全面整治刷量、刷好评链条上的快递服务经营者、网站、中间商、平台内经营者。推动网络直播行业在发展中规范，在规范中发展。（澎湃）]]></title>
            <guid>2809906</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【锂矿股震荡走低 多股跌超4%】西藏矿业、中矿资源、融捷股份、天齐锂业、盛新锂能、金圆股份等跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0186898.d.html</link>
            <guid>2809904</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总理：将在2023年拨款2.5亿欧元推广自行车计划】骑行爱好者未来将在法国获得更多便利。据法新社报道，法国总理博尔内20日宣布，将在2023年拨款2.5亿欧元推广自行车计划，吸引更多法国人骑车出行。其中2亿欧元将用于自行车道等基础设施建设，另外5000万欧元则用于自行车停放点建设。（环球时报）]]></title>
            <guid>2809903</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国核航母群抵达韩国，本月底将参与韩美联合军演】据韩联社23日报道，美国“里根”号核动力航母（CVN-76）战斗群当天上午驶入韩国釜山海军作战基地，将于9月底在韩国东部海域同韩国军方实施联合军演。路透社称这是对朝鲜发出的“警告”。 据报道，美军还将出动“安纳波利斯”号攻击型核潜艇（SSN-760，6000吨级）参与此次联合军演。 韩联社称，这是美国航母时隔五年再度驶入韩国釜山作战基地。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8435508.d.html</link>
            <guid>2809902</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：苹果MacBook市占率将达10.8% 创5年新高】近期，Wintel笔记本电脑积极清库存，业内人士透露，Wintel厂商库存预计至少清到2023年上半年，部分Wintel品牌商库存高达40-50周。苹果MacBook的出货相对稳定，Digitimes Research预计，MacBook市占率将首次突破双位数，达10.8%，为五年新高。注：Wintel是指由Microsoft Windows操作系统与Intel CPU所组成的个人计算机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0185931.d.html</link>
            <guid>2809901</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上证指数跌幅扩大至1%，深证成指跌1.64%，创业板指跌1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0185788.d.html</link>
            <guid>2809900</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州正成为跨境电商卖家总部集聚地 】9月22日，由杭州跨境电商综合试验区与跨境支付服务商PingPong联合发起的“以数字贸易为引擎 外贸韧性看杭州”主题交流活动在杭州举行。杭州市商务局跨境电商综试处处长、一级调研员武长虹介绍，杭州是跨境电商平台集聚地，全球速卖通、阿里巴巴国际站等年出口额约2450亿元，服务中小企业超60万家。杭州拥有14个跨境电商产业园区，汇聚了以PingPong为代表的跨境支付服务商，菜鸟、顺丰等跨境物流服务商资源，并已建设海外仓总面积576.9万平方米。同时，杭州正成为跨境电商卖家总部集聚地。2022年1-7月，杭州跨境电商卖家数合计达5.2万，年交易额2000万元以上跨境电商企业411家。目前，杭州跨境电商综合试验区正在加快新版跨境电商政策制定，重点在平台、品牌、人才和资本等四方面发力。（中证报）]]></title>
            <guid>2809897</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北：着力建设高质量供应链物流体系】9月22日上午，湖北省供应链物流体系建设领导小组召开第一次会议，听取供应链物流体系建设和省属供应链物流企业组建有关情况，研究部署下步重点工作。会议强调，要着力畅通运输通道，加快交通领域重大项目谋划建设，推动铁水公空互联互通、高效衔接，切实增强交通基础设施支撑能力；着力做强物流枢纽，完善多层次物流枢纽体系，加强大宗商品储运基地布局，推动枢纽、口岸、园区融合发展，切实强化货物流通集疏运功能；着力织密物流网络，大力发展多式联运服务，完善城乡配送网络，建强专业物流配送体系，切实提高物流配送效率；着力做强做优主体，引育龙头企业，壮大本土企业，鼓励模式创新，切实提升物流业整体发展能。  （湖北日报）]]></title>
            <guid>2809894</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南外贸10年实现新跨越 进出口额从1385.7亿元增至5972.8亿元】华声在线消息，9月22日，长沙海关在长沙新湖南大厦举行新闻通气会，发布湖南外贸发展情况。10年来，湖南外贸发展迈上新台阶、实现新跨越，相继迈过2000亿、3000亿、4000亿和5000亿元台阶，接近6000亿元关口，呈现强劲增长势头。从2012年到2021年，全省进出口总值从1385.7亿元增至5972.8亿元，占全国份额从0.57%提升至1.53%。]]></title>
            <guid>2809893</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《广东省森林旅游发展规划（2021—2035年）》印发 】南方网消息，记者从广东省林业局获悉，《广东省森林旅游发展规划（2021—2035年）》已印发，明确要将森林旅游培育成我省林业支柱产业、重点旅游品牌，充分发挥森林旅游区潜在的生态、社会和经济效益，推动绿色发展，促进人与自然和谐共生。预测到2035年，森林旅游游客年总人数达5亿人次，综合产值4000亿元。]]></title>
            <guid>2809892</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局主办第七届金砖国家能源部长会议 】9月22日，中国国家能源局局长章建华在北京通过视频形式主持召开第七届金砖国家能源部长会议。会议充分交流分享了各国能源发展情况，共议金砖能源研究合作平台未来发展方向，就进一步深化金砖国家能源合作、推动能源绿色低碳转型、深入参与全球能源议题等达成了广泛共识。会议通过了《第七届金砖国家能源部长会议公报》，发布了《金砖国家能源报告2022》《金砖国家可再生能源报告2022》和《金砖国家智能电网报告2022》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8433464.d.html</link>
            <guid>2809890</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净流出超20亿元】以余额规模口径（已挂单）统计，截至目前北向资金净流出超20亿元，其中沪股通净流入4.68亿元，深股通净流出24.82亿元。以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，北向资金净卖出超21亿元，其中沪股通净买入3.98亿元，深股通净卖出超25.66亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8433102.d.html</link>
            <guid>2809889</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[医疗器械板块震荡走低，诺禾致源跌超10%，福瑞股份、澳华内镜、开立医疗、九强生物、山东药玻等跟跌。]]></title>
            <guid>2809888</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月23日10时47分在云南保山市腾冲市附近（北纬24.78度，东经98.62度）发生4.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2809887</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华金资本：珠海华冠科技三号厂房计划近期投产】华金资本在投资者关系活动记录表中称，珠海华冠科技股份有限公司三号厂房工程目前处于工程建设收尾阶段，目前正密集开展竣工验收、整改及移交等工作，已相继通过规划、消防、防雷等专项验收，并计划近期投产。公司的战略定位为以股权投资业务为核心，以实体产业经营为支撑，围绕国家战略性新兴产业，通过构建多层次、全覆盖的投资业务体系，致力于打造全国领先的综合产业投资平台。]]></title>
            <guid>2809886</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股特斯拉概念股持续走低】赣锋锂业跌超5%，领跌港股特斯拉概念股；敏实集团跌近5%，力劲科技跌近4%，比亚迪股份跌超2%，福耀玻璃跌近2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8432282.d.html</link>
            <guid>2809885</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪王传福：混动解决家庭首购、换购需求，利于供应链稳定】9月23日讯，中国新能源汽车发展高层论坛上，比亚迪股份(01211.HK)董事长王传福表示，要坚持纯电和混动技术路线并行发展。目前中国有一半的家庭仍是无车家庭，插电混动短途用电、长途用油，有效解决了家庭的首购、换购需求；而纯电汽车则迎合了增购的需求。插电混动变革温和，对产业链冲击较小，在转变过程中，有利于保障产业链、供应链稳定，有助于燃油车向电动车的平稳过渡。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0182460.d.html</link>
            <guid>2809882</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐山打人案一审宣判，陈继志一审被判24年】据央视新闻，廊坊市广阳区人民法院判决，被告人陈继志犯寻衅滋事罪、抢劫罪、聚众斗殴罪、开设赌场罪、非法拘禁罪、故意伤害罪、掩饰、隐瞒犯罪所得罪、帮助信息网络犯罪活动罪，数罪并罚，决定执行有期徒刑二十四年，并处罚金人民币三十二万元；对其余27名被告人依法判处十一年至六个月有期徒刑不等的刑罚，另对其中19名被告人并处人民币十三万五千元至三千元不等的罚金。陈继志等6名被告人对寻衅滋事罪4名被害人的医药费、护理费、误工费、伙食补助费、营养费、交通费等各项损失承担相应的赔偿责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0182008.d.html</link>
            <guid>2809881</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小鹏汽车港股一度跌近5%，续刷上市以来低位，总市值不足900亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0181165.d.html</link>
            <guid>2809880</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净卖出超20亿元】以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，截至目前北向资金净卖出超20亿元，其中沪股通净买入4.17亿元，深股通净卖出24.32亿元。以余额规模口径（已挂单）统计，北向资金净流出超19亿元，其中沪股通净流入4.61亿元，深股通净流出24.34亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0180865.d.html</link>
            <guid>2809877</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小米股价触及52周低点9.51港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8430030.d.html</link>
            <guid>2809876</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西安康拟下调二套房公积金贷款首付比例，首付最低30%】近日陕西省安康市政府新闻办举行“安康住房公积金安居惠民30年”新闻发布会，安康公积金中心将打出“组合拳”，适当松绑住房公积金使用政策，以此提振市场信心，加快房地产市场复苏，缓解经济下行压力。安康市拟降低二套房的首付比例，面积在144平方米以上的从原来的50%降为40%，面积在144平方米以下的从原来的40%降为30%，在一定程度上减轻购房者的首付压力。（澎湃）]]></title>
            <guid>2809874</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果iPhone折叠屏工程机曝光，包括横向对折和竖向翻盖式机型】接近屏幕供应链的数码博主表示，目前苹果(AAPL.O)已经有两款正在开发的折叠屏机型，分别是目前业界流行的横向对折和竖向翻盖式机型，不出意外的话也是供应链已经成熟的技术。他透露，横向折叠的大屏版本尺寸为8.9英寸，相当于两台ProMax合并起来的大小，最终量产版本可能还要更大一些；竖折机型则采用了7英寸屏幕，而且折叠后没有副屏。配色方面，他预计苹果会在明年5月才会确定最终商用版本。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8429271.d.html</link>
            <guid>2809873</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽协：1-8月销量排名前十位的轿车生产企业共销售439.9万辆 】据中国汽车工业协会统计分析，2022年1-8月，销量排名前十位的轿车生产企业共销售439.9万辆，占轿车销售总量的63.2%。在销量排名前十位的轿车生产企业中，与上年同期相比，一汽丰田销量呈较快下降，一汽大众、东风有限略降，其他企业均呈增长，其中比亚迪增速最为明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0179929.d.html</link>
            <guid>2809872</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[次新股早盘回调，利仁科技逼近跌停，嘉华股份、晋拓股份、佳缘科技、智立方、泰恩康、宝立食品等多股跌超6%。]]></title>
            <guid>2809870</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净流出超10亿元】以余额规模口径（已挂单）统计，截至目前北向资金净流出超10亿元，其中沪股通净流入8.56亿元，深股通净流出18.84亿元。以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，北向资金净卖出超11亿元，其中沪股通净买入7.59亿元，深股通净卖出超18.99亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8428823.d.html</link>
            <guid>2809869</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斥资40亿扩产组件产能 通威股份回应：目前产能已有6GW，对产品有足够信心】从公开表示作进一步论证规划到官宣扩产，光伏龙头企业通威股份仅用了一个多月的时间，就正式迈开了组件扩产的步伐。针对此次盐城组件扩产项目，通威股份相关人士告诉记者表示，截至目前，通威组件产能已有6GW。虽然该人士对于短期内通威股份组件产能规划目标并未作出回应，但其表示，“我们长期看好需求的增长和空间，同时对我们产品也有足够的信心。”  （21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0179384.d.html</link>
            <guid>2809867</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【首超2万亿！浙江省属企业规模持续壮大】到今年8月末，浙江省国资委监管的16家省属企业资产总额首次突破2万亿关口，达到20102亿元，同比增长11.3%。16家省属企业中，资产总额“千亿军团”新增2员，总数达到7家。此外，今年浙江省属企业资产负债率同比下降，抗风险能力进一步增强。截至8月末，省属企业资产负债率63.7%，同比下降0.15个百分点；10家企业资产负债率同比有所下降，运行更加稳健。  （浙江国资）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8428456.d.html</link>
            <guid>2809865</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤宏远A：下属两煤矿仍处技改扩能的前期建设准备阶段】粤宏远A在投资者关系活动记录表中披露，公司下属两煤矿目前仍处于技改扩能的前期建设准备阶段，尚未采掘生产，且煤矿建设进程比较繁琐，到投产周期预估较长。另外，投资者应理性看待煤矿储量与煤矿实际产能的差异和关系，以及焦煤价格波动变化、具有不确定性等，合理判断煤矿价值。公司一直在寻求转型的机会，从2009年开始公司尝试进入煤炭行业，但因受相关行业政策影响，目前来看向该行业转型效果并不理想。公司将不懈探索其他可能的发展机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0179199.d.html</link>
            <guid>2809864</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深证成指失守11000点位，跌1.04%，上证指数跌0.46%，创业板指跌1.19%。]]></title>
            <guid>2809863</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股烟草概念股持续下挫】港股烟草概念股持续下挫，思摩尔国际跌超4%，华宝国际跌超3%，比亚迪电子跌超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqmmtha8428147.d.html</link>
            <guid>2809862</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王传福：我国锂资源可以满足全国3亿台汽车全面电动化的需求】在今日举办的中国新能源汽车发展高层论坛（2022）上，比亚迪股份董事长王传福提出，要坚持磷酸铁锂作为动力电池的正确路线。“国内最近发现了很多锂矿，只是开采没那么快，但市场增长很快，出现了供应紧张。”王传福表示，我国锂资源总体是够的，可以满足全国3亿台汽车全面电动化的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0178390.d.html</link>
            <guid>2809859</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌规避苹果隐私规定，Meta面临集体诉讼】据报道，在Meta Platforms(META.O)旗下的Facebook和Instagram应用被曝对用户进行跨网站追踪后，已经有两起集体诉讼提交给法院，指控该公司违反苹果的《应用追踪透明度》政策以及相关法律。Meta在声明中反驳了这一指控。该公司表示，这两起诉讼都“没有根据”，他们将会积极抗辩。Meta还表示，该公司的应用内浏览器尊重隐私决定，包括跟广告有关的隐私决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0178359.d.html</link>
            <guid>2809858</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港贸易发展局陈嘉贤：香港已成为全球第二大生物科技融资中心】9月23日，新浪财经倾力打造的2022新浪财经海外投资峰会盛大开幕。香港贸易发展局华北东北首席代表陈嘉贤表示，关于生物医药方面，香港已经成为亚洲最大以及全球第二大的生物科技融资的中心，截至2021年3月底，三年以来共有63家医疗健康及生物科技的企业在香港交易所上市，融资的额度接近2000亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-23/detail-imqqsmrp0178176.d.html</link>
            <guid>2809857</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>