<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 23:19:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、第十四届全国人民代表大会第二次会议关于2023年国民经济和社会发展计划执行情况与2024年国民经济和社会发展计划的决议；
2、广集民智推动高质量发展——2024年国办和国务院部门工作人员旁听全国两会工作回眸；
3、采访中国全国两会的外国记者——“中国经济拥有光明前景”（两会·读懂中国）；
4、中国绿色技术助力全球能源转型（国际论坛）；
5、“从中国式现代化发展成果中汲取宝贵经验”（外国政党政要和友好人士看中国式现代化）；
6、中企助力所罗门群岛提升基建水平（共创繁荣发展新时代）；
7、为高质量发展提供强劲推动力（评论员观察）——因地制宜发展新质生产力①；
8、锻造强大的金融人才队伍（新论）；
9、多地积极促进制造业高质量发展 创新引领，推进传统产业升级（经济聚焦·完善现代化产业体系）；
10、江苏扬州培育高端装备等重点产业集群 构建产业生态 助推成果涌现；
11、2月CPI同比上涨0.7% 环比涨幅扩大；
12、市场监管部门规范直销企业经营 62家企业作出自律承诺；
13、西部陆海新通道铁路干线开始集中维修；
14、欧洲旅游业持续复苏（国际视点）地区国家看好中国出境游市场潜力；
15、国际能源署报告显示——清洁能源技术广泛应用加速碳减排；
16、日本上调去年第四季度经济增速；
17、中国品牌亮相利雅得通信科技与信息技术展 展示技术方案 共促创新合作；
18、商业航天从初创期转入快速发展时期 为加快发展新质生产力注入新动能（科技视点·走近新质生产力②）；
19、大力推进颠覆性技术创新（创新谈）；
20、中国经济回升向好提振全球增长信心（权威论坛）——中外专家共话中国经济机遇与前景。]]></title>
            <guid>3525408</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管部门规范直销企业经营62家企业作出自律承诺】国家市场监督管理总局价格监督检查和反不正当竞争局日前主办直销企业履行社会责任3·15圆桌座谈。会上，62家直销企业签署承诺书，向全社会作出“规范经营、促进放心消费”自律承诺。座谈中，直销企业代表宣读了《直销企业规范经营自律承诺书》，郑重承诺：遵守法律法规，抵制挂靠经营，杜绝传销欺诈，强化内部管理，加强风险管控，积极维护消费者合法权益，遵守商业道德。直销企业一致表示，坚决杜绝和抵制传销、挂靠等违法行为，加强内部管理和风险管控，妥善处理消费纠纷，在实现自身规范有序发展的同时，继续履行社会责任，在就业创业、促进消费和吸引外资等方面发挥积极作用。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3114208.d.html</link>
            <guid>3525406</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京签署法律废除同英国渔业协定】据央视新闻：当地时间3月11日，俄罗斯总统普京签署了废除同英国渔业协定的法律。 当地时间2月21日，俄罗斯国家杜马（议会下院）发布公告称，当天在杜马全会审议通过关于废除同英国渔业协定的法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmt4873412.d.html</link>
            <guid>3525405</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刷新多项亚洲纪录 亚洲第一深水导管架“海基二号”将安装】据中国海油消息，今天（12日）上午，我国自主设计建造的亚洲第一深水导管架——“海基二号”将在广东珠海高栏港装船，运往珠江口盆地进行海上安装。“海基二号”的建造，不仅刷新了结构高度、重量、作业水深、建造速度等多项亚洲纪录，还标志着我国深水超大型导管架平台自主设计建造能力已达到世界领先水平，对保障我国能源安全，实现高水平海洋科技自立自强具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmr8097088.d.html</link>
            <guid>3525404</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司密集披露2023年度分红计划，与投资者共享经营发展成果】A股上市公司年报进入密集披露期，多家公司随之公布了2023年分红预案，其中多数公司选择以现金分红的方式回馈投资者。同花顺iFinD数据显示，截至3月11日，有60家上市公司公布了经董事会审核通过的2023年度分红预案或者分红提议。部分上市公司表示，审核通过相关分红预案，是基于对公司长远发展信心、财务状况良好、股东利益回报等因素的综合考虑，推动全体股东共享公司经营发展成果。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0893062.d.html</link>
            <guid>3525403</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古尔曼：新款iPadPro/Air将在3月底或4月发布】 知名科技记者马克·古尔曼表示，苹果公司计划在“3月底或4月左右”发布全新iPadPro和iPadAir机型。他同时预计，适用于相关iPad的全新妙控键盘和ApplePencil也将同时推出。此外，古尔曼还提到苹果公司将在届时为系列iPad附带iPadOS17.4更新，而系列产品也有一定可能“通过新闻稿形式推出”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmt4872359.d.html</link>
            <guid>3525402</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 23:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超级看涨英伟达的ETF吸金规模和成交量双创纪录 被视为散户情绪指标】人工智能多头越来越青睐一只两倍做多英伟达的交易所交易基金(ETF)，推动该基金的成交量和资金流入双双创下历史纪录。随着英伟达周一延续上周五的跌势，继上周获得2.52亿美元创纪录资金净流入之后，两倍做多英伟达的GraniteShares 2x Long NVDA Daily ETF(代码NVDL)周一成交量达到历史次高水平。该基金为投资者提供的回报两倍于正股单日回报，自2022年底推出以来规模已增至14亿美元。上周五英伟达股价下跌近6%时，该基金成交量创纪录，成交额超过20亿美元。当天，投资者向该基金净投入1.02亿美元，可能是在押注这只半导体股短线反转。 NVDL年迄今回报率为156%，2024年在美国ETF中涨幅排名第二，仅次于另一只英伟达ETF。两倍做多英伟达的T-Rex 2X Long NVIDIA Daily Target ETF(代码NVDX)规模为2.69亿美元，年迄今上涨约179%，是美国今年表现最佳的ETF。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmt4871967.d.html</link>
            <guid>3525401</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“辞职潮”超20天！韩国向4944名拒绝复工医生发吊销执照通知】韩国实习、住院医生“辞职潮”已持续超过20天。据韩联社等媒体11日报道，政府已向近5000名拒绝复工的医生发送吊销执照通知，并决定从当天起向20家医院派遣20名军医官、138名公共卫生医师，以解燃眉之急。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmt4871361.d.html</link>
            <guid>3525400</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦主业、创新技术、重视回报，月内54家公司发“提质增效重回报”行动方案】据记者梳理，截至3月11日晚间发稿，月内A股已有54家上市公司发布“提质增效重回报”行动方案，聚焦主业、创新技术、重视回报成为行动方案的关键词。中关村物联网产业联盟副秘书长、专精特新企业高质量发展促进工程执行主任袁帅对记者表示，发布“提质增效重回报”行动方案，是上市公司积极履行社会责任，回馈投资者的重要表现。同时有助于提振二级市场投资者信心，促进市场健康发展。上述54家上市公司涉及医药、通信、煤炭等多个领域。其发布“提质增效重回报”行动方案，旨在通过提高公司的质量和效益，实现对投资者的丰厚回报，同时提升公司的整体竞争力和市场地位。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0891774.d.html</link>
            <guid>3525399</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称对黎巴嫩两个军事据点进行空袭】以色列国防军当地时间12日凌晨发布声明称，不久前以军出动战机对黎巴嫩真主党武装位于贝卡谷地（Beqaa Valley）的两个军事据点展开空袭。这些据点隶属于真主党武装的“空中力量”，曾策划和发动了针对以色列的各种袭击。以军表示，此次空袭是为报复黎巴嫩真主党武装最近几天对戈兰高地发起的飞行器袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0891479.d.html</link>
            <guid>3525397</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司春招进行时，金融科技类人才被“急招”】步入春季，各用人单位招聘正酣。从基金公司的招聘公告来看，多家公司正在积极寻找和储备具有专业技能和前瞻性视野的人才，特别是在投研和科技方向上，需要更多具有编程、数据分析、人工智能等技能的科技人才。他们能够帮助公司提升信息系统的稳定性和安全性，同时开发新的金融科技产品，提高公司的服务质量和竞争力。此外，在人才的“抢夺”上，易方达基金等公司已经率先发布了今年暑期实习生的招聘公告。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110804.d.html</link>
            <guid>3525396</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会发表声明 对海地局势“深表关切”】当地时间3月11日，联合国安理会发表声明，对海地局势“深表关切”。 声明表示，3月6日，联合国秘书长海地事务特别代表兼联合国海地综合办事处主任萨尔瓦多向安理会成员通报了海地局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmr8094395.d.html</link>
            <guid>3525394</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资管机构缩短跨境产品申赎周期，进一步提升投资者资金周转效率】3月11日，资管机构缩短跨境产品申购赎回时间的信息引发市场关注。记者发现，华夏基金（香港）宣布将旗下全球最大离岸沪深300ETF——华夏沪深300指数ETF的申购周期由T+2提升至T+1。有受访人士认为，缩短跨境产品申赎周期，一方面能够快速将投资变现，降低资金占用的成本，另一方面能够提升跨境投资的体验，使投资者可以在有紧急资金需求时更快获得满足。此外，能够提升投资者资金的流动性和使用效率，在境外市场发生波动时，更快捷地调整自己的投资组合，灵活应对市场波动。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0891335.d.html</link>
            <guid>3525393</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:52:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同比增23.5% 深圳港今年前两月吞吐量达483万标箱】 港口是国民经济发展的“晴雨表”。今年以来，深圳港迎来海运出货高峰，据深圳市交通运输局统计，今年前两个月，深圳港集装箱吞吐量达483万标箱，同比增长23.5%。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110425.d.html</link>
            <guid>3525391</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称占据更有利战线 乌称打击俄指挥所】俄罗斯国防部11日通报称，过去一天，俄军在多个方向占据更有利战线和阵地，击退乌军多次反攻，摧毁乌军包括美制“艾布拉姆斯”坦克等武器装备和弹药库、燃料库及无人机控制点，打击乌军人员和军事装备集结地以及外国雇佣兵临时部署点。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生54次战斗，乌军对俄多个人员及军事装备集中区、指挥所实施了打击，摧毁1套山毛榉-M1防空导弹系统和1个雷达系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmr8094129.d.html</link>
            <guid>3525390</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从跟随到引领，中国企业争锋下一代新型显示技术】目前，中国LED显示产业正在迎来跨越式发展，尤其是以Mini-LED（次毫米发光二极管）和Micro-LED（微米发光二极管）技术为代表的新一代显示技术，已成为中国新质生产力的典型代表。不同于过往数十年在LCD（液晶显示）和OLED（有机发光二极管）显示技术方面的“跟随者”角色，中国企业正在Mini/Micro-LED技术上引领行业先河。“中国在Mini/Micro-LED显示技术上开发时间与海外同步，还有着最为完整的产业链和最丰富的应用场景，我们完全有能力在这一领域复制类似新能源汽车和光伏等行业领先全球的成功路径。”一位LED产业链人士说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0891013.d.html</link>
            <guid>3525389</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辨析民营经济促进法：“促进”并非倾斜，保障公平是核心】2024年，民营经济促进法立法进程提速。2月21日，司法部、国家发展改革委、全国人大常委会法工委共同组织召开民营经济促进法立法座谈会，会上司法部表示，该法起草工作已经启动，立法进程将加快推进。今年两会期间，民营经济立法成为焦点议题。3月8日，全国人大常委会工作报告提出，今年将制定民营经济促进法。支持民营经济发展是党中央的一贯方针。二十大以来，民营经济更是成为被高度热议的词汇，一系列保障和促进举措陆续出台，为民营经济的健康发展提供政策保障。当下民营经济的法治建设现状如何？与其他经济类法律相比，民营经济促进法在立法模式、目标和理念上有何不同？如何保障各项法律法规长久高效落地？业内人士普遍认为，此时出台民营经济促进法，有利于稳定预期、提振信心，巩固民营经济发展成果，进一步激发民营企业活力，使民营经济法治建设再上台阶。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110321.d.html</link>
            <guid>3525388</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【养老险公司回归主业，个人短期理财基本清空】回归专注养老主业的养老保险公司，持续压降个人短期理财业务，目前已基本完成。据悉，养老险公司2023年继续压降“个人养老保障管理产品业务”（以下简称“个养业务”）规模逾2300亿元。继长江养老在2022年完成压降后，平安养老、泰康养老、大家养老均在2023年完成压降。相较2020年高峰时万亿元以上规模，养老险公司个养业务到2023年年底仅剩约60亿元。证券时报记者从业界获悉，个养业务早已不是养老险公司重点业务，未压降完毕的主要是有个别笔的存款等业务到期才能退出，今年以来该业务规模已进一步压缩。目前，养老险公司已将重心放到长期、养老特征明显的业务中。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110293.d.html</link>
            <guid>3525386</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地安全局势持续恶化 民众生活物资短缺】连日来，海地武装团伙引发接连不断的暴力事件，使海地安全局势持续恶化。据总台驻海地报道员在太子港的观察，受持续的暴力事件影响，该国公共机构、教育机构、商业活动、机场和港口服务几乎完全瘫痪，医院也无法正常运转，当地居民面临生活基本物资和药品短缺，稀缺物资价格上涨的情况。在首都太子港，饮用水严重短缺，水罐车无法进入被武装团伙封锁的街区为民众送水，人们不得不四处寻找免费供应的饮用水，或在售水点排长队购买，而饮用水已从原来的每5加仑100古德涨到了150古德。太子港的各大加油站也面临燃料短缺，部分加油站仍保持关闭。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110246.d.html</link>
            <guid>3525385</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国完成造林5997万亩】 今天（3月12日）是我国第46个植树节，全国绿化委员会办公室公布的《中国国土绿化状况公报》显示，2023年，我国统筹推进山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，全力推动国土绿化取得新成果。公报显示，2023年，我国完成造林5997万亩，种草改良6568.5万亩，治理沙化石漠化土地2857.5万亩。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3110011.d.html</link>
            <guid>3525384</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：TikTok CEO周受资将造访美国国会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmt4869969.d.html</link>
            <guid>3525383</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织再为加沙地带北部两医院提供援助】 当地时间11日，世界卫生组织总干事谭德塞在社交媒体发文称，世卫组织的工作人员及其伙伴当天抵达了加沙北部的希法医院，为其提供了24050升燃料，为医院里42000名病患提供了食物和医疗物资，包括麻醉药物、外固定支架等手术材料以及各类药物。该医院目前仍在勉力运行，急需专业的医护工作人员。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3109802.d.html</link>
            <guid>3525382</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集中度不断提升，车市进入最“卷”一年】3月11日，中汽协发布2月汽车工业产销数据，汽车产销分别完成150.6万辆和158.4万辆，环比分别下降37.5%和35.1%。其中，新能源汽车产销分别完成46.4万辆和47.7万辆，环比分别下降41.1%和34.6%。专家表示，2月受春节假期影响，汽车市场销量整体走低，但是仍处于正常情况。汽车行业集中度大幅提升，竞争愈发激烈，其中新能源乘用车15万元-20万元价格带竞争更加激烈。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3109217.d.html</link>
            <guid>3525378</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策发力市场复苏，邮轮经济加快发展】3月10日，大连国际邮轮码头迎来复航后首艘大型国际邮轮“翠德丹”号。近一段时期，无论是国产首艘大型邮轮“爱达·魔都号”完成首航，还是此次国际邮轮抵达大连，邮轮旅游越发受到关注。业内人士表示，邮轮旅游加快复苏，有力推动了邮轮产业自身发展，也带动了相关产业链协同发展。这标志着一个涵盖广阔且蕴含巨大发展潜力的市场正在重启并加快发展，将在国内优化产业结构、提升国际邮轮市场竞争地位、促进经济社会整体发展中发挥积极作用。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmr8093024.d.html</link>
            <guid>3525377</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司密集发布回购方案】3月以来，A股共有400多家上市公司发布回购相关公告。业内人士表示，作为一种资本运作方式，回购有助于提升公司的每股收益和市场价值，同时也能优化公司资本结构。通过回购，公司可向市场传递出积极信号，表明管理层认为公司股票被低估，同时也有助于提升股东持股信心和公司市场形象。浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林表示，上市公司通过回购既可以提振投资人信心，释放上市公司经营向好的积极信号，还可以通过回购支撑股价，未来或将有更多上市公司参与到回购中来。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3109124.d.html</link>
            <guid>3525375</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抢食旅游市场蛋糕，越南或考虑给予中国游客免签入境】据悉，越南外交部和公安部已联合提议进一步扩大单方面免签国家名单，中国与印度或在名单之列。越南旅游业2024年的目标是接待国际游客1700万-1800万人次、国内游客1.1亿人次。为了加快推动旅游业复苏发展，越南文化体育与旅游部正在研究对中国、印度等各大潜在市场游客实施短期免签政策，从而刺激旅游需求；对澳大利亚、加拿大、美国和欧盟其他国家等旅游消费多的国家游客实施单方免签政策。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0889768.d.html</link>
            <guid>3525374</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴拿马运河将从3月18日开始提供额外的航运通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3109112.d.html</link>
            <guid>3525373</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “注销式”回购频现 上市公司真金白银提振信心 】今年以来，上市公司积极开展股份回购，持续向市场传达积极信号，对修复市场信心、稳定投资者预期起到了重要作用。同时，注销式回购明显加快。据不完全统计，截至3月11日记者发稿，2024年以来A股上市公司披露回购股份并注销的相关公告数量已经超过百份。3月10日晚，包括中恒集团、宿迁联盛、龙佰集团、芯朋微、星球石墨等在内的11家上市公司同日发布了回购股份相关公告，包括董事长或实控人提议回购公司股份以及回购方案等多项内容。（经参报）]]></title>
            <guid>3525370</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融通“双链”畅供需】产业链供应链贯穿生产、运输、销售等诸多环节，具有衔接供需两端的天然优势，在大数据信息要素的加持下，能够对供需进行精确把握，突破传统的供给与需求不匹配、不对称难题。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmw3107678.d.html</link>
            <guid>3525369</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通CEO戴蒙：美国大选很难预测，让人伤神。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmr8091200.d.html</link>
            <guid>3525365</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西能源部长：巴西石油公司的分红未在总统卢拉会议上讨论。巴西石油公司首席执行官下台只是猜测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamzfmx0886420.d.html</link>
            <guid>3525360</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【流域防洪工程体系加快完善】水利部近日发布消息，截至目前，全国重点水毁修复项目总修复率达82%，预计6月底前可全部完成。其中，京津冀三省（市）涉及流域防洪安全的重要水毁修复项目共412处，目前修复率已超79%。“目前，全国已实施增发国债水利项目1488个，完成投资293.1亿元，总体进展顺利。”水利部副部长陈敏表示，下一步，水利部、国家发展改革委将会同地方全力以赴抓好灾后水利建设工作，加快补齐防洪工程体系短板，全面提升防洪减灾能力。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1016520.d.html</link>
            <guid>3525356</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地积极推进城市“三大工程”建设】加快推进保障性住房建设、“平急两用”公共基础设施建设、城中村改造“三大工程”是党中央作出的重大战略部署，是当前和今后一个时期的重要任务。一段时间以来，各有关部门加强部署和引导，各地积极推进“三大工程”建设。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3235738.d.html</link>
            <guid>3525355</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首付6万在深圳买房？ 专家称购房者需要格外谨慎以规避违约风险】 在房子总价动辄几百万几千万元的深圳，有项目宣传称首付6万元就能在深圳安家。近期深圳楼市有项目以此为宣传推介点，华为旁、地铁口，“给TA在深圳一个安稳的家”，总价58万元起，月供4200+元，不限购不限贷不占名额，50年红本产权。然而调查后发现，“上车”并不简单，该类房源真实性质为工业配套宿舍。有房企人士表示，目前深圳宿舍不能个人买，只能是行政区内有厂房的企业买。因此，个人购房者在购买此类产品时需要格外谨慎。开发商宣传单上写着首付多少万元深圳安家，或者开发商帮助成立空壳公司销售工业楼宇宿舍类产品等行为，可能存在一定的违规风险。（每日经济新闻）]]></title>
            <guid>3525354</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报社论：共同书写中国式现代化建设新篇章】全国两会是观察中国发展的重要窗口。国内生产总值增长5%左右，城镇新增就业1200万人以上，居民收入增长和经济增长同步，粮食产量1.3万亿斤以上……明确一系列主要预期目标，展现出稳中求进的进取姿态。踏平坎坷成大道，斗罢艰险又出发。“中国号”巨轮扬帆远航，有些改革发展中的深层次矛盾问题是绕不开躲不过的。唯有团结奋斗，迎难而上，才能跨越重重艰难险阻，共同书写中国式现代化建设新篇章。历史地看，中国发展就是这么闯过来的，中国奇迹就是这么干出来的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzct8219739.d.html</link>
            <guid>3525352</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：尚未安排与以色列总理内塔尼亚胡的会晤；没有计划在以色列议会发表讲话。]]></title>
            <guid>3525346</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 新西兰航空从3月下旬起暂停芝加哥航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1015121.d.html</link>
            <guid>3525344</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首台算力路由器推出后续将投入规模试验】3月11日，中国移动对外宣布，近日，中国移动历时两年研制成功的全球首台算力路由器——CATS Router正式推出。该算力路由器具备算力感知、通告、联合路由等功能，打破了传统互联网路由方式，构筑起了算网一体深度发展的“根技术”，是我国在算力网络领域取得的一项重大原创性突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1014968.d.html</link>
            <guid>3525339</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI：马斯克的言论是基于“复杂的”事实前提，他可能会使用诉讼的方法来获取专有技术。]]></title>
            <guid>3525335</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[甲骨文(ORCL.N)：预计2025财年用于数据中心建设的资本支出将达到100亿美元。]]></title>
            <guid>3525332</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩东部多地遭以色列空袭】 黎巴嫩国家通讯社报道称，黎东部巴勒贝克市南边的安萨尔镇一座居民楼当晚遭到以军空袭，多人受伤。随后，巴勒贝克-希尔米乐省省长通过社交媒体证实，该省的多鲁斯、塔里亚和沙姆斯塔当晚遭到以军袭击。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzct8218314.d.html</link>
            <guid>3525330</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士再保险将DEFINITY持股比例提高至10.05%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1013927.d.html</link>
            <guid>3525323</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危地马拉军方近日拦截两艘船只 打击毒品走私】 当地时间11日，危地马拉军方宣布在该国太平洋海域距海岸268公里处拦截了一艘载有38个疑似毒品包裹的船只，并将3名船上人员押至太平洋海军司令部，以确认其国籍和身份。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcv4993151.d.html</link>
            <guid>3525312</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严格执法敢于亮剑 全链条追诉造假行为】近期，证监会依法从严从快、全链条追诉、严肃查处一批财务造假、欺诈发行案件，凸显监管部门整肃净化市场环境的坚决态度，起到警示震慑效果。市场人士认为，一系列“零容忍”执法，意味着监管“长牙带刺”、有棱有角，严格执法、敢于亮剑。随着法治供给不断增强，多部门联动逐渐紧密，强监管下将真正形成不敢犯、不能犯、自觉规范、不踩红线的法治化市场环境。多位业内人士认为，应进一步增强财务造假、资金占用等重大违法违规相关主体刑事立法、司法和民事赔偿的立体化追责力度。此外，应全力构建打击防范财务造假的监管长效机制。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3231891.d.html</link>
            <guid>3525304</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂电行业基本面趋向改善，龙头企业盈利能力增强】A股锂电池产业链3月11日出现久违的大涨。如此利好表现是否意味着锂电行业盈利性已出现明显好转？从多家锂电产业链上市公司处了解到，目前锂电产业链的产能过剩还未走到尽头。分析师认为，目前锂电行业估值或已筑底，一、二季度基本面有向好趋势。综合前述多位受访人士的分析：其一，锂价上行可能为供应商增厚利润。正极材料企业可以在赚取加工费之外，通过销售与采购之间锂价的价差赚取额外利润，企业库存价值也会随锂价上行而增加。其二，市场新需求释放也可以提升整个产业链的盈利水平，但目前还没有明显的增量需求。其三，新技术、新体系的应用，可为行业带来新的增长空间。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3231366.d.html</link>
            <guid>3525302</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[胡塞武装控制的马西拉电视台表示，美英联军在一天内对也门西部至少发动了17次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3230664.d.html</link>
            <guid>3525298</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迪士尼：我们的目标是减少45亿美元的年度娱乐内容现金支出。我们仍然专注于在2024财年末实现流媒体业务的盈利。目前预计到2024财年末，我们将至少削减约75亿美元的成本，比我们最初的目标高出约20亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1011215.d.html</link>
            <guid>3525296</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通首席财务官Palkhiwala出售123万美元股票】高通公司首席财务官兼首席运营官Akash J. Palkhiwala向美国证券交易委员会报告一系列内幕股票交易显示，其出售价值123万美元的股票。高通股价过去一个月上涨13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1011125.d.html</link>
            <guid>3525295</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国外交部发表声明 支持在海地部署多国特派团】法国外交部当地时间3月11日发表声明，表示支持迅速在海地部署多国特派团。声明说，部署特派团有助于打击犯罪，恢复当地秩序，为早日实现大选创造条件。声明称，法国代表参加了当天在牙买加举行的海地特别会议。法国与该会议一起寻求达成一项国际协议，政治解决海地正在经历的危机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1010999.d.html</link>
            <guid>3525294</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 北方持续回暖多地气温将冲击20℃+】3月上旬，正是冷暖空气频繁博弈的时段，气温也随之起伏波动。15日以前，冷空气势力总体偏弱，北方天气晴朗、云量稀少，白天气温回升迅速，回暖力度非常大。11日北方“万里无云”，白天升温速度非常快，截至11日14时，北京16.3℃，石家庄20℃，西安20.3℃，郑州22℃，均为今年来新高。据中央气象台中期预报，未来10天，华北大部、东北地区西部、黄淮、江淮、江汉、江南西部和北部、川西高原等地气温较常年同期偏高2℃至4℃。15日前后，东北到黄淮一带气温将升至近期最高点，气温大面积刷新今年来新高，最高气温15℃线北抬至吉林南部，华北平原不少地方会超过20℃，暖暖的春意扑面而来。]]></title>
            <guid>3525293</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IPO现场检查通关率仅15% 发行上市制度有望进一步调整完善】2021年至今，监管层已经进行13轮现场检查，合计99家企业被抽中。其中近六成企业在监管高压下终止IPO 进程，截至目前，“中签”企业中，只有15家成功上市，通关率15.2%。整体来看，撤回比例高的年份主要集中在2021年和2022年，撤否率高达71.74%、58.82%，2023年开始，被抽中现场检查的企业撤回数量、撤回比例明显降低。2024年被抽中的2家企业，一家已问询，一家因财报更新中止。这与近年来监管层多番表态严打“一查就撤”现象有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3229844.d.html</link>
            <guid>3525283</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前瑞信首席执行官称他将竞选科特迪瓦总统】前瑞信首席执行官 Tidjane Thiam 宣布有意于明年10月竞选科特迪瓦总统。Thiam在去年的一次代表大会上令人信服地赢得了科特迪瓦民主党的领导权。这位61岁的前银行家周一在接受巴黎《世界报》(Le Monde)采访时表示，将在即将举行的全国代表大会上寻求党内提名竞选总统。“我们12月召开的特别代表大会赋予我筹备2025年总统选举的任务，”Thiam说，“我将在下届民主党全国代表大会上作为候选人参加2025年的总统选举。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1010024.d.html</link>
            <guid>3525275</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨引发洪水 已造成玻利维亚51人死亡】玻利维亚民防部副部长胡安·卡尔维蒙特斯当地时间3月11日表示，连日暴雨引发的洪水已造成该国51人死亡，43571个家庭受到影响。胡安·卡尔维蒙特斯说，强降雨使玻利维亚的9个省处于紧急状态，行政首都拉巴斯情况最为严重。在全国范围内，133个城市和533个社区受到洪水和山体滑坡的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcv4990295.d.html</link>
            <guid>3525272</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫要求美国会为太空项目拨款337亿美元】五角大楼发布消息表示，在2025年财年国防预算草案中，白宫要求拨款337亿美元用于太空项目。美国国防部一名高级军官表示，拨款是为了“太空中的重要能力”。他指出，已要求47亿美元“用于开发导弹预警和跟踪能力的新架构”，另外申请15亿美元用于开发GPS III系统。此外，美政府还要求为数字领域发展提供145亿美元。迄今为止，由于美国国会民主党人和共和党人对这一关键文件的条款存在分歧，美国仍未通过2024财年国防预算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1009650.d.html</link>
            <guid>3525268</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司股价回落 因总统卢拉批评该公司的股息政策】巴西国家石油公司逆转稍早涨势，收跌1.3%。巴西总统卢拉在接受当地新闻媒体SBT采访时批评了这家国有石油公司的股息政策。卢拉在采访中说，巴西国家石油公司应该考虑将巴西人作为股东，并补充说巴西国家石油公司应将额外资金用于新的投资和研究。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3228902.d.html</link>
            <guid>3525267</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦白沙瓦市一巡逻警车遭袭 致两名警察死亡】当地时间3月11日晚，在巴基斯坦开伯尔-普什图省白沙瓦市的米奇尼门警察局辖区瓦萨克路，一辆巡逻警车遭到武装分子袭击，造成两名警察死亡，一人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3228856.d.html</link>
            <guid>3525266</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“龙”飞船载4名宇航员启程返回地球】 搭载4名宇航员的美国太空探索技术公司“龙”飞船于美国东部时间11日脱离国际空间站，启程返回地球。据美国航天局介绍，“龙”飞船于美国东部时间11日11时20分（北京时间11日23时20分）脱离国际空间站，预计将于美国东部时间12日5时50分（北京时间12日17时50分）许在佛罗里达州附近海域降落。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3228640.d.html</link>
            <guid>3525263</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甲骨文云营收增长24%，股价盘后涨超6%】 甲骨文第三财季调整后EPS为1.41美元，分析师预期1.38美元。第三财季调整后营收132.8亿美元，符合分析师预期。第三财季云营收（IAAS+SAAS）为51亿美元，按恒定汇率增长24%，分析师预期50.6亿美元。第三财季云服务和许可支持营收99.6亿美元，同比增长12%。第三财季运营利润率44%，分析师预期42.9%。第二代人工智能（Gen2 AI）需求“实质性地”超过供应。甲骨文（ORCL）美股盘后涨6.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcz1009133.d.html</link>
            <guid>3525262</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[甲骨文：对云平台GEN 2的人工智能需求远远超过了供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcy3228488.d.html</link>
            <guid>3525261</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉副总统：美国把制裁作为勒索工具】 委内瑞拉副总统德尔茜·罗德里格斯当地时间11日在参加一场国际会议时表示，对委内瑞拉实施经济封锁，是美西方国家对那些要求主权独立、不受制于美西方的国家实施的勒索政策的一部分，如果全球继续受制于由美国主导的国际金融体系，那就很难创建一个新的国际金融架构。德尔茜·罗德里格斯表示，美西方对委内瑞拉的单边制裁，不仅影响到委内瑞拉，造成该国在2015年至2023年期间少产出34亿桶原油，也对整个地区造成负面影响。德尔茜·罗德里格斯还表示，委内瑞拉将继续努力打破美西方的经济封锁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-12/detail-inamyzcv4989686.d.html</link>
            <guid>3525260</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>