<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 07:16:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【严正警告“台独”分裂势力！东部战区发布战训MV《阅海峡》】东部战区17日中午发布了一则战训MV——《阅海峡》。台湾问题专家认为，东部战区专门推出这样一部MV，时机十分敏感，目的十分明确，就是要传递战区对台湾问题的高度关注，是对活动频频的“台独”分裂势力的警告。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3093150.d.html</link>
            <guid>3211472</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索罗斯基金会终止在欧盟大部分工作，将战略重点转向其他地区】综合彭博社、英国《金融时报》8月17日报道，由亿万富翁乔治·索罗斯创建的“开放社会基金会”将自2024年起大幅削减其对欧盟项目的资助，终止其在欧盟的大部分工作，并将战略重心转向世界其他地区。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3211471</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:15:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中荣股份：公司不存在纸价下行方面的红利】纸制印刷包装公司中荣股份8月16日接待机构调研时表示，公司的直接材料主要为白板纸、白卡纸等原纸制品，公司与主要客户长期稳定合作，存在一定的调价机制，纸张市场价格的波动会周期性地与客户进行回顾，并调整公司的报价。因此公司不存在纸价下行方面的红利。另外，公司中山、天津、昆山、沈阳四大基地运作正常，越南基地预计年内投产，公司未来可能在国内西南地区、华中地区投资建厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3092179.d.html</link>
            <guid>3211469</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省建设制造强省三年行动计划出台 打造28个千亿级现代化产业链】河南省政府近日印发《河南省建设制造强省三年行动计划（2023—2025年）》。其中提出，到2025年，形成1至2个世界级、7个万亿级先进制造业集群和28个千亿级现代化产业链。先进制造业综合实力进入全国前列，制造业占全省生产总值的比重稳定在30%以上，战略性新兴产业增加值占规模以上工业增加值的比重超过30%，制造业增加值力争突破2万亿元，规模以上工业企业力争突破2.8万家，形成一批世界一流企业和中国制造业500强企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwua3062245.d.html</link>
            <guid>3211467</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福达股份：预计新能源汽车电驱动系统齿轮制造项目投产时间将延迟到8月末】有投资者在互动平台向福达股份提问，原本计划新能源汽车电驱动系统齿轮制造项目预计8月中旬投产，目前开始投产了吗？福达股份回复称，因个别欧洲设备供应商受到能源和罢工潮影响，发货时间有所滞后，预计投产时间将延迟到8月末。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3091951.d.html</link>
            <guid>3211466</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日房地产行业动态汇总（2023-08-17）】
1. 国家统计局：2023年7月份，70个大中城市商品住宅销售价格上涨城市个数减少，各线城市商品住宅销售价格环比持平或下降、同比有涨有降。
2. 北京市统计局：1-7月北京新建商品房销售面积同比增长14.6%。
3. 中央国家机关住房资金管理中心：加大北京市行政区域内租房消费支持力度。
4. 成都、德阳、眉山、资阳四地非缴存地购房公积金贷款政策延续。
5. 央广网评一地发公函督促房企促销：要尊重市场规律，切不可“瞎指挥”。
6. 四川一城区鼓励房地产开发商降价促销，团购优惠不限制跌幅。
7. 浙江台州回应“房票跨区域使用”：极可能单向流动，不利于市场稳定。
8. 深圳罗湖一楼盘备案价9万元卖4万？办公属性，“商办类物业打折促销很常见”。
9. 房产经纪公司CEO：美国楼市行至谷底。]]></title>
            <guid>3211464</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莱茵金属公司获得了一个价值数亿欧元的电动汽车订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwuc8384747.d.html</link>
            <guid>3211463</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银国际下调腾讯音乐目标价至33港元 评级“买入”】中银国际发表报告指，腾讯音乐第二季收入和经调整净利润率大致符合预期，但音乐和社交业务表现分化。维持“买入”评级，但目标价至由37港元降至33港元。中银国际大幅下调对腾讯音乐今年至后年社交业务收入预期，因为公司重整社交业务，并从6月份开始就积极、全面、逐步地执行严格的直播媒体调整。但相信稳健的音乐业务增长势头和多种可见催化剂将抵销社交业务的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwuc8384209.d.html</link>
            <guid>3211462</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾多地遭强降雨侵袭 网友称上班路上“根本像划船”】综合台湾媒体报道，台湾近日多地连续降雨，17、18日迎来降雨高峰，已酿成高雄、桃园等多地雨灾险情。 据台湾气象部门消息，受低压带影响，17日，岛内各地易有短延时强降雨，西半部地区全天有阵雨或雷雨，尤其中南部地区入夜后雨势明显，东半部也有局部阵雨或雷雨。同时，气象部门还对云林以南六县市发布大雨特报，也对台湾南部高雄、屏东发布大雷雨实时讯息。台“水利署”对台南学甲、高雄新兴发布淹水警报。 据报道，在高雄鸟松区、凤山区、三民区等地都出现淹水情况，有路段积水甚至一度达43厘米，马路汪洋一片，水淹及膝、超过半个轮胎高，许多骑车、开车的上班族都被困在路中央。岛内网友们被这场大雷雨吓坏，纷纷留言“好可怕”“根本像划船”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtv6314081.d.html</link>
            <guid>3211461</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州市商务局召开数字人民币促消费工作会议，尝试探索白名单商户机制】近日，苏州市商务局组织数字人民币促消费专委会各成员单位和8家试点银行，召开数字人民币促进消费工作推进会。会议指出，一是加大宣传力度，开展推广活动，加大数字人民币宣传推广力度，丰富更多的应用场景。二是紧盯重点领域扩面增量。尝试探索白名单商户机制，提升快数字人民币在日常高频、大宗等消费场景覆盖率。三是强化组织，协同推进，推动建立沟通联络机制、定期通报机制，有序推进试点工作，为高质量完成数字人民币促消费工作开展奠定基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3088627.d.html</link>
            <guid>3211445</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇精机械：新能源车六合一电驱动系统零部件项目预计8月小批量供货】奇精机械在互动平台回复投资者称，目前，新能源车六合一电驱动系统零部件项目稳步推进，3月底完成交样；设备安装调试已完成，预计8月实现小批量供货。公司汽车零部件业务主要包括燃油车零部件、混动车零部件和纯电车零部件三方面。其中，纯电车零部件方面，目前主要为国内某知名自主品牌汽车公司新能源车六合一电驱系统零部件业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtv6311124.d.html</link>
            <guid>3211444</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富瑞下调碧桂园及新城发展评级至“持有”】富瑞发表报告指，高昂的土地成本将继续阻碍国内房地产开发商上半年盈利恢复，疲软的实体市场可能会推迟利润率回升。报告指，7月和8月国内房地产合约销售依然低迷。碧桂园(02007.HK)流动性压力可能进一步拖累脆弱的市场情绪。该行认为采取支持性措施的紧迫性提高，包括放宽按揭成数甚至购房配额，预计放松措施将会在一线城市渐进地推行，并从较弱地区开始。富瑞指，目前正等待支持措施进一步明朗化，因预计下半年将受惠于实体市场复苏。碧桂园及新城发展(01030.HK)评级降至“持有”，因其第三季和第四季销售前景较弱，而配股风险应会抑制股价上行空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtv6310127.d.html</link>
            <guid>3211440</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长盈通于鄂州新设生态农业发展子公司】天眼查APP显示，近日，长盈通（鄂州）生态农业发展有限公司成立，法定代表人为陈敬明，注册资本1000万元，经营范围包含：园艺产品种植；农村民间工艺及制品、休闲农业和乡村旅游资源的开发经营等。天眼查股权穿透显示，该公司由长盈通100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwua3058110.d.html</link>
            <guid>3211439</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里橙狮体育在重庆成立新公司 经营范围含AI软件开发】天眼查App显示，近日，橙狮体育发展（重庆）有限公司成立，法定代表人为王晨皓，注册资本500万人民币，经营范围含体育竞赛组织、体育赛事策划、体育场地设施经营、人工智能应用软件开发、人工智能硬件销售、演出经纪、互联网信息服务、旅游业务等。股权全景穿透图显示，该公司由阿里巴巴旗下橙狮体育有限公司间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtv6309968.d.html</link>
            <guid>3211438</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁通过对话协商解决拉钦走廊问题】中国常驻联合国副代表耿爽16日呼吁有关各方通过对话和协商解决拉钦走廊的争议问题。耿爽当天在联合国安理会关于拉钦走廊问题公开会上表示，中方注意到亚美尼亚与阿塞拜疆近期就拉钦走廊局势分别写给安理会主席和联合国秘书长的信，也注意到秘书长发言人近日发表的声明。中方一直密切关注局势发展，一贯主张围绕拉钦走廊的争议应该通过对话协商加以解决，希望并相信有关方面能够通过外交努力，妥善解决包括人道局势在内的所有问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3086083.d.html</link>
            <guid>3211433</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毛伊岛大火已致110人遇难，美媒：视频显示被吹倒的电线或引发大火】当地时间8月15日，毛伊岛居民沙恩·特鲁（Treu）在其社交平台上发布的一段在大火早期拍摄的视频，或能显示本次美国一个多世纪以来最为致命火灾的诱因可能是被吹倒的公共电线。视频显示，被吹倒的公共电线可能是毛伊岛大火的起火诱因。目前，官方最新统计显示这场致命火灾已造成至少110人遇难，人数还有可能进一步上升。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtv6307980.d.html</link>
            <guid>3211430</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国在野党等就日本排放核污染水向联合国人权理事会提交请愿书】请愿书要求联合国人权理事会任命的环境、健康和食品领域的特别报告员对日本排放核污染水带来的侵犯人权行为展开调查，并向国际社会提出建议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3084267.d.html</link>
            <guid>3211427</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云海金属：公司未涉及镁离子电池研发项目】云海金属在互动平台表示，公司未涉及镁离子电池研发项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3083310.d.html</link>
            <guid>3211426</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【固高科技：目前暂无减速器相关业务板块】固高科技8月17日在投资者互动平台表示，公司目前暂无减速器相关业务板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3083256.d.html</link>
            <guid>3211425</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立陶宛暂停与白俄罗斯之间两个边检站运作，原因是瓦格纳】出于对瓦格纳的担忧，立陶宛周三宣布，将暂停在立陶宛和白俄罗斯之间的两个边境检查站的运作。立陶宛内政部长说，关闭两个边境检查站是对最近瓦格纳重新部署到白俄罗斯的回应。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3082466.d.html</link>
            <guid>3211424</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海杨浦：聚焦塑造高端产业引领功能 推动智能制造等三大千亿级产业集群蓬勃发展】8月17日，“高质量发展在申城”系列主题新闻发布会第六场在杨浦区举行。上海市杨浦区委书记薛侃表示，杨浦区将聚焦塑造高端产业引领功能，构建以数字经济为一个核心主导，“智能+”“互联网+”为两个重点方向，在线新经济、智能制造、创意设计三大千亿级产业集群蓬勃发展，科技服务、人工智能、生命健康、绿色低碳四大新兴领域前瞻布局的“1+2+3+4”创新型现代化产业体系，努力培育更多具有标杆示范意义的一流企业等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnwtx3082053.d.html</link>
            <guid>3211422</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特图标添加破损效果】Twitter 老板马斯克最近对该平台进行了一系列的改革，包括更名为 X，以及更换新的应用图标。近日网友发现，X App 的图标又有了些许变化。次的变化是在黑色背景上加了一些白色的“破损”效果，似乎是想表达一种“垃圾”风格。但是，这种设计看起来并不时髦，反而像是在拼命迎合年轻人的口味。用户们纷纷在 X 上嘲讽这种“装酷”的尝试，认为这与 X 原来的小鸟图标相比简直是天壤之别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6435291.d.html</link>
            <guid>3211419</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全军试行低值医用耗材区域带量集采】经过近2年试点实践，中央军委后勤保障部近日印发通知，从即日起，在全军医疗机构、药材供应机构试行低值医用耗材区域带量集中采购。有关负责人表示，此举是推进采购制度改革、深化专项整治、提升保障质效的重要举措，将让部队官兵和人民群众得到更多实惠。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6435099.d.html</link>
            <guid>3211418</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科：公司电池出货量与市场公开装机量存在差异性】国轩高科在投资者互动平台称，除新能源汽车客户外，公司产品也向储能、国际客户供货，公司交付订单至实现装机存在时间周期、统计口径等多种因素影响，公司电池出货量与市场公开装机量存在差异性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3211932.d.html</link>
            <guid>3211417</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国最大评级公司换帅 岳志岗担任总裁】岳志岗已于近期担任中国最大评级公司中诚信国际总裁一职。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3211813.d.html</link>
            <guid>3211416</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：“十四五”前两年我国二氧化碳排放强度进一步下降4.6% 将有计划分步骤实施好“碳达峰十大行动”】8月15日上午，全国生态日主场活动生态文明重要成果发布会上，国家发展改革委副主任赵辰昕发布碳达峰碳中和重大宣示三周年重要成果。2020年，我国二氧化碳排放强度比2005年下降48.4%，超额完成第一阶段国家自主贡献承诺。在此基础上，“十四五”前两年，我国二氧化碳排放强度进一步下降4.6%，节能降碳成效显著。下一步，将切实履行“双碳”协调职责，坚持以我为主、保持战略定力，落实好碳达峰碳中和“1+N”政策体系，有计划分步骤实施好“碳达峰十大行动”，优化实现“双碳”目标的路径和方式，把握好节奏和力度，持续推进生产方式和生活方式绿色低碳转型，推动将党中央、国务院决策部署落到实处，确保如期实现碳达峰碳中和目标，加快推进人与自然和谐共生的现代化。]]></title>
            <guid>3211415</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【擎朗智能CEO李通：多功能配送机器人T10今年四季度上市】2023世界机器人大会期间，擎朗智能公布了多功能配送机器人T10和全新的清洁服务机器人产品C30。据擎朗智能创始人兼CEO李通介绍，这两款产品将会在2023年第四季度正式上市。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6434023.d.html</link>
            <guid>3211411</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州：鼓励MCN机构引进主播 最高奖励120万元】苏州近日出台《苏州市关于支持直播电商高质量发展的若干措施》，5个方面17条措施助力其发展。其中提到，鼓励MCN机构引进主播，对独家签约年带货销售额1亿元以上且在苏州依法纳税的主播的MCN机构，给予不超过120万元的一次性奖励。加大直播电商人才奖励，对符合年带货销售额在5000万元以上、在苏州依法纳税等条件的主播，给予不超过100万元的奖励；次年年带货销售额在5000万元以上且年增长超20%的，再给予不超过80万元奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6433962.d.html</link>
            <guid>3211410</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林洮南市：建立政府偿债备付金制度，严肃问责违法违规举债融资行为】8月16日，市人大常委会副主任韩红带领调研组，先后深入到我市农业农村局、文广旅局调研我市2023年计划和预算执行情况。市政府副市长刘畅及相关部门负责同志陪同调研。调研组认为，报告全面客观、实事求是地反映了计划和预算执行情况，成绩的取得来之不易，值得充分肯定。调研组建议，要全力促进财政增收。要着眼于招大引强，做好招商引资工作，加快项目建设，增强财政“造血”功能。要着眼于扩大收入来源，大力发展民营经济，严格落实好减税降费各项政策，为财政收入可持续增长奠定坚实基础。要着眼于优化纳税服务，坚持依法治税，不断发掘税源征收增长点，积极拓宽财政增收渠道，确保应收尽收足额入库。要防范化解政府债务风险。要时刻警惕政府债务的风险隐患，加强对政府债务的审查监督，建立政府偿债备付金制度，防范债务兑付风险。要稳步推进地方政府隐性债务和法定债务合并监管，对违法违规举债融资行为要严肃问责。要建立健全政府性债务风险应急处置工作机制，加大对违法违规举债的责任追究力度。同时，市政府要定期向市人大报告政府债务情况。（洮南市人民政府）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsnf8505192.d.html</link>
            <guid>3211408</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南商丘征集保障房房源：市中心城区首批共计划筹集房源约1000套】河南省商丘市住房和城乡建设局近日发布关于在市中心城区征集保障性租赁住房房源的公告，市中心城区首批共计划筹集房源约1000套。房源要求：原则上单个项目规模不少于2000平方米或50套(间)，集中成栋布置。所报项目不得为其他属性的保障性住房项目。住宅型保障性租赁住房以建筑面积不超过70平方米的户型为主；宿舍型保障性租赁住房以建筑面积不超过50平方米户型为主。已经开工建设或通过现有建成住房转化的，可以适当放宽建筑面积标准，一般不超过90平方米，原则上70平方米以下的户型不低于70%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6433296.d.html</link>
            <guid>3211407</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国上半年消费品出口同比增28.9%】据韩国贸易协会旗下国际贸易通商研究院8月17日发布一份报告，得益于汽车出口和对美出口向好，今年上半年韩国消费品出口额同比增加28.9%，为491亿美元。今年6月，消费品出口在整体出口中所占比重为16%，创下2009年以来的最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6433139.d.html</link>
            <guid>3211406</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌尔股份：目前没有涉及超导材料相关业务】公司目前没有涉及超导材料的相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3209957.d.html</link>
            <guid>3211405</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毛伊岛火灾可能由电线受损引发】目前，美国官方尚未公布夏威夷毛伊岛火灾起因的调查结果。据美国广播公司16日报道，有迹象显示，毛伊岛报告的第一起火灾可能是由电线受损导致的。当地的夏威夷电力公司也被指因管理不善，导致了火灾发生并助长了火势。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3209390.d.html</link>
            <guid>3211403</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车在深圳成立销售公司，注册资本1000万元】理行汽车销售服务（深圳）有限公司成立，法定代表人为聂茂林，注册资本1000万元人民币，经营范围含汽车零配件零售、摩托车及零配件零售、新能源汽车电附件销售、建筑装饰材料销售、住房租赁、二手车经纪等。该公司由Leading Ideal HK Limited间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6431790.d.html</link>
            <guid>3211402</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023智博会将于9月4日至6日在重庆举办】记者从今天（8月17日）召开的2023中国国际智能产业博览会首场新闻发布会获悉，2023智博会将于9月4日至6日在重庆国际博览中心举办。据介绍，本届智博会致力于展现四个专业板块，1是智能网联新能源汽车板块，2是智能装备及智能制造板块，3是新一代信息技术板块，4是智慧交通板块。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6431736.d.html</link>
            <guid>3211401</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗集团亚太地区财富客户上半年增加逾15000个】花旗发言人称，这些客户是今年上半年新增的。第二季度新客户数量同比增长36%，亚太区财富业务收入较此前一个季度增长4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6431654.d.html</link>
            <guid>3211400</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国法院驳回要求禁止福岛处理水排海起诉】反对东京电力公司福岛第一核电站处理水排放入海的韩国南部釜山的市民团体在韩国，以东京电力控股公司为对象，起诉要求禁止排放。釜山地方法院17日驳回了原告的诉讼请求。原告方面计划提起上诉。原告方主张如果处理水排海，釜山近海的鱼贝类会被污染，居民生命会受到威胁。裁决结果公布后，原告方表示“不禁对司法部门提供排海‘保证书’的做法感到强烈愤怒和失望”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsnf8503525.d.html</link>
            <guid>3211399</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国工业机器人装机量占全球比重超50%】记者8月16日从2023世界机器人大会开幕式上获悉，2022年我国机器人产业营业收入超过1700亿元，继续保持两位数增长。机器人市场应用加速拓展，2022年工业机器人装机量占全球比重超过50%，稳居全球第一大市场。下一步，相关部门将深入推进“机器人+”应用行动，做强细分领域落地应用，加快成熟场景普及推广。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3208607.d.html</link>
            <guid>3211398</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：受降雨及来水影响 多省部分河流有涨水过程】水利部发布，预计，今天8点到明天8点，受降雨及上游来水影响，长江上游金沙江及支流雅砻江、大渡河、横江；黄河上游源区；广东韩江、东江；福建沿海诸河；黑龙江省嫩江左岸支流科洛河、讷谟尔河等河流将出现涨水过程。松花江下游干流富锦江段将退至警戒以下、乌苏里江虎头江段将维持超警。水利部维持对天津、河北的洪水防御Ⅲ级应急响应，维持对内蒙古、甘肃、青海、宁夏等4省区干旱防御Ⅳ级应急响应。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsnf8503075.d.html</link>
            <guid>3211396</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：特朗普律师正与检察官就自首细节谈判】据美国有线电视新闻网报道，有消息人士透露，美国前总统特朗普的律师正在与佐治亚州富尔顿县地方检察官就他自首的细节进行“持续谈判”。特朗普日前因涉嫌推翻美国2020年总统选举佐治亚州结果被刑事起诉。截至目前，他们尚未确定特朗普投案自首的日期。 据报道，初步迹象表明，特朗普团队正在讨论下周特朗普的可能自首日期，与此同时，该团队与当地检察官的谈判仍在进行中。（中新网）]]></title>
            <guid>3211395</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科：目前已完成德国、印度、越南三大海外基地战略布局，其他海外基地建设正在稳步推进】国轩高科在投资者互动平台表示，公司坚定不移走全球化战略路线，努力开拓中国、亚太、欧非及美洲四大市场。公司海外投资项目将按照公司战略规划实施，目前已完成德国、印度、越南三大海外基地的战略布局，其他海外基地的建设正在稳步推进。]]></title>
            <guid>3211394</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Alphabet新业务面临减支压力，医疗健康子公司Verily将削减成本】Alphabet旗下提供数据驱动的医疗健康产品的Verily Life Sciences正计划进一步削减开支，该业务2023年迄今的亏损超过预期。Verily今年早些时候已经裁员并停产了一些产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsne3179549.d.html</link>
            <guid>3211391</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：1-7月光伏压延玻璃累计产量 1372 万吨，同比增加 67%】据工信部消息，产量方面，1-7月，光伏压延玻璃累计产量 1372 万吨，同比增加 67%，其中7月产量 215.5 万吨，同比增加 58.9 %。价格方面，1-7月，2 毫米、3.2 毫米光伏压延玻璃平均价格为 18.4 元/平方米、25.6元/平方米，同比分别下降12.3%、5.7%，其中7月平均价格为 17.8 元/平方米、25.5元/平方米，同比分别下降 16.5%、7.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmx6428161.d.html</link>
            <guid>3211385</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：比亚迪第二季纯电车销量仍紧追特斯拉， 泰国、澳洲新能源车市场异军突起】根据TrendForce集邦咨询统计，2023年上半年新能源车（NEV；包含纯电动车、插电混合式电动车、氢燃料电池车）销售总量为546.2万辆，年增33.6%。其中，第二季新能源车销量为303万辆，年增42.8%，占第二季整体汽车销量的14.4%，对2023上半年的销量成长贡献大。第二季纯电动车（BEV）销量为215.1万辆，年成长39.3%。特斯拉（Tesla）与比亚迪分别列居第一、二名，均创下单季销售的最佳成绩，特斯拉市占率21.7% 但并未突破上一季的成绩，比亚迪市占率则微幅提升至16.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3204752.d.html</link>
            <guid>3211383</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香雪制药被冻结千万股权】近日，香雪制药新增一则股权冻结信息，股权被执行企业为广州香岚健康产业有限公司，冻结股权数额1000万人民币，冻结期限自2023年8月11日至2025年8月10日，执行法院为横琴粤澳深度合作区人民法院。广州市香雪制药股份有限公司成立于1986年4月，法定代表人为王永辉，注册资本约6.6亿人民币。风险信息显示，该公司存在多个被执行人信息，被执行总金额超5.1亿元，此外还存在多个股权冻结信息，其持有多个公司的股权被冻结。]]></title>
            <guid>3211382</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟国际快递英国专线“升级版”来了】继此前宣布将联合速卖通在今年年内正式推出“全球五日达”国际快递快线产品后，8月17日，菜鸟国际快递进一步提速海外业务，宣布升级其英国专线，面向所有跨境卖家和电商平台推出“快线”和“标准”综合性跨境解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3204119.d.html</link>
            <guid>3211381</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合锻智能：公司募投项目厂房正在施工，暂未投产】有投资者提问：公司在行业里的市场占有率有多少，同业竞争公司有哪些，公司融资的项目进展如何，是否已经投产？合锻智能8月17日在互动平台表示，同行业的公司主要有天津市天锻压力机有限公司、重庆江东机械有限责任公司等。公司募投项目厂房正在施工，暂未投产，公司将按计划积极有序推进项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3203716.d.html</link>
            <guid>3211380</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布强对流蓝色预警 局地将有8—10级雷暴大风】江苏省气象台2023年8月17日12时45分发布强对流蓝色预警：预计今天下午到夜里，苏州、无锡、常州、南通、泰州以及镇江的部分地区将出现30—50毫米/小时（局部70毫米左右/小时）的短时强降水，局部伴有8—10级的雷暴大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3203332.d.html</link>
            <guid>3211378</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【次新股持续活跃 盟固利20CM2连板】盟固利20CM2连板，长盈通涨超10%，长青科技4连板，威力传动、碧兴物联、航天环宇、曼恩斯特涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3202429.d.html</link>
            <guid>3211375</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:58:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[荷兰CPB经济政策分析局：预计2023年GDP增长0.7%，此前预估增1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsnf8498075.d.html</link>
            <guid>3211374</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香雪制药被冻结千万股权】天眼查App显示，近日，香雪制药新增一则股权冻结信息，股权被执行企业为广州香岚健康产业有限公司，冻结股权数额1000万人民币，冻结期限自2023年8月11日至2026年8月10日，执行法院为横琴粤澳深度合作区人民法院。广州市香雪制药股份有限公司成立于1986年4月，法定代表人为王永辉，注册资本约6.6亿人民币。风险信息显示，该公司存在多个被执行人信息，被执行总金额超5.1亿元，此外还存在多个股权冻结信息，其持有多个公司的股权被冻结。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-17/detail-imzhnsmz3202080.d.html</link>
            <guid>3211373</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>