<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 01:31:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【有色金属概念盘初走强 金徽股份涨超8%】 有色金属概念盘初走强， 金徽股份涨超8%，华钰矿业、豫光金铅、中金岭南、中色股份等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7515117.d.html</link>
            <guid>3195700</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华统股份与PIC中国建立长期战略合作关系】 据华统股份官微，8月1日，华统股份与PIC中国合作签约仪式在华统股份总部成功举行。根据合作协议，华统股份将引进4500多头PIC优秀种猪，共同推进扩充母猪群的战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7514935.d.html</link>
            <guid>3195699</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：印度布莱尔港东南279公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4291940.d.html</link>
            <guid>3195697</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局启动防汛救灾气象服务二级应急响应】 据央视新闻，近日，受台风“杜苏芮”影响，华北、黄淮地区出现极端强降雨过程，引发洪涝和地质灾害，国家防总启动防汛二级应急响应。为全力以赴做好防汛救灾气象服务工作，中国气象局于2日8时30分调整重大气象灾害（暴雨）Ⅰ级应急响应为防汛救灾气象服务Ⅱ级应急响应。北京、天津、河北、山东、山西、内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江等省（区、市）气象局根据实际研判启动或调整相应级别应急响应。各单位要严格按照气象灾害应急响应工作流程做好各项工作，加强值班值守，滚动做好强降雨及强对流天气监测预报预警服务，高度警惕暴雨引发的城市内涝以及中小河流洪水、山洪、地质灾害等次生灾害，有重要情况及时报告中国气象局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7665091.d.html</link>
            <guid>3195696</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佰维存储低开12.66%】 佰维存储低开12.66%，消息面上，公司公告，预计上半年亏损2.8亿元-3.2亿元，上年同期盈利4952.65万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiff9317715.d.html</link>
            <guid>3195695</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉宇集团：参股公司同川科技将根据其实际情况做好扩产准备】 汉宇集团在互动平台表示，公司参股公司同川科技将根据其实际情况做好扩产准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7514087.d.html</link>
            <guid>3195694</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果、英伟达和皮克斯等巨头成立联盟，制定元宇宙3D图形标准】 苹果、英伟达、皮克斯、Adobe和Autodesk联合成立了OpenUSD联盟(AOUSD)。几家公司在发布会上并没有具体谈论“元宇宙”，但他们正在推广开放元宇宙的关键特征之一——3D工具和数据之间的互操作性。OpenUSD是皮克斯动画工作室开发的一种开放数据格式，允许团队能够在大规模3D工作流程上协同工作，并共享可在AR（增强现实）和VR（虚拟现实）项目中使用的3D对象和环境的信息。OpenUSD联盟将制定详细说明OpenUSD特征的书面规范。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4290812.d.html</link>
            <guid>3195691</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:26:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿波罗据悉牵头为卡车公司Yellow提供破产贷款】知情人士透露，以阿波罗全球管理公司（Apollo Global Management）为首的债权人即将达成协议，在即将到来的破产期间向Yellow Corp提供新现金。知情人士称，这家投资巨头正在敲定一项协议，为这家陷入困境的货运公司牵头进行债务人债权（DIP）融资。Yellow此前在7月曾表示，正准备申请破产，并已解雇大量工人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4290452.d.html</link>
            <guid>3195689</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股周生生(00116.HK)开涨超12%，昨日公告盈喜，预计中期纯利增加70%至80%。]]></title>
            <guid>3195688</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:25:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超导概念股引发市场关注 浦江国际涨近14%】截至发稿，浦江国际(02060.HK)涨13.73%。消息方面，华中科技大学常海欣教授8月1日晚向记者表示，B站所上传“潜在室温超导材料”验证视频出自所属团队，该团队验证合成了可以磁悬浮的LK-99晶体，该晶体悬浮的角度比韩国量子能源研究中心Sukbae Lee等人获得的样品磁悬浮角度更大，有望实现真正意义的无接触超导磁悬浮。此外浦江国际是一家科技创新制造业集团，公司业务主要包括缆索、预应力材料和超导电缆三大部分，缆索和预应力材料市占率长期位于行业前列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4290087.d.html</link>
            <guid>3195687</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股奥园健康(03662.HK)复牌首日开跌超23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4289901.d.html</link>
            <guid>3195686</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:24:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园服务高开近12% 拟于公开市场购回股份】截至发稿，碧桂园服务(06098.HK)涨11.67%。根据公告，该公司表示现时股份的买卖价格水平并未充分反映集团的内在价值。因此他们计划于公开市场购回股份，不多于3.37亿股(占已发行股份总数的10%)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4289680.d.html</link>
            <guid>3195685</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股内房股多数飘红，碧桂园(02007.HK)涨超4%，龙湖集团(00960.HK)涨超2%，融创中国(01918.HK)、中国金茂(00817.HK)等跟涨。]]></title>
            <guid>3195684</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：内蒙古东部及东北有强降雨和强对流，台风“卡努”即将进入东海】中央气象台8月2日发布天气提示信息指出，预计未来三天，内蒙古东部、东北地区多阵雨或雷阵雨天气，云南、贵州、海南岛等地有中到大雨，部分地区暴雨。上述部分地区伴有雷暴大风或冰雹等强对流天气。其中，今天白天到夜间，内蒙古东部、黑龙江东部和南部、吉林西部和北部云南中南部海南岛中西部、台湾岛北部等地部分地区有大到暴雨，黑龙江东南部、吉林北部等地局地有大暴雨（100～180毫米）；上述部分地区最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米，内蒙古中东部、黑龙江南部、吉林中西部、辽宁北部、河北北部、重庆西部和北部、台湾岛北部等地的部分地区将有8～10级雷暴大风或冰雹天气。中央气象台今晨继续发布暴雨蓝色预警和强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4288594.d.html</link>
            <guid>3195683</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:22:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部发言人就二十国集团环境与气候部长联席会议答记者问】外交部发言人就二十国集团环境与气候部长联席会议答记者问。

问：据报道，二十国集团环境与气候部长联席会议近日在印度金奈闭幕，个别西方媒体援引个别人观点称中方立场阻碍会议就减排、停止使用化石燃料、提高可再生能源利用等关键问题达成一致，请问对此有何评论？

答：有关报道观点同事实完全不符。7月28日，二十国集团（G20）环境与气候部长联席会议形成共识文件和主席总结，取得积极平衡成果。但受部分国家无端引入地缘政治问题干扰，会议未能形成公报，中方对此感到遗憾。

中方认为，G20作为国际经济合作的主要论坛，在推动全球可持续发展，统筹经济发展与环境保护、应对气候变化方面负有重要责任。G20应致力于凝聚各国政治共识，充分尊重各国不同发展阶段和国情，交流分享最佳实践和经验教训，鼓励各国加强务实行动，推动国际社会团结合作积极应对气候变化，共同提高全球实现绿色低碳可持续发展的信心和能力。G20应在充分尊重和遵循《联合国气候变化框架公约》及其《巴黎协定》确定的目标、原则和框架的基础上，为联合国气候变化主渠道谈判提供有益补充，确保在应对气候变化中不会造成新的南北差距，实现全球公正绿色低碳转型。中方敦促发达国家正视自身应对气候变化能力、责任、义务，进一步加大减排力度，尽快兑现已做出的承诺，为发展中国家提供气候资金和技术转让，停止单边措施、脱钩断链和贸易壁垒等影响和破坏全球应对气候变化的行为。

中国是推进全球气候治理的行动派，建立了落实双碳承诺的“1+N”政策体系，建成了世界最大的清洁发电网络，贡献了本世纪以来全球25%的新增绿化面积，以年均3%的能源消费增速支撑了年均6.2%的经济增长，成为全球能耗强度降低最快的国家之一，全球水电、风电、太阳能发电装机容量最多的国家。

与此同时，中国尽己所能为其他发展中国家提供支持和帮助，与38个发展中国家签署43份应对气候变化南南合作文件，为120多个发展中国家培训约2000名气候变化领域的官员和技术人员，为构建公平合理、合作共赢的全球气候治理体系作出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7511103.d.html</link>
            <guid>3195682</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立高食品等11只创业板股融资余额增幅超20%】Wind统计显示，8月1日融资余额增长的创业板股有452只。其中，11股融资余额增幅超过20%。增幅最大的是立高食品，该股最新融资余额8629.69万元，环比上一交易日增幅为74.89%；融资余额增幅较大的还有恒辉安防、奇德新材、慧博云通、大宏立、彩讯股份、一品红等股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4287771.d.html</link>
            <guid>3195679</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国芯科技：正在和智绘微电子联合投资和开发GPU芯片 目前正在流片验证中】 国芯科技在互动平台表示，智绘微电子为公司的参股公司，公司正在和智绘微电子合作，联合投资和开发GPU芯片，公司主要从事后端设计和流片工作，该GPU芯片已完成设计，目前正在流片验证中，未来将以国芯科技和智绘微双品牌进行市场销售，公司暂未考虑收购智绘微电子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7510380.d.html</link>
            <guid>3195677</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月深圳商品住房成交面积33.3万平米 同比下降4.43%】 深圳房地产信息平台数据显示，2023年7月深圳全市新建商品房成交3628套，成交面积41.35万平方米，同比下降11.14%，其中新建商品住宅成交3156套，成交面积33.28万平方米，同比下降4.43%。（观点网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4286516.d.html</link>
            <guid>3195673</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：持续深化国企改革 加快发展战略性新兴产业和未来产业】国务院国资委党委8月1日召开扩大会议，会议强调，全力以赴做好中央企业经济运行工作，为推动经济持续回升向好贡献力量。要紧跟宏观经济形势变化，加强监测分析，指导中央企业积极拓市增收、控制成本、处置低效无效资产等，加快打造高端化差异化竞争优势，努力做到行业领先，增强市场信心。要着眼长远，持续深化国企改革，加大科技创新力度，加快发展战略性新兴产业和未来产业，不断增强企业发展动力后劲。要坚决落实“两个毫不动摇”，在提升企业创新能力、带动产业链上下游企业协同发展上多作贡献，不折不扣解决好企业账款拖欠问题，携手民营企业等各类所有制企业共同实现高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4285605.d.html</link>
            <guid>3195671</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【UAW工会与底特律三大汽车制造商谈判 寻求加薪及固定福利养老金】UAW工会主席Shawn Fain周二表示，工会在与底特律三大汽车制造商的合同谈判中寻求更多的福利增长，包括两位数的加薪和所有工人的固定福利养老金。他表示，UAW周二向克莱斯勒母公司Stellantis提出了要求，并将于周三和周四分别向通用汽车向福特提出要求。工会其他建议还包括提议将美国汽车制造商的所有临时工转为长期工，对临时工的使用施加新的严格限制，以及增加带薪休假时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7508383.d.html</link>
            <guid>3195670</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：比亚迪海洋网7月销售117104辆】 据比亚迪汽车官博，比亚迪海洋网7月销售117104辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4284934.d.html</link>
            <guid>3195668</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月我国南北多地洪涝灾害风险较高，有2-3个台风登陆或明显影响我国】国家减灾委员会办公室、应急管理部发布8月份全国自然灾害风险形势。综合分析认为，我国南北多地洪涝灾害风险较高；有2-3个台风登陆或明显影响我国；江南北部可能出现阶段性高温干旱；福建、湖北、重庆、四川等局地地质灾害风险高；西南和新疆等部分地区森林火险等级较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4284744.d.html</link>
            <guid>3195667</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国民用航空局副局长胡振江会见霍尼韦尔航空航天集团全球总裁】8月1日，中国民用航空局副局长胡振江在京会见霍尼韦尔航空航天集团全球总裁兼首席执行官吉凯睿一行，双方就推动民航安全、绿色、智慧发展等议题深入交换意见。胡振江表示，欢迎霍尼韦尔在航空制造、维修、可持续发展等方面与中方不断深化交流合作，共同推动全球航空业健康稳定发展。吉凯睿表示，霍尼韦尔一直高度重视中国市场，对中国市场和中国民航业的发展充满信心。霍尼韦尔将继续在航空安全、可持续航空燃料应用、新技术研发等多领域与中国民航加强交流合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4284423.d.html</link>
            <guid>3195666</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省发展和改革委员会原党组书记、主任李晋平被“双开”】据山西省纪委监委消息：日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对第十二届省委委员，山西省发展和改革委员会原党组书记、主任李晋平严重违纪违法问题进行了立案审查调查。

经查，李晋平理想信念丧失，政治意识淡漠，政绩观严重错位，落实党中央重大决策部署打折扣、搞变通，为捞取政绩纵容、支持经济数据造假，不信马列信鬼神，搞迷信活动；无视中央八项规定精神，收受礼品礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请，违规配备、使用公务用车；违反组织原则，在干部选拔任用中为他人谋取利益；利用职务上的便利为他人在业务承揽、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物；滥用职权造成重大公共财产损失。

李晋平严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、滥用职权犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山西省纪委常委会会议、省委常委会会议研究，报经中央纪委常委会会议审议并呈报中共中央批准，决定给予李晋平开除党籍处分；由山西省监委给予其开除公职处分；终止其山西省第十二次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。给予其开除党籍的处分，山西省委十二届六次全会已予以追认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7507029.d.html</link>
            <guid>3195665</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江衢州：买绿色低碳建筑商品房，公积金贷款额度增加10万元】 据浙江省衢州市政府网站，8月1日衢州市发布《衢州市住房公积金管理委员会关于调整住房公积金相关政策的通知》，本通知自2023年9月1日起实施。通知提出，增加异地购房住房公积金按月还贷提取业务。对原在衢州市外的住房公积金缴存地购房并办理住房公积金贷款的缴存人，后因工作变动在衢缴存住房公积金的，可办理住房公积金按月还贷提取业务。衢州市还将支持购买绿色低碳建筑商品房的贷款政策。对使用住房公积金贷款购买绿色低碳建筑商品房的，贷款额度可增加10万元，但增加后的贷款额度不超过当期最高贷款限额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7506924.d.html</link>
            <guid>3195663</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：丰田汽车股价创出历史新高 第一季度盈利超预期】丰田汽车扩大涨幅，达到盘中高点，分析师表示，在第一季度营业利润超过预期后，近期盈利可能会保持强劲。周三盘初，丰田汽车股价上涨4.2%，连续第二天创下盘中新高，周二该股创下收盘历史新高。丰田汽车第一季度净利润1.31万亿日元，市场预估7642.5亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4283760.d.html</link>
            <guid>3195662</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【18个行业获融资净买入，医药生物行业获净买入最多】统计显示，申万所属的31个一级行业，8月1日共有18个行业板块获融资净买入，净买入金额在1亿元以上的有8个。其中，医药生物行业获融资净买入额居首，当日净买入6.39亿元；获融资净买入的还有通信、汽车、非银金融、有色金属、机械设备、电子、化工等行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7504242.d.html</link>
            <guid>3195660</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金2023年二季度新进2股，增持2股】统计显示，截至8月1日，2023年二季度末社保基金共现身8只个股前十大流通股东榜。其中，新进2只，增持2只。社保基金重仓股中，从前十大流通股东名单中社保基金家数来看，社保基金家数最多的是宏发股份，共有3家社保基金出现在前十大流通股东名单中，持股量合计为3268.27万股。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是科拓生物，持股量占流通股比例为5.46%；持股比例居前的还有艾德生物、宏发股份、北摩高科等。持股数量方面，社保基金持股量最多的是宏发股份，共持有3268.27万股；艾德生物、顺络电子等紧随其后，持股量分别为1786.64万股、1137.32万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7660118.d.html</link>
            <guid>3195659</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华通线缆：公司暂时无超导线缆业务】 华通线缆8月2日在互动平台表示，公司暂时无超导线缆业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7659516.d.html</link>
            <guid>3195655</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田汽车日股涨幅扩大至4.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4279754.d.html</link>
            <guid>3195654</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海新一轮土拍首日：5地块“揽金”139.79亿】8月1日，上海迎来今年第二批次第二轮土拍的首日争夺。5幅涉宅地块涉及浦东新区2幅、普陀区1幅、闵行区1幅、奉贤区1幅，最终2幅地块封顶摇号成交、2幅溢价成交、1幅底价成交，“揽金”139.79亿元。值得一提的是，绿城竞得闵行区梅陇社区地块，这是该公司今年首次在上海公开市场拿地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7502457.d.html</link>
            <guid>3195653</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至8月2日8时53分，影片《芭比》票房突破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4279012.d.html</link>
            <guid>3195652</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国芯科技：积极研制开发第二代更高性能的Raid控制芯片CCRD4516】 国芯科技在互动平台表示，公司正在基于自主高性能RISC-V CPU积极研制开发第二代更高性能的Raid控制芯片CCRD4516，目前各项工作进展总体顺利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7501866.d.html</link>
            <guid>3195651</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：腾讯遭在岸投资者连续两个月净卖出】根据交易所数据，在岸投资者连续两个月净卖出腾讯股票，为自2021年以来首次。今年7月，内地投资者通过互联互通机制减持了29亿港元的该股股票。自6月以来，腾讯股价已上涨约15%，表现不及上涨28%的恒生科技股指数。数据显示，分析师对该股的前景依然乐观，市场对该股的评级中有70个买入，仅有1个卖出评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4276503.d.html</link>
            <guid>3195647</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建龙集团董事长张志祥会见淡水河谷首席执行官柏安铎】8月1日，建龙集团董事长、总裁张志祥在北京会见淡水河谷公司首席执行官柏安铎（Eduardo Bartolomeo）一行，双方围绕钢铁绿色低碳发展、海外合作等问题进行了深入交流。柏安铎表示，希望双方今后在海外项目方面能深入合作。张志祥表示，希望未来双方协同联动，加强战略谋划，强化全产业链合作，积极推进新能源发电、储能、氢能等配套资源合作，系统提升彼此竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuiex7657435.d.html</link>
            <guid>3195646</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加18.27亿元】截至8月1日，上交所融资余额报7770.08亿元，较前一交易日增加6.72亿元；深交所融资余额报7108.9亿元，较前一交易日增加11.55亿元；两市合计14878.98亿元，较前一交易日增加18.27亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4274951.d.html</link>
            <guid>3195645</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脱困！首批328名K396次乘客抵达北京丰台站】8月2日上午，因强降雨被困于门头沟落坡岭的K396次列车首批328名乘客抵达北京丰台站。此前已经被困两天两夜。因要在夜里徒步数小时，首批旅客年龄大多在20岁到40岁之间。铁路部门和重点站区管委会为这些乘客准备了水和面包等食品以及轮椅、担架、救护车等救助设备，并事先召集了400辆出租车（由铁路部门支付车费）等运力，提供换乘指引，有需要改票服务的由车站专人安排。 8月1日18时，武警北京总队机动第三支队40名突击队员经过4个小时徒步到达落坡岭车站，将第一批救援物资送到K396次列车旅客手中。当天22时50分，500名武警战士携带食品、衣服、药品陆续到达增援。8月2日凌晨1时45分，第一批328名旅客开始向山下转移，于拂晓前抵达斜河涧车站，乘坐接驳列车到达北京丰台站。其余乘客也将在今天白天陆续脱困。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7497041.d.html</link>
            <guid>3195644</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日尔军方宣布与5个邻国的陆路和空中边界重新开放】 据央视新闻，法新社报道，当地时间8月1日，尼日尔军方在国家电视台宣布，尼日尔与阿尔及利亚、布基纳法索、利比亚、马里和乍得的陆路和空中边界重新开放。]]></title>
            <guid>3195641</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省委书记：做好蓄滞洪区群众转移安置，坚决防止人员伤亡】8月1日，河北省委书记、省人大常委会主任倪岳峰在邢台市、保定市和雄安新区检查防汛抢险救灾工作。倪岳峰强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示精神，紧盯防汛重点部位，落实落细各项防汛措施，切实筑牢安全防线，确保社会大局稳定。位于太行山深处的邢台市信都区庞会桥是四道山川的交汇处。持续多日的强降雨导致河水猛涨、山洪暴发，周边区域受灾严重。倪岳峰来到庞会桥，详细察看灾害损失情况。倪岳峰指出，这轮强降雨来势猛，很多地方雨量已经超过历史极值，个别点位已突破1000毫米，防汛形势异常严峻。要把保障群众安全作为当前第一位的任务，精心做好受灾群众的转移安置、生活保障、医疗救治、情绪安抚等工作，逐一检查受灾村庄和房屋，科学鉴定评估，严防发生次生灾害。要保持高度警觉，深入排查整治风险隐患，认真总结防汛救灾经验教训，实事求是地完善防范措施，全力保障人民群众生命财产安全。在白沟河分洪口，倪岳峰听取工作汇报，强调要科学调度洪水，精心细致做好蓄滞洪区群众转移安置工作，坚决防止人员伤亡。（澎湃）]]></title>
            <guid>3195640</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台达电：AI客户很多要货很急 本季营运将成长】台达电董事长海英俊透露，AI服务器商机畅旺，同步带动电源需求强劲，台达电AI客户不仅多，而且要得很急，对价格、毛利有正面影响。目前AI服务器相关营收，约占台达电整体服务器业务营收15%，预期下半年会持续扩大，明年也将不断增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7494676.d.html</link>
            <guid>3195638</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅安经开区：支持商品房团购 团购优惠价不计入备案价跌幅比例范围】近日，雅安市经济技术开发区发布关于印发《支持刚性和改善性住房需求确保房地产市场平稳健康发展的十五条措施》。文件提出，鼓励房地产企业促销。2023年7月1日至2024年6月30日期间，对商品房销售面积达5万平方米、8万平方米、10万平方米以上的单个房地产项目，分别给予40万、80万和120万元的奖补。雅安市还将全力支持房地产开发企业积极开展针对党政机关、企事业单位职工、医务人员、教师、外来务工人员、三区在外工作人员等群体购买商品房的团购活动，开发企业团购优惠价格不计入商品房备案价格跌幅比例范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7494455.d.html</link>
            <guid>3195637</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:37:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创始人和股东争斗、资金冻结，曾拿到超5000万美元的跨境电商公司疑已停摆】 据36氪，近日，亚马逊品牌收购平台奈百勒（Nebula Brands，下文统称为奈百勒）因欠薪、裁员等问题已被多名员工提起诉讼；联合创始人和股东方反目近一年后，公司收购的核心品产品类目销售额下滑。据多位奈百勒前员工及前高层表示，联合创始人任慈目前不在大陆地区。已有多位北京奈百勒前员工告诉36氪，在去年8月底前后，他们被先后解雇，截至目前都未拿到当年8月工资，而为公司垫付的供应商款项、出差费用也被长期拖欠。多位员工已在近日陆续对北京奈百勒提起相关诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7493021.d.html</link>
            <guid>3195634</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入小熊电器等75股】截至8月1日收盘，沪深两市共有75只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是联测科技，已连续19个交易日净流入；连续净流入天数较多的还有铁科轨道、*ST金山、小熊电器、视源股份、三旺通信、先惠技术，分别获13个、11个、10个、9个、9个、9个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4269412.d.html</link>
            <guid>3195631</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩高增长股名单：434股上半年净利润预计翻倍】截至8月2日，已经有1760家公司公布了上半年业绩预告。业绩预告类型显示，预增公司560家、预盈227家，合计报喜公司比例为44.72%；业绩预亏、预降公司分别有439家、350家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有434家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有317家。具体到个股看，长久物流、林州重机等28只个股净利润同比增幅超过10倍。长久物流预计净利润增幅最高,公司预计上半年实现净利润中值为4750万元，同比增长7708.65%；林州重机、华培动力预计上半年净利润同比增幅中值分别为4377.8%、3937%，增幅位列第二、第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7492171.d.html</link>
            <guid>3195630</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方降雨重心将转移至东北局地大暴雨 台风“卡努”向浙闽靠近】未来几天，北方降雨重心将转移至东北一带，其中今天（8月2日）黑龙江东南部、吉林中东部局地将有暴雨或大暴雨，需注意防范。此外，超强台风“卡努”即将移入东海，然后逐渐向浙江中部至福建北部一带沿海靠近。目前看来，“卡努”未来路径仍存在不确定性，华东地区的公众要持续关注有关台风的最新消息，提前做好应对风雨的准备。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7492041.d.html</link>
            <guid>3195629</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：再提逆周期调节 宏观政策工具箱储备充足留有后手】面对经济运行中“新的困难挑战”，7月24日召开的中央政治局会议提出，“要精准有力实施宏观调控，加强逆周期调节和政策储备”。这是2020年以来中央政治局会议再度提及“逆周期调节”。这释放出宏观政策有望加力稳增长的信号。分析人士普遍认为，中央对于当前经济存在的问题有充分认识，将进一步提升对实体经济的支持力度和政策的精准性。宏观政策依然具备发力空间，政策工具箱总体储备充足、留有后手，可应具体需求相机抉择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4268090.d.html</link>
            <guid>3195627</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部门表态后，上海二手房看房增加】 7月31日晚，上海中原地产市场分析师卢文曦向记者展示了一组先行指标，“刚刚过去的一周，中原地产二手房报价指数又往上涨了一点，挂牌量又开始活跃，原先已经从13000套的位置滑到10000套上下了，上周突然回升到11000套。房东挂牌的动力又多了，看房人也多起来了，这些都能直观感受到。”7月30日、31日，上海二手房网签数据均超过500套，分别为550套和585套，相较之前的日均400套，增幅超过37%。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4267622.d.html</link>
            <guid>3195626</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家企业捐款驰援北京河北暴雨救灾】近日，北京、河北多地出现极端降雨，引发洪涝和地质灾害，牵动着社会各界的心。8月1日，@理想汽车 宣布向北京市慈善协会捐款2000万元，用于开展紧急救灾，包括灾后道路、桥梁、校园、家园等基础设施的修缮，以及困难家庭救助等领域的工作。8月2日，@小米公益基金会 发布微博称，紧急捐赠2500万元，用于保障北京、河北受灾群众的人身安全、采购紧急救灾物资和救援设备，及帮助灾后重建工作。随后，@雷军 转发该条内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488899.d.html</link>
            <guid>3195623</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪股通昨日减持148只科创板股】环比上一交易日变动看，有110股获沪股通增持，和辉光电最新持股量为1391.09万股，环比增加221.12万股，增持量居前的还有东威科技、虹软科技、博瑞医药等，分别增持57.80万股、54.33万股、50.83万股，沪股通减持的有148只，减持量居前的有晶科能源、铁建重工、天合光能等，减持量分别为1426.68万股、141.20万股、125.82万股。环比变动幅度统计，增持幅度居前的有诺泰生物、泽璟制药、吉贝尔，环比分别增持171.45%、87.97%、73.93%，减持幅度居前的有海天瑞声、联瑞新材、龙芯中科等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488460.d.html</link>
            <guid>3195621</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【161家公司获机构调研，水羊股份最受关注】近5个交易日（7月26日至8月1日）两市约161家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对154家公司进行调研，即95.65%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研132家，位列其后；阳光私募机构调研84家，排名第三。机构调研榜单中，共有54家公司获20家以上机构扎堆调研。水羊股份最受关注，参与调研的机构达到295家；容百科技被276家机构调研，榜单中排名第二；香飘飘、奥比中光等分别被216家、200家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7488367.d.html</link>
            <guid>3195620</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五角大楼：朝鲜就“美军士兵越界入朝”一事做出简短回应】据路透社报道，美国五角大楼发言人8月1日表示，朝鲜已就“美军士兵越界入朝”一事向“联合国军司令部”做出非常简短的回应。 报道称，美国五角大楼发言人帕特里克·莱德表示，“我可以证实，朝鲜已经对‘联合国军司令部’做出了回应，但我没有任何实质性的进展可以宣读。”当继续被追问时，莱德说，朝鲜向“联合国军司令部”做出的回应只是对“联合国军司令部”调查进展的“承认”，而没有提供其他关于越界入朝美士兵特拉维斯·金的详细信息。(环球网)]]></title>
            <guid>3195618</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、推动中巴全天候战略合作伙伴关系迈上新的台阶；
2、打造高质量共建“一带一路”的示范性工程（和音）；
3、中巴经济走廊首个输变电项目 助力畅通巴南北电力大动脉；
4、三部门解读《关于实施促进民营经济发展近期若干举措的通知》 让民营企业有真真切切的获得感（政策解读）；
5、交通运输持续恢复整体好转（经济新方位·年中数据观察）；
6、农业农村部强化技术指导保障秋粮生产；
7、五部门发布通知 开展“一链一策一批”中小微企业融资促进行动；
8、张国清在北京市指导防汛抢险救灾工作时强调 全力做好抢险救援应急处置 尽快恢复正常生产生活秩序；
9、海河流域洪水防御应急响应升至最高级别——争分夺秒 全力保障人民群众生命财产安全；
10、中国气象局提醒——华北地区未来几天次生、衍生灾害风险较高；
11、自贸“试验田”如何再提升（人民时评）；
12、国家有关部门印发通知 进一步促进脱贫人口持续增收；
13、优化营商网络环境 保护企业合法权益 清朗专项行动处置8425个账号；
14、中国人民银行、国家外汇局部署下半年工作 精准有力实施宏观调控；
15、上半年铁路完成固定资产投资增长6.9%，促进建材、工程机械等关联产业发展 超3000亿元铁路投资助力稳增长（经济聚焦）；
16、与重庆往来交通便利、产业协同配套 四川广安加快跨省域融合发展；
17、上半年我国规上互联网企业完成互联网业务收入6433亿元；
18、交易量5万吨，交易金额130万元 西藏首单林草碳汇交易签约；
19、创新体制机制、营造科研环境，湖北武汉——搭建一流平台 引进优秀人才（让更多基础研究人才竞相涌现）；
20、教育系统会同相关部门和地方优化服务保障 多措并举鼓励毕业生基层就业（做好高校毕业生就业工作）；
21、二季度跨省直接结算2854.13万人次 异地就医更加便捷；
22、日方渲染所谓“中国威胁”蛊惑不了世人（钟声）；
23、快递最高日处理能力超7亿件，72小时准时率超80% 快递业高质量发展步伐加快（产经观察）；
24、巩固优势产业领先地位（观象台·聚焦现代化产业体系②）；
25、市场监管部门开展专项行动，提高游乐园大型游乐设施管理水平 切实保障游客的安全（消费视窗）；
26、持续优化消费金融产品和服务（市场漫步）。]]></title>
            <guid>3195617</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【讯飞星火APP已在苹果应用商店恢复上架】讯飞星火APP已在苹果应用商店恢复上架，版本更新为1.3.04。科大讯飞昨日深夜在互动平台表示，“讯飞星火APP正在升级优化，华为应用商店的讯飞星火APP新版本已于8月1日升级完毕。苹果商店尚在更新中。讯飞星火认知大模型V2.0升级发布会将于8月15日举办，届时会发布多模态生成、代码生成能力及行业产品等多项能力及应用。”]]></title>
            <guid>3195615</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源云南峨山昔古牙等3个项目并网发电】 据中国三峡能源消息，7月31日，三峡能源云南峨山昔古牙300兆瓦光伏项目顺利并网发电。该项目采用光伏复合项目开发模式，预计年平均发电量约5亿千瓦时。同日，三峡能源云南师宗蒋家坡200兆瓦光伏项目顺利并网发电。项目建成后，预计年平均发电量约2.98亿千瓦时。此外，7月28日，三峡能源云南永胜红土地160兆瓦光伏项目顺利并网发电。该项目全容量并网发电后年平均上网电量约2.5亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuife4264792.d.html</link>
            <guid>3195614</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[野村证券日股跌超7%，其一季度净利润低于预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuifa7487651.d.html</link>
            <guid>3195613</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星将向英伟达供应HBM3】 半导体行业消息人士透露，三星电子目前正与英伟达就HBM3技术验证和先进封装服务展开合作。一旦完成技术验证程序，三星将向英伟达供应HBM3，并有望负责将单个GPU芯片和HBM3加工成 H100的先进封装。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618253.d.html</link>
            <guid>3195612</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江印发《通知》，高质量推进户籍制度改革】近日，浙江省政府办公厅印发《关于高质量推进户籍制度改革的通知》，部署全省高质量推进户籍制度改革工作，加快推进以人为核心的新型城镇化。《通知》明确，浙江全面放开放宽城镇地区落户限制，放开人才落户，放宽投靠落户，实行户籍准入年限累计互认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618205.d.html</link>
            <guid>3195611</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风卡努向浙江至福建沿海靠近 已致日本冲绳县1人死亡】 据央视新闻，8月2日7时，今年第6号台风“卡努”（超强台风级）的中心位于浙江玉环东偏南方向约610公里。 “卡努”将以每小时10-15公里的速度向西偏北方向移动，强度还将有所增强，即将进入我国东海，然后逐渐向浙江中部至福建北部一带沿海靠近。 杭州湾、浙江沿海、福建沿海、台湾岛沿海将有6-8级、阵风9-10级的大风。 据日本广播公司（NHK）当地时间8月2日报道，截至当地时间6时，超强台风“卡努”已导致冲绳县内各地约21.5万户停电，1名男性老人死亡，至少23人受伤。 当地时间6时，冲绳县那霸市观测到的最大瞬间风速超过每秒50米，市内持续强降雨。日本气象厅提醒继续警惕暴雨强风可能造成的灾害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7618043.d.html</link>
            <guid>3195610</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致远互联：云平台入选信通院《高质量数字化转型产品及服务全景图（2023）》】 致远互联消息，近日，2023数字生态发展大会暨中国信通院“铸基计划”年中会议在京召开。会上，中国信通院“铸基计划”发布了《高质量数字化转型产品及服务全景图（2023）》，盘点数字化转型领域具有突出表现的企业典型，致远互联新一代云原生COP-V8 PaaS平台通过评估，成功入选全景图。在标准编制方面，致远互联被评为“集成平台即服务（iPaaS）系列标准贡献单位”、“TISC企业级平台工程综合能力要求标准贡献单位”、“组装式应用开发平台系列标准参编贡献单位”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxi9435351.d.html</link>
            <guid>3195607</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京会见联邦委员会主席 听取战备汇报】 据央视新闻，俄罗斯总统普京8月1日在克里姆林宫会见俄罗斯联邦委员会主席马特维延科。马特维延科向普京报告了目前俄罗斯政府为支持前线俄罗斯士兵所采取的措施。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，目前乌克兰发动的无人机袭击威胁确实存在，俄方正在采取相应的应对措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuawz7782423.d.html</link>
            <guid>3195606</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北决定启用永定河泛区】据“中国水利”消息，根据来水情况，河北省决定8月2日6时启用永定河泛区。永定河泛区是98处国家蓄滞洪区之一，位于永定河中下游，涉及河北省廊坊市广阳区、安次区、永清县，北京市大兴区和天津市武清区、北辰区，蓄洪容积约4亿立方米，是永定河流域防洪工程体系的重要组成部分。水利部已提前发出通知，要求河北省水利厅、天津市水务局督促地方提前做好人员转移安置、围堤隔堤巡查防守等泛区运用准备。运用前，永定河泛区人员已全部转移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-02/detail-imzeuaxe7616156.d.html</link>
            <guid>3195605</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>