<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 13:24:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部规划司来沪开展“十五五”规划专题调研】 据上海经信委消息，6月17—19日，工信部规划司一行来沪开展“十五五”工业和信息化发展基本思路专题调研，召开五省市“十五五”规划座谈会，实地走访江南造船厂、模速空间，并与徐汇区新型工业化推进办公室、有关企业和专家座谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8541830.d.html</link>
            <guid>3663008</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊将向德国物流和云基础设施投资100亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2752974.d.html</link>
            <guid>3663007</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美前情报官员：菲律宾是“工具”，“真正的朋友不会陷你于灾难之中”】当地时间6月12日，席勒研究所在美国华盛顿举行新闻发布会。美国前海军陆战队情报官员斯科特·里特在回答有关南海问题的提问时表示，美国把菲律宾当“工具”，而不是朋友，真正的朋友不会陷你于灾难之中。（中国日报）]]></title>
            <guid>3663006</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【61只个股发生大宗交易，一诺威折价率30.3%居首】今日A股共61只个股发生大宗交易，总成交金额7.65亿元，其中中金黄金、四川黄金、特宝生物成交额居前，分别为0.57亿元、0.5亿元、0.44亿元。成交价方面，2只个股溢价成交，川仪股份、韦尔股份溢价率分别为3.8%、1.29%；41只个股折价成交，一诺威、三友医疗、赛意信息折价率居前，分别为30.3%、19.78%、18.93%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2752481.d.html</link>
            <guid>3663005</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西水利厅将洪水防御三级应急响应提升为二级应急响应】广西水文中心于6月19日7时30分升级发布洪水橙色预警：桂江将全线复涨，上涨2～3米，桂江桂林城区河段（警戒水位146.0米）、阳朔县城河段（警戒水位109.5米）至平乐县城河段（警戒水位99.5米）将出现超警2～3米的洪水，桂林城区河段洪水量级相当于1998年洪水；湘江继续上涨2～3米，全州县城河段（警戒水位150.5米）将出现超警0.5米左右的洪水；贺江继续上涨1～2米，贺江贺州市八步区河段（警戒水位103.5米）将出现超警0.5米左右的洪水；郁江继续上涨0.5米左右，郁江南宁城区河段（设防水位69.4米，警戒水位73.0米）将出现超设防水位0.8米左右的洪水，郁江贵港城区河段（警戒水位41.2米）将出现警戒水位左右的洪水。鉴于广西当前的江河洪水防御形势，按照广西水利厅洪水防御工作预案，广西水利厅决定自6月19日10时起将洪水防御三级应急响应提升为二级应急响应。]]></title>
            <guid>3663004</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟将对比利时等7个成员国启动过度赤字程序】欧盟当地时间19日宣布将对比利时，法国、意大利、马耳他、斯洛伐克、匈牙利和波兰启动过度赤字程序，原因是这7个成员国财政赤字过高。比利时2023年底的赤字为4.4%，预计2025年赤字将进一步上升至4.7%。根据该程序，比利时必须以至少每年0.5%的速度将赤字降至3%以下。预计欧盟将于今年11月宣布被诉讼成员国降低赤字的最后期限。如果这些国家未能按要求降低赤字，可能会面临的后果包括欧盟预算监管，以及高达国内生产总值（GDP）0.05%的罚款。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8539116.d.html</link>
            <guid>3663001</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱博医疗：公司控股股东及部分董事、高级管理人员计划增持股份】爱博医疗公告，公司控股股东、实际控制人、董事长兼总经理解江冰，董事、高级管理人员王曌和高级管理人员贾宝山计划于2024年6月20日起6个月内，通过上海证券交易所交易系统以集中竞价交易方式以其自有资金或自筹资金增持公司股份，拟合计增持金额不低于人民币300万元且不超过人民币600万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3961200.d.html</link>
            <guid>3663000</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川九洲：公司空管产品覆盖飞机起飞、爬升、巡航、下降到着陆全过程】四川九洲在互动平台表示，公司空管产品覆盖了飞机起飞、爬升、巡航、下降到着陆全过程，产品涉及军航、民航、通航、低空、机载、地面等领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2749804.d.html</link>
            <guid>3662999</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华锐精密：拟投建高性能硬质合金材料数字化产业园项目】 华锐精密6月19日晚间公告，公司拟在株洲市荷塘高新技术产业开发区设立全资子公司华锐新材料，注册资本4000万元，并以新设立的子公司作为实施主体，在株洲市荷塘高新技术产业开发区建设株洲华锐高性能硬质合金材料数字化产业园，项目投资总额不低于4亿元。为推进该产业园项目的实施，公司于6月19日在株洲与荷塘高新技术产业开发区管理委员会签署《入园协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2748994.d.html</link>
            <guid>3662996</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川农商联合银行与华为签署战略合作协议】 6月18日，四川农商联合银行股份有限公司与华为技术有限公司签署战略合作协议。根据协议，双方将聚焦银行数字化转型，在金融科技创新、ICT（信息与通信技术）基础设施等方向展开合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8536711.d.html</link>
            <guid>3662994</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶沪东中华再签订4艘大型箱船合同】 近日，中国船舶集团旗下沪东中华联合中船贸易与德国Peter Döhle公司签订4艘14000TEU大型集装箱船建造合同。该批订单签约，标志着沪东中华提前超额完成全年经营承接任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8536657.d.html</link>
            <guid>3662993</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国家原子能公司（Rosatom）希望与越南在风能领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8535592.d.html</link>
            <guid>3662991</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙发布洪水黄色预警 预计20日上午出现洪峰】长沙市水文局6月19日18时发布洪水黄色预警：受湘江水位顶托和强降雨影响，预计未来15小时内，湘江一级支流浏阳河㮾梨河段将出现警戒水位（36米）左右的洪水过程，沿岸相关单位及社会公众需做好避险救灾工作。长沙市水文局预测，据湘江流域当前雨水情，预计20日上午，湘江长沙站出现洪峰，洪峰水位35.3米（低于警戒水位0.7米）左右。“六河”河口段受湘江顶托影响，水位将上涨1米左右。市内浏阳河水位涨幅1米至2米，其他河流水情总体平稳。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3959585.d.html</link>
            <guid>3662988</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光电股份：向特定对象发行A股股票申请获上交所受理】 光电股份公告，公司于2024年6月19日收到上交所出具的《关于受理北方光电股份有限公司沪市主板上市公司发行证券申请的通知》。上交所对公司报送的募集说明书及相关申请文件进行了核对，决定予以受理并依法进行审核。本次发行A股股票事项尚需上交所审核通过并获得中国证监会同意注册的决定后方可实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7180998.d.html</link>
            <guid>3662986</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部将针对广西的洪水防御应急响应提升至Ⅲ级】 据预报，6月19日至21日，桂江、柳江、西江上游仍将有强降雨过程；受其影响，西江中游干流梧州水文站可能于21日前后出现42000立方米每秒左右的洪峰流量；桂江桂林江段将于19日夜间超过保证水位1.80米，相应流量6100立方米每秒，水位、流量均列1958年有实测资料以来第1位。根据《水利部水旱灾害防御应急响应工作规程》，水利部于6月19日16时将针对广西的洪水防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级并发出通知，要求加强监测预报预警，滚动会商研判，科学调度水工程，加强值班值守和信息报送，重点做好中小水库和在建工程安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作，确保人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8531815.d.html</link>
            <guid>3662985</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委发布2024年国家骨干冷链物流基地建设名单】 近日，国家发展改革委印发《关于做好2024年国家骨干冷链物流基地建设工作的通知》，发布新一批20个国家骨干冷链物流基地建设名单。国家发展改革委坚持组织推动国家骨干冷链物流基地建设，在以下三个方面发挥了引领带动作用：一是因地制宜发展，助力打造区域特色优势产业。二是集聚效应显著，推动降低冷链物流运行成本。三是区域功能协同，深化冷链服务通道网络建设。下一步，国家发展改革委将继续强化政策规划引领，指导有关地方加强冷链物流设施改造提升发展能级，补齐功能短板强化服务能力，促进冷链物流与相关产业深度融合、集群发展，着力构建国家层面的骨干冷链物流基础设施网络。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8531473.d.html</link>
            <guid>3662983</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南和俄罗斯讨论扩大投资合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2741354.d.html</link>
            <guid>3662980</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份：5月快递业务量达20.42亿件 同比增长10.06%】 韵达股份公告，5月公司快递服务业务收入为41.36亿元，同比增长10.06%；完成业务量20.42亿件，同比增长32.68%；快递服务单票收入为2.03元，同比下降16.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7180025.d.html</link>
            <guid>3662978</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西锐飞机有限公司通过港交所上市聆讯，中金公司为其独家保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2740973.d.html</link>
            <guid>3662977</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ级应急响应】6月19日15时，安徽省气象局启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ级应急响应。 据了解，19日至20日，强降雨主要位于安徽长江以南地区。19日安徽正式入梅，进入强降雨集中期。19日长江以南部分地区大雨到暴雨，局部大暴雨。20日至22日主雨带略有北抬，其中，20日大别山区和长江以南部分地区大雨，局部地区暴雨；21日至22日长江以北部分地区有中到大雨，部分地区暴雨，局部大暴雨。受冷空气影响，23日至24日主雨带再次南落，大别山区和长江以南部分地区中到大雨，局部暴雨。26日至28日长江以北部分地区中到大雨，局部暴雨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2739876.d.html</link>
            <guid>3662975</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申通快递：5月快递业务收入39.02亿元 同比增长17.61%】 申通快递公告，5月快递服务业务收入为39.02亿元，同比增长17.61%；完成业务量为19.46亿票，同比增长29.48%；快递服务单票收入为2.01元，同比下降9.05%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8527642.d.html</link>
            <guid>3662973</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊雅典南部发生野火 暂无人员伤亡情况报告】当地时间6月19日，希腊首都雅典南部地区发生野火，希腊民防部门向居民发布紧急警报，要求周边居民保持警惕。消防部门已派出直升机参与灭火工作。根据天气预报，当天雅典的最高气温达到35摄氏度。目前，尚无人员伤亡情况报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3956126.d.html</link>
            <guid>3662972</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:33:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市与中国人保、中国信保签署战略合作协议】 在陆家嘴论坛召开期间，上海市人民政府今天（19日）分别与中国人民保险集团股份有限公司、中国出口信用保险公司签署战略合作协议。中国人寿保险（集团）公司旗下国寿投资与上海国投、浦东创投签署科创投资基金合作意向协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8526590.d.html</link>
            <guid>3662971</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西气象台解除暴雨黄色预警】桂林水文中心6月19日8时30分升级发布洪水红色预警，截至8时，漓江上游大溶江兴安县溶江镇河段出现超警3.61米的洪水，已出现建站以来最高洪水位，桂林市城区、兴安、灵川、临桂、永福、全州的中小河流将出现超警洪水，部分中小河流将出现20年一遇以上洪水。未来几天，随着副高的北抬，主雨带也将随之北抬，这波猛烈的“龙舟水”终于要结束了，广西雨势明显减弱，但桂北仍多降雨，其他地区多云天气为主，午后有些阵雨。广西气象台6月19日18时解除了暴雨黄色预警，但19日到20日，桂林、柳州、河池、贺州及防城港仍有中到大雨，局地仍会有暴雨；20日晚上到21日白天，雨水继续减弱，桂北有中雨，局地有大雨到暴雨；21日晚上到22日白天，桂西北有中到大雨，局地暴雨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2737963.d.html</link>
            <guid>3662968</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中成股份：通用技术集团将成为公司的间接控股股东】 中成股份(000151)6月19日晚间公告，公司间接控股股东国家开发投资集团有限公司（简称“国投集团”）将其直接持有子公司中国成套设备进出口集团有限公司（简称“中成集团”）的100%股权无偿划转至中国通用技术（集团）控股有限责任公司（简称“通用技术集团”），导致通用技术集团间接持有公司39.79%的股份。本次无偿划转完成后，中成集团作为公司的直接控股股东未发生变化；通用技术集团将成为公司的间接控股股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7178324.d.html</link>
            <guid>3662966</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST鼎龙：公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险】ST鼎龙公告，2024年6月19日，公司股票收盘价为0.98元/股，股价首次低于1元/股，根据《深圳证券交易所股票上市规则（2024修订）》第9.2.3条的规定，上市公司首次出现股票收盘价格低于1元情形的，应当在次一交易日开市前披露公司股票或者存托凭证可能被终止上市的风险提示公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7178213.d.html</link>
            <guid>3662965</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乍得首都一弹药库爆炸致9死46伤】乍得首都恩贾梅纳18日晚发生一起军用弹药库爆炸事件，造成9人死亡、46人受伤。 乍得公共卫生部长阿卜杜勒－马吉德·阿卜杜拉希姆19日在新闻发布会上通报了上述事件。他说，伤者已送医接受救治。 乍得总统穆罕默德·代比19日在视察爆炸现场时表示，局势已得到控制，政府已成立一个专门委员会来调查爆炸原因。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2735410.d.html</link>
            <guid>3662962</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海证监局发布2024现场检查名单，11家机构在列】 日前，上海证监局发布了证券基金经营机构、基金托管人及基金服务机构2024年现场检查名单，其中涵盖了公募基金、券商资管等11家机构。不过有机构人士指出，本次现场检查可能就是一场例行检查，现场检查的内容还需进一步沟通。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3954353.d.html</link>
            <guid>3662961</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【国产导航数据合作产品在京发布】6月19日，中国民航国产导航数据合作产品在京正式发布。该产品全面测试工作已于2023年完成，目前已具备上市使用条件并确定9家航空公司为首发意向客户。该产品的发布将加快国产导航数据推广应用，为国内航空公司获得数据完整、精度更高、服务及时的导航数据提供解决方案，进一步提升中国民航飞行安全水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2734718.d.html</link>
            <guid>3662960</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯招聘新增AI大模型专项 扩招人数幅度超过50%】 6月19日晚间，腾讯官方社交平台发布招聘信息，新增“AI大模型”专项，扩招人数幅度将超过50%。根据官微介绍，腾讯去年启动“青云计划”，面相全球招募顶尖技术人才，并提供全面定制化的培养和极具竞争力的薪酬。腾讯称，一旦入选，将开放多个腾讯核心业务岗位，让应聘者深度参与前沿的技术课题研究，如AI、大模型、安全、游戏引擎。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8522948.d.html</link>
            <guid>3662959</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商局集团与天津大学达成车辆检测技术领域合作】 6月19日上午，招商局集团与天津大学签署战略合作协议。双方将积极发挥各自优势，深化科技创新合作，深化人才培养交流，加强金融与资本合作，共同推动车辆检测技术领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7176549.d.html</link>
            <guid>3662956</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST永悦：控股股东江苏华英1765.95万股被司法冻结】ST永悦公告，公司控股股东江苏华英所持有的1765.95万股被司法冻结，占其所持股份比例28.41%，占公司总股本比例4.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2733877.d.html</link>
            <guid>3662955</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保加利亚新一届议会举行首次会议 未能选出议长】当地时间6月19日，保加利亚第50届议会举行首次会议，未能选出议长。当天，共有4名候选人参与议长竞选，经过两轮投票，没有候选人获得宪法规定所需的简单多数票。保加利亚6月9日举行议会选举，保加利亚公民党所在政党联盟获得国民议会240个席位中的68席，将获得组阁权。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3953688.d.html</link>
            <guid>3662954</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑建邦出席庆祝中国与爱尔兰建交45周年招待会】6月19日，全国人大常委会副委员长郑建邦在京出席由中国人民对外友好协会举办的庆祝中国与爱尔兰建交45周年招待会，两国各界人士近百人出席。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7176361.d.html</link>
            <guid>3662953</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深天马A：中航国际拟转让7.3%公司股份给中航国际实业】深天马A公告，公司收到股东中国航空技术国际控股有限公司的通知，中航国际拟将所持有公司7.3%股份以非公开协议转让方式转让给中航国际的全资子公司中航国际实业控股有限公司。协议转让完成后，中航国际将不再直接持有公司股份，中航国际实业将直接持有公司15.79%股份，中航国际通过下属公司中航国际控股、中航国际实业合计持有公司27.66%的股份，仍为公司的实控人，中航国际控股仍为公司的控股股东，本次权益变动不会导致公司控股股东和实际控制人发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8521619.d.html</link>
            <guid>3662950</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中成股份：国投集团无偿划转中成集团100%股权】 中成股份公告，国投集团将其直接持有的中成集团100%股权无偿划转至通用技术集团，导致通用技术集团间接持有公司39.79%的股份。本次无偿划转完成后，中成集团作为公司的直接控股股东未发生变化，通用技术集团将成为公司的间接控股股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2733067.d.html</link>
            <guid>3662948</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海长宁警方：“中山公园地铁站发生捅人事件”系谣传】6月19日，在网络平台流传一朋友圈截图，称上海中山公园地铁站附近发生捅人事件。当晚，澎湃新闻记者从上海市公安局长宁分局获悉，“中山公园地铁站发生捅人事件”系谣传。经核实，现场系警方在某超市门口抓捕一名涉嫌盗窃的违法犯罪人员，无持刀伤人情况。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8520962.d.html</link>
            <guid>3662946</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国证监会、上海市政府签署关于资本市场支持上海加快“五个中心”建设协作工作机制备忘录】 据上海发布，在2024陆家嘴论坛开幕之际，中国证监会、上海市政府今天（19日）在沪举行关于资本市场支持上海加快“五个中心”建设协作工作机制备忘录签署仪式。加快上海“五个中心”建设是国家重大战略。为更好发挥资本市场在推进上海“五个中心”建设中的作用，中国证监会和上海市政府共同建立协作工作机制，强化协作合力、定期沟通会商、加强信息共享，协调解决推动资本市场高质量发展以及加快上海“五个中心”建设中的重点难点问题。协作工作机制的建立，有助于将协同协作经验做法机制化、常态化；有助于探索形成促进资本市场高质量发展合力，更好服务实体经济和新质生产力发展；有助于共同推动上海“五个中心”建设，支持上海继续当好改革开放排头兵、创新发展先行者。]]></title>
            <guid>3662945</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国—秘鲁自贸协定升级第七轮谈判在京举行】 据商务部网站消息，6月17-19日，中国—秘鲁自贸协定升级第七轮谈判在北京举行。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文出席并致辞。双方谈判团队在前期工作基础上，围绕海关程序与贸易便利化、服务贸易、投资、知识产权、电子商务、标准合作等领域深入开展磋商，取得积极进展。中秘互为全面战略伙伴，经济高度互补。中国已连续多年成为秘鲁最大贸易伙伴，秘鲁是中国在拉美地区第四大贸易伙伴和重要投资目的地。中秘自贸协定于2009年4月签署，2010年3月生效。2018年底，双方启动中秘自贸协定升级谈判，涵盖原产地规则、海关程序与贸易便利化、卫生与植物卫生措施、服务贸易、商务人员临时入境、投资、电子商务、竞争政策、知识产权、标准合作、全球供应链、环境等领域。中秘自贸协定升级有助于进一步提升两国经贸合作水平，为两国企业和人民带来更多福祉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7175353.d.html</link>
            <guid>3662944</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：一名美军士兵在俄被判刑】据法新社6月19日报道，俄罗斯法院19日因“死亡威胁”和“盗窃”判处一名美国士兵有期徒刑。 塔斯社和俄罗斯卫星通讯社报道说，戈登·布莱克被符拉迪沃斯托克法院判处有期徒刑3年9个月。 报道称，布莱克上个月在这座俄罗斯远东城市被捕，他当时正在探访一名他在韩国服役期间遇见并交往的俄罗斯女性。 这名女性（俄罗斯媒体说名为亚历山德拉·瓦舒格）在与布莱克发生争吵后报了警，现年34岁的布莱克随后被捕。 瓦舒格指控布莱克从她那里偷走了1万卢布（约合109欧元），还说他对她进行了肢体攻击。 据俄罗斯媒体报道，布莱克对盗窃行为“部分认罪”，但否认威胁要杀死瓦舒格。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7175122.d.html</link>
            <guid>3662943</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门象屿：转让两家子公司全部股权】 厦门象屿公告，公司拟将控股子公司象屿医疗设备和上海机电的全部股权转让给控股股东象屿集团的全资子公司产发集团。转让完成后，厦门象屿将不再持有这两家公司的股权。预计此次转让将为公司带来约710万元的投资收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2730895.d.html</link>
            <guid>3662942</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃庆阳启动国产万卡算力项目】6月19日，全国算力枢纽（甘肃·庆阳）首批万P算力成功上线，并启动国产万卡算力项目。据了解，庆阳国产万卡算力项目将建设4万张国产化加速卡集群，提供10000P国产推理算力。计划今年10月底前建成一期1万卡，提供2500P算力；二期3万卡，提供7500P算力。项目的启动将极大推动庆阳数据中心人工智能大模型训练推理业态的发展，开拓多元应用场景，助力庆阳建设人工智能企业、产业和人才汇聚的创新高地。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7175037.d.html</link>
            <guid>3662941</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安朱健：公司及员工累计向国泰君安基金会捐赠超2.8亿，直接受益126万人次，每人次约222元】国泰君安董事长朱健在陆家嘴论坛表示，公司积极参与公益事业，自2012年设立国泰君安社会公益基金会以来，已经帮助五个国家级贫困县脱贫摘帽，持续援建四所希望小学。“从公益基金设立以来，公司和员工累计向基金会捐赠超过2.8亿元，基金会捐赠直接受益人数超过126万人次”，按此计算，每人次约合222.22元。（睿见）]]></title>
            <guid>3662938</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美光科技据悉考虑在马来西亚生产HBM】 6月19日消息，知情人士透露，美光科技正在美国建设先进的高带宽存储器测试生产线，并考虑首次在马来西亚生产HBM，以抓住人工智能热潮带来的更多需求。知情人士透露，美光科技正在扩建位于爱达荷州博伊西总部的HMB相关研发设施，包括生产和验证线。他们说，该公司还在考虑在马来西亚建立HBM生产能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8518130.d.html</link>
            <guid>3662936</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典议会批准美军使用瑞典全境基地】瑞典议会18日批准此前同美国签署的防务合作协议，美军将可以使用瑞典全境所有基地。 瑞典与美国去年年底签署一项防务合作协议，允许美军使用瑞典全境17个军事基地、军用机场和地面部队驻地。根据协议，美方可在基地部署军事人员和物资并进行演习。 尽管获得议会批准，上述防务合作协议在瑞典国内仍存在争议，主要涉及核武器部署和美军法律管辖方面。据瑞典媒体19日报道，瑞典左翼党认为，相较丹麦和挪威与美国签署的类似协议，瑞典与美国签署的这项协议缺乏对核武器的明确规定，可能为在瑞典领土上部署核武器打开大门，安全风险上升。瑞典环境党指出，协议有关“美军不受瑞典法律约束”的规定存在问题。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7174364.d.html</link>
            <guid>3662935</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运会女排分组出炉：中国与法国、美国、塞尔维亚同组】北京时间6月19日，巴黎奥运会女排分组抽签在泰国曼谷进行。中国队被分在A组，同组的对手包括东道主法国，美国和塞尔维亚。具体分组情况如下：A组：法国、美国、中国、塞尔维亚；B组：巴西、波兰、日本、肯尼亚；C组：意大利、土耳其、荷兰、多米尼加。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8517811.d.html</link>
            <guid>3662934</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医渡科技：健康大模型算法、大模型服务算法通过备案】 医渡科技港交所公告，附属公司北京医二科技有限公司的医渡开心健康大模型算法和医渡开心健康大模型服务算法均通过国家互联网信息办公室的深度合成服务算法备案。医渡科技依托自主研发的“医疗智能大脑”YiduCore，将医学智能化解决方案应用于研究、诊疗及公共健康三大类场景，助力医疗服务降低成本，提升医疗行业供给端的效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8517575.d.html</link>
            <guid>3662932</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熙菱信息：目前暂不涉及“车路云一体化”相关项目】 熙菱信息6月19日在互动平台表示，公司的大数据智能应用软件及解决方案产品目前主要服务于数字警务、数字政务、智慧园区、社会治理等政企行业场景，在安全领域，向政府、金融、教育、医疗等全行业客户提供网络及数据安全相关的测评及评估服务，目前暂不涉及“车路云一体化”相关项目。公司也会密切关注公司产品与该领域的合作应用可能，积极把握市场机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3951096.d.html</link>
            <guid>3662931</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科A：住房需求需要动态去看 未来空间依然广阔】 万科A6月19日在互动平台表示，公司始终认为住房需求需要动态去看，未来空间依然广阔。行业进入新的发展阶段后，为城市提供的配套服务业态越来越丰富，相信这些都能为企业的发展提供空间。当前环境下，公司会坚持聚焦主业、瘦身健体的方向，在好产品、好服务、好社区方面保持领先，积极盘活存量资源，同时也会合理获取优质项目。2023年，万物云在商企服务方面的物业和设施管理业务收入约83亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmz3951062.d.html</link>
            <guid>3662930</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科A：养猪业务目前无论是资产、收入或利润规模对公司影响都较小】 万科A(000002)6月19日在互动平台表示，养猪业务作为围绕客户服务开展的一个尝试，目前无论是资产、收入或利润规模对公司影响都较小。当前环境下，公司会将资源进一步聚焦在主业上，做好、做强核心业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8515564.d.html</link>
            <guid>3662927</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：美国特使表示武器正在交付过程中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2726832.d.html</link>
            <guid>3662926</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚光科技：截至目前已为多家单位提供多种无人艇】 亚光科技6月19日在互动平台表示，公司自2012年起研制无人艇，截至目前已为多家单位提供多种无人艇，应用领域包括环境监测采样、生态环境调查、水利气象、流速流量、水文测绘、应急救援等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2726683.d.html</link>
            <guid>3662925</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:58:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美迪凯：子公司拟增资扩股引入战投服贸基金】 美迪凯(688079)6月19日晚间公告，公司拟通过全资子公司浙江美迪凯光学半导体有限公司（简称“光学半导体公司”）引入战略投资者。战略投资者服务贸易创新发展引导基金（有限合伙）（简称“服贸基金”）拟按照18亿元的投前估值，以现金2亿元向光学半导体增资，增资完成后服贸基金对光学半导体公司的持股比例为10%。增资资金将主要用于公司主营业务及经服贸基金同意的其他用途。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2725889.d.html</link>
            <guid>3662923</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美光科技考虑在马来西亚生产人工智能存储芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8513716.d.html</link>
            <guid>3662920</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北发布干旱橙色预警】记者从河北省气象部门获悉，河北省于6月19日11时发布干旱橙色预警，这是该省2024年以来首次发布干旱橙色预警。 据最新气象干旱监测，保定南部、廊坊南部、石家庄北部、沧州西部、衡水北部、邢台东部、邯郸东部已经出现重度气象干旱。预计20日白天，保定、廊坊及以南地区最高气温36至39摄氏度。 河北省气象部门分析，本次气象干旱的主要原因是5月以来气温偏高，降水偏少，暖干气候特征明显。5月以来，河北省平均气温为22.9摄氏度，较常年同期偏高1.5摄氏度，为历史同期第二高。与此同时，5月以来，河北全省平均降水量为50.2毫米，较常年同期偏少26.9%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2725244.d.html</link>
            <guid>3662919</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称与欧盟就安全保障协议达成一致】 乌克兰总统办公室新闻处19日表示，当天乌克兰与欧盟就安全保障协议达成一致，并将于近期签署该协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8513444.d.html</link>
            <guid>3662918</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST万林：拟以1.5亿元-3亿元回购股份】 ST万林公告，拟以1.5亿元-3亿元回购股份，回购股份价格不超过人民币6.00元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7172182.d.html</link>
            <guid>3662917</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：以色列涉嫌在加沙地带使用重型炸弹 或多次违反战争法】联合国人权事务高级专员办事处19日在瑞士日内瓦发布报告说，以色列军队涉嫌在加沙地带发动的一系列袭击中使用重型炸弹，造成大量平民死亡以及大范围平民目标被破坏，可能多次违反战争法。 该报告在联合国人权理事会第56届会议期间发布。报告详细介绍了2023年10月9日至12月2日期间以色列军队针对加沙地带居民楼、学校、难民营和市场的6起袭击事件。报告说，以军涉嫌在袭击中使用GBU-31、GBU-32和GBU-39炸弹，以上几种炸弹主要用于穿透多层混凝土，可以完全摧毁高层建筑。考虑到目标地区人口稠密，使用具有如此大范围影响的爆炸性武器很可能构成“无差别攻击”。联合国人权事务高级专员办事处表示，已确认这6起袭击造成至少218人死亡，而实际死亡人数可能要高得多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2724679.d.html</link>
            <guid>3662915</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康泰生物：控股股东等人承诺不减持公司股份】 康泰生物(300601)6月19日晚间公告，公司控股股东、实际控制人、董事长杜伟民、副董事长温飞东、董事兼总裁苗向、监事会主席吕志云、财务总监周慧、董事会秘书陶瑾承诺自签署承诺函之日至2024年12月31日不减持其所持有的公司股份；持股5%以上股东袁莉萍承诺自签署承诺函之日至2024年12月31日不减持其直接和间接持有的公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8512763.d.html</link>
            <guid>3662914</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防灾减灾救灾委员会启动国家救灾应急响应 指导广西做好严重洪涝灾害救灾救助工作】6月19日，国家防灾减灾救灾委员会针对广西壮族自治区严重暴雨洪涝灾害，启动国家四级救灾应急响应，派出工作组赴灾区实地查看灾情，指导和协助地方做好受灾群众基本生活保障等救灾救助工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2723766.d.html</link>
            <guid>3662912</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川长虹：公司旗下天宫服务器产品由华鲲振宇提供】四川长虹在互动平台表示，公司旗下四川虹信软件股份有限公司销售的天宫服务器产品由四川华鲲振宇智能科技有限责任公司提供。具体中标情况请以招标方的公示信息为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2723701.d.html</link>
            <guid>3662911</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【针对广西启动国家四级救灾应急响应】今日，国家防灾减灾救灾委员会针对广西严重暴雨洪涝灾害，启动国家四级救灾应急响应，派出工作组赴灾区实地查看灾情，指导和协助地方做好受灾群众基本生活保障等救灾救助工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrmx7171270.d.html</link>
            <guid>3662909</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强风暴雨侵袭 智利超8万用户断电】当地时间6月19日，智利电力和燃料监管局发布消息称，由于遭遇新一轮暴雨和强风冲击，截至当天凌晨2时，智利各地有超过8万多用户断电，其中2.6万多用户遭遇持续性断电。受影响最大的是圣地亚哥首都大区，有1.9万多用户受到持续性断电的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrna2722863.d.html</link>
            <guid>3662908</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来重组智能驾驶研发部，感知与规控合并为大模型团队】蔚来智驾研发部近日完成架构调整。此前，蔚来智能驾驶研发部分为感知、规控和集成等部分。调整后，感知和规控团队合并为大模型团队，集成团队重组为交付团队。合并后的大模型团队由原蔚来感知团队负责人彭超负责。重组后的自动驾驶研发部仍由蔚来智能驾驶研发副总裁任少卿负责。任少卿在这次调整后曾向团队传达：要放弃业界沿用多年的 “感知-决策-规控” 传统范式。这意味着蔚来将更明确地探索用端到端大模型实现高阶智能驾驶。（晚点latepost）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8510105.d.html</link>
            <guid>3662907</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经纬辉开：股东减持计划期限届满未减持】 经纬辉开公告，公司股东张国祥和张秋凤的股份减持计划期限已届满，期间未减持公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-19/detail-inazhrnc8509949.d.html</link>
            <guid>3662906</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>