<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 08:24:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞新专利可提供个性化心理辅导】天眼查App显示，1月5日，科大讯飞股份有限公司申请的“心理辅导方法、装置、设备及存储介质”专利公布。专利摘要显示，本专利基于辅导对象的语音数据和图像数据识别当前语义内容和情绪状态，从而生成心理辅导回复内容及其情感风格，将心理辅导回复内容合成具有情感风格的回复语音进行输出。本申请的心理辅导回复内容不再是固定的话术，而是根据辅导对象的语义内容和情绪状态生成，进而将心理辅导回复内容合成具有生成的情感风格的回复语音，实现对辅导对象的个性化心理辅导。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2811133.d.html</link>
            <guid>3439053</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：实施“互联网+”农产品出村进城工程】国家发展改革委、国家数据局发布关于印发《数字经济促进共同富裕实施方案》的通知。其中提到，积极培育发展新业态新模式，深入发展“数商兴农”，实施“互联网+”农产品出村进城工程，开展直播电商助农行动，培育一批电商赋能的农产品网络品牌和特色产业，深化电子商务进农村综合示范。强化农产品经营主体流量扶持，为偏远地区农产品拓宽销售渠道，借助互联网推进休闲农业、创意农业、森林康养等新业态发展，推动数字文化赋能乡村振兴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9335400.d.html</link>
            <guid>3439052</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗伊斯兰革命卫队司令：将为克尔曼恐袭遇难者报仇】伊朗伊斯兰革命卫队司令萨拉米发表讲话表示，伊朗将为克尔曼恐怖袭击事件的遇难者报仇，同时他喊话极端组织“伊斯兰国”表示，“伊朗不会被敌人控制，无论你们在哪儿，伊朗都将找到你”。目前，3日发生在伊朗克尔曼市的恐怖袭击已致89人死亡，极端组织“伊斯兰国”宣布对该事件负责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9335057.d.html</link>
            <guid>3439051</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据南部战区消息，1月5日，中国人民解放军南部战区位南海海域组织例行海空联合演训。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9334958.d.html</link>
            <guid>3439050</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：力争2025年底前建成5个以上示范城市以及50个以上双向充放电示范项目】据发改委网站，国家发改委、国家能源局有关负责同志就 《关于加强新能源汽车与电网融合互动的实施意见》答记者问。其中提到，国家发展改革委、国家能源局等部门将在长三角、珠三角、京津冀鲁、川渝等条件相对成熟的地区开展车网互动规模化试点示范，力争2025年底前建成5个以上示范城市以及50个以上双向充放电示范项目，通过示范形成可复制推广的经验模式。]]></title>
            <guid>3439049</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董宇辉名下公司获出版物零售许可】天眼查App显示，2023年12月25日，与辉同行（北京）科技有限公司新增出版物零售单位设立行政许可，有效期至2028年4月30日。不久前，该公司还获得了食品经营许可证，许可内容为散装食品销售和预包装食品销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2809542.d.html</link>
            <guid>3439047</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银之杰：公司是华为政企金融ISV合作伙伴】银之杰在互动平台表示，公司是华为政企金融ISV合作伙伴、华为云经销商合作伙伴。目前公司与华为的合作主要体现在信创技术、行业资源协作方面，公司积极探索与华为在智慧金融领域的业务合作机会。]]></title>
            <guid>3439046</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【君亭酒店：公司于东北三省共有5家酒店正在筹建中】君亭酒店在互动平台表示，公司于东北三省共有5家酒店正在筹建中，如查干湖君澜温泉度假酒店、长白山和悦君澜温泉度假酒店、长春朗天君澜大酒店、长白山北坡天池古街君澜度假酒店、长白山书院君澜温泉度假酒店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2809204.d.html</link>
            <guid>3439045</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联赢激光：激光焊接技术可以应用于VR、MR设备】联赢激光在互动平台表示，公司的激光焊接技术可以应用于VR、MR设备，以及其他消费电子产品如AR眼镜、显示器及电视机结构件等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9333467.d.html</link>
            <guid>3439044</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际复材：全资子公司取得采矿许可证】国际复材1月5日晚间公告，全资子公司重庆庹盛矿业有限公司近日取得采矿许可证，开采矿种为水泥用石灰岩。石灰石是公司玻璃纤维生产的重要矿物原料之一。]]></title>
            <guid>3439042</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺华集团宣布收购信瑞诺医药 后者将整体整合入诺华中国】诺华集团官微宣布，就收购信瑞诺医药达成协议。信瑞诺医药是一家专注于肾脏疾病及相关治疗领域的临床阶段中国生物技术公司，成立于2021年，是Chinook与数家生命科学投资者共同设立的一家合资公司。诺华于2023年8月收购了Chinook，因而持有该合资公司的部分股权。根据此项协议，诺华将收购信瑞诺医药的其余股份。交易完成后，信瑞诺医药将整体整合入诺华中国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9332499.d.html</link>
            <guid>3439040</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本能登地区地震已造成石川县95人死亡】据日本TBS电视台5日消息，日本能登地区地震已造成石川县95人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2807757.d.html</link>
            <guid>3439039</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京调整灵活就业社会保险补贴发放方式】按照国家要求，从2024年1月起，北京调整灵活就业社会保险补贴发放方式。北京灵活就业社会保险补贴实行“先缴后补”，就业困难人员灵活就业后，要先缴纳社会保险费，再根据实际缴费情况享受社会保险补贴。就业困难人员参保可以在基本养老保险、基本医疗保险和失业保险三个险种中，选择全部缴纳或部分缴纳，并自主选择缴费标准。补贴发放方式调整前后，领取补贴的就业困难人员实际支出和享受的补贴都没有变化。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2807256.d.html</link>
            <guid>3439038</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:11:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：深入实施“东数西算”工程 弥合区域“数字鸿沟”】国家发改委等部门：深入实施“东数西算”工程，加快推动全国一体化算力网建设。以8个国家算力枢纽、10个国家数据中心集群为抓手，立体化实施“东数西算”工程，深化算网融合，强化网络支撑，推进算力互联互通，引导数据要素跨区域流通融合。组织实施云网强基行动，增强中小城市网络基础设施承载和服务能力，推进应用基础设施优化布局，提升中小城市信息基础设施水平，弥合区域“数字鸿沟”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2807134.d.html</link>
            <guid>3439037</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际复材：全资子公司取得采矿许可证】国际复材公告，全资子公司重庆庹盛矿业有限公司于近日取得重庆市万盛经济技术开发区规划和自然资源局颁发的《采矿许可证》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5026014.d.html</link>
            <guid>3439035</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德意志银行任命前花旗银行家为全球并购主管】德意志银行已任命Alison Harding-Jones为全球并购业务主管。Harding-Jones此前曾领导花旗集团的欧洲、中东和非洲交易团队。她将于周一加入德意志银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2806681.d.html</link>
            <guid>3439034</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委、国家数据局印发《数字经济促进共同富裕实施方案》】国家发展改革委、国家数据局印发《数字经济促进共同富裕实施方案》。到2030年，数字经济促进共同富裕形成较为全面政策体系，在加速弥合区域、城乡、群体、基本公共服务等差距方面取得显著成效，形成一批东西部协作典型案例和可复制可推广的创新成果，数字经济在促进共同富裕方面取得实质性进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5025928.d.html</link>
            <guid>3439033</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车2023年在华销量约210万辆】据通用汽车中国官网消息，2023年，通用汽车在中国市场零售销量约210万辆，其中凯迪拉克品牌销量逾18.3万辆，别克品牌销量超51.7万辆，雪佛兰品牌销量约16.9万辆，上汽通用五菱旗下品牌合计销量逾120万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2806554.d.html</link>
            <guid>3439032</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科源制药：子公司拟8.14亿元投资建设注射剂智能制造项目】科源制药公告，全资子公司使用自有资金投资建设注射剂智能制造项目，项目总投资估算约为8.14亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2806086.d.html</link>
            <guid>3439031</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本2023年平均气温较常年高出1.29度 为有统计以来新高】日本气象厅1月4日发布数据称，2023年平均气温较常年（到2020年为止的30年平均值）高出1.29度，创1898年有统计以来最高纪录。此前最高纪录为2020年的高出0.65度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2806049.d.html</link>
            <guid>3439030</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北大试点取消绩点 采用“等级制”的考核方法】北京大学宣布在生命科学学院展开试点改革，其中的不再用绩点制的方式计算成绩，而是采用“等级制”的考核方法。施行“等级制”的目的，被外界解读为遏制越来越多大学里出现的高中化现象——为了提高绩点而拼命练题刷分。北大生科院的原副院长王世强说：“一门课程，如果能考到85分以上，我们认为从知识掌握上已经足够好了，没有必要再花很大的精力达到95分以上。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5025182.d.html</link>
            <guid>3439029</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂电龙头大跳水，公司回应】1月5日，在电池板块一度整体上涨的情况下，消费电池龙头之一的珠海冠宇，却逆势放量跳水，最大跌幅超15%，早盘收盘在全市场5000多只股票中跌幅第一。不少投资者不明就里，纷纷在珠海冠宇股吧询问发生了什么。记者致电珠海冠宇，公司证券部工作人员称“公司经营层面一切正常”。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5025071.d.html</link>
            <guid>3439028</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一化工厂超标盐酸泄漏入河】据日本广播协会（NHK）1月5日报道，受能登地震影响，1月1日，富山县高冈市一家化工厂盐酸储罐的管道破损，“超出标准浓度的盐酸处理水流入附近河流”。据富山县方面称，“目前尚未确认到有人或鱼类受到影响”。据这家工厂方面称，“发现问题后已进行了处理，高浓度盐酸没有流进河中”。目前厂方正在继续“确认流出的盐酸处理水的量和浓度”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2551929.d.html</link>
            <guid>3439026</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商港口：近期红海局势变动未对公司全球港口业务造成不良影响】招商港口在互动平台表示，公司目前经营情况良好，近期红海局势变动并未对公司全球港口业务造成不良影响，公司海外母港斯里兰卡科伦坡港暂无连接以色列港口的航线，深圳西部母港航线挂靠正常。公司也将持续关注红海局势的相关动态信息，高度关注以色列港口、航运公司情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2804489.d.html</link>
            <guid>3439025</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省金融控股集团原总经理甘成久接受审查调查】据江西省纪委监委消息：江西省金融控股集团原党委副书记、副董事长、总经理甘成久涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受江西省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9329007.d.html</link>
            <guid>3439024</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百时美施贵宝原研白蛋白紫杉醇在中国获批新适应症】百时美施贵宝(宣布，原研肿瘤治疗药物Abraxane(注射用紫杉醇[白蛋白结合型]，简称“白蛋白紫杉醇”)获得中国国家药品监督管理局(NMPA)批准，适用于联合吉西他滨作为转移性胰腺癌的一线治疗。Abraxane是白蛋白紫杉醇的原研产品，也是经3期临床研究证实，可显著改善胰腺癌患者生存的白蛋白紫杉醇产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5023514.d.html</link>
            <guid>3439022</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基因组发现联盟宣布新成员加入：百时美施贵宝、葛兰素史克、诺和诺德】因美纳官微消息，1月5日，基因测序和芯片技术企业因美纳公司与临床和基因组数据公司、范德堡大学医学中心 (VUMC) 的全资子公司 Nashville Biosciences, LLC (NashBio) 宣布了基因组发现联盟 (AGD) 的三个新成员。百时美施贵宝、葛兰素史克和诺和诺德加入了创始成员组织艾伯维、安进、阿斯利康、拜耳和默沙东的行列。这些制药公司成员将共同出资对25万份DNA样本进行全基因组测序，并获得测序结果数据，用于药物发现和疗法开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5022620.d.html</link>
            <guid>3439020</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌开发“机器人宪法”防止伤害人类，灵感来自机器人三定律】谷歌DeepMind机器人团队公布了三项新进展，称这些进展将帮助机器人在自然环境中做出更快、更好、更安全的决策。其中一项进展是一个收集训练数据的“机器人宪法”系统——AutoRT。谷歌的数据收集系统AutoRT利用了基础大模型的潜力，有助于开发能够理解人类实际目标的机器人。它通过收集数据帮助扩展机器人学习，从而更好地训练机器人适应现实世界。这部“机器人宪法”的灵感来自科幻作家艾萨克·阿西莫夫（Isaac Asimov）的“机器人三定律”，即机器人不得伤害人，也不得见人受伤害而袖手旁观；机器人应服从人的一切命令，但不得违反第一定律；机器人应保护自身安全，但不得违反第一、第二定律。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3439018</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利扬芯片：预计北斗短报文、卫星通信等类型芯片将陆续在中高端智能手机搭载】利扬芯片近期投资者关系活动记录表显示，2023年，公司分别为智能手机中的卫星通信基带芯片和射频（发射/接收）芯片进行量产测试，两家客户均由公司提供独家量产测试。公司预计北斗短报文、卫星通信等类型芯片将陆续在中高端智能手机搭载，有助于提振低迷的智能手机消费市场，随着其应用的逐渐普及，有望在未来迎来巨大市场的需求。目前该类型芯片的测试技术服务对公司2023年营业收入贡献影响较小，对公司未来营业收入和盈利能力的影响程度具有一定的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5021942.d.html</link>
            <guid>3439017</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辰奕智能：为华为智慧屏供应蓝牙语音遥控器和AI摄像头等】辰奕智能在互动平台表示，公司有VR/MR手柄等相关技术储备，在UWB空间定位、星闪等技术领域有相关研发布局，暂无MR/VR相关的产品。公司为华为智慧屏供应蓝牙语音遥控器和AI摄像头以及灵犀指向遥控器和灵犀AI摄像头产品。灵犀产品核心技术为UWB技术。]]></title>
            <guid>3439014</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数智赋能住宿产业链 旅智科技联合多方推出“网约房”数字化解决方案】1月5日，同程旅行旗下旅智科技与上海复创互联网科技有限公司、乐嗨城宿、国民安居（苏州）物联科技有限公司正式达成战略合作，四方将面向住宿业推出“免费用 放心住”网约房数字化解决方案，以帮助酒店产业链伙伴实现对“网约房”科学、动态的长效管理，进一步保障住客和“网约房”经营者的合法权益，满足地方政府治安管控相关要求。此次网约房数字化解决方案的推出，是旅智科技面向住宿产业链的又一举措。作为住宿业一站式数智化解决方案服务商，旅智科技旗下包含“旅智云”、“住哲”、“金天鹅”和“云掌柜”四大品牌。目前，旅智科技以科技能力帮助酒店实现提质增效，服务已覆盖中高端及连锁酒店、中小型单体酒店、民宿及集群产业全住宿业数智化应用场景。截至2023年，旅智科技累计服务超过5万家住宿业客户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2799751.d.html</link>
            <guid>3439013</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列宣布将暂停拉法部分区域军事行动】以色列宣布将暂停拉法部分区域军事行动。以色列军方5日宣布，“出于人道主义原因”，将于当天上午10时至下午2时在加沙地带拉法市塔尔·苏尔坦区暂停军事行动，以方便补给。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2799618.d.html</link>
            <guid>3439012</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业集团等被执行6.5亿】天眼查App显示，近日，佳兆业集团（深圳）有限公司新增5条被执行人信息，执行标的合计6.59亿余元，涉及建设工程施工合同纠纷、金融借款合同纠纷等案件，部分案件被执行人还包括上海恒湾兆业置业发展有限公司、深圳市桂芳园实业有限公司、中山富泽房地产开发有限公司等，执行法院为上海市闵行区人民法院、深圳市龙岗区人民法院。风险信息显示，目前，该公司存在90余条被执行人信息，累计被执行156亿余元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2547259.d.html</link>
            <guid>3439011</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信捷电气：拟2500万元至4000万元回购公司股份】信捷电气1月5日晚间公告，公司拟以2500万元至4000万元回购公司股份，用于员工持股计划或股权激励，回购价格不超过56.73元/股（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2799450.d.html</link>
            <guid>3439010</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：敦促巴以冲突当事方切实落实联合国安理会和联大有关决议】外交部发言人汪文斌1月5日主持例行记者会。有记者提问，据报道，南非日前向联合国国际法院提起诉讼，指控以色列违反了联合国《防止及惩治灭绝种族罪公约》。中方对此有何评论？汪文斌表示，我们注意到有关的案件。此轮巴以冲突爆发以来，已造成加沙地区22000多人死亡，其中绝大多数是平民。迄今，每天仍有上百名加沙平民死亡。这一状况不应再持续下去了。中方反对任何违反国际法的做法，敦促冲突当事方，切实落实联合国安理会和联大有关决议，立即全面停火止战，停止对加沙地带民众的集体惩罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2799172.d.html</link>
            <guid>3439009</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年全国新闻出版局（版权局）局长会议在京召开】中宣部（国家新闻出版署、国家版权局）1月4日在京召开2024年全国新闻出版局（版权局）局长会议。会议强调，要聚焦主题主线，加强系统谋划，持续做好习近平新时代中国特色社会主义思想出版宣传，做强做优主题出版，精心策划重大主题出版工程项目，做好形势政策的出版宣传，深化古籍整理出版。要推动精品内容生产传播，推进重大文化出版工程，加强出版领域重点场馆内容建设，推出丰富多样的出版精品，深化推进全民阅读，大力建设书香中国。要坚持高质量发展，优化出版资源配置，完善推动行业高质量发展的政策措施，推动出版融合向纵深发展，更好促进出版走出去。要强化底线思维，加强内容导向管理，提升重大选题备案时效，深入开展专项治理，破解重点领域管理难题，切实守好出版阵地。要建强出版队伍，加强政治建设，强化政治担当，实施好中国出版名编辑培养计划，优化出版学科专业建设，发挥出版智库作用，夯实出版业发展人才智力支撑。]]></title>
            <guid>3439008</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫总统穆伊兹将访华，外交部介绍相关安排】1月5日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者提问，中方发布了马尔代夫总统穆伊兹将对中国进行国事访问的消息，发言人能否介绍此访有关安排？中方对此访有何期待？汪文斌介绍，此访是穆伊兹总统就任以来对外国进行的首次国事访问。习近平主席将为穆伊兹总统举行欢迎仪式和欢迎宴会，两国元首将举行正式会谈，并共同出席合作文件签字仪式。李强总理、赵乐际委员长将分别会见穆伊兹总统。汪文斌表示，中国和马尔代夫友好源远流长。中马建交52年来，两国始终相互尊重、相互支持，树立了大小国家平等相待、互利共赢的典范。2014年，习近平主席对马尔代夫进行历史性国事访问，双方一致同意建立中马面向未来的全面友好合作伙伴关系。10年来，中马关系深入发展，双方共建“一带一路”和各领域务实合作取得丰硕成果，两国传统友谊不断深化。当前，中马关系站在新的历史起点上。相信通过此访，两国元首将为中马关系发展作出战略规划，推动中马关系迈上新台阶。（北京日报）]]></title>
            <guid>3439007</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通客车：2023年累计销量同比降15.92%】中通客车公告，12月汽车销量1063辆，2023年累计销量为7531辆，同比降15.92%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2798967.d.html</link>
            <guid>3439006</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：奉劝美国有关政客，不要动辄拿中国说事】1月5日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。法新社记者提问，美国国会的民主党议员昨日发表了一份报告。报告声称，在特朗普担任美国总统期间，中国政府和国有实体在特朗普的产业上花费了至少550万美元。发言人对此有何评论？“我不了解有关情况，奉劝美国有关政客，不要动辄拿中国说事。”汪文斌回应称。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2798870.d.html</link>
            <guid>3439003</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【颀中科技：合肥厂预计以显示驱动芯片12吋晶圆的封装测试业务为主】颀中科技近期接受投资者调研时称，结合合肥上游晶圆厂和下游面板厂的产业链完整度等情况，合肥厂预计以显示驱动芯片12吋晶圆的封装测试业务为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5018122.d.html</link>
            <guid>3439002</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯黑海舰队直升机在黑海上空巡航】俄罗斯黑海舰队新闻处当地时间1月5日发布消息称，一架隶属于俄黑海舰队航空兵部队的卡-27直升机从“德米特里·罗加乔夫”号巡逻舰甲板起飞并在黑海海域上空进行了巡航。按照预定计划，巡航区域面积达50平方公里。消息中指出，巡航任务旨在对黑海海域进行巡视并保护民用船只，尤其是保护贸易船只在航线上免受来自乌克兰方面的威胁。此外，在对预定区域进行巡航过程中，卡-27直升机还进行了对移动海上目标进行机枪攻击的演练。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2798787.d.html</link>
            <guid>3439001</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华润啤酒(00291.HK)跌超5%，成交额超7亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2798384.d.html</link>
            <guid>3439000</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨旅游集散中心运营公司已成立 实控人为哈尔滨市国资委】1月5日，从天眼查App获悉，近日，哈尔滨交通集团旅游集散中心运营管理有限公司成立，法定代表人为何学军，注册资本1000万人民币，股东信息显示，该公司为哈尔滨交通集团有限公司全资子公司，后者由哈尔滨市人民政府国有资产监督管理委员会全资持股。公司经营范围含旅游开发项目策划咨询、以自有资金从事投资活动、园区管理服务、城市公园管理、礼仪服务等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5017647.d.html</link>
            <guid>3438999</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海技术交易所：上海生物医药专板将有效加速生物医药技术成果转化】1月4日下午，在徐汇区科委、上海技术交易所、上海枫林集团联合主办的上海生物医药专板启动会上，为深入推进徐汇区科委、枫林集团与上海技术交易所三方建立全方位战略合作关系，共同建设“上海生物医药专板”，推动产学研医创新创业生态圈的建设进程，进一步打通生物医药成果产业化的绿色通道，上海技术交易所就上海生物医药专板当前已取得的阶段性进展等方面进行了汇报。上海技术交易所方面表示，展望上海生物医药专板开通的服务内容，将有效加速生物医药技术成果转化，链接其他区域生物医药平台，形成以上海为核心的产业资源共享及整合，实现跨区域协同发展，打造产业化高地。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2798084.d.html</link>
            <guid>3438998</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金钼股份：董事长、董事辞职】金钼股份公告，因工作变动原因，柳晓峰决定辞去公司第五届董事会董事、董事长、审计委员会委员职务，秦国政决定辞去公司第五届董事会董事职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5016464.d.html</link>
            <guid>3438995</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对加沙地带100多个哈马斯目标进行打击】当地时间1月5日，以色列国防军表示，过去一天对加沙地带100多个哈马斯目标发动了袭击。以色列国防军称，本轮袭击由空中、海上和地面部队联合发起，重点打击了哈马斯在加沙地带的多个指挥中心、发射阵地、武器库和其他军用基础设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5016162.d.html</link>
            <guid>3438993</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北信源：核心技术可应用于鸿蒙系统 进行高安全产品级别合作】北信源在互动平台表示，作为国内终端安全管理领域的龙头企业，北信源早在2021年就已接入鸿蒙生态体系，成为HW安全商业联盟成员，双方在信息安全、大数据与人工智能、互联网通信、移动办公、数据安全、云计算等领域深入合作。鸿蒙系统作为国内第一款真正意义上的手机系统，北信源率先表示支持，在移动办公及安全通信应用领域中抢先一步成功在鸿蒙系统上线信源密信App，并提供了全面的安全即时通讯服务。公司核心技术可应用于鸿蒙系统，进行高安全产品级别合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2544617.d.html</link>
            <guid>3438992</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星、SK海力士已开始订购DRAM机群工艺和HBM相关设备】由于内存半导体价格自去年年底以来一直在上涨，韩国业内对该国内存半导体公司的投资回升预期越来越强烈，去年被推迟的设备订单或将在今年恢复。据业内人士透露，DRAM机群工艺和HBM相关设备的订单如火如荼。三星电子正在扩大其HBM产能，已开始订购大型HBM设备。另外，三星电子和SK海力士已宣布将重点放在DRAM技术迁移上，预计对DRAM机群的投资将会增加，相关设备订单也已下达。一位业内人士表示，以向SK海力士供应蚀刻设备的APTC为例，前端工艺设备的订单比去年大幅增加。 (The Elec)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2796761.d.html</link>
            <guid>3438991</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特新年头把火：增持Liberty SiriusXM追踪股】伯克希尔哈撒伟当地时间周四晚间提交给SEC的一份文件显示，该公司在1月2日至1月4日期间购买了280万股Liberty SiriusXM追踪股，价值约8200万美元，目前总计持有约6620万股，按周四收盘价计算价值20亿美元，持股比例约20%。投资者将密切关注，这是否标志着伯克希尔开始更大规模地增持Liberty SiriusXM追踪股。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2796575.d.html</link>
            <guid>3438990</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万事利：发布国内首个丝绸行业大模型】据万事利官微消息， 1 月 5 日，在杭州举办的“智求共赢・中国 AIGC 产业应用峰会暨无界 AI 生态合作伙伴大会”上，无界 AI 与万事利丝绸共同宣布推出丝绸行业首个实用图形 AI 大模型——万事利花型大模型。万事利丝绸董事长李建华在发布会上表示，“万事利丝绸就是要通过 AIGC来探索更具想象力的发展之路，我们完全有信心在人工智能时代超越西方传统奢侈大牌，让设计变得便捷、高效、充满创造力，最大限度满足消费者审美的需求。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2544203.d.html</link>
            <guid>3438988</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[鸿海12月销售额4601.2亿元新台币，营收同比下降26.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2543364.d.html</link>
            <guid>3438984</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众信旅游：公司现已推出诸多哈尔滨跟团游产品以供广大游客挑选】众信旅游1月5日在互动平台表示，公司现已推出诸多哈尔滨跟团游产品以供广大游客挑选。为了更好的布局拓展东北旅游市场，公司已在东北大区设立分公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2794493.d.html</link>
            <guid>3438980</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩方称朝鲜发射200多发海岸炮，外交部：正密切关注形势发展】外交部发言人汪文斌表示，我们正密切关注朝鲜半岛有关形势的发展变化。近段时间有关方之间对立加剧，半岛形势持续紧张。作为半岛之邻，中方一贯主张维护半岛和平稳定，通过对话协商解决半岛问题。汪文斌强调，当前形势下，我们希望有关各方保持冷静克制，不采取加剧紧张的行动，避免局势进一步升级，为重启有意义的对话创造条件。(北京日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5013384.d.html</link>
            <guid>3438979</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫称朝鲜向俄罗斯提供弹道导弹，中方回应】1月5日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。路透社记者提问，美国白宫4日表示，朝鲜最近向俄罗斯提供了弹道导弹和发射器，用于在乌克兰的“战争”。中方对上述武器转让持何立场？“我不掌握你提到的有关的合作情况。”汪文斌表示，中方在乌克兰问题上的立场是一贯、明确的，我们希望各方致力于缓和紧张局势，为推动政治解决乌克兰危机创造有利条件。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2541973.d.html</link>
            <guid>3438977</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北黄冈：4项住房公积金阶段性支持政策执行时限延期至今年年底】据湖北省黄冈住房公积金中心官网，黄冈住房公积金中心近日发布《关于部分阶段性支持政策执行时限延期有关事项的通知》。《通知》明确部分住房公积金阶段性支持政策执行时限延期至2024年12月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9318024.d.html</link>
            <guid>3438976</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州六区细则全部公布，“卖旧买新”购房最高可全额补贴购房契税】江苏省苏州市姑苏区人民政府发布“卖旧买新”购房契税补贴实施细则，以贯彻落实苏州市政府关于实施“卖旧买新”购房契税补贴政策，进一步降低交易成本。此前，苏州市区5区已发布细则，至此，苏州六区“卖旧买新”契税补贴细则已全部公布，补贴时间、补贴标准基本相同，除姑苏区明确容积率低于0.8的商品房项目不列入补贴范围，工业园区和高新区对补贴对象亦做出明确要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2791586.d.html</link>
            <guid>3438974</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周先鹏任东风汽车董事长】天眼查App显示，近日，东风汽车（600006）发生工商变更，郭涛卸任法定代表人、董事长，由周先鹏接任，同时多位董事、监事发生变更。东风汽车股份有限公司成立于1999年7月，注册资本20亿人民币，由东风汽车集团股份有限公司、东风汽车有限公司等共同持股。去年12月，东风汽车（600006）曾发布公告称，选举周先鹏为公司第七届董事会董事长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2539740.d.html</link>
            <guid>3438973</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球半导体需求Q2有望好转 大型半导体企业或开始增产】根据市调机构、分析师和专业商社等分析，全球半导体需求将在2024年Q2迎来好转。用于生成式AI数据中心和纯电动汽车的半导体等将拉动需求，大型半导体企业将开始增产。其中，Gartner预测，到2026年，全球80%的企业将在业务中使用生成式AI，与2023年的不到5%相比急剧增加；美国微软等企业将扩大生成式AI服务；考虑到需求旺盛，大型半导体企业将会增产。Statista数据显示，到2027年，AI半导体规模将增至2023年的2.2倍，达到1194亿美元。Omdia南川明指出，智能手机将会搭载AI；生成式AI相关的投资活跃，市场将大幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2789910.d.html</link>
            <guid>3438969</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日房地产行业动态汇总（2024-01-05）】
1. 上海金山区：购房5年内免费轨交上下班。
2. 东莞多家银行首套房贷利率降至3.8%。
3. 山东济宁：住房公积金贷款最长期限由25年延长至30年。
4. 天津西青区：符合条件的购房者可以获得最高4万元的购房补贴。
5. 江西上饶：经济适用住房上市交易从取得房产证满5年改为合同满5年。
6. 合生创展集团：2023年总合约销售约325.83亿元。
7. 香港特区政府：1-3月不会另行推售住宅用地与商业用地。
8. 融创房地产被强执18亿，累计被执行166亿。
9. 融信中国：2023年集团总合约销售额约为163.86亿元。
10. 英国11月抵押贷款许可和消费信贷增长超预期，房地产市场回暖。
11. 戴德梁行：预计2024年上海房地产大宗交易市场活跃度高。
12. 呼和浩特启动“五万大学生留呼”专项行动，买房最高补贴10万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5007948.d.html</link>
            <guid>3438966</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国彩票销量超5796亿元 多个亿元大奖诞生】2023年，全国共销售彩票超5796亿元。其中，福利彩票机构销售1944.41亿元；体育彩票机构销售3852.55亿元。 据北京日报客户端数据统计，2023年福彩双色球游戏，全年共中出一等奖1472注，并送出广州1.44亿元大奖。体彩超级大乐透游戏，全年共中出一等奖881注，其中送出多个亿元大奖——连云港1.2亿、宁波2.4亿、玉溪1.13亿、东莞1.91亿、福州1.24亿。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2788283.d.html</link>
            <guid>3438965</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一加中国区总裁李杰：今年目标是超过小米单品牌国内市场份额】日前，一加中国区总裁李杰表示，2023年，一加在中国智能手机市场份额为2%，小米（不含红米）为3%，2024年，一加的目标是超过小米（不含红米）国内市场份额，“我觉得还是很有希望做到的”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5007376.d.html</link>
            <guid>3438964</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大地产被强制执行2.6亿】天眼查App显示，1月4日，恒大地产集团有限公司新增4则被执行人信息，执行标的合计2.6亿余元，涉及建设工程施工合同纠纷等案件，部分案件被执行人还包括恒大地产旗下平湖恒大名都置业有限公司、邵武恒大置业有限公司，执行法院包括龙岩市中级人民法院、宜春市袁州区人民法院等。风险信息显示，恒大地产集团有限公司现存350余条被执行人信息，被执行总金额超444亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2787962.d.html</link>
            <guid>3438963</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西延安市黄陵中学原校长蔡永峰接受审查调查】延安市黄陵中学原校长蔡永峰（副县级）涉嫌严重违纪违法，目前正接受延安市纪委监委纪律审查和监察调查。（秦风网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwc2536457.d.html</link>
            <guid>3438961</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国抵押贷款机构Halifax：预计2024年英国房价将下跌2%至4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvy2787182.d.html</link>
            <guid>3438960</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电视剧《脱轨》就画稿争议致歉】1月5日中午，@电视剧脱轨 发布致歉声明：针对《脱轨》第28集中使用创作者@长乐nina 所绘画稿问题，经查证，确系美术组工作人员未经授权使用该画稿作为拍摄道具，目前已与创作者达成和解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5006088.d.html</link>
            <guid>3438958</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国11月实际零售销售年率 -2.4%，预期-0.50%，前值-0.10%；月率 -2.5%，预期-0.1%，前值1.10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfwe9312400.d.html</link>
            <guid>3438953</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国12月Halifax季调后房价指数年率 1.7%，前值-1%；月率 1.1%，前值0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-05/detail-inaanfvx5005457.d.html</link>
            <guid>3438952</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>