<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 23:20:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【西部证券拟收购国融证券控股权】 又一起证券行业并购案例“浮出水面”。西部证券日前公告显示，公司基于自身发展需要，正在筹划以支付现金方式收购国融证券股份有限公司控股权事项，具体收购股份比例以最终签订的股份转让协议为准。今年以来，“国联+民生”“浙商+国都”等券商同业并购进展推进。业内人士认为，政策引领下，证券行业并购重组或提速，带动行业集中度提升并优化资源配置。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutit2652570.d.html</link>
            <guid>3667182</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夏季达沃斯论坛将至 大连机场口岸迎来参会人员入境高峰】6月25日至27日，第十五届夏季达沃斯论坛将在辽宁大连举办，大连机场口岸迎来参会人员入境高峰。22日起，参加论坛的各国嘉宾相继入境抵达辽宁大连。本次论坛预计将有200余名参会嘉宾自大连机场口岸入境，23日至24日为参会嘉宾集中入境高峰。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutit2652390.d.html</link>
            <guid>3667181</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【称“西方挑起俄乌冲突”，法拉奇遭英国保守党和工党围攻】据英国《卫报》23日报道，英国保守党和工党都谴责“改革英国”党领导人法拉奇有关“西方挑起了俄乌冲突”的言论。据报道，法拉奇21日晚接受英国广播公司采访时说：“我很清楚，北约和欧盟的东扩给了（俄罗斯总统）普京一个可以告诉俄罗斯人民开战的理由。”法拉奇声称：“是我们挑起了这场战争。”当天晚些时候，法拉奇还在社交平台上发文称，“我是少数几个始终如一、诚实对待俄乌冲突的人物之一。普京的决定是错误的，欧盟向东扩张也是错误的。” 法拉奇的言论迅速遭到保守党和工党的围攻。英国首相苏纳克22日说，法拉奇的言论“完全错误”，“这一言论只会正中普京下怀”，“并对英国及其盟友的安全构成危险”。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutip0930256.d.html</link>
            <guid>3667180</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生成式AI可训练机器人执行多种任务】据美国麻省理工学院官网近日报道，该机构研究人员为了训练更先进的多用途机器人，开发出一种技术：使用一种称为扩散模型的生成式人工智能（AI），可将不同领域、不同形式的多个数据源整合起来，用于多种任务。假设你想训练一个机器人，让它了解如何使用工具，然后快速学会用锤子、扳手和螺丝刀来维修你的房子。为此，你需要大量数据来演示工具的使用。（科技日报）]]></title>
            <guid>3667174</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超越CRISPR 精确切割靶点插入序列 新基因编辑工具SeekRNA面世】“基因剪刀”CRISPR技术已彻底改变了医学、农业和生物技术领域的面貌。如今，澳大利亚悉尼大学生命与环境科学学院团队成功开发出一种比CRISPR更准确、更灵活的基因编辑工具SeekRNA。该工具利用可编程RNA链，能直接识别基因序列中的插入位点，从而简化编辑过程并减少错误。相关论文发表于新一期《自然·通讯》杂志。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2539920.d.html</link>
            <guid>3667173</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监测伤情，实时提供药物 “智能绷带”技术有望改变护理现状】据新一期《自然·材料》报道，美国南加州大学凯克医学院和加州理工学院联合团队正在开发一系列尖端技术，有望彻底改变护理领域，其中包括可自动感知伤口内部变化并作出反应的“智能绷带”。这种高科技敷料经过数次优化，现已能持续提供有关伤口愈合和潜在并发症的数据，并可实时提供药物及其他治疗。该技术其实属于一种新型电子皮肤，预示了未来数字健康发展的方向。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2539824.d.html</link>
            <guid>3667172</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不满美国政策 两名美军士兵不愿继续服役】自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，美国作为以色列军事行动的主要支持者，因无底线偏袒以色列而受到各方指责。近日，两名美国空军的士兵表示，因不满美国政府的相关政策，他们不愿继续服役。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutir5872774.d.html</link>
            <guid>3667171</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：安乃达今日申购】 今日可申购安乃达，安乃达发行市盈率18.02倍，申购代码为：732350，申购价格：20.56元，单一账户申购上限1.15万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutip0926716.d.html</link>
            <guid>3667169</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夏季达沃斯论坛将至 大连机场口岸迎来参会人员入境高峰 】6月25日至27日，第十五届夏季达沃斯论坛将在辽宁大连举办，大连机场口岸迎来参会人员入境高峰。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutir5871399.d.html</link>
            <guid>3667167</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击近东救济工程处建筑 8人死亡】当地时间23日，以军袭击了联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处位于加沙城的一处救助点，造成8人死亡、多人受伤。以军称哈马斯和杰哈德等组织的武装人员以这里为掩护进行军事行动，但相关说法遭到当地民众的驳斥。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2536705.d.html</link>
            <guid>3667165</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 23:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金持续降费让利，至少17只产品开启“二次降费”】自公募基金费率改革以来，多家公募基金旗下产品先后实施了以管理费和托管费为核心、以公募基金交易佣金为核心、以基金销售环节降费为核心的多阶段降费行动。今年以来，截至6月23日，全市场至少有164只基金产品（不同份额分开计算）宣布调降管理费率。在调降管理费率的基金中，出现了“二次降费”的新趋势。受访人士向记者坦言，费率改革有助于完善基金产品结构，调整与代销机构的合作模式和行业生态。面对新的费率环境，基金公司更要加强投资研究能力，推动行业回归本源，完善风险控制能力，通过自身综合实力赢得投资者的信赖。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutit2647074.d.html</link>
            <guid>3667162</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军训练场 乌称前线持续激战】俄罗斯国防部23日发布战报称，在过去一天俄军使用海基远程精确制导武器打击了乌克兰空军飞行和技术人员训练场。俄军在哈尔科夫、阿夫杰耶夫卡、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向击退乌军多次进攻、并发动攻势，打死打伤乌军人员，摧毁坦克，装甲车等装备。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，当天前线地区发生了96次交战，俄军继续将主力集中在波克罗夫斯克和库皮扬斯克方向。在波克罗夫斯克地区，当天发生了29次交战，在库皮扬斯克方向，乌军与俄军在5个地点发生了9次交战，目前一些地区战斗仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2534548.d.html</link>
            <guid>3667161</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生5.2级地震】据墨西哥国家地震监测局（SSN）公布的最新信息，当地时间6月23日11时16分18秒，在墨西哥南部的格雷罗州（Guerrero）的圣马尔克斯市（San Marcos）西南方向约22公里处发生5.2级地震，震源深度约11公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutir5869013.d.html</link>
            <guid>3667159</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰5月进口 69.5亿纽元，前值63.2亿纽元；贸易帐 2.04亿纽元，前值0.91亿纽元；出口 71.6亿纽元，前值64.2亿纽元；12个月贸易帐 -100.54亿纽元，前值-101.14亿纽元。]]></title>
            <guid>3667157</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内127家A股公司披露重大重组进展，民企海外并购加速成新亮点】 近日，昊华科技的重大资产重组注册申请申请获批，成为新“国九条”发布后，首单获得中国证监会注册批文的重组项目。今年以来，A股并购重组市场升温态势明显。据数据统计显示，截至6月23日，A股市场中127家上市公司更新披露了重大重组事件公告，同比增长约244.33%。Wind数据统计显示，上述127家A股上市公司开展的重大重组申请中，合计有12家涉及出境并购或境外并购，相比去年同期（3.7%）上升了5.4个百分点。值得注意的是，前述12家涉及出境并购或境外并购的企业中，有10家为民营企业，占比达83.33%，与去年开展境外并购的均为国有企业的情况明显不同。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2531835.d.html</link>
            <guid>3667156</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所上市24周年 市值增长38倍】香港交易及结算所有限公司于近日举行庆典活动，庆祝上市24周年。据介绍，自2000年起，香港交易所逐渐发展成为全球领先的市场营运机构，也成为连接中国内地与国际市场的主要桥梁。截至2024年6月21日，香港交易所的市值从2000年的86亿元增加至3260亿元，24年间港交所市值增长38倍。（深圳商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2531642.d.html</link>
            <guid>3667155</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行业出清加速，“腰尾部”私募路在何方】近日，一则关于“上海某证券类私募机构以65万元低价卖壳”的消息在私募圈广泛传播，并引发了私募行业在新行业环境下如何持续经营发展的思考。 多位业内人士在接受记者采访时表示，随着行业扶优限劣、严监管的大幕拉开，当前证券类私募机构的行业出清正在加速，未来较长时间内，以卖壳、并购、主动注销等形式退出行业竞争的机构预计会持续增多。在此背景下，持续提升合规能力、打造出自身策略的特色和竞争力、探索适合自身发展的运营模式等，将成为“腰尾部”私募生存、发展的关键所在。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutiu2530333.d.html</link>
            <guid>3667153</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大V携产品“投靠”新东家，私募整合大势所趋】近日，私募大V“DAVID自由之路”徐大为携产品加入梁宏掌舵的希瓦私募基金，在社交媒体上引发热议。事实上，这并非私募机构平台化整合的首例，类似的案例正逐步涌现。就在上个月，两家“汇添富系”知名私募正心谷资本与上海润时私募双双宣布将于近期开始启动整合。业内人士认为，随着私募行业竞争加剧，监管日趋严格，私募基金设立、存续的门槛逐步提高，不同私募依靠合并等方式进行资源整合，可能会成为一种顺应优胜劣汰趋势的有效方式，兼并整合或许将成为未来国内私募行业发展的新方向。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutir5866686.d.html</link>
            <guid>3667152</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚北部村庄遭土匪袭击 7人死亡多人被绑】据尼日利亚卡齐纳州警方发言人阿布巴卡尔·萨迪克证实，当地时间6月22日晚，该州丹穆萨地方政府区的迈·达比诺村遭遇大批武装匪徒袭击，匪徒持枪扫射造成7人死亡。据称村庄多栋房屋和部分车辆遭匪徒纵火烧毁，另有人数不详的人员被绑架，其中大部分是妇女和儿童，他们被带到附近的森林。卡齐纳州警方称“调查目前正在进行中，将及时公布进一步的进展”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazutip0916212.d.html</link>
            <guid>3667148</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省气象台发布暴雨橙色预警信号】江西省气象台2024年06月24日05时38分发布暴雨橙色预警信号：预计未来3小时内，景德镇市和九江市南部及宜春、南昌、上饶三市北部的部分地区降水可达50毫米以上，其中景德镇市和上饶市北部的部分地区降水可达100毫米以上，并伴有短时强降水、雷电等强对流天气，请注意防范强降雨可能引发的城乡内涝、中小河流洪水、山洪和地质灾害等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2656761.d.html</link>
            <guid>3667146</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公私募FOF直面“生死局”】生存还是毁灭，对于FOF产品来说是一个艰难的问题。6月18日，今年第七只清盘公募FOF发布提示公告。相比2023年的11只清盘数量，今年以来FOF基金清盘数量呈现增多势头，特别是今年以来清盘的FOF中半数以上是养老FOF产品，更是增添了投资者的忧虑。私募FOF的处境也不乐观。中国证券投资基金业协会公示信息显示，昔日曾跻身百亿级梯队的FOF私募管理人规模明显缩水，今年以来私募FOF基金正收益占比不到五成。将FOF面临的发展窘境简单归咎于市场的调整显然是不客观的。自2017年首只公募FOF成立以来，政策支持力度始终不减，绝大多数公司也倾注资源，配置了相关专业团队。FOF基金为何一直做不好、“长不大”？在业内人士看来，主要原因在于配置能力不足、产品同质化严重以及通道业务盛行等。FOF基金若要获得投资人的信任和青睐，各机构还需从产品本身和配置能力两大方面多下功夫。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2656556.d.html</link>
            <guid>3667145</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加强国际化科研环境建设】经济日报文章称，我国国际化科研环境建设仍受制于科技创新体系开放程度不高、创新要素跨境流动不畅、配套政策不完善等短板和弱项，亟须根据国内外形势变化和现实需要进行优化调整。坚持“走出去”和“引进来”相结合，扩大国际科技交流合作，努力构建合作共赢的伙伴关系，前瞻谋划和深度参与全球科技治理。加强国际化科研环境建设，瞄准科研人员的现实关切，着力解决突出问题，确保人才引进来、留得住、用得好。可加大离岸创新中心、国际化科技孵化平台等新型跨境平台建设力度，动态调整与优化科技政策，推动全球高端人才和高端科技前沿走近中国，以全球视野、国际标准推进建设北京、上海、粤港澳大湾区三大国际科创中心。健全科技安全制度和风险防范机制，在开放环境中筑牢安全底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2656285.d.html</link>
            <guid>3667144</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：推动房地产金融政策落地见效】经济日报文章称，今年6月1日起，作为一种全新的政府采购方式，合作创新采购正式施行。所谓合作创新采购，是指对于目前市场上没有的、需要研发的创新产品，由采购单位从研发环节提前介入，先购买研发服务，再购买研发产品。面对这一新的政府采购方式，市场需要一个适应了解的过程。相关部门要围绕合作创新采购的具体操作办法和管理要求，加强政策解读和培训辅导，确保采购人、采购代理机构、供应商能够吃透用好政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzt5994199.d.html</link>
            <guid>3667143</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门附近海域一船只进水失控 船员获救】英国海上贸易行动办公室23日发布消息称，当天收到了一艘船在也门东部港口城市尼什通东南方向96海里处发出的求救信号，求救原因是船体进水失去控制。船长和船员弃船逃生，随后被一艘救援船救下。目前这艘进水的船仍在海上漂流，进水原因尚不清楚。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1042612.d.html</link>
            <guid>3667142</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月23日18时继续发布强对流天气蓝色预警】预计6月23日20时至24日20时，安徽中部、江苏中南部、湖北东部、湖南中部、江西中北部、浙江、贵州西南部、云南中东部、广西东部、广东西部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，安徽中南部局地将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上；黑龙江东南部、吉林东部、安徽中南部、江苏中南部、上海、湖北东部、湖南、江西中北部、浙江、福建西北部、四川南部、贵州、云南中部、广西、广东、海南岛等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，湖南中部、江西中北部、浙江中北部、福建西北部、广西东南部沿海等地的部分地区小时雨量大于50毫米，最大可达80毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为明天中午至傍晚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzv2770052.d.html</link>
            <guid>3667138</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月24日06时继续发布暴雨橙色预警】预计6月24日08时至25日08时，贵州南部、广西北部和西部、湖南大部、湖北东南部、江西中北部、安徽南部、浙江北部和西部、云南东南部和西北部等地部分地区有大到暴雨，其中，湖南东部、江西北部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1040790.d.html</link>
            <guid>3667137</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：“非居民”税收制度明年取消，外籍富豪加快逃离英国！】随着税收政策的改变，外国富豪加快离开英国的步伐。据英国《金融时报》22日报道，越来越多富有的外国人表示，他们离开英国是对该国取消“非居民”税收制度的回应。今年3月，英国财政大臣亨特宣布从2025年4月起取消“非居民”税收制度。“非居民”税收制度允许在英国常住的外籍富豪不必为在海外赚取的收入或资本收益缴税，除非他们将钱带入英国。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzt5992167.d.html</link>
            <guid>3667134</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国检察官建议司法部对波音公司提起刑事指控】当地时间6月23日，美国检察官在发现美国波音公司违反了与两起致命坠机事件相关的和解协议后，建议美国司法部高级官员对波音公司提起刑事指控，司法部必须在7月7日之前决定是否起诉波音公司。据悉，目前司法部内部的审议仍在进行中，尚未做出最终决定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1039790.d.html</link>
            <guid>3667133</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称以总理表态证实其已拒绝停火协议】当地时间24日凌晨，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，援引以色列总理内塔尼亚胡此前在与当地媒体的采访中的表态，包括内塔尼亚胡称将继续对加沙的军事行动，以及其目的仅仅为部分以遭扣押人员获释而达成阶段性协议等。声明认为，这样的表态已经清楚证明，内塔尼亚胡拒绝了近期联合国安理会关于敦促实现加沙停火的决议，也拒绝了美国总统拜登此前提出的所谓以色列已经同意的停火和人员交换方案。这与美国政府宣称的内容完全相反。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2650850.d.html</link>
            <guid>3667132</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第26届上海国际电影节闭幕：亚洲电影包揽11奖项，哈萨克斯坦电影《离婚》获最佳影片】 第26届上海国际电影节22日晚举行颁奖典礼，哈萨克斯坦影片《离婚》斩获最佳影片、最佳女演员两项大奖，黄晓明凭借《阳光俱乐部》中的表演荣膺最佳男演员奖，亚洲电影在此次上影节斩获了大部分奖项，展现巨大潜力。（环球网）]]></title>
            <guid>3667131</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列防长抵美 将与美国高级官员讨论冲突相关问题】当地时间6月23日，以色列国防部长加兰特抵达美国华盛顿特区与美国高级官员会晤，讨论加沙冲突的下一阶段以及以色列与黎巴嫩边境冲突不断升级的形势。加兰特在启程前往美国之前发表声明称，以色列已做好在加沙、黎巴嫩和更多地区采取任何必要行动的准备，并表示自己将会见美国国防部长奥斯汀和国务卿布林肯。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1037678.d.html</link>
            <guid>3667130</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【庞巴迪工会启动多伦多地区1350名员工的罢工】加拿大工会Unifor表示，在未能与飞机制造商庞巴迪公司达成协议后，该公司1350名工会成员举行了罢工。联合工会表示，在周六晚上11点59分的罢工截止日期之后，谈判仍在继续。据该工会称，谈判将于星期一恢复。该工会自称是加拿大最大的私营部门工会。庞巴迪发言人说，这些工人位于大多伦多地区，其他地点的所有交付和组装活动将继续正常进行。他表示：“我们的共同目标仍然是迅速达成一项互利协议。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1035212.d.html</link>
            <guid>3667129</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥东北部交通事故已致7死3伤】当地时间23日获悉，当天发生在摩洛哥东北部的交通事故，遇难人数升至7人，目前已致7死3伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzv2764503.d.html</link>
            <guid>3667126</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拿马西南部地区发生4.8级地震】根据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间6月23日15时28分，巴拿马西南部地区发生4.8级地震，震源深度35公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2640817.d.html</link>
            <guid>3667123</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：在遭扣押人员全部获释前 以军不会离开加沙】当地时间23日晚间，以色列总理新闻办公室发表简短声明，称反对达成（加沙停火和人员交换）协议的是哈马斯，不是以色列。以总理内塔尼亚胡已经明确表示，无论剩余的120名以色列遭扣押人员活着还是死亡，在其全部获释之前，以军不会离开加沙。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzv2762845.d.html</link>
            <guid>3667122</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 21:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞天茅台最低价格直逼2100元 “拆箱令”是否取消有待确认】经历几日短暂横盘之后，贵州茅台酒价格再次下跌，6月23日部分年份酒单日跌幅接近100元/瓶，散装单瓶价格逼近2100元。 近日，面对核心产品市场价格持续下跌，贵州茅台陆续有所动作。公司新任董事长张德芹频频外出走访，以增强渠道和市场信心。 市场传闻称，为稳定市场价格，贵州茅台将取消“拆箱令”。此消息目前尚未得到贵州茅台确认，但白酒分析人士认为，“拆箱令”取消后，市场上将不再有散装茅台和原装茅台两个价格体系，有利于茅台酒市场价格提升。不过，实际效果还需看经济恢复状况。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1026340.d.html</link>
            <guid>3667121</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国警告以色列：进攻黎巴嫩或引发更广泛冲突】6月24日讯，美国参谋长联席会议主席布朗周日表示，以色列对黎巴嫩的进攻可能会增加爆发更广泛冲突的风险，伊朗和与伊朗结盟的武装分子可能会卷入其中，尤其是在真主党的存在受到威胁的情况下。“就整体能力、火箭数量等而言，真主党比哈马斯更强大。我只想说，我会看到伊朗更倾向于向真主党提供更多的支持，”布朗说。这位美国高级将领没有预测以色列的下一步行动，并承认以色列有自卫的权利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1026162.d.html</link>
            <guid>3667120</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列总理内塔尼亚胡放弃了由战时内阁批准的以色列人质协议提议，该提议此前也被拜登所提及。他说，他准备接受“一项部分协议，让一些人质回家”，然后允许恢复战争。]]></title>
            <guid>3667116</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国高级将领：以色列对黎巴嫩的进攻可能增加爆发更广泛冲突的风险，伊朗也可能卷入其中。]]></title>
            <guid>3667115</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克军方打死3名“伊斯兰国”武装分子】伊拉克军方23日在东部迪亚拉省发动空袭，打死3名极端组织“伊斯兰国”武装分子。 伊拉克联合行动指挥部下属的安全媒体中心23日发表声明说，伊空军当天对“伊斯兰国”武装分子在迪亚拉省山区的窝点发动空袭，摧毁该组织武装分子的藏身地以及武器和后勤物资等。 迪亚拉省安全部门消息人士告诉新华社记者，伊空军在当天的军事行动中打死3名“伊斯兰国”武装分子。 伊拉克政府2017年12月宣布打击“伊斯兰国”的行动取得胜利。此后，“伊斯兰国”残余势力主要在伊拉克偏远农村地区流窜，不时发动袭击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2632341.d.html</link>
            <guid>3667114</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装袭击红海和印度洋的两艘船只】当地时间6月23日，也门胡塞武装军事发言人叶海亚·萨雷亚发表声明，称用无人机袭击了红海上的“跨世界导航者”号，并用导弹袭击了印度洋上的“斯托特红巨舰”号。胡塞武装表示，这两艘船之所以成为目标，是因为拥有这两艘船只的公司违反了禁止进入以色列港口的决定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1020390.d.html</link>
            <guid>3667113</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国将于明年推出廉价反无人机武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2632100.d.html</link>
            <guid>3667112</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[也门胡塞武装称，袭击了红海和印度洋的两艘船只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzr1018942.d.html</link>
            <guid>3667111</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募REITs平稳度过三周年大考 二级市场回归理性】三年前的2021年6月21日，首批9只公募REITs正式登陆境内资本市场，开启了不动产投资信托基金这一巨大蓝海。 如今，首批公募REITs迎来上市三周年。三年来，公募REITs走出了一段先扬后抑、大起大落，然后逐渐回归理性的“过山车”行情，即使在近期战略配售份额“解禁潮”的冲击下，首批公募REITs仍然平稳度过了三周年大考，二级市场正在恢复活力。 与此同时，公募REITs也在一级市场上形成了首发+扩募双轮驱动的发展格局，底层资产类型持续扩容，为盘活庞大的存量资产蹚出一条新路。截至6月21日，全市场已上市的公募REITs共36只，总发行规模近1200亿元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazunzw2630727.d.html</link>
            <guid>3667110</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰埃因霍温发生枪击事件 致1人重伤】当地时间23日，在荷兰埃因霍温一处住宅区街头发生一起枪击事件，一名男子受重伤。当地警方称，伤者已被送医救治，目前警方已逮捕两名嫌疑人，并封锁附近区域搜查更多可能存在的嫌疑人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhty2760373.d.html</link>
            <guid>3667109</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理称加沙激战阶段即将结束】以色列总理内塔尼亚胡当地时间6月23日晚称，以军在加沙地带最南端拉法市与哈马斯的激战“即将结束”，而以军与加沙地带与哈马斯的激战阶段也“即将结束”，但这“并不意味着在加沙地带战斗的结束”。内塔尼亚胡还称，“一旦在加沙地带的激战结束，以色列将可以在北部前线部署更多军队应对黎巴嫩真主党武装”。  （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtx2886609.d.html</link>
            <guid>3667107</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特卫生部长表示，今年朝圣期间死亡人数达到1301人，其中83%的死亡者是未登记的朝圣者。]]></title>
            <guid>3667104</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大飞机C919利好消息不断 产业链公司乘风展翅】“大飞机从研制全面转入产业化发展阶段，对经济发展的战略作用将进一步凸显。”中国商飞公司董事长贺东风近日表示。自6月中旬以来，国产大飞机C919资本端、政策端、商业化等方面配套措施以及利好消息不断，为我国大飞机产业的高质量发展注入强劲动能，有效带动产业链上下游公司的发展。上海证券报记者梳理发现，目前已有多家大飞机产业链上市公司乘势而上，蓄力展翅高飞。其中，中航光电、广联航空、昂际航电等上市公司已经成为C919的供应商；辉煌科技、银邦股份、中航机载等公司则通过参股链上公司，进入C919“队列”；中航西飞、广联航空等公司更是布局C929机型，为未来在产业内深耕打下坚实基础。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtt1140444.d.html</link>
            <guid>3667099</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国约1亿人面临极端高温天气 纽约或打破气温纪录】当地时间6月23日，美国有27个州约1亿人面临极端高温天气的威胁，其中包括美国最大的两个城市洛杉矶和纽约。洛杉矶发布了高温预警，预计气温将达到32至37.7摄氏度，与此同时，纽约市也发布了极端高温天气警告，该市136年来的最高单日气温纪录可能被打破。根据美国国家气象局的数据，1888年6月23日，纽约市的最高气温达到35.5摄氏度。此外，费城、巴尔的摩、华盛顿特区、弗吉尼亚州诺福克以及包括塔尔萨在内的俄克拉何马州部分地区当日也发布了极端高温警告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtt1138645.d.html</link>
            <guid>3667097</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦外交部：非官方赴沙特朝觐死亡的约旦公民升至99人】当地时间6月23日，约旦外交和侨务部宣布，非约旦官方朝觐团的约旦籍赴沙特朝觐者死亡人数已上升至99人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtx2880863.d.html</link>
            <guid>3667093</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯达吉斯坦恐袭事件已致9死25伤】根据达吉斯坦共和国官方当地时间23日公布的消息，当天发生的恐袭事件已造成9人死亡，其中7人为执法人员，另有25人在袭击中受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhty2748752.d.html</link>
            <guid>3667092</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄达吉斯坦全境进入反恐行动状态】俄罗斯国家反恐委员会宣布，达吉斯坦共和国全境进入反恐行动状态。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtt1130714.d.html</link>
            <guid>3667089</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RXO同意以10亿美元收购UPS子公司Coyote Logistics】RXO Inc.已同意以超过10亿美元的价格收购联合包裹服务公司(United Parcel Service Inc.)旗下轻资产货运经纪业务Coyote Logistics。这笔交易将使RXO成为北美第三大代理运输供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtv6098772.d.html</link>
            <guid>3667088</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称美军援急剧下降】以色列总理内塔尼亚胡6月23日在以色列内阁会议上再次提到美国对以色列军援问题，称“大约4个月前，美国对以色列的武器供应急剧下降”，“以色列一次又一次地向美国提出加快交付的请求，但基本情况没有改变，大部分武器都被美国扣着不给”。不过内塔尼亚胡同时也称，根据他掌握的最新消息，他“希望并相信这件事会很快得到解决”。 内塔尼亚胡6月18日发表视频声明，称美国政府“扣着不给”以军所需的武器弹药。白宫发言人随即回应称，除一批特定军火外，美方没有暂停其他任何对以军援。美国国务卿布林肯当天也强调，美方仍在审核的对以军援仅涉及一批2000磅（约合907公斤）重的炸弹，其他军火供给“都在正常推进”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhty2740623.d.html</link>
            <guid>3667087</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞瓦斯托波尔市长更正空袭伤亡人数为4死144伤】根据塞瓦斯托波尔市市长公布的最新消息，23日乌军空袭导致4人死亡，受伤人数共有144人。根据此前俄罗斯国防部公布的信息，当地时间23日12时15分，乌军使用五枚装有集束炸弹头的“ATACMS”导弹对塞瓦斯托波尔市进行了恐怖袭击，第五枚美制导弹弹头在空中爆炸，造成塞瓦斯托波尔众多平民伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtt1126691.d.html</link>
            <guid>3667086</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯达吉斯坦恐袭事件造成当地警方6死12伤】当地时间23日，俄罗斯达吉斯坦共和国内务部表示，当天发生在马哈奇卡拉市和德尔本特市的恐怖袭击事件，已造成当地警方6死12伤。当天稍早时，达吉斯坦内务部表示，交火还在持续中，俄执法人员已击毙2名武装分子。达吉斯坦内务部表示，恐袭已造成至少16人受伤或遇难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtv6097333.d.html</link>
            <guid>3667085</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地发生枪击事件 造成至少二十余人伤亡】当地时间6月23日，美国多地发生枪击事件。美国密苏里州圣路易斯市中心发生一起枪击事件，造成1人死亡，另有至少5人受伤。当地警方表示，枪击事件是由一起斗殴引发的，目前尚不清楚伤者的伤势，该案还在进一步调查中。美国亚拉巴马州首府蒙哥马利枪击事件造成13人受伤，所有伤者均没有生命危险。目前，蒙哥马利警察局、美国联邦调查局和美国烟酒火器和爆炸物管理局的警官正在采访目击者和嫌疑人。美国纽约州罗切斯特市一处公园也发生了枪击事件，造成6人受伤，据信所有伤者均没有生命危险。目前，警方尚未逮捕与枪击案有关的人，但警方指控一名男子，称其在警方处理枪击事件时与警方发生冲突，一名警官在试图拘留该男子时受伤，并被送往医院接受治疗。警方表示，这名男子被指控犯有二级攻击罪、二级妨碍政府管理罪、拒捕罪和二级骚扰罪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1255781.d.html</link>
            <guid>3667084</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利发生一起火灾导致6人死亡】当地时间23日凌晨，智利首都圣地亚哥一处房屋发生大火，造成至少6人死亡，死者包括一名5岁男童。 根据警方初步估计，煤气罐爆炸可能是引发这场火灾的原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2867029.d.html</link>
            <guid>3667082</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>