<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 07:18:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉莎航空希望夏季表现强劲，以摆脱罢工影响】 汉莎航空4月30日表示，希望在下半年挽回因罢工造成的损失，并指出夏季销售旺季，预订量较上年增长16%。对于航空公司来说，由于预订量减少，第一季度通常是亏损的，而德国持续的罢工加剧了汉莎航空的损失，第一季度该集团损失了3.5亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv2003411.d.html</link>
            <guid>3602091</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：全党必须自觉把改革摆在更加突出位置，紧紧围绕推进中国式现代化进一步全面深化改革】中共中央政治局4月30日召开会议。会议指出，改革开放是党和人民事业大踏步赶上时代的重要法宝。当前和今后一个时期是以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期。面对纷繁复杂的国际国内形势，面对新一轮科技革命和产业变革，面对人民群众新期待，必须继续把改革推向前进。这是坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的必然要求，是贯彻新发展理念、更好适应我国社会主要矛盾变化的必然要求，是坚持以人民为中心、让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民的必然要求，是应对重大风险挑战、推动党和国家事业行稳致远的必然要求，是推动构建人类命运共同体、在日趋激烈的国际竞争中赢得战略主动的必然要求，是解决大党独有难题、建设更加坚强有力的马克思主义政党的必然要求。全党必须自觉把改革摆在更加突出位置，紧紧围绕推进中国式现代化进一步全面深化改革。]]></title>
            <guid>3602090</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创信息在互动平台表示，公司与百度目前在无人驾驶上暂未进行合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyw8779572.d.html</link>
            <guid>3602089</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平主席特别代表郑建邦将出席伊斯兰合作组织第15届首脑会议】 外交部发言人林剑宣布：应冈比亚总统巴罗邀请，习近平主席特别代表、全国人大常委会副委员长郑建邦将于5月4日至5日赴冈比亚出席在班珠尔举行的伊斯兰合作组织第15届首脑会议。(外交部网站)]]></title>
            <guid>3602086</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【目无法纪、“靠药吃药”，四川省人民医院原副院长童荣生被“双开”】 经查，童荣生丧失理想信念，背离初心使命，不信马列信鬼神，搞迷信活动，对党不忠诚不老实，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，接受私营企业主的旅游活动安排；违背组织原则，隐瞒不报个人房产；弃守廉洁底线，违规向他人赠送礼金，利用职权为亲属谋取私利；目无法纪，“靠药吃药”，利用职务便利，为他人在药品销售等方面谋取利益，非法收受他人所送财物，数额特别巨大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0614080.d.html</link>
            <guid>3602085</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：坚持乘势而上，避免前紧后松，切实巩固和增强经济回升向好态势】中共中央政治局4月30日召开会议。会议指出，经济持续回升向好仍面临诸多挑战，主要是有效需求仍然不足，企业经营压力较大，重点领域风险隐患较多，国内大循环不够顺畅，外部环境复杂性、严峻性、不确定性明显上升。同时必须看到，我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，开局良好、回升向好是当前经济运行的基本特征和趋势，要增强做好经济工作的信心。会议强调，要认真落实中央经济工作会议和全国两会精神，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，坚持乘势而上，避免前紧后松，切实巩固和增强经济回升向好态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyw8778349.d.html</link>
            <guid>3602082</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央政治局：加强煤炭清洁高效利用和可再生能源消纳利用 持续有力开展“碳达峰十大行动”】中共中央政治局4月30日召开会议。会议指出，要扎实推进绿色低碳发展。认真实施空气质量持续改善行动计划，加强煤炭清洁高效利用和可再生能源消纳利用，持续有力开展“碳达峰十大行动”，加快废旧物资循环利用体系建设。]]></title>
            <guid>3602080</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：理想L6累计定单已超20000台】 理想汽车官微4月30日发布消息称，理想L6上市12天累计定单已超20000台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2284263.d.html</link>
            <guid>3602077</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【中共中央政治局召开会议：实施好积极的财政政策和稳健的货币政策】会议指出，要靠前发力有效落实已经确定的宏观政策，实施好积极的财政政策和稳健的货币政策。要及早发行并用好超长期特别国债，加快专项债发行使用进度，保持必要的财政支出强度，确保基层“三保”按时足额支出。要灵活运用利率和存款准备金率等政策工具，加大对实体经济支持力度，降低社会综合融资成本。要做好宏观政策取向一致性评估，加强预期管理。要积极扩大国内需求，落实好大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案。要创造更多消费场景，更好满足人民群众多样化、高品质消费需要。要深入推进以人为本的新型城镇化，持续释放消费和投资潜力。要实施好政府和社会资本合作新机制，充分激发民间投资活力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv1999623.d.html</link>
            <guid>3602065</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《组织动员亿万职工积极投身强国建设、民族复兴的伟大事业》】5月1日出版的第9期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《组织动员亿万职工积极投身强国建设、民族复兴的伟大事业》。（新华社）]]></title>
            <guid>3602063</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省唐山市人大常委会原主任郭彦洪接受审查调查】 据河北省纪委监委：河北省唐山市人大常委会原主任郭彦洪涉嫌严重违纪违法，目前正接受河北省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2281299.d.html</link>
            <guid>3602062</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼方面宣布比亚迪敲定电动汽车工厂选址，预计2026年投产】 印尼工业园区开发商Suryacipta Swadaya 4月30日发布声明称，比亚迪已将工业园区“梳邦智能城市”作为电动汽车工厂选址，厂区占地面积超108公顷，使比亚迪成为该园区最大租户。声明称，比亚迪计划在“梳邦智能城市”建立全面的电动汽车生态系统，包括一座研发中心，以及配备最新节能环保技术的培训设施。Suryacipta Swadaya表示，土地移交工作将于今年8月进行。比亚迪计划分阶段施工，预计2026年1月投运。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2280369.d.html</link>
            <guid>3602056</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国已建立31个无人农业作业试验区】 近年来，工业和信息化部认真贯彻党中央决策部署，会同农业农村部等部门指导车载信息服务产业应用联盟推动开展无人农业作业试验区建设，取得积极成效。在广东韶关举办的第五届农业全程无人化作业试验和产业创新大会上，车载信息服务产业应用联盟介绍，截至目前，已建立31个无人农业作业试验区。无人农业作业试验区覆盖水稻、玉米、小米等14种代表作物，累计投入智能农机和系统62万台（套），智能化作业面积达到1.7亿亩。综合抽样统计，作业效率提升60%、人工减少50%、土地利用率在95%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv1998204.d.html</link>
            <guid>3602053</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州契税补贴30%政策延续至年底】 据郑州市住房保障和房地产管理局，经郑州市政府研究同意，将我市购买新建商品住房契税补贴政策延续至2024年12月31日（以购房合同网签时间为准），补贴标准为缴纳契税总额的30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0605982.d.html</link>
            <guid>3602049</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美英喊话哈马斯接受休战提案 称条件“非常慷慨”】据法新社4月29日报道，英国外交大臣卡梅伦说，哈马斯在当前的以哈停火谈判中，获得了“为期40天停火”以及“释放多达数千名巴勒斯坦囚犯”的提议。 报道称，卡梅伦4月29日在沙特阿拉伯首都利雅得参加世界经济论坛会议时说：“我希望哈马斯接受这项协议。” 另据彭博社报道，美国国务卿布林肯4月29日在利雅得出席世界经济论坛特别活动时表明，在促成以哈停火和人质获释的谈判期间，以色列提出的建议“非常慷慨”，但他并未透露相关条件的细节。 布林肯称，哈马斯收到了一份以色列方面表现得十分慷慨的提议。“他们必须尽快作出决定。” 另据路透社报道，埃及外交部长舒凯里也在同场会议上发言说，上述提议考虑到了以哈双方的立场，虽然还没有最终决定，但“我们充满希望”。（参考消息）]]></title>
            <guid>3602048</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：引导、鼓励、促进旧房装修服务、智能家居等新型消费】上海市人民政府发布印发《上海市推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动计划（2024-2027年）》，其中提到，推动家装消费品换新。加强家装改造新模式推广，鼓励商场、社区向家装企业开放，搭建可装配化、微更新型的样板间，提供类型丰富的家庭整装产品和服务，满足消费者多元化需求。引导、鼓励、促进旧房装修服务、智能家居等新型消费。鼓励多渠道开展大件家具回收。丰富拓展适老化改造产品，持续推进居家适老化改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0604437.d.html</link>
            <guid>3602044</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：推动存量自用非智能充电桩升级替代 力争完成2万个】上海市印发《上海市推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动计划（2024-2027年）》。计划提出，推动能源电力设施升级改造。实施煤电机组节能改造和灵活性改造，力争改造规模分别达到200万千瓦、700万千瓦。推动老旧风电、光伏发电设备更新和高耗能变压器改造。推动存量自用非智能充电桩升级替代，力争完成2万个。推进燃气老化管道更新改造2500公里，每年实施燃气立管改造10万户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2277017.d.html</link>
            <guid>3602043</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：微升新奥能源目标价至72港元 首季度营运数据符合预期】瑞银发表研究报告指，新奥能源首季度营运数据符合预期，相信投资者反应维持中性，相信可望实现全年增长指引。瑞银将新奥能源2024至2026年度盈利预测轻微下调3%、4%及1%，每股盈利预测下调至6.21、6.62及7.24元，反映今年将录得约3亿元LNG贸易收益、年内较低的天然气销量预期，以及较高的单位利润及新接驳量预测，惟部分被较低的经营利润率及收入预期所抵销。瑞银现时将新奥能源2024至2026年单位利润预测上调至0.54、0.56及0.56元，全年新接驳量预测则上调至158万户，目标价亦从71港元微升至72港元，维持“中性”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv1996225.d.html</link>
            <guid>3602041</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【程福波任中国兵器工业集团有限公司董事长、党组书记】据“中国兵器工业集团”官方公众号，2024年4月30日，中国兵器工业集团有限公司召开中层以上管理人员大会。中央组织部有关负责同志宣布了党中央关于中国兵器工业集团有限公司董事长、党组书记任职的决定：程福波同志任中国兵器工业集团有限公司董事长、党组书记。相关职务任命，按有关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0602792.d.html</link>
            <guid>3602039</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：推动老旧电动自行车及蓄电池加快退出使用】 上海：有序开展电动自行车以旧换新。制定本市电动自行车以旧换新措施并组织实施，引导电动自行车生产、销售企业积极开展以旧换新促销活动。鼓励和引导市民选用换电车型，推动老旧电动自行车及蓄电池加快退出使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0602058.d.html</link>
            <guid>3602038</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：鼓励银行机构适当降低汽车贷款首付比例，合理确定贷款期限、信贷额度】 上海：用好国家再贷款政策工具，发挥扩大制造业中长期贷款投放工作机制作用，引导金融机构合理加大对设备更新和技术改造的信贷资源倾斜。鼓励银行机构适当降低汽车贷款首付比例，合理确定贷款期限、信贷额度。积极探索应用融资租赁等模式吸引社会资本参与设备更新。充分发挥绿色金融服务平台作用，深入推进“政银保担企”对接机制，为金融机构开展绿色金融和转型金融服务提供支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv1994925.d.html</link>
            <guid>3602037</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：实施新一轮绿色智能家电补贴政策】 上海：支持开展家电产品以旧换新。实施新一轮绿色智能家电补贴政策，支持家电销售企业联合生产企业、回收企业开设线上线下家电以旧换新专区，积极培育家电销售龙头企业，完善线下家电销售网络布局，提升家电以旧换新便利化服务水平，在拆、收、送、装等各环节不断优化服务流程。实施家电售后服务提升行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2274249.d.html</link>
            <guid>3602036</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海市人民政府办公厅印发《上海市进一步提升支付便利性行动方案》。打通政府部门与支付服务主体之间外籍来沪人员信息核验通道，进一步优化“外卡内绑”移动支付产品用户端操作流程、支付限额和场景管理，满足外籍来华人员支付需求。]]></title>
            <guid>3602035</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：实施新一轮老旧汽车以旧换新补贴和新能源汽车置换补贴政策】 上海：开展汽车以旧换新。实施新一轮老旧汽车以旧换新补贴和新能源汽车置换补贴政策。支持各区对二手车经销商新增销售额给予一定奖励，进一步畅通车辆回收循环渠道。鼓励汽车品牌商、汽车销售企业、相关行业协会等组织开展各类汽车更新消费促进活动，依法依规淘汰老旧汽车，优化汽车消费环境，有序推进二手车出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0601400.d.html</link>
            <guid>3602034</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：统筹规划、有序推进数据中心集约化建设 重点支持具有重要功能的智能算力数据中心】 上海：推进数据中心绿色低碳改造。统筹规划、有序推进数据中心集约化建设，合理控制总量规模，重点支持具有重要功能的智能算力数据中心。提升项目能效准入门槛，新建数据中心能源利用效率（PUE）不高于1.25。加快既有数据中心升级改造，将规模小、效益差、能耗高的小散老旧数据中心纳入产业限制和淘汰目录，加大高效制冷技术和新能源推广应用力度，力争改造后能源利用效率（PUE）不高于1.4，实现年节能量5万吨标准煤以上。]]></title>
            <guid>3602033</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：加快推进交通工具电气化、低碳化、智能化转型升级】 上海：加快交通领域设备淘汰更新。加快推进交通工具电气化、低碳化、智能化转型升级。党政机关、国有企事业单位、环卫、邮政以及公交车、巡游出租车等公共领域，新增或更新车辆原则上全部使用新能源车。推动国四柴油车、国二非道路移动机械提前淘汰，并鼓励进行新能源化更新。结合农业生产需求，加快推进老旧农业机械提前淘汰更新。持续引导老旧高污染高耗能船舶加快退出市场。支持开展绿色甲醇等新燃料船舶、智能船舶试点，加快内河运输纯电动船舶应用推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0601272.d.html</link>
            <guid>3602032</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航物流3亿元成立冷链物流公司】 企查查APP显示，4月30日，东航冷链物流（上海）有限公司成立，注册资本3亿元，经营范围含道路货物运输（不含危险货物）、国际道路货物运输、航空国际货物运输代理、陆路国际货物运输代理等。企查查股权穿透显示，该公司由东航物流(601156)全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2273904.d.html</link>
            <guid>3602031</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国逾二成上班族劳动节上班】据韩联社报道，韩国人力资源管理公司Incruit于30日发布的一项调查结果显示，韩国每四名上班族中就有一人在五一国际劳动节上班，其中37.2%未获得节假日津贴或值班补休。 Incruit本月23日至24日面向韩国1076名上班族进行了上述调查。结果显示，五一劳动节当天有24.3%的受访者仍需工作，较去年进行的调查结果（30.4%）下降6.1个百分点。按单位规模看，职工5人以下的单位员工中有41.3%需要上班，其后是公营企业和公共机关（29.5%）、中小企业（22.2%）、中坚骨干企业（22.2%）、大企业（14.9%）。 国际劳动节是韩国法定带薪假日。对于劳动节上班是否有相应津贴或补休的提问，37.2%的受访者给出否定回答，37.5%给出肯定回答，25.3%回答“不清楚”。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2273873.d.html</link>
            <guid>3602030</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海印发《上海市推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动计划（2024-2027年）》】 上海：推进生产设备数字化智能化升级更新。加大力度推进工业企业数字化转型和技术改造，全面完成规上企业智能化改造，加快推动智能制造设备、医疗设备、检测设备、基础软件和工业软件扩大应用，推动新材料中试及应用。着力推动高端智能装备首台套、软件产品首版次、新材料首批次等示范应用。加强创新产品在政府采购实施单位和政府投资项目建设单位的推广应用，鼓励国有企业加大创新产品采购比重。]]></title>
            <guid>3602029</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：全国农产品批发市场猪肉平均价格比昨天上升0.2%】 据农业农村部监测，4月30日“农产品批发价格200指数”为120.49，比昨天下降0.02个点，“菜篮子”产品批发价格指数为121.29，比昨天下降0.13个点。截至今日14:00时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.27元/公斤，比昨天上升0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyv1993899.d.html</link>
            <guid>3602028</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装袭击美军舰及以色列关联商船】 也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚当地时间今天（4月30日）凌晨发布视频声明说，胡塞武装使用无人机袭击了两艘美军战舰。但他未透露这两艘军舰的名称和袭击的具体时间。而据美国中央司令部最新通报称，也门时间4月29日清晨，胡塞武装一架飞向红海两艘美军战舰的无人机被拦截，未造成人员伤亡或船只损坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2272271.d.html</link>
            <guid>3602025</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度地图车道级地图数据宣布全面开放合作】5月1日起，百度地图面向高级辅助驾驶行业，全面开放合作车道级地图数据（简称LD地图）。百度地图LD轻图已覆盖全国360个地级市、360万公里的高速和城市道路，已完成相关车企的高级辅助驾驶验证和完全无人驾驶验证。基于LD地图全新发布的车道级导航产品也已上线百度地图APP，可通过各大应用商店下载百度地图V20版体验。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2271824.d.html</link>
            <guid>3602024</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海螺新材：唐山海智窗业公司数字化高端门窗项目投产】 4月28日上午10时18分，唐山海智窗业公司年产30万平方米数字化高端门窗项目顺利实现全线投产，进一步完善了海螺新材产业布局，助力股份公司门窗产业数字化转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0599120.d.html</link>
            <guid>3602023</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法明确减刑假释案件中财产性判项执行问题】最高人民法院30日公布的《最高人民法院关于办理减刑、假释案件审查财产性判项执行问题的规定》明确，罪犯有财产性判项履行能力的，应在履行后方可减刑、假释。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0599033.d.html</link>
            <guid>3602021</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受贿1166万余元，山东潍坊市人大常委会原副主任孙明亮一审被判11年】 4月30日，山东省烟台市中级人民法院一审公开宣判潍坊市人大常委会原党组副书记、副主任孙明亮受贿一案，对被告人孙明亮以受贿罪，判处有期徒刑十一年，并处罚金人民币一百万元；对扣押的受贿赃款及孳息依法没收，上缴国库。经审理查明：2007年春节前至2021年春节前，被告人孙明亮利用担任寿光市市长、市委书记，潍坊市人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利，为相关单位和个人在税收优惠、安全生产事故处理、职务调整等方面提供帮助，非法收受相关单位及个人所送财物，共计折合人民币1166万余元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2270456.d.html</link>
            <guid>3602019</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：预计“五一”假期期间南方多雨 全国大部气温偏低】国家气候中心副主任贾小龙30日在中国气象局新闻发布会上介绍，预计“五一”假期期间（5月1日至5月5日）降水方面，南方地区多降雨，最强降雨时段出现在5月3日至5月4日，江南、华南及贵州东部等地累计降水量有20毫米至60毫米，江南南部和华南北部有80毫米至120毫米，局地超过150毫米，并伴有雷暴大风、短时强降水和冰雹等强对流天气；1日至3日，西北地区东部和西南地区多阴雨天气，北方其它大部地区以晴间多云天气为主；4日至5日，华北中南部、黄淮、江淮东部及东北地区南部先后有小到中雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0595878.d.html</link>
            <guid>3602016</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兵器工业集团齐齐哈尔和平重工集团有限公司总经理助理、总质量师王健接受审查调查】 “清廉龙江”微信公众号消息，兵器工业集团齐齐哈尔和平重工集团有限公司总经理助理、总质量师王健涉嫌严重违纪违法，目前正接受兵器工业集团纪检监察组纪律审查和齐齐哈尔市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0595493.d.html</link>
            <guid>3602014</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优必选于杭州成立智能科技产业公司 含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，杭州优必选智能科技产业有限公司成立，注册资本5000万元，经营范围包含：市场营销策划；人工智能应用软件开发；人工智能基础软件开发；软件开发；人工智能基础资源与技术平台等。企查查股权穿透显示，该公司由优必选全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0593933.d.html</link>
            <guid>3602010</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极越宣布与NVIDIA达成协作】 近期，极越宣布与NVIDIA达成协作，基于DRIVE Thor构建下一代智能汽车。从2026年开始，极越量产的车型将搭载NVIDIA的新一代集中式车载计算平台NVIDIA DRIVE™ Thor。据悉，即将推出的DRIVE Thor将集成全新NVIDIA Blackwell GPU架构，专为Transformer、LLM和生成式AI工作负载而设计，以满足未来全场景端到端的智驾需求，并面向更高阶的智能化产品发展路线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyw8765936.d.html</link>
            <guid>3602008</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明康德：GLP-1大订单是长期合同，正计划扩建新产能】4月30日，药明康德在2024年一季度业绩会上表示，公司GLP-1大订单都是长期合同，一季度末TIDES（主要为寡核苷酸和多肽）在手订单同比增长110%，继续保持强劲增长，同时正在计划扩建新的产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2265601.d.html</link>
            <guid>3602007</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部下达2024年国家工业节能监察任务】 据工信部官微消息，工业和信息化部近日下达2024年国家工业节能监察任务，统筹考虑行业特点、企业规模、所在地区和监察内容，确定国家工业节能监察任务企业2899家。其中，石化化工、钢铁、建材、有色金属、造纸、纺织等重点行业和重点用能设备能效专项监察2411家，数据中心等重点领域能效专项监察201家，2023年违规企业整改落实情况专项监察287家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0592899.d.html</link>
            <guid>3602006</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省药品交易中心取消贵州益佰制药股份有限公司产品艾迪注射液中选公告】根据《广东联盟清开灵等中成药集中带量采购文件（GDYJYPDL202103）》有关“中选/备选产品出现被药品监督管理部门暂停生产、销售、使用、进口等情况，取消中选/备选身份”的规定，现取消贵州益佰制药股份有限公司产品艾迪注射液在广东联盟清开灵等中成药集中带量采购的中选身份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0591868.d.html</link>
            <guid>3602002</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金概念震荡下挫 晓程科技跌近10%】黄金概念盘中震荡下挫，晓程科技跌近10%，兴业银锡、盛达资源、赤峰黄金、莱绅通灵等跌幅靠前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0591735.d.html</link>
            <guid>3602001</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马股份：湖州万马高分子入选市级数字化车间】 据万马股份消息，日前，湖州市经济和信息化局发布第三批“未来工厂”、第五批智能工厂（数字化车间）名单，湖州万马高分子材料有限公司“屏蔽料数字化车间”榜上有名。湖州万马高分子材料有限公司是浙江万马高分子材料集团有限公司旗下的全资子公司，具备年产20万吨以上新型环保材料产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0591607.d.html</link>
            <guid>3602000</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门印发《高效办成一件事 推动高效开办道路货运企业实施方案》的通知】交通运输部、市场监管总局联合制定了《高效办成一件事推动高效开办道路货运企业实施方案》，其中提到优化开办道路货运企业涉及的政务服务流程，强化业务协同和数据共享，线上开通业务受理模块，实现“全程网办、一网通办”，线下设立工作专窗，实现“一窗受理、限时办结”，形成线上线下一体化的政务服务模式，最大限度利企便民，全面提升人民群众的获得感、满意度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyx2263034.d.html</link>
            <guid>3601995</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团进军人形机器人产业】 近日，广汽集团宣布，正结合智能制造、汽车后市场服务、智慧生活等领域，与全球头部企业携手，探索人形机器的应用场景。据悉，通过产业链纵向与横向协同，广汽集团将逐步完成涵盖自动驾驶、人工智能、数据平台、人形机器人等技术领域的超强智能化产业生态布局，全力推动智能化战略加速落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqwyz0589145.d.html</link>
            <guid>3601992</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>