<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 23:23:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市：优化房地产政策 适时取消普通住宅和非普通住宅标准】中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提到，完善租购并举的住房制度。加快建立符合首都特点的房地产发展新模式，加大保障性住房建设和供给，满足工薪群体刚性住房需求。健全支持城乡居民多样化改善性住房需求的政策机制，发挥住房公积金的住房保障作用。优化房地产政策，适时取消普通住宅和非普通住宅标准，优化商品住宅用地交易规则，改革房地产开发融资方式和商品房预售制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkx0981149.d.html</link>
            <guid>3784047</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直击沪市半导体行业集体路演： 需求回升 行业稳健向上发展可期】 9月19日，上海证券交易所举办2024年半年度沪市半导体行业集体路演，韦尔股份、闻泰科技、彩虹股份、新洁能、乐鑫科技、东芯股份等6家上市公司参加，并与投资者进行了在线互动。今年以来，半导体板块景气度保持高位，行业整体复苏迹象明显。Wind数据显示，根据申万二级行业分类，今年上半年，159家半导体行业上市公司合计营业收入同比增长26.58%，归属于上市公司股东的净利润总额同比增长35.91%。多位业内人士认为，目前全球半导体需求已触底回升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkx0980879.d.html</link>
            <guid>3784046</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市：深化股权投资和创业投资改革 完善科技型企业发行上市、发债融资、并购重组等支持与服务体系】中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提出，健全发展新质生产力体制机制。加强关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新，加强新领域新赛道制度供给，健全应用场景开放创新机制，完善新一代信息技术、医药健康、人工智能、智能网联汽车、绿色能源等战略性产业发展政策和治理体系，围绕具身智能机器人、商业航天、低空经济、生物制造、6G、量子科技等未来产业建立投入增长机制。以标准提升引领传统产业优化升级，健全支持企业实施数字化、绿色化转型的政策机制。有针对性布局一批新型产业创新平台，积极发展开源技术体系和开放产业体系，加快产业模式和企业组织形态变革。深化各类产业园区管理体制机制改革，建立园区市场化运营机制，推动园区产业集群化发展。加快推进新型工业化，探索形成与首都功能定位相匹配、保持先进制造业合理比重的投入机制。健全优质中小企业梯度培育和服务机制。完善专精特新服务站、特色园区等专业服务体系，推动专精特新企业区域集聚和高质量发展。完善潜在瞪羚企业、独角兽企业挖掘培育机制，健全服务瞪羚企业、独角兽企业承担科技项目、设立创新平台等工作机制。健全促进各类先进生产要素向发展新质生产力集聚体制机制，深化股权投资和创业投资改革，更好发挥政府投资基金作用，发展耐心资本。完善科技型企业发行上市、发债融资、并购重组等支持与服务体系。]]></title>
            <guid>3784045</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：落实外商投资准入管理制度改革】北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见发布，其中提到，落实外商投资准入管理制度改革，推动电信、互联网、教育、文化、医疗等领域有序扩大开放。深化外商投资促进体制机制改革，保障外资企业在要素获取、资质许可、标准制定、政府采购等方面的国民待遇，支持参与产业链上下游配套协作。完善促进和保障对外投资机制，健全对外投资管理服务体系，推动产业链供应链国际合作。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3120723.d.html</link>
            <guid>3784044</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市：探索实行地方宏观资产负债表管理 配合实施税收制度改革】中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提出，深化财税和金融体制改革。健全预算管理及绩效评价制度，加强财政资源和预算统筹，把依托行政权力、政府信用、国有资源资产获取的收入全部纳入政府预算管理。完善国有资本经营预算和绩效评价制度。深化零基预算改革，提高预算管理统一性、规范性，健全基本支出标准体系，完善预算公开和监督制度。完善政府采购制度。进一步理顺市区政府间财政关系，合理划分市与区财政事权和支出责任，优化财政转移支付政策体系，完善促进高质量发展转移支付激励约束机制。完善政府债务管理制度机制，建立全口径地方债务监测监管体系和防范化解隐性债务风险长效机制，完善专项债券管理政策规定，做好专项债券项目常态化储备。探索实行地方宏观资产负债表管理。落实权责发生制政府综合财务报告制度。配合实施税收制度改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3120061.d.html</link>
            <guid>3784043</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟中国商会：欢迎中欧磋商取得积极进展】欧盟中国商会9月20日发布声明，欢迎中欧磋商取得积极进展。9月19日，中国商务部部长王文涛在欧盟总部与欧委会执行副主席兼贸易委员东布罗夫斯基斯就欧盟对华电动汽车反补贴案进行了全面、深入、建设性的磋商。双方一致同意继续推动价格承诺协议谈判，并全力通过友好对话达成双方均可接受的解决方案。对此，欧盟中国商会表示欢迎。商会认为，本次磋商表明中欧双方致力于通过谈判解决共同关切，避免贸易摩擦升级，这是朝着解决中欧商界关切问题迈出的重要一步，也是中欧电动汽车供应链企业普遍期待的积极信号。声明称，欧盟中国商会期待中欧双方继续倾听电动汽车供应链企业的真实声音。中欧电动汽车产业界热切期待健康、公平的市场发展环境，并将全力支持中欧通过对话与磋商推动达成双方均可接受的解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3119749.d.html</link>
            <guid>3784042</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市：健全基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）项目储备和推荐报审机制】中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提出，健全重大项目谋划储备工作机制。建立政府投资支持基础性、公益性、长远性重大项目建设长效机制。健全政府投资有效带动社会投资体制机制，落实政府和社会资本合作新机制，完善民间投资促进工作机制，健全基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）项目储备和推荐报审机制。深化投资审批制度改革，完善促进投资落地机制。完善扩大消费长效机制，建立促进服务消费政策体系，支持发展数字消费、绿色消费、健康消费等新型消费。推动国际消费中心城市建设相关立法，减少消费限制性措施，合理增加公共消费，积极推进首发经济。改善消费环境，健全消费者权益保护机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3119176.d.html</link>
            <guid>3784040</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市：毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展 推动民营经济相关立法】中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提到，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。推动民营经济相关立法，全面清理各类显性和隐性壁垒，推进基础设施竞争性领域向经营主体公平开放。健全促进民营经济发展工作机制，完善民营企业参与重大项目建设长效机制。促进大中小企业融通创新，支持有能力的民营企业牵头承担重大技术攻关任务，推动重大科研基础设施向民营企业进一步开放。完善民营企业融资支持政策制度，发挥融资对接支持机制作用，破解融资难、融资贵问题。健全涉企收费长效监管机制，完善防范化解拖欠企业账款长效机制。完善企业信用评价体系，健全民营中小企业增信制度。支持引导民营企业完善治理结构和管理制度，加强企业合规建设和廉洁风险防控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3119060.d.html</link>
            <guid>3784039</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4.1万亿次！类脑设备运算能效创新纪录】 一个由美国和印度科学家组成的国际研究团队研发出一款新型神经形态硬件平台，创下了迄今最高能效纪录：4.1万亿次运算/秒/瓦！这一平台可显著提升人工智能（AI）驱动的计算应用程序的性能。相关论文发表于新一期《自然》杂志。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3118150.d.html</link>
            <guid>3784038</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总设计师：我国将加快推动下一代北斗系统建设发展】 9月19日9时14分，第59颗、60颗北斗导航卫星在长征三号乙运载火箭与远征一号上面级的托举下直冲云霄。卫星顺利进入预定轨道，发射任务取得圆满成功，标志着整个北斗三号全球卫星导航系统工程正式收官。“下一步，我国将加快推动下一代北斗系统建设发展，加大对不依赖卫星的多种定位导航授时手段的技术攻关。2035年前，我国将建设完善更加泛在、更加融合、更加智能的综合时空体系。”任务期间，北斗卫星导航系统工程总设计师、中国工程院院士杨长风向科技日报记者介绍。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3117968.d.html</link>
            <guid>3784037</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:13:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制一村庄，乌称打击俄重要目标】 俄罗斯国防部19日通报称，过去一天，俄军控制了顿涅茨克的格奥尔基耶夫卡村，在多个方向改善战术态势，占据有利前沿阵地，打击了乌军情报总局一处主要的无线电通信中心等目标。在库尔斯克方向，俄军继续进攻。乌军多次在不同方向试图突破俄军进攻被击溃。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天下午，前线地区共发生95次战斗。在哈尔科夫方向，俄军试图对乌军在沃尔昌斯克的阵地发动攻击。在波克罗夫斯克和库拉霍沃方向，激烈的战斗仍在进行。乌导弹和炮兵部队袭击了俄军指挥所、人员和装备集中区等重要目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzky7724978.d.html</link>
            <guid>3784034</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布暴雨黄色预警 启动防汛防台Ⅲ级响应】上海中心气象台9月20日06时20分发布暴雨黄色预警信号：受第14号台风“普拉桑”尾部残余环流影响，预计未来6小时内上海大部地区将出现一小时50毫米以上的短时强降水，请加强防范强降雨可能引发的城市积涝，并做好低洼、易受淹地区排水防涝工作。上海市防汛指挥部决定同步启动全市防汛防台Ⅲ级响应行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3115333.d.html</link>
            <guid>3784030</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年深市ETF成交活跃度进一步提升】随着国内ETF市场认知度逐步提高，投资者对ETF的接受程度日益增强，交投活跃度持续提升。深交所最新发布的《ETF投资交易白皮书（2024年6月）》显示，上半年，机构投资者持续增持ETF，非货币ETF总成交金额达11.48万亿元，创半年度历史新高；ETF日均换手率为5.63%，流动性表现好于股票和债券市场；同时，随着行业分红、降费深入推进，投资者服务质效得到提升，ETF投资者数量稳步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkx0971970.d.html</link>
            <guid>3784029</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国再向乌克兰交付一批坦克等武器】据德国联邦政府网站9月19日公布的最新清单，德国再次向乌克兰交付了22辆豹式坦克以及3辆“猎豹”式防空坦克，其中豹式坦克的交付属于德国丹麦两国联合计划的一部分。此外，乌克兰还收到了德国移交的6万多枚155毫米口径炮弹和100万发轻武器弹药。据报道，自俄乌冲突爆发以来，德国是仅次于美国向乌克兰提供武器的第二大供应国。截至目前，德国已向乌克兰输送了超过52亿欧元的军事物资，约合人民币410亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzku6331774.d.html</link>
            <guid>3784023</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:53:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耐克委任公司老将接替Donahoe出任CEO 股价盘后一度上涨11%】耐克表示公司老将Elliott Hill将接替John Donahoe出任首席执行官，寄希望此次领导层变动能帮助这家陷入困境的运动品牌重拾辉煌。现年60岁的Hill最初于1988年加入耐克，并在2020年退休前担任消费者和市场总裁。他将于10月14日接任。64岁的Donahoe将于10月13日退休，并将在1月31日之前继续担任耐克的顾问。耐克股价在纽约盘后一度上涨11%。截至周四收盘，该股今年累计下跌25%。由于消费者对耐克的产品逐渐感到厌倦，这家体育用品公司的销售已经下挫。耐克在新兴运动品牌On和Hoka以及老牌竞争对手阿迪达斯面前逐步失去优势。此前宣布的裁员2%和20亿美元的成本削减计划打击了士气，让员工质疑Donahoe是否有能力应对当前形势。自耐克去年12月下调营收展望并在6月警告新财年销售将不及预期以来，Donahoe一直处于尴尬境地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzku6327058.d.html</link>
            <guid>3784020</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表：美英澳核潜艇合作是彻头彻尾的核扩散】国际原子能机构第68届大会正在维也纳召开。在中国推动下，机构连续第15次以政府间讨论的形式审议美英澳核潜艇合作问题。中国常驻国际原子能机构代表李松表示，美英澳核潜艇合作是彻头彻尾的核扩散，涉及数吨武器级高浓铀转让，对国际核不扩散机制和国际原子能机构保障监督体系构成严重冲击和严峻挑战。李松呼吁国际原子能机构成员国本着对国际核不扩散机制高度负责的态度，共同推进政府间讨论进程，妥善应对美英澳核潜艇合作挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3102937.d.html</link>
            <guid>3784019</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI要求投资者至少出资2.5亿美元】近期，OpenAI正在进行一轮巨额融资的谈判，其估值可能达到1500亿美元。据知情人士透露，该公司已要求投资者至少出资2.5亿美元。简而言之，OpenAI正接近达成一项50至70亿美元的新一轮融资，本轮融资由兴盛资本（Thrive Capital）领投，它承诺投资10亿美元。微软、英伟达和苹果正在洽谈投资事宜。其中一位知情人士表示，这些科技公司在这轮融资中所占的份额预计将达到20至30亿美元，但目前还不清楚他们是投入现金，还是现金和其他资源（如计算能力）的混合投入。老虎环球和阿布扎比人工智能投资公司MGX也在讨论参与这一轮投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkx0956416.d.html</link>
            <guid>3784018</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果明年或推出自研WiFi芯片】苹果公司自研的 Wi-Fi 芯片有望最早于明年在苹果设备上亮相。苹果供应链内部人士称，部分将于2025年推出的新款iPad可能会搭载苹果设计的Wi-Fi芯片。该芯片也有可能要等到2026年的iPhone 18系列发布时才会首次亮相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzky7703751.d.html</link>
            <guid>3784015</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：新能源汽车配件不应盲目求大】经济日报文章指出，在新能源汽车产业快速发展过程中，出现了产品盲目求大的现象，应引起警惕。当前，随着新一轮科技革命和产业变革加速演进，电动化和智能化变革浪潮澎湃，但这并不等于车企在产品设计研发中就要盲目求大。无论何时，汽车的第一属性依然是交通工具。好不好开，是否有驾驶乐趣和驾乘品质，是否足够安全可靠和绿色智能，才是车企需要创新的锚定点，新能源汽车也不例外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzku6320364.d.html</link>
            <guid>3784013</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国官员：拜登任期结束前加沙不太可能达成停火协议】有美国高级官员表示，他们预计以色列和哈马斯不会在总统拜登任期结束前（明年1月）就停火和释放人质达成协议。白宫此前曾表示，交战各方已经就协议文本的“90%”内容达成一致，因此仍有希望取得突破。但白宫、国务院和五角大楼的一些高层官员认为，交战各方不会同意目前的框架。“不会马上达成协议，”一名美国官员说。“我不确定它是否能完成。”官员们列举了悲观情绪的两个主要原因。黎巴嫩近期遭到的通讯设备爆炸——随后是以色列的空袭——使全面冲突的可能性大大增加，并使与哈马斯的外交复杂化。此外据拜登政府官员表示，哈马斯提出要求，但在美国和以色列接受后拒绝点头，这种不妥协态度让谈判代表感到非常沮丧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3096590.d.html</link>
            <guid>3784010</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:21:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[兆科眼科港交所公告，贝美前列素滴眼液（晶贝清） 获国家药品监督管理局（NMPA）批准上市。]]></title>
            <guid>3784009</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[礼来制药表示，希望那些使用了廉价减肥药（该公司减肥药的仿制药）的人出具医疗记录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzku6316254.d.html</link>
            <guid>3784008</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI要求投资者至少出资2.5亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3093128.d.html</link>
            <guid>3784007</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国官员表示，美国不再预计以色列和哈马斯将在拜登任期结束前达成停火协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptzkw3092734.d.html</link>
            <guid>3784006</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月20日06时继续发布大风蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3220951.d.html</link>
            <guid>3784004</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月20日06时发布台风蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3220869.d.html</link>
            <guid>3784003</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月20日06时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3220775.d.html</link>
            <guid>3784002</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[强生将婴儿爽身粉和解出价提高至82亿美元以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6440134.d.html</link>
            <guid>3783998</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:53:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK海力士、三星电子、美光科技可能会从HBM芯片业务获得至少50%的运营利润率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6438688.d.html</link>
            <guid>3783997</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中东局势跟踪（9月20日）
冲突情况：
1. 以军称近期在加沙南部打死300余名巴武装人员。
2. 以军总参谋长批准在北部边境地区继续军事行动的计划。
3. 以防长：黎真主党感受到以军压力，军事行动将继续进行。
4. 以色列上加利利Menara附近地区发生反坦克导弹袭击，造成多人受伤。
5. 以色列警方称伊朗招募了一名以色列公民谋划暗杀以色列总理内塔尼亚胡，但该公民目前已被捕。
6. 三名以色列安全消息人士透露，以色列在最近几个小时内对黎巴嫩南部进行了数十次空袭，标志着轰炸行动的重大升级。
7. 密集空袭黎南部后，以军要求北部居民待在防空洞附近。
8. 以色列军方表示，过去两个小时，战斗机在黎巴嫩南部境内击中了数百个准备立即向以色列领土发射的火箭筒。自今日下午以来，战斗机已对约100个火箭弹发射器进行了打击。
其他：
1. 市场消息：英国外交大臣呼吁以色列与真主党立即停火。
2. 叙利亚民众呼吁国际社会制止以色列的暴行。
3. 伊朗称摧毁从边境进入该国的恐怖分子团伙。
4. 美国国防部长奥斯汀推迟以色列之行。
5. 黎真主党：以色列越过了所有红线等同宣战，将采取必要行动。
6. 法国总统马克龙：已向真主党传达信息，以避免该地区局势升级，并再次呼吁以色列和真主党采取行动以避免战争。
7. 黎巴嫩驻联合国代表团：黎巴嫩当局得出结论，爆炸的通讯设备在抵达黎巴嫩之前已被嵌入炸药。爆炸的通信设备是通过“电子信息”引爆的。
8. 美国白宫：美国对所有伊朗支持的威胁，包括真主党，始终保持坚定立场。外交解决方案是可以实现的，迫在眉睫。相信加沙停火协议将降低该地区的紧张局势。]]></title>
            <guid>3783996</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带 造成多人死伤】当地时间9月19日晚，以军袭击加沙地带北部、中部和南部多地，造成多人死伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6437782.d.html</link>
            <guid>3783994</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI将决定哪些投资者可以参与其最新一轮65亿美元规模的融资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvca7810357.d.html</link>
            <guid>3783991</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方敦促以色列放下使用武力执念 立即停止加沙军事行动】当地时间19日，联合国安理会就巴以局势，特别是就要求以色列停止非法定居活动的安理会第2334号决议落实情况举行公开会。中国常驻联合国副代表耿爽在发言时表示，占领不会让以色列更加安全，只会滋生更多的仇恨和对立，让巴以双方永远陷入暴力冲突的恶性循环。只有结束占领，让巴勒斯坦实现独立建国，才能真正实现巴以和平共处，实现中东长治久安。耿爽表示，当前加沙战事持续延宕，外溢影响加速显现，黎以局势一触即发，中东地区的和平与稳定岌岌可危。中方敦促以色列放下使用武力的执念，摒弃军事完胜的迷思，立即停止在加沙的军事行动，停止侵犯黎巴嫩的主权和安全的行为，停止可能将地区拖入另一场浩劫的冒险行径。支持安理会运用工具箱内的所有选项，推动有关决议的落实，及时为早日平息战火、缓解人道灾难、实现中东和平采取进一步行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3211227.d.html</link>
            <guid>3783990</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市预警发布中心】奉贤区气象台2024年09月20日05时15分更新暴雨橙色预警信号为暴雨红色预警信号：受强降水云团影响，预计今天上午以前本区四团镇、头桥街道、海湾镇、奉城镇、青村镇的累积降水量将达150毫米以上，暴雨橙色预警信号更新为暴雨红色预警信号，强降雨可能引发城市积涝、农田受淹、交通堵塞等情况，致灾风险极高，请特别加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6433960.d.html</link>
            <guid>3783989</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求复苏叠加创新红利，电子行业投资价值获机构关注】 机构数据显示，上半年，A股市场电子行业整体营收同比增长15%，位居全行业第一；归母净利润同比增长54%，位居全行业第三。多位业内人士表示，上半年电子行业景气度步入上行通道，经营情况显著改善，复苏趋势明显。库存去化的顺利完成、自主可控的持续推进、AI创新带来的国产替代需求增长是电子行业整体业绩转好的主要驱动力。需求复苏叠加创新红利，电子行业投资价值持续提升。从中长期视角看，技术追赶叠加政策助力，国内人工智能产业发展后劲十足。半导体国产替代持续推进，行业发展空间依然广阔。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaz1046609.d.html</link>
            <guid>3783982</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airbnb首席财务官Mertz出售价值75万美元的股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6424718.d.html</link>
            <guid>3783977</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“科创板八条”发布满3个月 创新制度案例渐次落地】“科创板八条”发布满3个月时间，记者注意到，上交所贯彻落实“科创板八条”，持续在支持“硬科技”企业科创板上市、优化发行承销制度、更大力度支持并购重组、丰富指数及产品等8个方面，对市场进行支持和优化。3个月以来，上交所持续开展市场调研宣贯，讲解监管政策，解答市场疑虑，凝聚各方合力，同时积极推动相关规则、案例落地，首发上市、并购重组等方面接连“上新”。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvca7794836.d.html</link>
            <guid>3783976</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募聚力“长钱长投”良性生态】 近期，不少公募机构对A股中长期前景表示乐观，在他们看来，A股或迎来长线布局的时间窗口。汇丰晋信基金表示，当前A股估值处于历史较低水平；横向比较来看，也低于其他主要海外市场。中国资产不仅当前估值较低，而且经济体量在全球名列前茅，GDP增速仍维持在较高水平，全球投资者不会忽视A股市场的投资机会。据路博迈基金观察，长线资金如社保基金、险资、QFII机构等正在积极配置A股，比较青睐人工智能、医药方向以及一些传统行业中的龙头企业。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6424377.d.html</link>
            <guid>3783975</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方表示，过去两个小时，战斗机在黎巴嫩南部境内击中了数百个准备立即向以色列领土发射的火箭筒。]]></title>
            <guid>3783972</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克生物科技指数收涨1.09%】成分股Edgewise Therapeutics收涨54.69%，9月19日美股盘前，该公司宣布，针对梗阻性肥厚型心肌病（HCM）患者，Healthy Subjects第一阶段临床试验和CIRRUS-HCM第二阶段试验的顶线数据偏正面；Lyell Immunopharma涨15.56%，ACELYRIN涨15.22%，Ovid Therapeutics也涨10.38%；莫德纳则收跌2.63%表现倒数第十，Summit Therapeutics Plc.跌5.86%，Vanda Pharmaceuticals跌5.86%，4D Molecular也跌18.49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaz1040352.d.html</link>
            <guid>3783971</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受益于AI 看好下半年趋势 半导体龙头公司集体路演亮点纷呈】2024年行业集体路演半导体专场9月19日在上交所举行。韦尔股份、闻泰科技、彩虹股份、新洁能、乐鑫科技、东芯股份等半导体细分领域龙头公司纷纷亮相，介绍上半年业绩，与投资者畅聊对下半年的乐观展望。在互动交流环节，针对投资者对人工智能（AI）相关业务的关切，多家公司阐述了受益逻辑、产品研发及市场开拓进展等情况。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvca7785773.d.html</link>
            <guid>3783959</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军要求北部多个城市和社区的居民待在防空洞附近】在以色列对黎巴嫩南部进行密集空袭后，以色列国防军向以色列北部多个社区和城市的平民发布了一份指南清单，要求他们待在防空洞附近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6420479.d.html</link>
            <guid>3783957</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥总统：美国对锡那罗亚州贩毒集团暴力事件负有责任】当地时间9月19日，墨西哥总统洛佩斯表示，美国政府对墨西哥锡那罗亚州贩毒集团暴力事件负有共同责任。墨西哥总统洛佩斯表示，美国政府必须解释其与毒枭之子古斯曼·洛佩斯达成的协议，该协议导致世界最大毒枭之一、墨西哥锡那罗亚贩毒集团头目伊斯梅尔·桑巴达于7月25日在美国被捕。据悉，桑巴达可能是被古斯曼·洛佩斯“强行绑架”至美国的，由此引发当地贩毒集团两大派别“马约斯”和“查皮托斯”之间的暴力冲突，造成数十人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6418905.d.html</link>
            <guid>3783949</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩驻联合国代表团：通信设备在抵黎前被植入炸药 通过远程操控引爆】当地时间19日晚，黎巴嫩驻联合国代表团在发给安理会的一封信中表示，根据初步调查，黎当局发现爆炸的通信设备在抵达该国之前就已被植入了炸药，并通过向这些设备发送电子信息来引爆。黎巴嫩公共卫生部长菲拉斯·阿卜亚德19日表示，17、18日在黎多地发生的通信设备爆炸事件已致37人死亡、2931人受伤。18日爆炸事件造成的死亡人数已升至25人，受伤人数升至608人，其中61人伤势较重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3194305.d.html</link>
            <guid>3783937</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diamondback Energy（FANG）将股票回购规模从40亿美元提高至60亿美元。]]></title>
            <guid>3783933</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[耐克：埃利奥特·希尔将取代约翰·多纳霍担任公司首席执行官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3192140.d.html</link>
            <guid>3783923</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国积极倡导“原子造福全球南方”理念首次写入国际原子能机构大会决议】9月19日，国际原子能机构第68届大会以协商一致方式通过“77国集团和中国”共同提交的“加强国际原子能机构的技术合作活动”决议。其中首次写入“全球南方”概念，强调机构秘书处支持成员国加强技术合作的重要性，敦促发达国家向发展中国家提供更多资源支持技术合作，促进“全球南方”国家和平利用原子能，加速实现可持续发展目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6414436.d.html</link>
            <guid>3783922</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:14:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎南部多处真主党军事设施】以色列国防军19日晚发表声明说，以空军战斗机当天袭击了黎巴嫩南部多处真主党的军事基础设施。声明说，以军当天还袭击了黎南部多个地区隶属于真主党的基础设施和武器储存设施，并炮击了纳古拉地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6413967.d.html</link>
            <guid>3783921</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队领导人：已做好全面停火准备】当地时间19日，苏丹快速支援部队领导人达加洛发表声明称，快速支援部队已经做好在苏丹全境全面停火的准备，致力于达成苏丹武装冲突的政治解决方案，实现苏丹持久和平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3191030.d.html</link>
            <guid>3783920</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国外交大臣呼吁以色列与真主党立即停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvaw6413428.d.html</link>
            <guid>3783918</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“大空头”Eisman收回特朗普胜选预测 改口称美国总统大选结果难料】路博迈高级投资组合经理Steve Eisman现在改说他不知道谁将赢得美国总统大选，收回了自己此前对唐纳德·特朗普将获胜的预测。“我已经撤回了这个预测，” Eisman周四接受采访时说原因是现任总统拜登决定退选。今年7月他曾表示不管拜登退不退选，特朗普都会赢得11月的总统大选。现年62岁的Eisman在全球金融危机爆发前做空次级房贷成了举世闻名的“大空头”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3190375.d.html</link>
            <guid>3783917</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联邦快递压缩全年盈利预估区间，股价盘后跌超12%】 联邦快递第一财季调整后EPS为3.60美元，分析师预期4.77美元。第一财季调整后运营利润12.1亿美元，分析师预期16.3亿美元。第一财季调整后运营利润率5.6%，分析师预期7.41%。需求趋势逊于预期。预计全年调整后EPS为20-21美元，公司原来预计20-22美元。预计当前财年将追加15亿美元股票回购。联邦快递美股盘后跌超12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3189175.d.html</link>
            <guid>3783913</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯凯奇（Skechers）收跌9.6%，创最近七个月最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvca7766928.d.html</link>
            <guid>3783912</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MobilEye收涨近15%，创6月7日以来最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-20/detail-incptvay3188500.d.html</link>
            <guid>3783911</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 20:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>