<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 02:17:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：因担忧伊朗即将报复攻击以色列，五角大楼向中东派遣更多舰机】 据《华盛顿邮报》报道，美国官员当地时间4月12日表示，因为担忧伊朗即将对以色列发动报复攻击，五角大楼正在加强其在中东的军事存在，派遣更多军舰和军机。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6156493.d.html</link>
            <guid>3576106</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深中通道开始桥梁荷载试验】4月13日，广东交通集团发布消息，粤港澳大湾区超级工程深中通道已顺利进入桥梁荷载试验阶段。接下来，最大达136辆总重约5000吨的大货车组，将为深中通道中山大桥、伶仃洋大桥、非通航孔引桥进行“体检”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7072569.d.html</link>
            <guid>3576104</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省气象台发布大风蓝色预警】山西省气象台2024年04月13日09时56分发布大风蓝色预警，预警区域：全省大部分地区。预计未来24小时预警区域可能受大风影响，平均风力可达4～6级，阵风7～8级或以上。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7072298.d.html</link>
            <guid>3576098</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国钢铁和日本制铁据悉考虑推迟交易完成的日期】 美国钢铁和日本制铁正在考虑一项决定，将引发争议的141亿美元交易的预期完成时间正式推迟。知情人士透露，这两家钢铁企业料将宣布它们现在预计交易将在2024年下半年完成。相比之下，当前的指引是在今年第二季度或第三季度完成。日本制铁去年12月同意收购总部位于匹兹堡的美国钢铁，但钢铁工人联合会和美国总统拜登的反对让投资者感到该交易的命运充满了不确定性。美国钢铁将于周五下午召开特别股东大会，对交易进行表决，普遍预计交易会获得通过。美国钢铁不予置评。日本制铁未立即置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8075004.d.html</link>
            <guid>3576097</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国今年接待外国游客量突破1,000万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8074560.d.html</link>
            <guid>3576087</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马科斯称菲将在各层级与中方保持对话避免南海局势升温，我驻菲使馆回应】 中方一贯致力于通过对话协商与菲方妥善管控南海分歧，并为此作出不懈努力。如果菲方真正想通过对话沟通缓和仁爱礁局势，关键是要重信守诺、遵守共识、停止挑衅。关于如何处理当前仁爱礁局势，中方立场清晰、明确。（中国驻菲律宾大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8074378.d.html</link>
            <guid>3576086</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省工业和信息化厅厅长雷绍业接受审查调查】 据湖南省纪委监委4月13日消息：湖南省工业和信息化厅党组书记、厅长雷绍业涉嫌严重违纪违法，目前正接受湖南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7071268.d.html</link>
            <guid>3576080</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月13日10时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8073982.d.html</link>
            <guid>3576076</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台4月13日10时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台4月13日10时继续发布暴雨蓝色预警：预计，4月13日14时至14日14时，湖南东北部、江西北部、福建西北部、浙江西南部、湖北东南部、安徽西南部等地部分地区有大到暴雨，其中，江西东北部等地局地有大暴雨（100～130毫米）；陕西北部、山西西部、河南西部等地有分散性大雨（25～35mm）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8073934.d.html</link>
            <guid>3576075</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳外交贸易部就当前中菲涉海争端特别是仁爱礁局势发表声明，我使馆驳斥】 仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中方一直致力于同菲方通过对话协商管控仁爱礁现地局势。造成仁爱礁当前局势的原因清清楚楚，明明白白。中方敦促菲方切实尊重中国领土主权和海洋权益，立即停止采取任何可能导致争议扩大化、局势复杂化的单方面举动，尽快回到通过谈判协商妥处分歧的正轨，与中方一道维护好双边关系大局和南海的和平稳定。（中国驻澳大利亚大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7070923.d.html</link>
            <guid>3576072</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅宝科技见证四川金控集团与眉山市彭山区签约】 4月12日，四川金控集团与眉山市彭山区就四川金融集团综合金融支持眉山市彭山区高质量发展相关事项完成签约。硅宝科技集团董事长王有治、总经理黄强、董事会秘书李媛媛获邀参加签约仪式。在硅宝科技全国6大生产基地中，其中有2个基地在眉山市彭山区，分别为投资5.6亿元、占地160亩的硅宝（眉山）新能源材料有限公司和投资3.5亿元、占地85亩的眉山拓利科技有限公司。硅宝在彭山区的两个基地全面达产后，将形成产值超25亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9378266.d.html</link>
            <guid>3576069</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市副市长赖志鸿：全市金融业总产值近12万亿元，金融业增加值超2700亿元】4月13日，晨星（中国）在广州举行2024年度投资峰会，广州市副市长赖志鸿在会议上表示，截止去年底广州市全年经济总量迈向3万亿元的大关，这为广州打造金融强市提供了有利条件。赖志鸿表示，截至去年底，广州全市的金融业总产值近12万亿元，金融业增加值超过2700亿元，本外地各项存款贷款的总额超16万亿元，保费收入1742亿元，证券交易额累计是28.28万亿元。目前广州市的境内外上市公司达到234 家，总市值超过3万亿元。截止今年3月底，广州市的存款外币加起来超过9万亿元，贷款是7.9万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8073236.d.html</link>
            <guid>3576052</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游客出行需求上涨 国铁青藏集团加开旅游列车】根据近期旅客出行需求，中国铁路青藏集团公司决定加开管内旅游列车。1.2024年4月14、20日，西宁至格尔木间加开Y973次旅游列车。2.4月16日，格尔木至拉萨间加开Y975次旅游列车。3.4月17日，拉萨至西宁间加开Y976次旅游列车。4.4月22日，格尔木至拉萨间加开Y977次旅游列车。5.4月23日，拉萨至西宁间加开Y978次旅游列车]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8073195.d.html</link>
            <guid>3576051</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报评论员：把握两岸关系大局，续写中华民族历史新辉煌】 在实现中华民族伟大复兴的历史进程中，两岸青年必将大有可为，也必定大有作为。前进道路上，增强做中国人的志气、骨气、底气，坚守民族大义，维护国家统一，勇担时代重任，共创中华民族绵长福祉，续写中华民族历史新辉煌。 （人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7070192.d.html</link>
            <guid>3576044</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：促进房地产市场平稳健康发展 用足用好政策工具箱 因城施策推出更多针对性措施】4月12日，广东省政府召开全省第一季度经济形势分析会议。会议强调，要促进房地产市场平稳健康发展，用足用好政策工具箱，因城施策推出更多针对性措施，扎实推进“三大工程”建设，更好满足居民合理住房需求。要更大力度实施“百千万工程”，加快推进绿美广东生态建设，全力补齐农村生活污水治理等短板，深入推进产业有序转移，不误农时抓好春播春种工作。要确保财政平稳运行，大力推进开源节流，提高财政资金使用效益，切实兜牢兜实“三保”底线。要突出抓好高校毕业生等重点群体稳就业工作，扎实做好养老、教育、医疗、卫生、城市更新等民生工作，积极发展银发经济，不断提高人民生活品质。要防范化解金融、房地产等领域风险，紧盯燃气管道、自建房、道路交通等重点领域抓好安全生产工作，全面排查防汛重点部位和人员密集场所风险隐患，扎实做好防灾减灾救灾工作，保障迎峰度夏期间电力稳定供应，着力夯实安全发展底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6153326.d.html</link>
            <guid>3576036</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：大力推进设备更新和消费品以旧换新 推动人工智能、低空经济等产业发展壮大】4月12日，广东省政府召开全省第一季度经济形势分析会议。会议强调，要大力推进设备更新和消费品以旧换新，打好“财政补贴+金融工具+平台支持+企业让利”组合拳，把促消费与工业企业去库存相结合，千方百计释放内需潜力，切实增强经济发展动能。要以重大项目建设为抓手，持续扩大有效益的投资，加快推进项目前期工作，用好中央预算内投资、专项债、超长期特别国债等各类资金，多渠道解决项目资金问题，推出一批民间投资创新场景和示范项目，进一步激发民间投资活力。要全力稳住外贸外资基本盘，充分用好广交会、“粤贸全球”系列展会等平台，帮助企业稳订单、拓市场，持续做大优势产品出口和中间品贸易，大力发展跨境电商等新业态，加大招商引资力度，招引更多优质项目。要加快产业科技互促双强，因地制宜发展新质生产力，大力实施工业投资跃升计划，支持企业实施技术改造和数字化转型，推动人工智能、低空经济等产业发展壮大，以科技创新推动产业创新，助力更多新技术、新产品在广东应用推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7069349.d.html</link>
            <guid>3576035</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：全力推动经济回升向好 确保完成全年发展目标任务】4月12日，广东省政府召开全省第一季度经济形势分析会议，深入研判一季度我省经济运行情况，研究部署做好下一步经济工作。省长王伟中主持会议并讲话。会议指出，各地、各部门要聚焦经济建设这一中心工作和高质量发展这一首要任务，按照省委、省政府部署要求，科学分析研判当前经济运行形势，既要看到成绩、坚定信心，又要头脑清醒、正视问题，切实增强做好经济工作的责任感、紧迫感，坚决扛起经济大省要真正挑起大梁的政治责任，“快、准、实、细”出台有利于稳预期、稳增长、稳就业的政策，扎实做好二季度经济工作，全力推动经济回升向好，力争上半年取得好成绩，确保完成全年发展目标任务。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9376862.d.html</link>
            <guid>3576034</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长批评部分西方国家回避谴责以色列】据伊朗伊斯兰共和国通讯社4月12日报道，伊朗外长阿卜杜拉希扬日前批评部分西方国家在伊朗驻叙利亚大使馆遭袭一事上，回避谴责这一违反国际法和公约的行为，反而继续支持“以色列政权的暴行”。（新闻直播间）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7069164.d.html</link>
            <guid>3576028</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化私募：本次监管新规对主流量化机构影响并不大】4月12日，中国证监会发布《证券市场程序化交易管理规定(试行) (征求意见稿)》，向社会公开征求意见。此次程序化交易监管被写入新“国九条”，显示出高层对于相关问题的重视。多家量化私募向券商中国记者表示，新规剑指高频交易和幌骗行为，势必推动国内量化行业的进一步规范。一大型量化私募相关负责人认为，本次监管新规主要围绕交易出发，一大核心手段在于“申报撤单收费”，对人工T+0打板（频繁报撤单的幌骗行为）等“伪量化”影响非常大，而主流量化基本不会参与这类交易，因此对主流量化机构影响并不大。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6152953.d.html</link>
            <guid>3576025</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:57:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《工贸企业重大事故隐患判定标准》出台一年来 工贸企业自查自改重大事故隐患7万余条】去年4月出台的《工贸企业重大事故隐患判定标准》是工贸企业排查治理重大事故隐患的根本依据，《判定标准》出台一年以来，全国工贸企业自查自改重大事故隐患7万余条，应急管理部门执法查处7.2万余条，精准治理了一大批问题隐患。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7068234.d.html</link>
            <guid>3576005</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前美国驻玻利维亚大使因从事间谍活动被判刑】据路透社报道，当地时间4月12日，曾担任美国驻玻利维亚大使的前外交官曼努埃尔·罗查因为古巴政府从事间谍活动被判处15年有期徒刑。美国检察官称，现年73岁的罗查曾协助古巴收集针对美国的情报长达40多年，其中包括他在国务院任职的20年。报道称，罗查同意认罪。]]></title>
            <guid>3576004</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深数所发布500个行业多模态算料集】在日前举办的“数·算·网”融合发展暨粤港澳大湾区（南山·前海）算力服务联盟第一期交流研讨会上，深圳数据交易所（以下简称“深数所”）发布了500个垂直行业多模态算料集，按照大模型应用的不同阶段（训练、推理、调优），有的放矢地提供数据源，让国产大模型厂商“寻数有路”。此次深数所发布的首批500个人工智能大模型高质量训练数据集，由37家不同的数据商提供，涵盖12个“数据要素×”领域，3家境外数据商，7类数据模态（文本、图像、音频、视频、多模态、3D、GIS等）。且本批数据集首次汇聚了来自中国气象局、中国知网、中译语通、万邦同和、微梦数据（新浪微博）、前海数据、海天瑞声、拓尔思、数据堂、智慧芽、网智天元、柏川数据、深信科技等数据商的数据集作为大模型算料。其中大部分算料为全国首发。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7067487.d.html</link>
            <guid>3575988</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：乌克兰扩大征兵面临人口制约】据美国《纽约时报》网站4月11日报道，在乌克兰军队服役的约100万名士兵饱受摧残，精疲力竭。许多士兵已经在作战部队服役了两年，数万人死亡或身受重伤，急需征募新兵。但乌克兰正面临一个长期形成的重大人口制约因素：该国的年轻男性人数非常少。30岁以下的健康男性（大多数部队的中坚力量）是乌克兰现代史上人数最少的一代人。乌克兰必须要在通过增兵来对抗俄罗斯的无情攻势和整个一代人被掏空的风险之间取得平衡。泽连斯基决定将入伍年龄降至25岁的决定，可能会进一步削弱这一批乌克兰人。25岁和26岁的男性人数有限——据政府2022年的估计，约为46.7万人——其中许多人已经在军队服役，或生活在被占领地区或乌克兰以外。其他人则因为工作或残疾而免于服兵役。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7067201.d.html</link>
            <guid>3575982</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【事涉中核钛白股票违规转让 中信证券、海通证券被证监会立案】2024年4月12日，证监会发出多张立案告知书，事涉三家上市公司。此外，中信证券的全资孙公司中信中证资本也收到一份《立案告知书》。中信证券在公告中表示，将和中信中证资本积极配合证监会的相关工作，并严格按照监管要求履行信息披露义务。向中信证券方面了解到，立案告知书涉及的事项是，在相关主体转让中核钛白2023年非公开发行股票的过程中，中信证券和中信中证资本为相关主体的交易提供了服务。（经济观察网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7066954.d.html</link>
            <guid>3575977</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进入加沙援助物资有所增加 但仍远远不够】近几天来，获准进入加沙地带的援助物资有所增加，加沙地带，尤其是加沙南部的人道主义状况暂时出现些许缓解。但对于整个加沙地带的200多万人口来说，目前的援助数量仍远远不足。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7066906.d.html</link>
            <guid>3575974</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：甘肃酒泉的PM10浓度爆表，观测上限就是9985微克/立方米，未来冷空气会卷着沙尘继续东移，影响宁夏、陕西、山西、京津冀等地。]]></title>
            <guid>3575973</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟凡利覃伟中会见中国海油集团汪东进一行】4月12日，深圳市委书记孟凡利，市委副书记、市长覃伟中会见中国海洋石油集团有限公司党委书记、董事长汪东进一行。孟凡利、覃伟中感谢中国海油长期以来对深圳的大力支持，并介绍了深圳经济社会发展情况。深圳与中国海油合作基础深厚、前景广阔，期待双方全面加强各相关领域务实合作，推动企业在深业务取得更好发展，并进一步加大在深投资布局力度，探索更多新业务新模式，实现互利共赢，推动高质量发展。汪东进介绍了中国海油经营和在深发展情况，表示将充分发挥自身优势，进一步深化与深圳对接合作，推动双方在能源和新能源等领域不断取得更多共赢发展成果，为深圳高质量发展贡献力量。]]></title>
            <guid>3575950</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:37:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风沙尘来袭  甘肃酒泉部分高速临时交通管制】从甘肃省公安交警部门了解到，截至4月13日7时30分，甘肃省高速公路酒泉部分路段大风沙尘，其余路段天气阴或多云。受大风沙尘天气影响，根据通行条件，辖区交警暂对G3011敦当段敦煌西、沙枣园收费站入口实施临时交通管制。另外，受新疆境内大风沙尘天气影响，新疆交警在星星峡公安检查站对进疆车辆实施临时交通管制，G30连霍高速瓜星段上行线K2818—K2815处（甘新交界）往新疆方向车辆滞留，辖区交警暂对G30西双塔至柳园沿线各收费站入口、柳园北主线收费站出口往新疆方向、G7马鬃山北收费站入口实施临时交通管制。其余路段通行正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6149411.d.html</link>
            <guid>3575945</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司可持续发展报告指引5月1日起实施】为推动上市公司高质量发展和投资价值提升，规范上市公司可持续发展相关信息披露行为，在中国证监会的指导下，沪深北三家交易所4月12日分别发布“上市公司可持续发展报告指引”，并自2024年5月1日起实施。多位接受记者采访的专家认为，指引将有助于提供规范、可比、高质量的信息，彰显优质公司投资价值，吸引中长期资金。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9372477.d.html</link>
            <guid>3575931</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆生产建设兵团代表团来粤考察】 4月11日至12日，新疆生产建设兵团代表团来粤考察交流。12日上午，省委副书记、省长王伟中在广州会见新疆维吾尔自治区党委副书记、新疆生产建设兵团党委书记、政委李邑飞，新疆维吾尔自治区政府副主席、新疆生产建设兵团党委副书记、司令员薛斌，就深化广东与兵团合作、做好对口支援工作、携手推动高质量发展等进行深入交流。省委副书记、深圳市委书记孟凡利参加有关活动。 （深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7064594.d.html</link>
            <guid>3575926</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二届中国—东盟（南宁）非物质文化遗产周活动启幕】为更好推动中国与东盟在非遗保护的交流互鉴和文化互动，广西壮族自治区文化和旅游厅、南宁市人民政府联合主办第二届中国—东盟（南宁）非物质文化遗产周，活动于4月12日—18日在南宁市邕州古城·三街两巷、新会书院、邕州剧场、人民剧院举行。中国黑龙江、贵州、新疆、内蒙古、海南等17个省（市、区）与东盟6个国家88项非遗项目，以及广西的27项非遗项目汇聚非遗周，323位非遗传承人亮相绿城南宁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7195176.d.html</link>
            <guid>3575917</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发挥长期资金“稳定器”作用 引导险资入市政策再加码】引导险资长线资金入市再迎重磅政策。日前，国务院印发《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》强调，优化保险资金权益投资政策环境，落实并完善国有保险公司绩效评价办法，更好鼓励开展长期权益投资。完善保险资金权益投资监管制度，优化上市保险公司信息披露要求。 在业内人士看来，优化保险资金权益投资政策环境，既有着迫切的市场需求，也有着强烈的行业诉求。一方面，当前资本市场表现低迷、市场信心不足，亟需险资等长线资金入市提振市场信心、维护市场稳定；另一方面，利率下行市场环境中，险企面临合意资产荒的困境，增配固收类资产对收益的边际贡献也逐渐降低，随着权益投资政策环境改善，通过增配权益类资产获取超额收益，可以缓解资产负债匹配压力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9501617.d.html</link>
            <guid>3575894</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武清进京推介 超140亿元投资项目签约】近日，2024武清京津产业新城推介暨重点项目签约仪式在北京举行。会上42个项目现场签约，预计总投资143.24亿元。 此次集中签约方包括宗申数引网、京津智算中心、国润储能、中道集团等，项目涵盖高端装备制造、智能轨道交通、生物医药、新能源、新材料、云数据应用等领域，含“新”量十足。今年1至3月，该区累计签约项目183个，预计投资额323.56亿元。]]></title>
            <guid>3575890</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传统毛绒玩具产业迈入人工智能时代 雄安“布娃娃”装上“AI芯”】近日，雄安新区传统毛绒玩具产业转型升级新品发布会在雄安召开，首批名为“AI Kids”的AI（人工智能）毛绒玩具正式发布，这批基于科大讯飞股份有限公司星火大模型的智能产品，让雄安“布娃娃”实现华丽转身，标志着雄安新区传统毛绒玩具产业迈入人工智能时代。]]></title>
            <guid>3575889</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十一届河南省委第六轮巡视对象公布】根据河南省委部署，十一届省委第六轮巡视将对中原再担保集团股份有限公司、中原资产管理有限公司、河南省农业信贷担保有限责任公司、河南农村商业联合银行股份有限公司、中原银行股份有限公司、中原证券股份有限公司、中原农业保险股份有限公司、中原信托有限公司等8家单位党委开展常规巡视，对郑州银行股份有限公司党委开展提级巡视。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8196888.d.html</link>
            <guid>3575888</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:21:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市技能人才总量达347万人】4月8日至12日，北京市人力资源和社会保障局举办“北京市第六期高技能人才国情市情研修班”。35名享受国务院政府特殊津贴人员、全国技术能手、享受市政府技师特殊津贴人员或北京市有突出贡献的高技能人才代表参加。记者了解到，本市技能人才总量达347万人，其中高技能人才超118万人。（北京日报）]]></title>
            <guid>3575887</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春笋抢“鲜”上市！工厂收笋量大涨 鲜笋深加工进入旺季】随着春笋的大量采挖，如何将无法立即卖出的鲜笋进行加工和储存，成了各地笋加工厂要面对的挑战。在浙江临安的竹笋加工厂，鲜笋被加工成罐头类、袋装类、即食类等30多个产品，比如开罐即食的香菇笋尖等新品销售火热。从往年情况看，公司收购鲜笋时间可以持续到5月初。业内人士介绍，笋作为一种时令性极强的农产品 ，每年集中采挖的时段只有春季和冬季的短短几个月。而到6、7月份，反季节销售的鲜笋需求量会加大，价格也会有约两倍以上的提升。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8196118.d.html</link>
            <guid>3575886</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中兴通讯发布全球首款二合一5G云电脑】 中兴通讯消息，4月11—12日，中兴通讯在南京举办了“合作共赢 数智同兴”2024年度云网生态峰会，会上发布了全球首款二合一5G云电脑，云端/本地双模式，电脑/PAD自由选择，一键切换，搭载超强“中国芯”，支持5G蜂窝网络，可上网，可通话，可满足移动办公、在线教育、家庭娱乐等场景需求。此外，现场还有中兴云电脑全系列产品悉数亮相，引领云电脑产业变革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9499489.d.html</link>
            <guid>3575885</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本放弃新建自卫队训练场】据日本共同社报道，由于当地民众强烈反对，日本防卫相木原稔4月11日宣布，放弃在冲绳县宇流麻市的高尔夫球场旧址新建陆上自卫队训练场。冲绳县知事玉城丹尼4月12日表示，日本防卫省的这个建设计划是胡乱炮制出来的，今后类似计划也很难得到民众的同意。（新闻直播间）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8194403.d.html</link>
            <guid>3575884</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨将访华！一文看懂豪华代表团成员有哪些】据外交部网站12日消息，应中国总理李强邀请，德国总理朔尔茨将于4月14日至16日对中国进行正式访问。据外媒披露的消息，此次将随朔尔茨访华的商界领袖来自多个行业。诸多德企高层对于能跟着总理一道来中国，表现得跃跃欲试，代表团席位的争夺可谓相当激烈。（中新网）]]></title>
            <guid>3575883</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加共体对海地通过成立过渡总统委员会法令表示欢迎】当地时间4月12日，加勒比共同体（加共体）发布公告称，对于海地过渡政府通过成立过渡总统委员会的法令表示欢迎。公告表示，海地过渡总统委员会的成立，预示着海地将迎来新的开端。过渡总统委员会已经制定框架规范委员会的创建、组织和运作，并达成政治协议。加共体完全支持这一政治协议的原则，同时将继续支持海地人民及其领导人，在这段通往稳定、安全和长期可持续发展的过渡期内，以主权方式决定他们的未来。4月12日，海地过渡政府宣布，通过成立过渡总统委员会的法令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6274061.d.html</link>
            <guid>3575878</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果承认 iPhone 键盘存在 Emoji BUG，承诺下次 iOS 更新修复 】苹果公司近日表示，正在修复 iOS 系统中的一个错误，用户在 Emoji 表情符号面板搜索“耶路撒冷”关键词，会提示巴勒斯坦国旗表情符号。苹果公司于 3 月 21 日发布了 iOS 17.4.1 更新，网友于 4 月 10 日在社交媒体发帖，表示苹果系统中存在上述 BUG，由于涉及到犹太人因此较为敏感。苹果承认 iPhone 键盘中存在上述错误，并强调这并非有意为之，并承诺会在后续更新中修复。]]></title>
            <guid>3575869</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西受大雾影响的53个高速收费站全部解封】今天（4月13日）早晨，江西多地出现大雾天气，能见度较低。受大雾天气影响，江西境内共有53个高速公路收费站入口关闭，涉及济广高速、杭瑞高速、福银高速等9条高速公路。随着气温回升，截至今天8时，江西受大雾天气影响的高速公路收费站已全部解封，境内高速公路恢复正常通行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7190307.d.html</link>
            <guid>3575857</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月北京市CPI环比由涨转降】昨天，国家统计局北京调查总队发布数据显示，3月份，受春节后消费需求季节性回落影响，居民消费价格环比由涨转降，同比持平。从环比看，受食品和出行类服务价格季节性明显回落影响，CPI下降1.1%。其中，食品价格下降3.8%，影响CPI下降约0.56个百分点。相关负责人分析，食品中，由于春节后消费需求回落，天气转暖，各类生鲜食品供应充足，价格以降为主，其中，鲜菜价格由上月上涨18.5%转为下降16.9%，猪肉、鲜果、鸡蛋和水产品价格分别下降6%、3.8%、3.6%和2%，合计影响CPI下降约0.54个百分点。（北京日报）]]></title>
            <guid>3575844</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市试点综合监管“无事不扰”白名单】为推进营商环境建设迈向更高水平，北京市市场监管局起草《北京市市场监督管理局2024年全面优化营商环境打造“北京服务”工作方案（征求意见稿）》，从4月12日起向社会公开征求意见。征求意见稿提出推动更多事项纳入集成服务，对纳入监管白名单的企业“无事不扰”。]]></title>
            <guid>3575842</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 01:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国4月消费者信心指数回落 通胀预期上升】 美国密歇根大学当地时间12日公布数据显示，4月美国消费者信心指数较3月有所回落，消费者通胀预期上升。数据显示，4月美国消费者信心指数为77.9，较3月79.4的数值有所下降，但仍处在高位。3月消费者信心指数是自2021年7月以来的最高值。此外，消费者对于未来1年和5年通货膨胀预期均出现上升。4月数据显示，消费者对未来1年的通胀率预期由3月的2.9%升至3.1%；消费者对未来5年通胀率预期由3月的2.8%升至3%。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9495721.d.html</link>
            <guid>3575834</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海国拍公司今天发布，4月份车牌拍卖将于4月20日（10:30-11:30）举行，本月个人客车额度合计拍卖总数8515辆。警示价为92100元。]]></title>
            <guid>3575825</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【销售增速远超全球大盘，国资委按下新能源车“加速键”】据Wind数据4月12日消息，市场研究公司Rho Motion表示，今年3月全球纯电和插电式混动汽车销量同比增长12%，至123万辆。另据民生证券发布的研报数据，今年3月欧洲新能车销量达27.3万辆，同比减少14.47%、环比增长55.61%，渗透率达20.54%。对此民生证券分析认为，碳排放政策的倒逼是欧洲新能源车增长的根本原因，自欧洲确定碳排放目标以来，新能源车渗透率正在经历跃迁；根据欧洲委员会提案“Fit For 55”，2030年较2021年碳排放量降幅上调至55%，且规划在2035年彻底结束燃油时代，目前法案已被欧洲议会通过。国内方面，乘用车新能源化的趋势仍在加速。日前国资委表示，拟制定新规对三家整车央企的新能源车业务进行单独考核。对此惠誉评级预计，此举将按下这些企业向电动汽车转型升级的“加速键”。另据乘联会昨日发布的数据显示，新能源车市场今年以来累计零售186.9万辆，同比增长35%，增速显著超过了全球市场大盘表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6271715.d.html</link>
            <guid>3575822</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老铁路增开1对国际旅客列车 D85次列车今晨从西双版纳始发】今天（4月13日），中老铁路国际旅客列车开行一周年之际，中老两国铁路部门在中国西双版纳至老挝琅勃拉邦两大著名旅游城市间增开国际旅客列车1对，旅客乘火车可实现两地间当日往返。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9495108.d.html</link>
            <guid>3575812</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅聪候任中国常驻联合国代表】据微信公众号“国家国际发展合作署”消息，4月12日，罗照辉署长会见候任常驻联合国代表傅聪大使。赵峰涛副署长、全球发展促进中心主任汤瑛、国际合作司代司长李明参加。消息称，罗照辉祝贺傅履新并表示，国合署正全力落实全球发展倡议，推进传统援外、国际发展合作提质升级。这也意味着，此前担任中国驻欧盟使团团长的傅聪已候任中国常驻联合国代表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6271126.d.html</link>
            <guid>3575811</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁乌克兰危机各方加大停火止战外交努力】当地时间4月12日，联合国安理会应俄罗斯要求，连续第二天就乌克兰局势举行公开会。当天会议主要讨论乌克兰危机中的武器输送和流散问题。中国常驻联合国副代表耿爽再次呼吁有关各方本着负责任的态度，加大停火止战的外交努力，推动危机早日政治解决，让和平的曙光早日到来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7188159.d.html</link>
            <guid>3575802</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称三名巴勒斯坦记者在加沙中部遭以军袭击】当地时间4月12日，巴勒斯坦消息人士称，三名巴勒斯坦记者在加沙地带中部努赛赖特进行新闻报道时遭到以军袭击。哈马斯方面指责这是又一起以军蓄意发起的针对记者的袭击。而以色列方面暂未对本次袭击作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8191015.d.html</link>
            <guid>3575800</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度金融支持实体经济质效提升 信贷结构持续优化】中国人民银行公布的数据显示，3月末，我国广义货币增长保持稳定，同经济增长和价格水平预期目标相匹配，保持了流动性合理充裕。中国首席经济学家论坛理事长连平：在支持实体经济方面，（金融支持）力度在进一步加大，对于一季度的整个经济运行，也是一个非常有力的支持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8190719.d.html</link>
            <guid>3575788</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度大选临近 民调显示选民最关心失业和通胀】距离印度人民院（议会下院）选举还剩不到一周，一项民意调查显示，高失业率和通货膨胀是印度选民当前最关心的问题。据《印度教徒报》报道，印度“发展中社会研究中心”日前通过对印度28个邦中19个邦的1万名选民进行调查，发现27%的受访者最关心失业问题；其次是物价上涨，占23%。印度近年来经济增长较快，目前位列全球第五大经济体。但是，62%的受访者认为，过去五年，找工作变得更困难。印度总理纳伦德拉·莫迪领导的政府为北部城市阿约提亚修建一座印度教寺庙在印度全国引发争议。反对党印度国民大会党1月拒绝参加寺庙揭幕仪式，称其是印度人民党赶在选举开始前拉票的“政治工程”。民调显示，8%的受访者表示最关心的是这座寺庙相关话题。印度人民院选举定于4月19日开始分阶段投票，6月初计票并公布初步结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7187647.d.html</link>
            <guid>3575787</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方再迎沙尘天气过程 江南多地将遭遇强降雨】今起三天（4月13日至15日），北方将迎一次沙尘天气过程，明后天华北多地也将受到影响，公众外出需注意防护。同时，南方仍多降雨，湖北、江西、福建等地局地或遭遇强降雨侵袭，并伴有强对流天气，需关注预警预报信息，谨防能见度降低及道路湿滑对交通的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8190463.d.html</link>
            <guid>3575786</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、中国经济长期向好的基本趋势没有改变（国际论坛）；2、王毅分别会见联合国亚太经社会执行秘书、慕尼黑安全会议基金会主席；3、德国总理朔尔茨将访华；4、 外交部介绍德国总理朔尔茨访华安排；5、国务院印发意见 加强监管防范风险推动资本市场高质量发展；6、一季度货物贸易进出口总值同比增长5%，增速创6个季度以来新高 外贸开局有力、起势良好（权威发布）；7、推动资本市场高质量发展（政策解读）——证监会党委书记、主席吴清就《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》接受专访；8、鹊桥二号中继星任务取得成功 可为探月工程四期等提供中继通信服务；9、肖捷率全国人大常委会调研组到四川调研。]]></title>
            <guid>3575760</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国3名青少年涉嫌策划恐袭被捕】德国北莱茵-威斯特法伦州（北威州）检方当地时间12日说，3名青少年涉嫌策划恐怖袭击，已被警方逮捕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8189329.d.html</link>
            <guid>3575756</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月球通导新技术验证进展顺利 天都一号、二号通导技术试验星传回最新影像】记者从深空探测实验室获悉，截至12日，天都一号、二号通导技术试验星顺利开展了月地高可靠传输与路由、月球轨道导航空间基准异源标定等新技术试验，经遥测数据计算结果表明，试验项目能够有效提高航天器环月轨道定轨精度，试验设计具有重要实用价值。天都一号、二号通导技术试验星自3月20日发射升空后，经中途修正、近月制动、环月轨道机动等关键环节，历经约14天的太空飞行，双星组合体于4月3日在环月使命轨道成功实施双星分离。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7185412.d.html</link>
            <guid>3575733</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布大雾橙色预警 53个高速公路收费入口关闭】今天（4月13日）早晨，江西出现大雾天气，部分区域能见度较低。江西省气象台变更大雾橙色预警信号。受大雾天气影响，截至6时30分，江西境内共有53个高速公路收费站入口关闭，涉及济广高速、杭瑞高速、福银高速等9条高速公路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6267343.d.html</link>
            <guid>3575732</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股定增一览：3家公司披露定增进展】Wind数据显示，4月13日，A股共3家公司发布定增相关公告。其中2家定增预案获股东大会通过，1家定增方案停止实施。今年以来，已有59家公司公告定增方案已完成，10家公司定增金额超10亿元。具体来看，中国石化、拓普集团、节能环境定增募资金额最高，募资总额分别为120.0亿元、35.15亿元、30.0亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7184580.d.html</link>
            <guid>3575717</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“绝密导弹试射”！俄媒：俄军成功试射一枚可搭载核弹头洲际弹道导弹，未透露导弹型号】据“今日俄罗斯”（RT）网站报道，俄罗斯国防部4月12日确认，在阿斯特拉罕州卡普斯京亚尔试验场进行了一次洲际弹道导弹试射。值得注意的是，RT称，俄军没有说明此次试射的导弹型号，报道形容这是一次“绝密导弹”试射。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8186842.d.html</link>
            <guid>3575695</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌能源设施 乌称打击俄军阵地】当地时间4月12日，俄罗斯国防部发布一周战报称，过去一周俄军对乌方能源、军工设施进行了48次打击。在阿夫杰耶夫卡方向，俄军继续向乌军防御纵深推进，击退了乌军65次反击。俄军在顿涅茨克和库皮扬斯克方向也击退乌军多次反击。此外，俄军航空兵战机和防空系统拦截了1712架无人机。同一天，乌武装部队总参谋部发布晚间战报称，在过去24小时内，前线地区发生81次战斗。乌军击退了俄军在库皮扬斯克、巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡等方向的进攻。乌空军对俄军12个人员和武器装备集中区实施了打击，摧毁4套防空设施。乌火箭炮和炮兵部队摧毁俄军2套防空设施和1件电子战设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7182783.d.html</link>
            <guid>3575681</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coinbase上诉质疑SEC案件的法律依据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7182599.d.html</link>
            <guid>3575678</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向斯洛伐克当选总统佩列格里尼致贺电】4月11日，国家主席习近平致电彼得·佩列格里尼，祝贺他当选斯洛伐克共和国总统。（新华社）]]></title>
            <guid>3575651</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲开发银行：中国仍将是世界经济最大的增长引擎】据美国消费者新闻与商业频道4月11日报道，亚洲开发银行（“亚行”）表示，中国依然是世界经济增长的最大引擎，亚行预估今年中国经济将占亚洲发展中国家经济增长逾4成。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8184607.d.html</link>
            <guid>3575637</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西今年甘蔗产量创历史纪录】据巴西甘蔗产业协会当地时间12日发布的公告，该国2023至2024年甘蔗收获季已经结束，本季该国甘蔗总产量达6.54亿吨，同比增长19.3%，创下有史以来甘蔗产量的最高纪录。同时，本季蔗糖和乙醇产量目前也同时打破历史纪录，分别达到4200万吨和335亿公升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9486529.d.html</link>
            <guid>3575624</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈入稳定发展阶段 低空经济产业加速推进商业化】“按照Gartner新兴技术成熟度曲线，我们认为，低空经济已经度过泡沫低谷期，逐渐迈入成熟稳定发展阶段。”在近日举办的2024科创产业投资峰会“低空经济的投资机遇与产业落地”圆桌论坛上，华控基金副总裁彭飞认为。与会的低空经济相关企业纷纷表示，商业化探索正在提速，未来两三年将是关键阶段。他们同时建议，应进一步完善相关标准体系，为低空经济发展打造更好的生态。值得一提的是，4月12日，深圳市场监管局表示，2024年，深圳对195项地方标准予以立项，其中包括为助力低空经济“高飞”，将探索建立健全低空领域基础标准、管理标准。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8183849.d.html</link>
            <guid>3575623</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5股获融资净买入1亿元，赤峰黄金、工业富联、山东黄金居前】4月12日，沪深京市共有66只个股融资净买入金额超1亿元。其中，赤峰黄金、工业富联、山东黄金融资净买入金额排名前三，分别买入1.85亿元、1.51亿元、1.31亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8183186.d.html</link>
            <guid>3575620</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外国车企出资购买中国的智能驾驶技术，成为中外汽车合作的新特点】日前，一则日本丰田汽车与华为智能驾驶系统的合作正在推进中的新闻引发广泛的讨论和猜测。2024年开年至今，曾长期在中国车市表现强势的日系品牌经历一波销量下滑考验，在中国市场陷入“苦战”。有行业专家对记者表示，中国车企在智能驾驶领域结出丰硕成果，同时也在吸引海外车企的投资、合作。外国车企出资购买中国的智能驾驶技术，成为中外汽车合作的新特点。日本雅虎财经网站12日报道称，这项技术是由丰田、华为和中国自动驾驶初创企业Momenta三方联合开发的，华为和Momenta分别提供软件和硬件解决方案。据相关人士透露，丰田将在4月25日开幕的北京国际汽车展览会上公布具体计划。记者12日就此向丰田中国求证时，对方表示暂无最新消息透露。（环球时报）]]></title>
            <guid>3575619</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国宣布将与美日开展三国联演，还要派航母战斗群访日！专家：不明智！】英国近日宣布将与美日在所谓“印太地区”开展三国联演，并派遣“威尔士亲王”号航母打击群访问日本。接受《环球时报》记者采访的专家12日表示，英国发布该消息是为了在外交和战略上配合美日首脑会谈，但鉴于英国海军现状，其在亚太地区强化军事存在的做法并不明智。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9485000.d.html</link>
            <guid>3575618</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周A股解禁市值逾400亿元】下周（4月15日至19日），A股市场将有57家上市公司迎来限售股解禁。以个股最新价计算，57只解禁股对应市值合计404.15亿元。从规模来看，英利汽车解禁市值居首，为65.46亿元；诺禾致源、华曙高科、上声电子紧随其后，解禁市值依次为38.52亿元、30.6亿元、30.28亿元；另有万辰集团和格林精密解禁市值在20亿元以上。以上6股的解禁类型均为首发原股东限售，其中华曙高科还包含了部分首发战略配售股份。在上述57股中，共计26股解禁比例超过10%。英利汽车、上声电子、诺禾致源、迪尔化工、龙高股份解禁比例居前，依次为81.9%、75%、69.75%、60.33%、60.04%，解禁类型均为首发原股东限售股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9484813.d.html</link>
            <guid>3575617</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Salesforce就收购Informatica进行深入谈判】Salesforce正在进行高级谈判以收购全球领先的数据管理软件提供商Informatica。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7179074.d.html</link>
            <guid>3575615</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:59:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮“以旧换新”政策落地在即 家电消费热情高涨】 随着新一轮家电“以旧换新”政策落地在即，家电消费或将迎来新一轮热潮。在已经启动绿色智能家电消费补贴的上海，居民消费的热情已经在线下率先被点燃。记者在上海多家家电线下门店看到，咨询了解“以旧换新”活动的消费者日渐多了起来。据苏宁易购上海地区总经理何晓伟介绍，在相关补贴政策带动下，上海苏宁易购销售额本周创新高，到店咨询“政府补贴”“以旧换新”等活动的消费者增长了超五成，全市门店整体客流增长超70%，相关一级能效、一级水效等绿色智能商品销售环比增长150%。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6260397.d.html</link>
            <guid>3575614</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价升、扩产能 多家黄金上市公司预喜一季报】从去年四季度拉开涨价大幕后，黄金价格节节攀高。今年以来，黄金价格再度屡创新高，尤其是3月以来，金价一路高歌，国内国际齐涨。数据显示，4月12日，现货黄金站上2380美元/盎司的高点，COMEX黄金期货主力合约突破2400美元大关，均创历史新高。国内品牌黄金饰品均价也突破700元/克。金价上涨也带动黄金上市公司业绩“水涨船高”。近期，山东黄金、湖南黄金、银泰黄金等纷纷披露业绩预告，宣布今年一季度业绩水平有望创新高。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9483959.d.html</link>
            <guid>3575613</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨明日访华引各方关注】中国外交部12日宣布，德国总理朔尔茨将于4月14日至16日对中国进行正式访问。这是朔尔茨自2021年12月上任以来第二次访华。“这一次，朔尔茨将访华3天，此前他从未对一个国家进行这么长时间的访问。”法国国际广播电台日前报道称，朔尔茨预计将访问成都、上海、北京三座城市。据德国《法兰克福汇报》报道，从博世、巴斯夫到大陆集团，许多德国公司都在重庆投资，在上海周边的太仓也有500多家德国企业。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9483930.d.html</link>
            <guid>3575612</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【固态电池技术升级引燃市场 商业化仍存痛点】 近期，各大车企、电池厂商纷纷官宣相关产品，固态电池概念在资本市场持续活跃。固态电池量产上车、产业化提速的消息纷至沓来，有关固态电池的讨论也不绝于耳。固态电池是锂电池的“终极路线”还是噱头大于实质？受访业内专家告诉证券时报记者，当前市场上固态电池的进展反映出电池技术的进步，但严格来讲，大多数产品只能称为“半固态电池”。由于固态电池技术还不成熟，仅处于起步阶段，半固态电池成为很多车企选择的一个过渡方案。“目前，固态电池一般搭载在价格相对较高的车型上，固态电池的价格比传统三元锂、磷酸铁锂都要贵，生产成本很高。另外，固态电池的量产技术并没有完全攻关，生产线的技术没有完全解决，废品率还很高。”北方工业大学汽车产业创新研究中心研究员张翔告诉记者。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8181352.d.html</link>
            <guid>3575610</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇金公司再出手 新增持四大行超10亿股】剔除去年10月公告增持的股份，近期汇金合计新增持四大银行超10亿股。汇金公司增持银行股被认为是稳定市场的重要信号，回顾历史，在市场低迷的2008年、2013年，汇金公司曾多次出手增持，最终市场走出低迷。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6259333.d.html</link>
            <guid>3575608</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国驻以使馆发布安全警告：伊朗袭击迫在眉睫，新一轮巴以冲突可能扩大！】 当地时间11日，以色列军方称，如果伊朗方面就伊朗驻叙利亚领事机构遭空袭一事进行报复，以军将进行反击。据《华盛顿邮报》11日援引消息人士的话称，以色列正准备应对伊朗最快在未来24至48小时内对以色列南部或北部发动直接攻击。不过，该消息人士还说，虽然正在讨论袭击计划，但伊朗方面尚未做出最终决定。另据路透社报道，伊朗多名消息人士11日称，德黑兰已向华盛顿发出信号，表明伊朗将以避免局势严重升级的方式对以色列袭击伊朗驻叙利亚领事机构一事作出回应，且不会仓促行事。（环球网）]]></title>
            <guid>3575605</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮家电以旧换新瞄准“智能”和“节能”：内销有望增长13%】4月12日，商务部等14部门联合发布《推动消费品以旧换新行动方案》，组织在全国范围内开展汽车、家电以旧换新和家装厨卫“焕新”。中信证券研究部宏观组测算，预计新一轮以旧换新政策有望拉动家电内销同比提升约13%。终端消费品及产业链零部件企业有望充分受益。中信证券在这份报告中表示，新一轮大规模设备更新政策出台，推动家电制造业需求释放。产品升级与政策催化下，终端消费品、产业链中零部件及设备商有望大幅受益，在产业提质增效过程中，新兴智造有望加速受益。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8179975.d.html</link>
            <guid>3575604</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国连续7年保持货物贸易第一大国地位】商务部外贸司负责人12日说，2023年中国出口国际市场份额14.2%，连续7年保持货物贸易第一大国地位。在世界经济艰难复苏的大背景下，中国保持了国际市场份额的总体稳定，显示出较强的发展韧性。（新华社）]]></title>
            <guid>3575603</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：做好全国村庄建设统计调查】为推进实施乡村建设行动、掌握全国村庄建设情况，日前，住房城乡建设部办公厅发布通知，要求各地做好今年全国村庄建设统计调查工作，于5月31日前完成。 通知明确，调查数据截止时点为2023年12月31日，统计范围为全国所有的行政村。统计内容包括村庄概况、人口经济、房屋建筑、基础设施、公共环境、建设管理等情况以及反映村庄风貌的照片。]]></title>
            <guid>3575602</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国汉莎航空延长停飞德黑兰航线期限】德国汉莎航空公司4月12日宣布，因担忧飞行安全，该公司将暂停执飞德国法兰克福往返伊朗首都德黑兰的航班，直到18日为止。这一停飞期限比此前公布的延长了5天。目前，德国汉莎航空公司和其旗下的奥地利航空公司是仅有的执飞德黑兰航线的西方国家航空公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8179458.d.html</link>
            <guid>3575601</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“以旧换新”行动方案来了！鼓励对消费者购买绿色智能家电给予补贴】从商务部了解到，商务部等14部门4月12日公布了《推动消费品以旧换新行动方案》。方案对社会普遍关注的家电、汽车、家居等消费品以旧换新做出具体安排。方案提出，对报废高排放乘用车或符合条件的新能源乘用车，并购买符合节能要求或新能源汽车的消费者给予定额补贴；金融机构可自主确定自用汽车贷款首付比例；完善充（换）电、停车、智慧交通等基础设施；实施二手车交易反向开票政策；推广上门收车服务模式。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8179153.d.html</link>
            <guid>3575600</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大雾、暴雨、沙尘暴、大风、强对流，中央气象台五预警齐发】 中央气象台4月13日06时继续发布大雾黄色预警；中央气象台4月13日06时发布暴雨蓝色预警；中央气象台4月13日06时继续发布沙尘暴蓝色预警；中央气象台4月13日06时继续发布大风蓝色预警；中央气象台4月13日06时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvha9480663.d.html</link>
            <guid>3575598</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届粤港澳大湾区中国戏剧文化节在澳门举办】第四届粤港澳大湾区中国戏剧文化节开幕式暨大型戏剧晚会12日晚在澳门举行，众多中国戏曲梅花奖得主以及优秀青年戏剧演员联袂演出，为澳门观众奉献了一场精彩的视听盛宴。 本届文化节于4月5日至14日在澳门举行，并将于6月27日至30日在香港首次设立分会场。除开幕式暨大型戏剧晚会外，话剧《哈姆雷特》、锡剧《珍珠塔》、音乐剧《赵氏孤儿》、粤剧《白蛇传·情》等精品节目于澳门上演。扬剧《郑板桥》以及折子戏专场将亮相香港分会场。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8178181.d.html</link>
            <guid>3575596</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肖捷率全国人大常委会调研组到四川调研】4月9日至12日，全国人大常委会副委员长肖捷率调研组在四川省调研一季度经济运行情况。调研组在成都市、宜宾市召开座谈会，听取省、市有关方面和相关企业的情况介绍与意见建议，并赴宜宾市、眉山市有关企业和科研机构实地调研。肖捷充分肯定四川省经济社会发展取得的新成就。他指出，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，依法加强人大经济工作监督，寓支持于监督之中，推动党中央决策部署得到贯彻落实。要巩固和增强经济回升向好势头，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长，扎实推进高质量发展。要进一步加大基础研究、前沿研究投入，强化企业创新主体地位，加快科技创新成果转化应用，因地制宜积极培育和发展新质生产力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7175162.d.html</link>
            <guid>3575595</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥致函联合国秘书长 谴责厄对其使馆侵犯行为】当地时间4月12日，墨西哥外交部发布公告称，已通过常驻联合国代表瓦斯康塞洛斯正式向秘书长古特雷斯致函，谴责厄瓜多尔于4月5日实施的严重侵犯行为。根据公告，致函联合国秘书长并提交证据是对国际法院诉讼程序的补充。5日，厄瓜多尔警方进入墨西哥驻厄使馆，并拘留在该使馆寻求庇护的厄瓜多尔前副总统豪尔赫·格拉斯，墨西哥外交部当天宣布断绝与厄瓜多尔的外交关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7175143.d.html</link>
            <guid>3575594</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一批人道主义援助物资进入加沙地带】约旦慈善组织当地时间4月12日宣布，一支由100辆卡车组成的人道主义援助物资车队，当天已经通过凯雷姆沙洛姆口岸进入加沙地带，该批援助物资主要包括面粉与熟食在内的食品。阿联酋国防部同一天表示，当天来自阿联酋和埃及空军的五架飞机，向加沙地带北部空投了包括食品、服装等在内的共计87吨人道主义物资。阿联酋国防部说，2024年2月以来，阿联酋和埃及空军已向加沙地带北部累计空投超过2000吨物资。联合国方面表示，尽管多方试图向加沙地带运送援助物资，但进入加沙地带的物资仍远远不足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvhe6256355.d.html</link>
            <guid>3575593</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：新“国九条”来了！ 资本市场高质量发展可期】首先，把好“入口”与“出口”两道关。新“国九条”提出“严把发行上市准入关”“加大退市监管力度”。其次，强调“强监管”。新“国九条”提出“严格上市公司持续监管”“加强证券基金机构监管，推动行业回归本源、做优做强”“加强交易监管，增强资本市场内在稳定性”。第三，更多源头活水入市可期。新“国九条”提出“大力推动中长期资金入市，持续壮大长期投资力量”。当前，我国经济和资本市场长期向好的趋势没有改变，希望各类中长期资金把握长期投资机遇，积极参与资本市场，提升权益投资规模，实现“长钱长投”。又时隔十年，国务院再次出台资本市场指导性文件，为资本市场高质量发展规划了“路线图”。中国资本市场高质量发展可期！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8177663.d.html</link>
            <guid>3575592</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国建议本国公民勿前往以色列伊朗等国】近日，多国外交部门及驻外使领馆发布公告，提醒本国公民关注当前中东安全局势，非必要不前往或谨慎前往以色列、伊朗等国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfx8176824.d.html</link>
            <guid>3575590</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾嘉义发生5起地震 暂无人员伤亡报告】据台湾气象部门消息，台湾嘉义13日0时至清晨5时共发生5起地震。其中凌晨2时44分发生的地震为震级最大的一起，达4.9级，震源深度为10.4公里，台湾多地有震感。但震感持续的时间并不长，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrvfy7173761.d.html</link>
            <guid>3575589</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 23:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>