<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 23:19:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【20名中国校级军官将赴日本交流，是解放军军官代表团2019年9月以来再次访日】据日本媒体报道，中国20名校级军官组成的代表团将访问日本，并考察日本自卫队基地，这是中国人民解放军军官代表团自2019年9月赴日参加交流活动以来再次访日。13日接受《环球时报》记者采访的专家表示，这表明中日双方都有意愿进一步加强防务交流、增进互信。（环球网）]]></title>
            <guid>3616536</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究显示上网或能提高幸福感】据英国《自然》杂志网站12日报道，英国科学家开展的一项针对240多万人历时16年的调查发现，使用互联网可能会提高人们的幸福感。研究结果显示，相较于无法上网的人群，能够上网的人群在生活满意度、积极情绪体验和社交满意度方面的平均得分要高出8%。这一发现挑战了普遍认为使用互联网会对人们生活产生负面影响的观点。（科技日报）]]></title>
            <guid>3616535</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:18:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ NHK民调显示，日本内阁支持率上升1个百分点至24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1689952.d.html</link>
            <guid>3616533</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美光执行副总裁兼首席商务官Sadana报告行使期权并出售724万美元的股票】 美光科技执行副总裁兼首席商务官Sumit Sadana向美国证券交易委员会报告了一系列内幕股票交易。美光股价过去一个月上涨0.4%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4778861.d.html</link>
            <guid>3616532</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月中国快递发展指数同比提升16.7%】 记者从国家邮政局了解到，2024年4月中国快递发展指数为416，同比提升16.7%。其中，发展规模指数、服务质量指数和发展能力指数分别为494.2、648.8、221.0，同比分别提升27.7%、15.5%、3.5%，发展趋势指数为67.7。4月，行业市场规模稳步增长，服务质效不断提升，发展能力有所增强，运行态势整体向好。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3616531</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名综艺宣传片应用文生视频技术 AI有望加速赋能千行百业】 近日，知名综艺IP节目《歌手2024》在湖南卫视、芒果TV双平台播出，其应用了文生视频技术生成的宣传片引发业界广泛关注。据悉，该宣传片片头部分视频画面由万兴科技旗下的万兴“天幕”大模型（简称万兴“天幕”）技术支持生成，被视为文生视频落地的应用实例。中央财经大学数字经济融合创新发展中心主任陈端在接受记者采访时表示：“影视领域作为数字化的内容形态，与AI大模型的耦合度较高，是最能展现AI能力的领域之一。随着AI大模型与其他行业业务场景适配能力的增强，AI有望加速赋能各业态应用场景。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1688898.d.html</link>
            <guid>3616530</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰紫金宝湾物流REIT获批 深市公募REITs将扩容至14只】 日前，由华泰证券（上海）资产管理有限公司（简称“华泰证券资管”）担任基金管理人和资产支持证券管理人的“华泰紫金宝湾物流仓储封闭式基础设施证券投资基金”（简称“华泰紫金宝湾物流REIT”）正式获批，并将于近日发行上市。随着上述产品“入列”，深圳证券交易所市场公募REITs市场产品数量将扩容至14只，涵盖仓储物流、产业园区、消费基础设施、保障性租赁住房、新能源发电、收费公路等领域。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1555500.d.html</link>
            <guid>3616528</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛筹集36亿美元新房地产信贷基金】 高盛其另类投资部门已为其最新的房地产信贷基金筹集了 36 亿美元。这是在商业地产贷款市场动荡之际加强投资的举措。这只新基金的规模超过了高盛先前26亿美元的基金规模。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4778339.d.html</link>
            <guid>3616527</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉选举委员会主席敦促欧盟和美英全面解除对委制裁】 据央视新闻，当地时间5月13日下午，委内瑞拉选举委员会主席埃尔维斯·阿莫罗索发表声明，要求欧盟、美国和英国全面解除对委内瑞拉的制裁。当天早些时候，欧盟宣布暂时解除对委内瑞拉选举机构领导人和三名前官员的制裁，称这一决定“旨在鼓励委内瑞拉在今年7月举行自由公正的总统选举”。另据欧盟发言人证实，欧盟将会把针对委内瑞拉的其他制裁延长至明年1月10日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1555315.d.html</link>
            <guid>3616524</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继宣布取消618预售后 天猫再出招补贴商家】 天猫持续备战618购物节。近日从淘天集团获悉，淘宝在寄件环节为商家降低经营成本，已提供多档菜鸟裹裹寄件补贴券包，单商家最高可领1000元。该补贴截至目前已累计向近33万商家发放。日前，淘宝已宣布今年天猫618取消预售，5月20日晚八点将直接第一波开卖，并且面向商家简化了报名环节，满足条件的商家直接进行商品报名即可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3903315.d.html</link>
            <guid>3616523</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲26国调查显示：超重和肥胖者一年多请7天病假】 据英国《卫报》12日报道，一项涵盖欧洲26个国家、12万多人数据的研究表明，超重及肥胖者比健康体重的人更可能因病请假，缺勤时间也更长。该研究表明，与健康体重者相比，参与调查者的身体质量指数（BMI）越高，其请病假的可能性就越大。同时，超重和肥胖者可能比健康体重者每年多请7天病假。因此，超重和肥胖对劳动人口会产生重大影响，并导致生产力的损失和经济负担的增加。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3903191.d.html</link>
            <guid>3616522</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路博迈13F披露一季度中资ADR持仓变动 清仓京东和百度而增仓拼多多】对路博迈13F申报文件的分析显示，这家投资顾问一季度清仓贝壳、京东和百度，减仓百胜中国和阿里巴巴，建仓陆金所和腾讯音乐，增仓拼多多。该公司一季度清仓股：贝壳ADR 67万份、京东ADR 20万份、百度ADR 12万份。减仓股：百胜中国ADR 218万份、携程ADR 45万份、中通快递ADR 16万份、蔚来ADR 13万份、看准科技ADR 4.6万份、新东方ADR 4,586份、阿里巴巴ADR 2,174份。建仓股：陆金所ADR 10万份、腾讯音乐ADR 9.5万份、奇富科技ADR 1万份、汽车之家ADR 9,754份。增仓股：拼多多ADR 9.8万份，网易ADR 2.5万份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4777897.d.html</link>
            <guid>3616521</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸引更多国际投资者参与中国债券市场 “互换通”政策上新】中国人民银行、香港证监会、香港金管局13日宣布推出多项“互换通”业务优化措施，更好满足境内外投资者多样化风险管理需求，降低参与成本。本次优化对“互换通”多项功能及配套服务进行了完善和升级，包括新增以国际货币市场（IMM）结算日为支付周期的标准化利率互换合约、推出合约压缩服务，优化相关系统功能，延长费用优惠期限等。中国外汇交易中心市场二部总经理 卢向前：“互换通”优化措施的推出，标志着香港与内地市场互联互通机制建设再次取得阶段性成果，将为国际投资者提供更加精准、高效的人民币利率风险对冲工具及存续期管理工具，进一步提高“互换通”在国际衍生品市场中的竞争力。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3902548.d.html</link>
            <guid>3616520</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登把禁止进口俄罗斯铀的法案签署成法】美国白宫在声明中表示，总统拜登已经把禁止从俄罗斯进口浓缩铀的法案签署成为法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554281.d.html</link>
            <guid>3616519</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【修复受损肝脏的新型细胞发现】 据科技日报，英国科学家在肝脏内发现了一种被称为“领导细胞”的新型细胞。它们在肝脏受损后进行自我修复方面发挥了重要作用。研究人员表示，这一发现有望催生新的肝病疗法。相关论文发表于新一期《自然》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554048.d.html</link>
            <guid>3616518</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国寻求加强与沙特的关系 派遣450人组成的企业代表团】英国和沙特阿拉伯将于周二在利雅得举行联合峰会，旨在在英国与海湾国家就更广泛的贸易协议进行谈判之际促进两国之间的经济关系。英国政府在一份声明中表示，将有超过450名商界人士出席峰会，包括汇丰控股和英国航空等公司的高管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1554015.d.html</link>
            <guid>3616517</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：城市道路交通安全设施缺失、损坏时应及时补缺或修复】 浙江省政府官网5月13日公布该省新修订的《城市道路管理办法》，将于6月起实施。《办法》要求，依附于城市道路工程设置交通安全、管线、杆线等设施的，应与城市道路工程同步设计、建设，并明确维护、拆除、迁移、改建等责任。出现缺失、损坏时，责任单位应及时更换、补缺或修复；影响公共安全的，应立即采取应急处置措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1553851.d.html</link>
            <guid>3616516</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国奥园拟以6800万加元出售加拿大子公司权益】根据港交所的公告，中国奥园同意以约6,800万加元的总代价向Winnet Capital出售所持Ontario Aoyuan Property的权益。预期出售事项所得款项净额约为6,650万加元；预期集团确认出售事项估计亏损约1,790万加元；出售事项所得款项将用于赎回该集团发行的若干票据。出售事项完成后，Ontario Aoyuan Property仍为该公司的附属公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1553463.d.html</link>
            <guid>3616513</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼提拔Hermen Hulst和Hideaki Nishino为视频游戏业务的主管。]]></title>
            <guid>3616512</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处：过去一周约36万民众逃离拉法】联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）5月13日通过社交媒体发表声明称，受以色列政府持续发布强制疏散令的影响，在过去一周，大约有36万巴勒斯坦人逃离拉法，仅12日一天，就有近6万人从拉法撤离。而在加沙地带北部，以军的轰炸和强制疏散令给成千上万的巴勒斯坦家庭带来了恐惧和颠沛流离。声明还强调，以军所谓“安全区”的说法是虚假的和有误导性的。有民众在前往汗尤尼斯等地后发现，当地的避难场所已在以军军事行动中被毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1685219.d.html</link>
            <guid>3616511</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：斩断非法期刊黑色产业链】警方近日破获一起涉案金额高达1.5亿元的特大非法经营期刊案，共查获假冒期刊30余种3000余本。其背后是一条集非法编辑、印刷、销售的黑色利益链条，涉及论文中介、假冒出版社、无资质印刷厂、期刊网站负责人等诸多相关方。期刊是学术研究交流的重要平台，对促进知识传播、学术交流、社会发展等方面具有积极作用。非法期刊是未经批准和注册的出版物，通过假冒“国”字号、标注所谓的统一刊号等，误导科研从业者和公众。非法期刊以营利为主要目的，收取高额版面费，“来稿就登”“拿钱发文章”的做法，严重扰乱了学术环境和社会风气。斩断非法期刊黑色产业链，需加大整治力度。目前，国家新闻出版署已定期开展年度期刊核验工作，规范期刊出版秩序；中国科协等单位也对主管的期刊进行专项整治；国家自然科学基金委员会日前也通报了一批学术不端的典型案例，打击学术违规行为。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1685132.d.html</link>
            <guid>3616510</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登签署俄罗斯铀进口禁令法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4775532.d.html</link>
            <guid>3616509</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字化转型助制造业上市公司降本增效，为培育新质生产力注入强劲动力】5月11日召开的国务院常务会议审议通过《制造业数字化转型行动方案》。会议指出，制造业数字化转型是推进新型工业化、建设现代化产业体系的重要举措。近年来，制造业上市公司不断推进数字化转型，服务产品升级，提高经营效率，降低生产成本，提升盈利能力。制造业上市公司数字化转型，对推进新型工业化、建设现代化产业体系具有重要意义。“目前，制造业上市公司数字化转型正步入走深走实的关键阶段，形成了政策体系、产业实践、技术创新、市场拓展等方面的多维支持，为新质生产力的培育和新型工业化注入了强劲动力。”中国商业经济学会副会长、华德榜创始人宋向清对记者表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4775360.d.html</link>
            <guid>3616508</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒曝光：美国利用囚犯进行强迫劳动，为企业和政府创造收入】 美国彭博社11日发表题为《美国企业从未放弃强迫劳动》的报道，披露了美国政府和企业如何利用囚犯进行强迫劳动，为企业和政府创造收入。报道引述美国公民自由联盟和芝加哥大学等2022年的一项研究报道称，美国有80万囚犯工人，他们每年创造的价值高达100亿美元，其中超过20亿美元是为监狱系统外的客户服务。然而，一项新的集体诉讼揭示了背后的阴暗面：许多囚犯称他们是被迫劳动，该情况与现代奴隶制无异。（环球网）]]></title>
            <guid>3616506</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：借助AI，航空公司减少飞机尾迹对全球变暖的影响】 “人工智能（AI）正在帮助航空公司减少飞机尾迹对环境的影响。”《华尔街日报》12日报道称，在喷气式飞机刚刚飞过的天空，人们经常能看到白色的“飞机尾迹”（也称凝结尾迹、航迹云、飞机云或机尾云）。为了探索减少飞机尾迹造成云层覆盖、从而加剧全球变暖的可能性，美国航空公司、谷歌研究院和比尔·盖茨发起的能源公司利用卫星图像和AI辅助进行了70次测试飞行，以观察和记录凝结尾迹的成因。该测试的初步结果显示，由AI协助设定的航路可有效减少飞机尾迹的发生。（环球网）]]></title>
            <guid>3616505</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中韩外长会谈释放政治信号！韩媒：赵兑烈7次提到“合作”，强调发展关系的意愿】 “近段时间，中韩关系面临困难和挑战，这不符合双方共同利益，也不是中方愿意看到的。”中共中央政治局委员、外交部长王毅13日同韩国外长赵兑烈在北京举行会谈时表示，中韩之间没有根本利害冲突，应追求和而不同的境界。赵兑烈表示，希望此次访问成为韩中关系向前迈进的重要一步，韩国政府高度重视对华关系。韩国《京乡新闻》称，中韩关系陷入僵局，期待赵兑烈此次访华能够成为打开两国高层交流的契机。韩国《中央日报》报道称，有分析认为，随着最近中国加强同美国等国的外交协商，中韩关系也有可能转换氛围。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1684380.d.html</link>
            <guid>3616504</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI算力竞争加剧，散热技术向液冷革新已成趋势】近日，OpenAI宣布于太平洋时间5月13日10:00（北京时间14日凌晨）直播演示一些关于ChatGPT的大更新。月之暗面近日也宣布对旗下智能助手Kimi进行更新，并推出专业AI助手Kimi+。AI产业持续迭代更新，对算力设备和承载算力的数据中心均提出了更高的要求，在此背景下，液冷需求显著提升，液冷产业也受到越来越多的关注。分析人士认为，全球热管理市场规模增速显著，散热技术向液冷革新已成趋势，算力需求增长促使AI芯片厂商布局液冷方案，未来液冷技术有望进一步渗透到智算中心、数据中心等诸多领域，液冷产业规模将持续扩大。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1683752.d.html</link>
            <guid>3616502</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解码爆款剧“操盘手”柯利明：入主万达电影，接手字节游戏资产】不久前，万达电影（002739）总部从北京市朝阳区建国路93号万达广场，整体搬到了同在朝阳区的莱锦文化创意产业园。尽管两地只有1站地铁的距离，但搬离多年办公场所，还是让许多万达电影员工感慨万千。去年12月，万达电影宣布筹划控制权变更。今年4月，工商登记变更后，万达电影正式易主。新实控人是港股公司中国儒意（00136.HK）董事长、实控人柯利明。万达电影的新办公场所，与中国儒意（下称“儒意”）在北京的办公地址也只有一路之隔。儒意在国内影视圈内是一个特殊的存在。近几年里上映的热门影片《送你一朵小红花》《独行月球》《你好，李焕英》等，都有儒意身影。儒意也是近期爆火剧集《追风者》《我的阿勒泰》的联合出品方。但在外界眼中，儒意和它的缔造者柯利明，却又颇显神秘。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3898133.d.html</link>
            <guid>3616497</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委副主任撰文：分领域分行业实施节能降碳专项行动】国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕在人民日报撰文表示，分领域分行业实施节能降碳专项行动。组织开展建筑、钢铁、炼油、合成氨、电解铝、水泥、数据中心等重点领域和行业节能降碳专项行动，推动煤电低碳化改造和建设。深入开展能效诊断，以提高能耗、排放、技术等标准为牵引，加快节能降碳改造和用能设备更新。加大中央预算内投资、超长期特别国债等对节能降碳项目支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1551104.d.html</link>
            <guid>3616495</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委副主任撰文：节能降碳改造升级潜力巨大】国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕在人民日报撰文表示，当前，我国仍有超过10%的钢铁、有色、石化、化工、建材等产能能效低于基准水平，超过60%的存量锅炉、电机、变压器等设备能效低于先进水平，超过1/3的存量建筑不满足节能建筑标准，节能降碳改造升级潜力巨大。要将实施重点领域节能降碳改造与扩大有效投资、老旧小区改造、大规模设备更新和消费品以旧换新等有机结合，充分发挥节能降碳的经济效益、社会效益和生态效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1683100.d.html</link>
            <guid>3616494</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为大选拉票，莫迪赤脚给锡克教徒打饭，印网民：“不放过任何拍照机会”】本月13日，印度开启大选第四阶段投票。当天，印度总理莫迪头戴锡克教头巾、赤脚为锡克教信徒“打饭”的视频在社交媒体上疯传。据新德里电视台报道，莫迪13日拜访比哈尔邦首府巴特那一处著名锡克教庙宇。拜访期间，莫迪协助庙宇免费食堂做饭，向朝拜者分发饭食，并与信众互动。莫迪拜访的锡克教庙宇原是锡克教第十位上师戈宾德·辛格的诞生地，在锡克教中具有重要地位。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1682453.d.html</link>
            <guid>3616492</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【M4版MacBookPro有望10月发布】彭博社的马克・古尔曼在最新一期的 Power On 时事通讯中表示，苹果将于今年晚些时候推出搭载 M4 系列的芯片的 MacBook Pro 和 Mac Mini。 具体而言，古尔曼预估14英寸 MacBook Pro 将采用 M4 芯片、14英寸和16英寸 MacBook Pro 机型将采用 M4 Pro 和 M4 Max 芯片，Mac mini 机型将采用 M4 和 M4 Pro 芯片。 古尔曼预估苹果会在2025年为 MacBook Air、Mac Studio 和 Mac Pro 更新 M4 芯片，古尔曼并未提及 iMac。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1550162.d.html</link>
            <guid>3616491</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“为曝光总统夫妇真面目暗访拍摄”！韩第一夫人收包案，行贿人受审】 韩国“第一夫人”金建希收受名牌包事件再次引发韩国媒体的高度关注。据韩联社13日报道，涉嫌向金建希行贿名牌包的韩裔美籍牧师崔在永（音）13日到案受讯。《韩国日报》称，这是检察机关首次调查金建希收受名牌包事件相关嫌疑人。而负责侦办金建希涉嫌收受名牌包、操纵股价案件的首尔中央地方检察厅厅长当天换人，引发大量猜测。13日上午，因涉嫌违反韩反腐败法、侵入住宅等被传唤调查，崔在永出现在首尔中央地方检察厅。检方当天确认他向金建希转交名牌包的经过、目的等。崔在永表示，该事件的本质不是（金建希）收受名牌包和化妆品，而是她企图“将总统权力私有化”。韩国《中央日报》援引崔在永的话称：“在收到我送的名牌包当天，还有其他人在走廊拿着礼物等着和金女士会面。”对于“钓鱼拍摄”的批评，崔在永认为，此举绝非犯罪，自己是为了保障国民的知情权，他是为了曝光总统夫妇的真面目，才以“伪装方式暗访”拍摄。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4772592.d.html</link>
            <guid>3616487</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搞经济起家并重视军事创新，别洛乌索夫“爆冷”被普京选为新防长】 俄总统普京12日向俄联邦委员会（议会上院）提名此前担任俄第一副总理的安德烈·别洛乌索夫为俄国防部长。据俄新社报道，这将是俄近12年来首次更换防长，该人事变动备受外界瞩目。报道称，绍伊古自2012年11月起一直担任俄防长，目前被普京任命为俄联邦安全会议秘书。别洛乌索夫现年65岁，其履历和职业生涯同经济领域高度关联。英国《金融时报》称，别洛乌索夫文职出身，无军旅背景。一名与普京及别洛乌索夫相识多年的知情人士告诉《金融时报》：“他（别洛乌索夫）是个工作狂，是技术型官员。他非常诚实，普京很了解他。”路透社称，别洛乌索夫曾在采访中透露自己年轻时学过桑巴舞和空手道。（环球网）]]></title>
            <guid>3616485</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼当选总统普拉博沃：印尼将对中美两国保持开放外交方针，不会选边站队】 ”美国彭博社12日报道称，印尼当选总统普拉博沃在接受卡塔尔半岛电视台采访时表示，印尼新一届政府将对中美两国都保持开放的外交方针，不会在中美之间选边站队。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3894629.d.html</link>
            <guid>3616483</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美今日举行人工智能政府间对话首次会议，交流AI科技风险等问题】 据外交部美大司微信公众号“宽广太平洋”13日消息，为落实中美元首旧金山会晤共识，经双方商定，中美将于当地时间14日在瑞士日内瓦举行中美人工智能（AI）政府间对话首次会议，就人工智能科技风险、全球治理以及各自关切的其他问题进行交流。《华盛顿邮报》13日引述美国政府官员的说法称，美国代表团由国务院负责关键和新兴技术的副特使塞斯·森特和国家安全委员会国家技术与国家安全高级主任塔伦·查布拉率领。中方代表来自外交部与国家发展和改革委员会。（环球网）]]></title>
            <guid>3616480</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京提名别洛乌索夫担任俄防长，俄媒：对乌来说是“非常不好的消息”】当地时间12日，俄罗斯总统网站发布消息称，俄总统普京签署总统令，任命前国防部长绍伊古为俄罗斯联邦安全会议秘书。普京当天还签署总统令，免去帕特鲁舍夫安全会议秘书职务，另有任用。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，绍伊古将负责管理俄罗斯联邦军事技术合作局的相关事务，同时他还将担任俄军工委员会副主席。“绍伊古将继续在熟悉的领域工作，他从内部非常了解这一领域。”新加坡《联合早报》称，这是普京自俄乌冲突爆发以来，对军事指挥部作出的最重大改变。另据俄联邦委员会（议会上院）12日晚在社交媒体上发布的消息，普京提名此前担任第一副总理的别洛乌索夫为俄国防部长，并提名包括外交部长、对外情报局局长、武装力量总参谋长等在内的多名高层负责人继续留任。塔斯社称，俄联邦委员会需在一周内对相关提名进行审议并向普京汇报审议结果。如无异议，普京将签署总统令对相关人员进行任命。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1678865.d.html</link>
            <guid>3616478</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯对以发表“最强烈公开批评”：无辜平民失去生命，以军应撤出加沙！】“哈马斯重新集结，加沙战火再度燃起。”《纽约时报》13日以此为题报道称，哈马斯和以色列军方均表示，在加沙地带北部地区双方爆发了近距离地面战斗。以色列军方12日称，在空袭了20多个目标后，军方已经连夜进入加沙北部的杰巴利耶难民营，且此次行动“基于有关哈马斯试图重组的情报信息”。哈马斯方面则称，他们在杰巴利耶附近与以色列士兵发生了“激烈冲突”，并向以军发射了大口径迫击炮弹。“布林肯对以色列在加沙的战争行为发表拜登政府迄今为止最强烈的公开批评。”美联社以此为题报道称，美国国务卿布林肯12日表示，以色列的战术意味着“无辜平民的生命可怕地失去”，但却未能制服哈马斯领导人和武装分子，这意味着其胜利不是“可持续的”，并可能导致持久的反抗活动。布林肯称，美国认为以色列军队应该撤出加沙地带，美方同时也在等待看到以色列就战后加沙地带安全和治理事宜提出可靠计划，但“我们尚未看到以色列这样做，我们需要看到以色列这样做”。（环球网）]]></title>
            <guid>3616477</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加泰罗尼亚地区选举，“分离派”十多年来首次落败】 据美国“政治新闻网”欧洲版13日报道，由西班牙前卫生大臣萨尔瓦多·伊利亚领导的加泰罗尼亚社会党在加泰罗尼亚自治区举行的选举中获胜。报道称，这是加泰罗尼亚社会党在票数和席位上首次获胜，支持该地区独立的分离主义政党十多年来将首次失去该地区的执政权力。这一结果提振了西班牙首相桑切斯的士气，并给分离主义运动带来沉重打击。（环球网）]]></title>
            <guid>3616476</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求】 经济日报文章称，在货币政策实施过程中，需要进一步加强与市场的沟通，有效引导市场预期，视经济发展情况精准发力。可灵活开展公开市场操作，必要时考虑降准还有空间的实际情况适时降准，保持流动性总体合理充裕，为稳增长营造良好的货币环境。货币政策需要与其他政策有效协同。中共中央政治局会议做出及早发行并用好超长期特别国债，加快专项债发行使用进度的部署，货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求，与财政政策做好协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1546902.d.html</link>
            <guid>3616474</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sam Altman总结OpenAI在5月13日的演示】 Altman称：其一，OpenAI使命的一个关键部分是，免费向人们提供所有AI工具。其二，新版语音（和视频）模式是自己使用过的最好的人与电脑交互。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4769462.d.html</link>
            <guid>3616472</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉重新聘用超充团队部分员工】 5月14日，据报道，特斯拉公司正开始重新聘用部分超级充电桩团队的员工，该团队此前被 CEO 埃隆・马斯克于上个月底解散，当时被解雇的员工接近 500 人。 据知情人士透露，被重新聘用的人员中级别最高的是北美充电业务总监 Max de Zegher。他是上个月被马斯克解雇的资深总监 Rebecca Tinucci 的下属之一，当时几乎整个充电团队都被裁撤了。 目前尚不清楚有多少名被解雇员工被重新聘用，马斯克和 de Zegher 都没有回应置评请求。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1677312.d.html</link>
            <guid>3616471</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美共和党州长称因马克龙发表“支持哈马斯”言论而取消与他见面，法官员：未曾邀请过！】据英国《卫报》5月12日报道，美国南达科他州州长克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem）在自己即将出版的书《不走回头路》中称，她曾因为法国总统马克龙发表“支持巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）”的言论而取消与他的见面。对此法国官员做出回应，驳斥诺姆在这件事上的说法。报道称，在诺姆这本自传体回忆录中，有一段讲述她与马克龙可能见面的段落，法国官员对此提出质疑。据美国全国广播公司（NBC）报道，诺姆在书中声称，她是在指责马克龙发表“支持哈马斯”言论后，取消了2023年11月两人计划的见面。书中写道：“在巴黎期间，我原定去见法国总统马克龙。然而，在我们见面的前一天，他向媒体发表了我认为非常支持哈马斯和反以色列的评论。所以我决定取消。”（环球网）]]></title>
            <guid>3616469</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡和多位政府官员出席纪念活动，被以色列民众诘问哄场】 5月13日是以色列的“阵亡将士纪念日”。当天以色列总理内塔尼亚胡和政府多位部长分赴多地出席纪念活动，但大多遭到现场部分以色列民众的诘问哄场。在以色列南部城市阿什杜德的纪念活动上，以色列国家安全部长、极右翼政治人士伊塔马·本-格维尔上台讲话时，有现场民众高喊“他就是个罪犯”。据以色列媒体报道，本-格维尔的反对者和支持者在活动现场外还发生了肢体冲突。在位于耶路撒冷的赫茨尔山公墓，内塔尼亚胡讲话时被台下观众高喊“垃圾”，还称他“没什么好尊敬的，他杀了我的孩子”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1545913.d.html</link>
            <guid>3616466</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Anthropic将聊天机器人引入欧洲以增加收入】人工智能初创公司Anthropic在欧洲推出了Claude聊天机器人和订阅计划，该公司正在努力增加用户和收入。Anthropic表示，该公司的基础软件产品已经在欧洲各地的金融和酒店等行业获得了一定的吸引力，现在，它希望以此为基础进一步发展。首席执行官Dario Amodei表示，公司的云计算合作伙伴亚马逊公司和谷歌将帮助它满足欧盟对企业数据使用更严格的限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpz1545898.d.html</link>
            <guid>3616465</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌公司与惠普（HPQ ）构建合作伙伴关系，将于2025年开始把与全息视频电话相关的Starline项目商业化。]]></title>
            <guid>3616464</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[视频平台Rumble对谷歌及其母公司Alphabet提起诉讼，称其因广告收入损失而被拖欠超过10亿美元的赔偿金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpx4768523.d.html</link>
            <guid>3616463</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月14日06时继续发布沙尘暴蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3890744.d.html</link>
            <guid>3616462</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，万机仪器（MKSI）将可转债发行规模提高至12亿美元，原计划发行10亿美元。]]></title>
            <guid>3616461</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[游戏驿站（GME）美股盘后涨11%。]]></title>
            <guid>3616460</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国巴尔的摩倒塌大桥残骸拆除作业开始】据美联社报道，当地时间5月13日，美国马里兰州的工作人员已经开始拆除巴尔的摩市被撞毁的“弗朗西斯·斯科特·基”大桥残骸。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3616454</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁通过政治外交手段解决也门问题】中国常驻联合国副代表耿爽13日在安理会也门问题公开会上发言，呼吁通过政治外交手段解决也门问题。耿爽说，解决也门问题，要依靠政治外交手段。有关各方应着眼也门人民共同福祉，坚持政治解决的大方向，排除干扰、相向而行，共同推进“也人主导、也人所有”的全面政治进程。各方特别是对也门局势有影响力的国家应为此发挥建设性作用。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1672655.d.html</link>
            <guid>3616453</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓修订关于收购英美公司/英美资源集团的要约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1672524.d.html</link>
            <guid>3616452</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:40:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟在选举前暂停对委内瑞拉官员的制裁】据报道，欧盟暂时解除了对委内瑞拉选举当局领导人和三名前官员的制裁，这一提议旨在鼓励委内瑞拉在7月举行自由公正的总统选举。此外，欧盟发言人周一证实，欧盟将对委内瑞拉的其他制裁延长至（明年）1月10日。不过马杜罗政府周一表示，欧盟在解除制裁方面做得还不够。委内瑞拉选举委员会主席亦表示，委内瑞拉拒绝欧盟制裁的这种暂时暂停，委内瑞拉寻求全面解除所有制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvqe3886543.d.html</link>
            <guid>3616448</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦谴责联合国车辆在拉法遇袭，事件造成一该国公民受伤】 当地时间5月13日，约旦外交与侨务部发表声明谴责当天在拉法发生的对联合国车辆的袭击事件，该事件导致一名雇员死亡和一名约旦雇员受伤。约旦外交与侨务部表示，鉴于加沙地带正在经历前所未有的人道主义灾难，有必要为在巴勒斯坦人中发挥重要人道主义作用的联合国和救援人员提供保护，并认为以色列对此负有责任。截至目前，以色列方面对此暂无回应。约旦外交与侨务部还表示，正在与联合国合作，了解在这次袭击中受伤的约旦公民的医疗状况，并确保其离开加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1670936.d.html</link>
            <guid>3616447</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【矿业“世纪交易”磨难重重，必和必拓提高报价后，英美资源再次拒绝】必和必拓预计随着电动车、太阳能板和高压电缆需求的增长，铜的供应将难以跟上需求，因此，必和必拓想要收购英美资源手上的铜矿来增加自己的铜产量，成为全球最大的铜生产商。必和必拓最初给英美资源的报价是311亿英镑，后来加价到340亿英镑，但英美资源还是觉得这个价格未达预期，在本周一拒绝了该收购提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcvpu1670488.d.html</link>
            <guid>3616445</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 21:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国证交会收到美国工业铝公司诺威利斯（NOVELIS INC.）的IPO申请。]]></title>
            <guid>3616433</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯本周将前往乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-14/detail-inavcrhc1669606.d.html</link>
            <guid>3616430</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>