<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 07:17:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西南宁：今年经营性用地计划供应8000亩，建设配售型保障性住房4000套】3月25日，广西壮族自治区南宁市自然资源局发布《南宁市本级2024年度国有建设用地供应计划》。根据供应计划，南宁市今年国有建设用地供应计划总量约为26865亩（约1791公顷），2023年度计划供应量相比减少8182亩（545.47公顷），同比下降23.3%。 根据供应计划，经营性用地计划供应8000亩，同比下降31.6%。其中包括：1.普通商品住宅用地计划供应2500亩；2.工业用地计划供应4000亩；3.商服及其他用地计划供应1000亩；4.仓储（物流）用地计划供应500亩。 值得一提的是，配售型保障性住房用地是本年度新增计划供应项目。据中国建设新闻网此前报道，在广西规划建设保障性住房和城中村改造工作组办公室指导下，南宁市住房城乡建设局按以需定建的原则，紧盯“净地出让”和“资金平衡”两个重点，已汇总梳理出配售型保障性住房先导项目7个、住房7200套，总投资约39亿元，其中2024年计划建设住房4000套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6630886.d.html</link>
            <guid>3547582</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化与道达尔能源签署协议】 界面新闻从中国石化新闻办获悉，中国石化与道达尔能源公司在北京签署合作框架协议，将在中国石化的一个炼厂利用废弃油脂共同生产可持续航空燃料，年生产能力达23万吨。新生产线将由中国石化和道达尔能源公司共同运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5627880.d.html</link>
            <guid>3547581</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[凯雷据悉考虑让印度IT公司HEXAWARE进行10亿美元的IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0603348.d.html</link>
            <guid>3547580</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部负责同志会见部分跨国企业负责人】据工信部官微，近日，工业和信息化部部长金壮龙，副部长王江平、张云明，在北京分别会见了来华出席中国发展高层论坛2024年年会的西门子总裁兼首席执行官博乐仁、惠普总裁兼首席执行官恩里克·洛雷斯、高通总裁兼首席执行官克里斯蒂亚诺·安蒙、SK海力士社长兼首席执行官郭鲁正，博通总裁兼首席执行官陈福阳、辉瑞首席国际市场商务官兼执行副总裁安卓远，超威半导体董事会主席兼首席执行官苏姿丰。 金壮龙表示，中国正大力推进新型工业化，加快发展新质生产力，改造升级传统产业，巩固提升优势产业，培育壮大新兴产业，超前布局未来产业，建设以先进制造业为支撑的现代化产业体系，这为中外企业发展提供了广阔空间。我们将进一步深化改革、扩大开放，全面取消制造业领域外资准入限制措施，试点开放互联网数据中心等增值电信业务，欢迎外资企业积极参与中国新型工业化进程，扎根中国、投资中国，进一步提高对华合作层次和水平，实现互利共赢。 跨国企业负责人围绕数字化转型、智能技术应用、新兴产业发展等议题进行了交流，表示持续看好中国市场，坚定在华长期发展战略和信心，加大在华投资，深化与中国企业的创新合作，为中国市场提供更优质的产品和服务，助力中国制造业转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5627445.d.html</link>
            <guid>3547576</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李文峰新华人寿保险股份有限公司总经理助理任职资格获核准】3月26日，国家金融监督管理总局发布关于新华人寿保险股份有限公司李文峰任职资格的批复，核准李文峰新华人寿保险股份有限公司总经理助理的任职资格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzn3826003.d.html</link>
            <guid>3547573</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈东升泰康养老保险股份有限公司董事、董事长任职资格获核准】国家金融监督管理总局发布关于泰康养老保险股份有限公司陈东升任职资格的批复，核准陈东升泰康养老保险股份有限公司董事、董事长的任职资格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzn3825822.d.html</link>
            <guid>3547572</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：2016年2月3日后户口由农村迁往城镇的，可申请迁回原地】 3月26日，湖南省公安厅召开全省公安机关户政管理便民利企服务举措新闻发布会，推出七项便民利企服务举措，包括全面放开城镇落户限制、放宽农村地区落户政策等7项内容。放宽农村地区落户政策为：2016年2月3日湖南省实施户籍制度改革后，将户口由农村地区迁往城镇地区的户籍人口，可以凭居民户口簿，申请将户口迁回原迁出地落户。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6629500.d.html</link>
            <guid>3547571</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【视源股份：目前主要聚焦于服务类机器人的研发和解决方案的制定】 视源股份在互动平台表示，公司目前主要聚焦于服务类机器人的研发和解决方案的制定。公司将持续关注机器人产业发展动态及前沿技术应用，并持续投入资源以积累相关技术经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5625513.d.html</link>
            <guid>3547569</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：俄罗斯调查人员正在询问塔吉克斯坦音乐厅枪击嫌疑人的家属。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0600776.d.html</link>
            <guid>3547568</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚达药业：公司减肥药类中间体尚处研究开发阶段】诚达药业在互动平台表示，截止目前，公司减肥药类中间体尚处研究开发阶段，暂未形成商业化生产，应披露信息请以公司公告为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5625210.d.html</link>
            <guid>3547567</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国和欧盟在化石燃料补贴禁令范围上存在分歧】经合组织国家在巴黎举行了第二轮闭门会谈，就欧盟和英国提出的停止向石油、天然气和煤炭开采项目提供大部分出口信贷机构贷款和担保的建议进行讨论。据熟悉会谈情况的人士称，由于美国和欧盟在禁令的范围上存在分歧，双方在终止对石油和天然气开发的补贴问题上意见不一。美国、加拿大、法国、德国和英国等国在2021年联合国COP26气候峰会上达成一致可能会影响到美国进出口银行（Exim），该机构将需要在2026年从美国国会获得新的资金，这将使其面临来自共和党议员的政治审查，这些议员抵制削减石油和天然气融资，而进步议员则对该银行的气候记录持批评态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5625145.d.html</link>
            <guid>3547566</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资联博集团裁员？最新回应来了】近期，有市场消息传出，联博集团自2月底开始裁员，将影响常驻亚洲的研究团队。此外，据外媒报道，联博集团总裁兼首席执行官Seth P. Bernstein近期表示，集团近日采取了裁员措施，这将影响全球一小部分员工。有接近联博集团的业内人士向记者透露，受到此次裁员计划影响的集团工作人员主要来自联博集团旗下的卖方分析团队，与国内的买方资管公司联博基金没有关系。（中证报）]]></title>
            <guid>3547565</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国马里兰州巴尔的摩一桥梁26日凌晨因船只撞击坍塌，有车辆和人员落水。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5624130.d.html</link>
            <guid>3547563</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省人力资源和社会保障厅原副厅长位志荣接受审查调查】据甘肃省纪委监委消息：甘肃省人力资源和社会保障厅原党组成员、副厅长位志荣涉嫌严重违纪违法，目前正接受甘肃省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5624126.d.html</link>
            <guid>3547562</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收评：创业板指反弹涨0.44%，锂电池产业链集体爆发】沪指今日探底回升，深成指、创业板指走势较强。锂电池产业链集体爆发，星云股份、天赐材料、丰元股份、璞泰来等十余股涨停，翔丰华、鹏辉能源、领湃科技等涨超10%，宁德时代涨近4%。地产股集体拉升，京投发展、上实发展、大龙地产、天保基建涨停。核污染防治概念股午后走强，实朴检测、华盛昌、大湖股份等封板。下跌方面，AI概念股走弱，多模态、Kimi等方向领跌，华扬联众、苏州科达、润建股份触及跌停，掌阅科技、中文在线、世纪天鸿等多股跌超7%。个股涨跌互现，两市今日成交9560亿元。截止收盘沪指涨0.17%，深成指涨0.28%，创业板指涨0.44%。主要行业ETF涨跌不一，新能车ETF涨近3%，新能源车ETF涨超2%，传媒ETF跌2.6%，通信ETF跌超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0599284.d.html</link>
            <guid>3547560</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国新办举行近期生产、消费、进出口有关数据及政策情况新闻发布会】国务院新闻办公室于2024年3月26日（星期二）下午3时举行新闻发布会，请商务部副部长郭婷婷、海关总署副署长王令浚、工业和信息化部新闻发言人、总工程师赵志国介绍近期生产、消费、进出口有关数据及政策情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5623562.d.html</link>
            <guid>3547557</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国4月Gfk消费者信心指数 -27.4，预期-27.9，前值-29。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6625894.d.html</link>
            <guid>3547552</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆丰股份涨超5% 拟斥5000万元-1亿元回购公司股份】兆丰股份(300695.SZ)现涨5.29%报45.95元，暂成交2666万元，最新市值32.59亿元。兆丰股份昨日晚间公布，公司拟以集中竞价交易方式回购公司股份，本次回购的股份将用于实施股权激励或员工持股计划。回购资金总额不低于人民币5,000万元(含)，不超过人民币10,000万元(含)。回购股份的价格不超过人民币56.50元/股(含)。回购股份的实施期限自董事会审议通过回购股份方案之日起12个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6625757.d.html</link>
            <guid>3547550</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手：磁力本地推上线以来，月投流商家平均GMV增长194%】3月26日，快手磁力大会在重庆举办。快手高级副总裁、本地生活事业部负责人笑古表示，入局快手本地生活生态的经营者正变得越来越多，为助力更多商家实现生意爆发，快手持续升级磁力本地推等创新产品能力。数据显示，磁力本地推PC版上线以来，使用磁力本地推投流的月商家平均GMV增长了194%。2024年第二季度，磁力本地推将上线到店线索引流能力，加速线上线下融合，助力本地新零售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6625191.d.html</link>
            <guid>3547548</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内分析：绿色金融市场还有非常大的发展空间】记者从嘉实中国电建清洁能源REIT 3月25日发布的上市交易公告书中发现，在该基金10名专业机构投资者中，公募基金占据了三席。某种程度上，在能源类REITs蓬勃发展后，入局的机构投资者种类日趋多样。从券商中国记者梳理来看，近期以来中信建投国家电投新能源REIT、中航京能光伏REIT等能源类REITs持续迎来了股东增持。而在新产品供给端，年内申报的公募REITs品种中，还出现了中信建投明阳智能新能源REIT等产品，成为年内首单民营上市公司发起的公募REITs项目。业内分析认为，我国绿色发展仍面临较大的资金缺口，绿色金融市场还有非常大的发展空间，清洁能源REITs市场广阔，对解决当前新能源基础设施项目面临的资金难题、产业升级瓶颈等问题均可发挥重要作用，可以丰富投资人在新能源项目上的退出渠道，打通新能源产业的整个融资链条。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6624658.d.html</link>
            <guid>3547546</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水产养殖板块尾盘持续拉升，大湖股份涨停】水产养殖板块尾盘持续拉升，大湖股份涨停，国联水产涨超9%，獐子岛、好当家跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0596654.d.html</link>
            <guid>3547544</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布局全球资产 广发全球稳健配置正在发售】针对投资者的全球资产配置需求，广发基金正在发行QDII新基金——广发全球稳健配置混合，该基金可投资于境内市场和境外市场依法发行的金融工具，通过对不同资产类别的优化配置，充分挖掘市场潜在的投资机会，力求基金资产实现长期稳健增值。其中，权益类资产占基金资产的比例为20%-65%，权益类资产包括普通股、优先股、全球存托凭证、美国存托凭证等；同业存单投资占基金资产的比例不超过20%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6623874.d.html</link>
            <guid>3547543</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银国际：上调招商银行目标价至45.71港元 维持“买入”评级】中银国际发表报告，上调对招商银行H股目标价至45.71港元，并维持“买入”投资评级。该行指招行去年派息比率按年升2个百分点至35%，预期招行今年平均净资产收益率（ROAE）达15.8%，为同业中最高。该行指，招行去年业绩显示去年第四季盈利稳定增长，资产质素仍然优秀，基于其不良贷款比率截至去年底达到0.95%，或仍属同业低端水平。该行亦指，招行去年净息差为2.15厘，较去年首三季跌4基点，亦按年跌25基点，主要受生息资产收益率下降及融资成本上升影响。该行料招行今年净息差将进一步跌11个基点。]]></title>
            <guid>3547541</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯联邦安全局(FSB)表示已拘留包括经济部官员在内的犯罪团伙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6623052.d.html</link>
            <guid>3547539</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局副局长孟扬会见安利公司全球首席执行官】 3月25日，国家市场监督管理总局副局长孟扬会见来访的安利公司全球首席执行官潘睦邻先生一行。双方就直销市场监管与发展等议题进行了交流。孟扬表示，中国正在加快发展新质生产力，推进高质量发展，建设中国式现代化，这将为外资企业带来更多发展新机遇。市场监管总局对直销市场坚持监管规范和促进发展并重原则，致力于营造市场化、法治化、国际化营商环境，对国内外企业坚持监管一致性原则，愿意为外资企业在中国投资兴业提供支持和服务。潘睦邻表示，安利对中国的发展前景充满信心，将进一步加大在华投资，遵守中国直销法规，长期运营稳健发展。（市说新语）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5619710.d.html</link>
            <guid>3547538</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融创等新增4则被执行人信息  执行标的合计6.4亿余元】 天眼查法律诉讼信息显示，近日，融创房地产集团有限公司新增4则被执行人信息，执行标的合计6.4亿余元，涉及融资租赁合同纠纷、票据付款请求权纠纷等案件，部分案件被执行人还包括无锡融创城投资有限公司等，执行法院包括浙江省杭州市中级人民法院、重庆自由贸易试验区人民法院等。风险信息显示，融创房地产集团有限公司现存570余条被执行人信息，被执行总金额超255亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6621945.d.html</link>
            <guid>3547537</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特1月石油出口同比下降13.5%】沙特阿拉伯统计总局3月26日发布数据，沙特1月石油出口同比下降13.5%，至710.38亿沙特里亚尔；2023年12月沙特石油出口同比下降15.8%。1月石油出口在总出口占比从去年12月的73.1%升至74.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6621620.d.html</link>
            <guid>3547535</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：上调华晨中国目标价至5.7港元 维持“增持”评级】摩根士丹利发表研报指，华晨中国日前公布母公司重组最新进展，至本月中母企已成为沈阳汽车的全资附属公司，指出虽然目前未有具体方案，但憧憬母公司重组将带来现金分派，用于偿还债务，料有助于改善股息前景。大摩引述宝马2023年年报，指出华晨宝马合资公司上年度向华晨分派了折合约113亿元人民币股息，预料将令华晨现金头寸每股增加2.4元，资金层面得以充实。利好消息预期推动股价上扬，加上公司基本面正在改善，因此大摩维持“增持”评级，目标价由3.8港元提升至5.7港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5618580.d.html</link>
            <guid>3547534</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局副局长孟扬会见美国高通公司全球事务总裁亚历克斯·罗杰士】 3月25日，国家市场监督管理总局副局长孟扬会见来访的美国高通公司全球事务总裁亚历克斯·罗杰士一行，双方就反垄断和创新发展等议题进行了交流。孟扬表示中国正在推动新质生产力加快发展，新产业、新模式、新动能加快成长壮大，这将为包括高通公司在内的外资企业带来更加广阔的发展空间。中国政府高度重视保护知识产权和促进创新发展。市场监管总局将一如既往支持外资企业在华发展，全面落实公平竞争制度，不断优化有利于创新发展的市场环境。罗杰士表示，高通公司高度重视中国市场，期待与监管机构加强交流，不断深化与中国伙伴的创新合作。(市说新语)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6621322.d.html</link>
            <guid>3547532</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:42:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行行长刘金：要依托科技赋能，培育金融服务大健康产业的新质生产力】3月24日至25日，中国发展高层论坛2024年年会在北京举行。在大健康产业专题研讨会上，中国银行行长刘金表示，大健康产业周期长、资金投入大、风险相对高，需要金融机构不断探索新模式，创新新方法。对此，刘金提出四点建议：一是要结合不同产业的特点和需求，提供更具针对性的金融服务。二是要加快大健康产业场景的建设，探索场景金融新的空间。三是要依托科技赋能，培育金融服务大健康产业的新质生产力。四是要深化全球金融合作，助力全球大健康产业的高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6621142.d.html</link>
            <guid>3547530</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能投资成立新能源科技公司】企查查APP显示，近日，巴彦淖尔市隆加薪新能源科技有限公司成立，法定代表人为虞立涛，注册资本100万元，经营范围包含：太阳能热发电装备销售；光伏发电设备租赁；光伏设备及元器件制造；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由隆基绿能间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0593540.d.html</link>
            <guid>3547529</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费品工业司赴江苏调研消费品“三品”工作】 3月21日至22日，消费品工业司主要负责同志带队赴苏州、南通开展“增品种、提品质、创品牌”工作以及苏锡通纺织产业集群调研，并就消费品“三品”战略实施、纺织工业高质量发展进行工作交流。调研组实地走访了相关消费品企业，了解企业经营发展情况，听取企业诉求建议，推动解决实际问题。消费品工业司将进一步加强与有关地方、行业协会、重点企业协同联动，积极开展调查研究和对企服务，切实解决企业发展中遇到的难点问题，推动实现消费品工业高质量发展，为中国式现代化构筑强大物质技术基础。河北、上海、江苏、浙江、安徽、山东、河南等地工业和信息化主管部门有关同志以及部分消费品工业“三品”战略示范城市代表参加调研。(工信部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6620950.d.html</link>
            <guid>3547528</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热浪侵袭冲击生产 头号出口国越南咖啡供应料将进一步缩减】由于热浪威胁到头号出口国越南的咖啡生产，叠加农民改种其他作物造成的损失，用于特浓咖啡和速溶饮料的罗布斯塔咖啡的全球供应料将进一步缩减。总部位于胡志明市的TuanLoc Commodities公司在一份报告中说：“总体而言，咖啡种植区炎热干燥。虽然目前我们仍处于旱季，天气状况也并非意料之外，但值得注意的是，降雨量一直处于10年来的较低水平，气温也偏高。”据越南咖啡协会称，预计到9月为止，越南咖啡出口量将比去年同期的167万吨下降20%。越南咖啡可可协会主席Nguyen NamHai说，上一个咖啡收获季已结束，相比去年的184万吨，今年预计将减产多达20%。这比去年11月预计的10%降幅更大，主要是由于气候变化、投资不足以及种植者改种其他作物等多重因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5617930.d.html</link>
            <guid>3547527</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平人寿总经理程永红：上半年实现价值正增长应该没有悬念】3月26日上午，中国太平举行2023年业绩发布会。会上，有投资者询问“开门红”情况，对此，太平人寿总经理程永红回应道，今年是一个具有成长性的“开门红”。基于价值管理体系5.0的提前运作，太平人寿基本上在2023年12月初就启动了2024年的开局的工作，比往年多了一个月的时间来准备。她表示，目前来看，银保开局情况非常好，截至3月25日，NBV实现了500%以上的增长，个险也实现了将近200%的增长。今年上半年的价值正增长应该没有什么悬念，相信全年能够实现一个较好的业绩。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6620405.d.html</link>
            <guid>3547525</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“80后”北京大学党委常委任羽中已任副校长】跻身北京大学党委常委4个月后，“80后”任羽中再获新职。3月26日，查询北京大学官网“现任领导”一栏注意到，此前担任北京大学党委常委兼秘书长、党委宣传部部长、新闻发言人、融媒体中心主任、社会学系党委书记的任羽中，现已获任北京大学副校长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5617025.d.html</link>
            <guid>3547524</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦国际航空董事会批准私有化计划】巴基斯坦国际航空公司3月26日在交易所文件中表示，其重组和私有化计划已获得董事会批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5616621.d.html</link>
            <guid>3547523</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉案金额达2.1亿！警方侦破特大制售假酒案】用真瓶装假酒，这是湖北警方破获的一起茅台假酒案。总涉案金额高达2.1亿元，案件的线索来自一个烟酒店。店主起初坚称自己售卖的百分百是真酒，而且从酒瓶外观上来看也没有任何问题。但是，这批酒的来源却有些特别。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0591831.d.html</link>
            <guid>3547522</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TrendForce：供应商欲积极拉高合约价 预估第二季DRAM价格涨幅将收敛至3~8%】目前观察DRAM供应商库存虽已降低，但尚未回到健康水位，且在亏损状况逐渐改善的情况下，进一步提高产能利用率。不过，由于今年整体需求展望不佳，加上去年第四季起供应商已大幅度涨价，预期库存回补动能将逐渐走弱。因此，TrendForce集邦咨询预估， 第二季DRAM合约价季涨幅将收敛至3~8%。]]></title>
            <guid>3547519</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警惕！美日要“最大规模”升级安保条约，加强军事勾连“以对抗中国”】“美国和日本正计划对安保条约进行60多年来最大规模的升级。”当地时间3月24日，英国《金融时报》援引知情人士的消息披露，美国总统拜登和日本首相岸田文雄将于4月10日在白宫会晤时宣布重组驻日美军司令部的计划，并加强两国之间作战规划和演习的协调，“以对抗中国”。对此，有中国专家25日接受记者采访时表示，日本此举是为了换取美国对日本“正常国家”的认可，甚至成为美国“印太体系”中的“二把手”。但日本“为虎作伥”的行为，只会给地区和平带来不稳定因素，加剧亚洲国家和国际社会对日本是否坚持和平道路的警惕和担忧。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6618476.d.html</link>
            <guid>3547516</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡2月工业产出同比增长3.8%，高于预期】新加坡经济发展局3月26日发布数据，2月工业产出同比增长3.8%，预期增长0.5%；环比增长14.2%，预期2.1%。2月药业产出同比增长73.2%，石油化工产品同比产出22.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5615441.d.html</link>
            <guid>3547515</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:31:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国2023年赤字占GDP比例升至5.5%，远高于政府目标】法国的预算赤字正逐渐脱离政府的控制。周二官方数据显示，收入与支出之间的差距占GDP的比例从上一年的4.8%扩大至2023年的5.5%，远大于政府在预算中计划的4.9%。由于欧元区第二大经济体法国停滞不前，税收增长急剧放缓，而支出扩张的步伐仅略有放缓。统计机构Insee数据显示，债务占GDP的比重从2022年底的111.9%仅降至110.6%。赤字的扩大对马克龙来说是一个打击，自2017年上任以来，马克龙一直以更加严格而著称，这与多年来法国政府未能实现赤字目标形成了鲜明对比。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5615207.d.html</link>
            <guid>3547512</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州美团外卖检出粪便和尿液？官方：不存在“福州市疾健联合委”】3月26日上午，一张内容包含“美团外卖餐品检测出粪便和尿液”的图片，在福州人的微信群内疯传。市食安办等相关部门工作人员表示，经相关部门核实，不存在“福建省福州市疾健联合委”这个单位，该信息为谣言，相关平台也已报警处理。（福州晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6617883.d.html</link>
            <guid>3547510</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱：将路易威登（LVMH）的评级从“持平”调高至“超配评级”，将目标股价从825欧元上调至937欧元]]></title>
            <guid>3547509</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【等级标签避开高糖饮品 上海试行饮料“营养选择”分级标识】3月26日，上海市疾病预防控制中心宣布其研制的饮料“营养选择”分级标识目前正在试行中。近期部分饮品的售卖页面、产品包装、货柜等场景出现了营养分级标识，通过ABCD四个等级，综合反映饮料中含有糖、脂肪等成分的情况。目前，共有4家企业参与“营养选择”标识试点，包括现制茶饮、饮料食品等，今年陆续在上海区域的产品销售菜单、饮料外包装、线上点单程序及售卖场所等醒目位置标注符合要求的“营养选择”分级标识。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0589363.d.html</link>
            <guid>3547507</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[永悦科技跌停走出3连板，3天累计跌幅达27.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5613943.d.html</link>
            <guid>3547506</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胖东来创始人：胖东来保洁员最高年薪将能拿到50万】在近日举行的2024联商东来总裁班课程中，胖东来创始人于东来称，胖东来今年又开始推行岗位级别认证，基础员工即便是保洁员，专业能力只要达到一定级别了，也可以拿到年薪30万甚至50万。每一个岗位都能有更好的上升通道，这不是不能实现。他表示，如果胖东来超市今年的产品跟得上，技术跟得上，稳定下来，胖东来超市的普通员工超过1万的月收入应该不是问题。（老板联播）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6616538.d.html</link>
            <guid>3547505</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产超长钛合金连续油管亮相】近年来，我国不断加大对油气勘探开发力度，深层、深海、苛刻环境下的油气及可燃冰等非常规油气资源正成为勘探开发的主攻方向。3月25日至27日，我国国产超长钛合金连续油管在北京新国展亮相展出，为助力万米油气开采打下基础。钛合金连续管具有自重轻、高耐腐蚀、高疲劳寿命等优点，可广泛应用于油田修井、测井、超深井及海洋、苛刻腐蚀环境等场景，也可作为管线管应用于井场或海洋的油气输送。由于其作业的多样性、快捷性和可靠性，连续油管及其作业装备被称作“万能作业机”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6616312.d.html</link>
            <guid>3547504</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:24:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻韩国大使馆提醒来韩观演的中国公民：警惕各类“演唱会门票诈骗”】近期，不少中国公民来韩观看演唱会。因门票紧俏，一些公民通过非正规渠道购票，存在较大风险隐患。中国驻韩国大使馆提醒来韩观演的中国公民：警惕各类“演唱会门票诈骗”，加强判断，维护自身权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzn3811914.d.html</link>
            <guid>3547503</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博信股份跌停 未与华为展开任何形式的合作】此前连续7个交易日涨停的博信股份(600083.SH)今日跌停，现报11.21元，暂成交6032万元，最新市值25.78亿元。博信股份昨日晚间发布股票交易异常波动公告，公司2023年度未销售自有品牌产品，公司未与华为展开任何形式的合作，仅代理销售部分华为产品，代理销售收入仅占总营业收入的约0.6%，占比极低。公司属于传统、非高科技行业，不涉及人工智能等市场热点概念。]]></title>
            <guid>3547502</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继Facebook之后，特斯拉开始在Instagram上投放广告】继时隔六年重返Facebook之后，特斯拉又被发现在扎克伯格旗下另一社交平台Instagram上做起了广告。电动汽车分析师索耶·梅里特发帖称，特斯拉已正式开始在Instagram上投放付费广告，这标志着该公司首次涉足该平台的广告业务。据分析，特斯拉之所以决定放下身段，在Instagram和Facebook上做广告，可能是因为竞争加剧，电动汽车普及速度放缓，该公司面临着提高电动汽车吸引力的压力。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5612610.d.html</link>
            <guid>3547501</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度多家公司料净利增逾100% 多行业表现不俗】Wind数据显示，截至3月26日10时，A股共有23家上市公司对外披露2024年一季度业绩预告，其中20家预喜，预喜比例高达86.96%。净利润增幅方面，上述已披露业绩预告的上市公司，11家公司预计2024年一季度归属于上市公司股东净利润增幅下限超过50%，其中，6家预计超过100%。从行业角度看，生物医药、计算机、通信和其他电子设备制造、软件和信息技术服务、汽车制造等行业上市公司业绩表现不俗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0587872.d.html</link>
            <guid>3547499</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰货币政策委员会成员Tyrowicz：波兰通胀可能在3月份降至2.5%以下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0587068.d.html</link>
            <guid>3547498</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果新专利获批：iPhone、iPad等设备可使用Vision Pro头显空中手势】根据世界知识产权局（WIPO）近日公示的清单，苹果公司获得了一项新的手势专利，暗示当前适用于Vision Pro头显的诸多空中手势操作，将应用到iPhone、iPad和MacBook等其他设备上。]]></title>
            <guid>3547497</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰安全局局长承认基辅此前参与了俄罗斯境内的“恐怖活动”】据俄罗斯卫星通讯社报道，乌克兰安全局负责人Vasyl Malyuk承认他的部门参与了针对乌克兰和俄罗斯政治家和公众人物的谋杀和暗杀企图。“我们不会以任何方式正式承认这一点，但与此同时，我会告诉你一些细节，”他在接受乌克兰一家电视频道采访时说。他提到，杀死俄罗斯战地记者Vladlen Tatarsky的雕像中藏有400克炸药、企图用800克炸药炸死“卢甘斯克人民共和国”总检察长谢尔盖·戈连科等事件。此外，他还提到2022年俄罗斯著名政治哲学家亚历山大·杜金的女儿丧生的原因等。然而，在电视采访中，他没有透露袭击的细节。俄罗斯一再表示，乌克兰已成为一个恐怖主义国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5611365.d.html</link>
            <guid>3547495</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胖东来创始人：目标是超越山姆和Costco】在近日举行的2024联商东来总裁班课程中，胖东来创始人于东来表示，未来3-5年，胖东来目标是要超越山姆和Costco。现在，胖东来定的产品标准要高于二者，努力往品质方向走，性价比超高。他认为不要以低价占领市场，而是以品质服务消费者，让社会更美好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5611227.d.html</link>
            <guid>3547494</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CPO概念股快速跳水 新易盛大跌超8%】新易盛快速跳水跌超8%，太辰光、光库科技、光迅科技、铭普光磁、中际旭创等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5611098.d.html</link>
            <guid>3547493</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局主要负责人会见道达尔能源董事长兼首席执行官】 2024年3月25日，国家能源局局长章建华会见来访的道达尔能源董事长兼首席执行官潘彦磊（PatrickPOUYANNE）一行，双方就中国能源与电力市场政策、新能源与天然气领域合作等议题深入交换意见。国家能源局副局长任京东陪同出席会见。(国家能源局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6613734.d.html</link>
            <guid>3547490</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国巴尔的摩推出“1美元售房”计划】据彭博新闻社网站3月20日报道，巴尔的摩计划以每栋1美元的价格出售用木板封起来的房屋，试图重振饱受犯罪和失修困扰的社区。 报道称，这项计划得到市长布兰登·斯科特的支持，将向承诺进行维修并在其中居住的居民提供200多栋市政府拥有的空置房产。市议会20日批准了该计划。 空置房屋是这座马里兰州城市几十年的老问题，该市是美国几个犯罪率最高的地区之一，犯罪活动集中在几个极度贫困的社区。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3547488</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥飞转债上涨8.24% 转股折价率4.06%】奥飞转债盘中上涨8.24%，报143.486元/张，成交额34.51亿元，转股折价率4.06%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzn3809442.d.html</link>
            <guid>3547485</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香雪制药新增一则被执行人信息 执行标的2.48亿余元】天眼查法律诉讼信息显示，近日，香雪制药（300147）及其子公司广东香雪智慧中医药产业有限公司新增一则被执行人信息，执行标的2.48亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为五华县人民法院。广州市香雪制药股份有限公司成立于1986年4月，注册资本约6.6亿人民币，法定代表人、董事长、总经理为王永辉。股东信息显示，该公司由广州市昆仑投资有限公司、中信证券股份有限公司等共同持股。风险信息显示，该公司现存8条被执行人信息，被执行总金额超9.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5609972.d.html</link>
            <guid>3547484</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿道信息于深圳成立投资子公司】企查查APP显示，近日，深圳市亿泓投资有限公司成立，法定代表人为钟景维，注册资本3000万元，经营范围包含：以自有资金从事投资活动；自有资金投资的资产管理服务。企查查股权穿透显示，该公司由亿道信息全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6612911.d.html</link>
            <guid>3547483</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银国际：上调招商银行目标价至45.71港元 维持“买入”评级】中银国际发表报告，上调对招商银行H股目标价至45.71港元，并维持“买入”投资评级。该行指招行去年派息比率按年升2个百分点至35%，预期招行今年平均净资产收益率(ROAE)达15.8%，为同业中最高。该行指，招行去年业绩显示去年第四季盈利稳定增长，资产质素仍然优秀，基于其不良贷款比率截至去年底达到0.95%，或仍属同业低端水平。该行亦指，招行去年净息差为2.15厘，较去年首三季跌4基点，亦按年跌25基点，主要受生息资产收益率下降及融资成本上升影响。该行料招行今年净息差将进一步跌11个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5609817.d.html</link>
            <guid>3547481</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国商飞：ARJ交付128架 C919总计试验飞行里程超过24万公里】中国商飞公司营销总监，上飞公司党委书记、董事长张小光在2024临港科创大会上表示，目前ARJ21支线飞机累计交付128架，飞行36万小时，累计载客超过1200万人次；C919飞机总的试验飞行里程超过24万公里，累计交付东航5架，航线运行稳中向好；C929正在开展详细设计。在支线市场方面，他称，“ARJ支线飞机不仅仅要在胡焕庸线以东以南飞行，今后还要在胡焕庸线以西以北的地方去飞行。“]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0585076.d.html</link>
            <guid>3547480</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西面向民间资本推介60个项目 超半数可由民企独资或控股】3月26日从山西省发改委获悉，日前，山西省发展和改革委员会和山西省交通运输厅以及相关地市，遴选了60个拟实施的政府和社会资本合作项目，向民间资本公开推介。前述60个项目，按照国家《关于规范实施政府和社会资本合作新机制的指导意见》遴选，计划总投资1925亿元，计划引入民间资本规模995亿元。从支持民企参与程度看，所有项目支持民企股权占比不低于35%，其中32个项目支持民企独资或控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzu5609547.d.html</link>
            <guid>3547479</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 凯众股份涨停走出2连板，2天累计涨幅达21.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0584763.d.html</link>
            <guid>3547478</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴口岸客货车联合一站式车道验放进出境车辆突破100万辆次】据拱北海关统计，今日，经横琴口岸联合一站式车道进出境的车辆已累计超过100万辆次；其中，3月1日横琴合作区封关运行以来，经横琴口岸进出境车辆约14万辆次，环比增长约10%。海关与其他四家粤澳联检单位合力提升通关设备软硬件性能，目前，海关环节平均验放时间缩短至23秒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzq0584436.d.html</link>
            <guid>3547477</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《被我弄丢的你》票房破2亿】据猫眼专业版数据，电影《被我弄丢的你》上映19天 ，总票房破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inaprrzt6611499.d.html</link>
            <guid>3547474</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>