<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 05:19:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【一些地方基层财政紧张是否影响民生承诺兑现？国务院研究室回应】3月5日，在国务院新闻办举行的解读《政府工作报告》吹风会上，《政府工作报告》起草组负责人、国务院研究室主任黄守宏表示，关于今年改善民生的部署安排，相信经过上下共同努力一定能够落实到位。在《政府工作报告》中还提出了很重要的一点，要以发展思维看待补民生短板问题。改善民生也是促进经济发展的动力，就业、养老、医疗等民生问题的解决既能增进民生福祉，同时也能把巨大内需潜力激发出来。所以要解决民生问题，包括“一老一小”、便利孩子入托入园等，就需要增加投资，这又能带动其他方面的支出。之所以说这些民生保障和改善措施能够实现，在制定措施、提出目标任务的时候已经充分考虑到了其可行性，政府也已经研究制定了一些配套办法和措施。在保障和改善民生方面的一个基本原则是尽力而为、量力而行，政府主要履行好保基本、兜底线的职责，在此基础上尽最大努力提高保障水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0131164.d.html</link>
            <guid>3515554</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极狐阿尔法 S5 官图发布】 ARCFOX 极狐汽车官方发布了一张阿尔法 S5 车型的官方海报，展示了这款新车的外观设计，官方暂未确认这款新车将于何时上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynt1249582.d.html</link>
            <guid>3515550</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高中纳入义务教育？天津河西辟谣】 “河西辟谣”官微消息，近日，网传视频称“河西作为试点，小学4年，初中3年，高中2年，高中纳入义务教育”，引发网友关注。经与相关部门核实，真实情况为：河西区并未接到上级部门要求变更小学、高中学制、将高中纳入义务教育的工作要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0130472.d.html</link>
            <guid>3515549</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名品牌被曝将退出中国市场，店员：根本原因就是卖不动】 据每日经济新闻，近日有市场消息称，全球最大奢侈品集团LVMH集团旗下彩妆品牌贝玲妃将从丝芙兰渠道全面撤退，且该品牌将于2024年6月底、7月初退出中国市场。“大概3月底撤，根本原因就是卖不动。”3月3日，丝芙兰北京三里屯店的柜台上仅陈列着部分热销的贝玲妃彩妆产品，连样品都不太齐全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynt1248966.d.html</link>
            <guid>3515548</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德智库称中国绿色技术研究活力领先】德国智库贝塔斯曼基金会近日发布的一份研究报告指出，中国已成为绿色技术研究的领先国家之一，“在研究活力方面，没有任何一个国家能与中国并驾齐驱”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0130198.d.html</link>
            <guid>3515547</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济增长目标为何定为5%左右？报告起草组负责人回应】国务院新闻办公室3月5日上午举行吹风会，《政府工作报告》起草组负责人、国务院研究室主任黄守宏解读《政府工作报告》，并答记者问。黄守宏表示，今年我们把经济增长目标定为5%左右，这是综合考虑了各方面因素，包括国内国际形势，包括需要与可能，可以说是立足当前、着眼长远而制定的。具体来说，从当前需要看，我们要扩大就业、增加居民收入、防范化解风险，都需要一定的经济增速。今年的就业压力是比较大的，城镇新增就业要达到1200万人以上。根据就业跟经济增长的对应关系，或者根据经济增长对就业的拉动效应，大体测算一下，要实现就业目标，经济大体上也需要保持5%左右的增速。当然还要考虑到其他方面的需要。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfyns6906482.d.html</link>
            <guid>3515544</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国底特律一栋大楼发生爆炸】据当地媒体报道，当地时间3月4日晚，美国底特律市东北部一栋批发商大楼发生爆炸，伤亡不明。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0129033.d.html</link>
            <guid>3515543</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为江淮合作车型信息曝光：车长5.2米，年产3.5万辆】近日，江淮汽车公布了《江淮年产20万辆中高端智能纯电动乘用车建设项目环境影响报告书》。《报告书》显示，江淮汽车年产20万辆中高端智能纯电动乘用车建设项目具备环境可行性。在此《报告书》中，华为和江淮汽车的具体合作项目总投资高达近40亿元，其中新增固定资产投资近23亿元，铺底流动资金16.83亿元，资金全部由企业自筹解决。江淮汽车构建两个纯电平台（DE、X6），一是重点打造全新的新能源专属平台（DE平台），满足国内经济型和改善型市场需求，产品覆盖轿车、SUV及MPV车型。X6 纯电平台目前覆盖车型级别为中大型MPV车型。该车型预计车长达5.2米，轴距达3.2米。双方合作车型上市后，相关销售收入将计入江淮汽车的营收项目。（一财）]]></title>
            <guid>3515537</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州连日暴雪局地积雪厚超3.2米】据美国国家气象局当地时间4日报告，美国加利福尼亚州多个滑雪场连日来持续遭受暴风雪的袭击。其中，位于加州北部、海拔2100多米的“糖碗”滑雪场降雪量最大，三天来的积雪厚度已超3.2米。此外，加州多个滑雪场的积雪厚度也都接近3米。 据预报，另一场风暴目前正在移动，预计将给加州北部和俄勒冈州南部带来大雪。目前多地冬季天气警报已生效，国家气象局预计降雪量将增加约0.3至0.6米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0128275.d.html</link>
            <guid>3515536</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成渝双城经济圈地区生产总值达8.2万亿元】 3月5日，成渝地区双城经济圈建设川渝统计联席会议召开，成渝地区双城经济圈发展能级实现新突破，经济总量迈上新台阶。2023年，双城经济圈实现地区生产总值8.2万亿元，在2021年突破7万亿元后，用2年时间再上一个万亿台阶；经济总量相当于京津冀、长三角的78.5%、26.9%，分别比上年提高1.1个、0.3个百分点，与两大经济区的差距持续缩小。重大项目提速增量，248个共建成渝地区双城经济圈重大项目完成投资4138.4亿元、年度投资完成率120.1%，超额完成全年目标任务。其中，全年中欧班列（成渝）累计开行量超过5300列，运输箱量超43万标箱，均位居全国第一，运行线路近50条，覆盖欧亚超100个城市站点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9911646.d.html</link>
            <guid>3515535</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老铁路国际货物列车累计开行突破1万列】 从昆明海关获悉，截至3月4日，中老铁路国际货物列车累计开行10442列。中老铁路货运量持续增长，货物品种已涵盖水果、粮食、新能源车、太阳能电池等2900余种，从开通初期的日均2列增至现在日均20列，成为国际物流陆路运输的“黄金大通道”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfyns6905219.d.html</link>
            <guid>3515533</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度2月日经服务业PMI 60.6，前值62。印度2月日经综合PMI 60.6，前值61.5。]]></title>
            <guid>3515531</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国通胀率连续第五个月下降】泰国商务部称，2月份泰国总体通胀指数连续第五个月下降，因在经济增长脆弱的情况下政府继续补贴能源价格。数据显示，泰国2月份居民消费价格指数(CPI)同比下降0.77%，预估下降0.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9910939.d.html</link>
            <guid>3515530</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:59:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳大利亚和加拿大考虑在关键矿产供应方面联合开展工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9910745.d.html</link>
            <guid>3515529</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院研究室主任：今年《政府工作报告》中更加突出了就业优先导向】国务院研究室主任黄守宏在新闻发布会上表示，就业是最大的民生，既是“国之大者”，也是个人的大事，对一个家庭来讲，孩子就业、就好业，这是最为关心的。这些年党中央、国务院对就业工作高度重视，采取了一系列措施，今年《政府工作报告》中更加突出了就业优先导向，制定了一系列措施。首先，从导向上来讲，今年《政府工作报告》中将城镇的就业预期目标设定为1200万人以上，大家要注意“以上”，去年是用“1200万人左右”，今年是“以上”，这就体现了党和政府做好就业工作的力度、决心和鲜明的政策导向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfyns6904419.d.html</link>
            <guid>3515527</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院研究室主任：推动省级政府下沉财力 确保基层“三保”不出问题】国务院研究室主任黄守宏在新闻发布会上表示，刚才谈到一些地方的财政比较紧张，《政府工作报告》提出的，包括预算报告、计划报告里提出的，政府安排部署的改善民生的措施有没有财力支撑？能不能兑现？针对这个问题，在《政府工作报告》中特别强调，作出了安排。积极的财政政策中在《报告》中强调要大力优化支出结构，强化国家重大战略任务和基本民生财力保障。今年中央对地方转移支付要保持必要的力度，预算安排了10万亿元多一点，同时要推动省级政府下沉财力，确保基层“三保”不出问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0126692.d.html</link>
            <guid>3515526</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[希教国际称本金总额3.151亿美元的可转换债券将自下午1时正起于香港联交所暂停买卖，有关可转换债券的违约事件已于3月2日发生。]]></title>
            <guid>3515524</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委主任谈新质生产力：央企要摒弃“挣快钱”理念】 据中国网，3月5日上午，十四届全国人大二次会议首场“部长通道”集中采访活动举行。国务院国资委主任张玉卓回答记者提问时表示，传统优势产业升级改造，目前我国已启动“人工智能+”，生成式人工智能要在行业发挥更大作用，大模型一定要解决行业、企业的垂直类问题。产业升级一定要把战略性新兴产业和未来产业摆在突出位置。全国战略性新兴产业占比目前约占13%，央企仍须对战略性新兴产业加大布局，去年相关投资增加了32.1%，目标是到2025年，中央企业战略性新兴产业占比要达到35%，在类脑智能、量子信息科技、可控核聚变等方面要提前布局。张玉卓表示，发展新质生产力的生态，要靠各方共同引导。尤其中央企业一定要摒弃过去一些落后理念，如，追求投资短期收益、追求规模、追求脱实向虚等“挣快钱”理念。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9909418.d.html</link>
            <guid>3515523</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普已“拿下”7个州！美国大选将迎“超级星期二”】截至美国东部时间3月4日22时，美国2024年总统选举北达科他州共和党初选已完成了超过95%的选票清点，特朗普共获得了1632张选票，占据当前总票数的84.6%，赢得该州共和党对其成为党派总统候选人的支持。据统计，截至目前，特朗普已赢下7个州共和党初选：北达科他州、密苏里州、密歇根州、南卡罗来纳州、内华达州、新罕布什尔州、艾奥瓦州。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9909339.d.html</link>
            <guid>3515522</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国新疆钻出亚洲第一口万米直井】3月4日14时48分，中国新疆塔里木油田。深地塔科1井钻探深度破万米，成为世界陆上第二、亚洲第一垂深井。 深地塔科1井成功破万米在我国深地科学研究和超深层油气勘探领域具有里程碑意义，更说明我国深地能源资源开发能力迈上了一个关键的新台阶。（新疆发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9908772.d.html</link>
            <guid>3515521</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开普云入驻广州数据交易所】 近日，开普云成为广州数据交易所会员。作为该交易所的会员，开普云将享受到一系列便捷的数据交易服务，包括数据资产登记、挂牌上架、信息披露、交易磋商、交易结算以及存证上链等。这将为开普云的数据资产商业化提供有力支持，确保其在安全、透明的交易环境中实现更高的商业价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0125133.d.html</link>
            <guid>3515520</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚昆士兰州中部一处天然气管道起火】澳大利亚昆士兰州中部一处天然气管道起火，该管道向该州格拉德斯通市（Gladstone）供应以工业用途为主的天然气。目前火势尚未得到控制，但未造成人员伤亡。消防应急部门仍在现场处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0124586.d.html</link>
            <guid>3515518</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铠侠提升NAND闪存产能利用率 群联CEO潘建成乐见原厂增产】此前报道，铠侠表示将重新审视NAND闪存减产策略，本月内将开工率提升至90%。群联执行长潘建成表示群联目前仍处于缺货状态，如果NAND闪存原厂可以合理价格提供稳定供货，对群联算是好事。威刚董事长陈立白则分析称，铠侠目前还可能处于亏损状态，因此有必要拉升产能利用率。不过即使本月就调升了产能，NAND出货量的提升还将等到6月份，届时闪存出货价格已升至盈利线上。 (科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfyns6899403.d.html</link>
            <guid>3515516</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产商用飞机C919及ARJ21首次飞抵柬埔寨】当地时间3月5日上午，中国生产的大型客机C919和ARJ21支线飞机飞抵柬埔寨金边国际机场。这是该两款机型飞机首次飞抵柬埔寨。根据安排，C919飞机将在当地进行静态展示，ARJ21飞机将在金边至暹粒的往返路线进行演示飞行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynn9905964.d.html</link>
            <guid>3515515</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海警局新闻发言人就菲律宾船只非法侵闯仁爱礁发表谈话】中国海警局新闻发言人甘羽表示，3月5日，菲律宾违背自身承诺，刻意派出2艘海警船、2艘运补船擅闯中国南沙群岛仁爱礁邻近海域，向其非法“坐滩”军舰运送物资。中国海警严格依法管控予以规制，出于人道主义对菲运送必需生活物资的1艘船只作出临时性特殊安排，现场处置合理合法、专业规范。期间，菲海警4407号船无视中方一再警告，违反《国际海上避碰规则》，以不专业、危险方式，故意冲撞中方正常执法的海警21555艇，导致发生轻微刮蹭，责任完全在菲方。菲方言而无信，蓄意碰瓷滋事，恶意煽宣炒作，持续破坏南海地区和平稳定。中国海警始终严阵以待，随时坚决回击任何侵权挑衅行径，坚决维护国家领土主权和海洋权益。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfyns6898357.d.html</link>
            <guid>3515512</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部部长：中国守住了“不发生整乡整村规模性返贫”的底线】农业农村部部长唐仁健介绍了我国打赢脱贫攻坚战以来如何防范返贫风险的情况。 2020年我国打赢脱贫攻坚战后，2021年的中央一号文件提出，脱贫攻坚目标任务完成后，对摆脱贫困的县，从脱贫之日起设立5年过渡期，做到扶上马送一程。过渡期内保持现有主要帮扶政策总体稳定。 “实行过渡期以来这三年，我们保持过去的力度和劲头，标准不降，措施不松，力度不减，完全守住了‘不发生整乡整村这种规模性返贫’底线。”唐仁健介绍，去年脱贫地区832个县所有的农民脱贫人口，人均可支配收入达到了16396元，收入的增速高于全国农民的平均增速。（中青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynr0120822.d.html</link>
            <guid>3515511</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：美国大选没有黑马 只有两匹老马】据今日俄罗斯电视台网站报道，3月4日，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫在谈到美国大选时表示，美国大选没有黑马，只有两匹老马。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfynt1239540.d.html</link>
            <guid>3515510</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾跃亭微博发文：FF正式对丁磊和高合汽车提起诉讼】3月5日，贾跃亭在微博表示，经过长期的调查取证和准备，FF今天正式就丁磊和高合汽车涉嫌盗窃和侵犯FF 知识产权、技术数据和商业机密的违法甚至犯罪行为提起诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuet0250580.d.html</link>
            <guid>3515509</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：健全多层次社会保障体系 在全国实施个人养老金制度】国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，健全多层次社会保障体系，在全国实施个人养老金制度，推进建立长期护理保险制度，持续开展药品耗材集中带量采购，推动全国社保服务事项标准统一、整体联动、业务协同。（国家发改委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1369373.d.html</link>
            <guid>3515508</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张玉卓：把创新放在突出位置，推动新质生产力发展】3月5日上午，十四届全国人大二次会议首场“部长通道”在人民大会堂举行，国务院国有资产监督管理委员会主任张玉卓接受采访时表示，推进新质生产力发展，要把创新放在突出位置上，创新和质优是重中之重。今后中央企业怎样发展？我也想用三个字来讲。第一个是源头，技术要有来源，“源”；第二个是要推进产业升级，“升”；第三个是产业生态，要有发展新质生产力的生态；“源、升、态”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1369253.d.html</link>
            <guid>3515507</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：稳定就业促进增收 提高劳动报酬在初次分配中的比重】国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，切实保障和改善民生，增进民生福祉，稳定就业促进增收。实施先进制造业促就业行动，实施好促进青年就业三年行动，优化机关事业单位、国企等政策性岗位招聘（录）安排，加快调整高校学科专业布局结构，开展百万青年职业技能培训，深入实施创业推进行动，提高劳动报酬在初次分配中的比重。（国家发改委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuet0249374.d.html</link>
            <guid>3515506</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：积极扩大有效投资，2024年安排中央预算内投资7000亿元】 国家发改委：积极扩大有效投资，2024年安排中央预算内投资7000亿元，鼓励和吸引更多民间资本参与国家重大工程和补短板项目建设，推进地方融资信用服务平台整合和统一管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0033137.d.html</link>
            <guid>3515505</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：完善碳定价机制 加快推进大型风电光伏基地建设和主要流域水风光一体化开发建设】国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，积极稳妥推进碳达峰碳中和。完善碳定价机制，加快推进大型风电光伏基地建设和主要流域水风光一体化开发建设，推动实施蒙西一京津冀、大同一天津南等特高压输电工程，开工建设一批条件成熟的沿海核电机组。（国家发改委）]]></title>
            <guid>3515504</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽埃安AION S MAX星瀚版售价下调2.3万元】广汽埃安宣布， AION S MAX星瀚版官降2.3万元。目前，AION S MAX售价区间为14.99-17.99万元，星瀚版为顶配车型，官方售价17.99万元，降价后售价15.69万元，降价后星瀚版标价仅比入门版星耀版贵7000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0032776.d.html</link>
            <guid>3515503</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年国防预算增长7.2% 专家：中国国防支出规模一直适度、合理且克制】在第十四届全国人民代表大会第二次会议上提交的预算草案显示，2024年全国财政安排国防支出预算16655.4亿元，增长7.2%，增幅与去年持平。这是中国国防预算连续9年维持个位数增长。 军事专家张军社表示，中国国防支出始终坚持国防建设和经济建设协调发展的方针，基于国防需求和国民经济发展水平两大因素来确定国防支出，“多年来，中国的国防支出规模一直是适度、合理的。在经济社会持续健康发展的同时也保持了国防支出适度增长，在经济实力提升的同时增强国防实力，以此更好的维护国家主权、安全和发展利益。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1367656.d.html</link>
            <guid>3515502</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：支持海南自由贸易港进一步放宽市场准入，支持福建探索海峡两岸融合发展新路】 国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，扎实推动区域协调发展和新型城镇化建设，加快优化区域经济布局。进一步推进区域协调发展，推进北京非首都功能疏解项目落地建设，继续加强长江经济带生态环境综合治理，持续推进长江十年禁渔，谋划制定新时期深化粤港澳大湾区建设的政策措施，支持海南自由贸易港进一步放宽市场准入，支持福建探索海峡两岸融合发展新路。]]></title>
            <guid>3515501</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：促进消费稳定增长】国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，促进消费稳定增长。扩大停车设施有效供给，加快构建高质量充电基础设施体系，积极培育智能家居、文娱旅游、体育赛事、国货“潮品”等新的消费增长点，支持海南国际旅游消费中心建设，办好2024年中国品牌日系列活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1366867.d.html</link>
            <guid>3515500</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：保障能源资源安全 配合制定能源法】国家发改委发布2024年国民经济和社会发展计划草案，其中提及，保障能源资源安全。配合制定能源法，完善煤炭跨区域运输通道和集疏运体系，加快推进煤电等支撑性调节性电源和输电通道建设，加快西部地区清洁能源基地和电力外送通道建设，持续抓好能源资源价格调控监管。（国家发改委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0031448.d.html</link>
            <guid>3515499</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【科技部部长阴和俊：提高稳定支持力度，减少考核频次】在十四届全国人大二次会议第一场部长通道上，科技部部长阴和俊表示，对从事基础前沿交叉研究的青年科技人才，我们想办法提高稳定支持的力度，减少考核频次，让他们能够心无旁骛、沉下心来潜心研究。继续推进减负专项行动，把青年科技人才从繁杂的事务中解放出来，比如采购、报销、填表等，保障他们充足的科研时间。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuet0243665.d.html</link>
            <guid>3515494</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部部长唐仁健：巩固拓展脱贫攻坚成果 同乡村振兴衔接】今天上午，十四届全国人大二次会议首场“部长通道”在人民大会堂举行，农业农村部部长唐仁健接受采访时表示，总体来讲，经过三年的努力，我们已经形成了一个大家可以放心的、比较完善的，早发现、早帮扶、动态消除风险有效的机制和办法。下一步，我们要更多地聚焦同乡村振兴有效衔接。咬准目标一件一件办下去，办一件成一件，相信这样几个五年下来，积小步成大胜，一定能增强农民群众的获得感和幸福感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0028607.d.html</link>
            <guid>3515493</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加强重大经济金融风险防控 牢牢守住不发生系统性风险的底线】 国家发改委3月5日发布《2024年国民经济和社会发展计划的主要任务》。其中提出，加强重大经济金融风险防控，牢牢守住不发生系统性风险的底线。强化重点领域安全能力建设，切实维护经济安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0028356.d.html</link>
            <guid>3515492</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部部长：粮食产量的数字是真实可靠 完全可信的】今日上午十四届全国人大二次会议开幕会结束后，在人民大会堂北大厅举行首场“部长通道”集中采访活动。农业农村部部长唐仁健在回应相关问题时表示，一个时期以来，我也注意到，我们连续20年丰收，连续9年稳定在1.3万亿斤以上，去年还遭了灾，还不轻，最后还丰收了，还再创历史新高。所以，有些同志确实也从关心三农、关心粮食安全出发，有一些疑问。这些同志有的可能不干三农，有的也许干但离开这个行业可能多年。我想告诉大家，现在的农村跟以前的农村完全不一样了，所以，我想明确无误地、负责任地告诉大家，我们粮食产量的数字是真实可靠，完全可信的。唐仁健还表示，数字的统计不是各级报上来的，也不是农业部门统计的，是国家统计局按照他们的法定职责，通过他们在各地的直属直管的调查总队，按严密的程序，抽取了大量的样本，最后按当季实割、实收、实产的数字计算出来的，这个数字各级党委政府，包括农业部门是干预不了、影响不了的，增就是增，减就是减。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0028273.d.html</link>
            <guid>3515491</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：扎实推动区域协调发展和新型城镇化建设】国家发改委3月5日发布《2024年国民经济和社会发展计划的主要任务》。其中提出，扎实推动区域协调发展和新型城镇化建设，加快优化区域经济布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuet0241514.d.html</link>
            <guid>3515488</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告起草组负责人：科教兴国为何写进今年任务】李强总理所作的政府工作报告在部署今年任务时，把“深入实施科教兴国战略，强化高质量发展的基础支撑”作为专章放在第二位。政府工作报告起草组负责人、国务院研究室主任黄守宏今天在解读政府工作报告时说，今年的政府工作报告全面贯彻党中央的部署，10项任务中9项与2023年的中央经济工作会部署的要点一致。考虑到教育、科技、人才在全面建设社会现代化国家中所具有的基础性、战略性地位，考虑到党的二十大报告将教育、科技、人才统筹考虑，所以在报告中增加了科教兴国的内容。（中青报）]]></title>
            <guid>3515486</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：有力有效推进乡村全面振兴 加快农业农村现代化】国家发改委3月5日发布《2024年国民经济和社会发展计划的主要任务》。其中提出，有力有效推进乡村全面振兴，加快农业农村现代化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0027043.d.html</link>
            <guid>3515485</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：建设更高水平开放型经济新体制】国家发改委3月5日发布《2024年国民经济和社会发展计划的主要任务》。其中提出，建设更高水平开放型经济新体制，增强国内国际双循环的动力和活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7018003.d.html</link>
            <guid>3515484</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委张玉卓：国资国企推进高质量发展要围绕这三个字】今天上午，十四届全国人大二次会议首场“部长通道”在人民大会堂举行，国务院国有资产监督管理委员会主任张玉卓接受采访时表示国资国企工作核心是推进高质量发展。我想用三个字来讲我们今年准备怎么推进高质量发展，高就是高水平的协同，质就是质的有效提升，量就是量的合理增长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7017978.d.html</link>
            <guid>3515483</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：坚定不移深化改革 构建高水平社会主义市场经济体制】国家发改委3月5日发布《2024年国民经济和社会发展计划的主要任务》。其中提出，坚定不移深化改革，构建高水平社会主义市场经济体制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1361234.d.html</link>
            <guid>3515482</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大润发回应闭店潮：阵痛期在所难免，大润发未来聚焦二三线市场】高鑫零售执行董事兼CEO林小海首次回应大润发“闭店潮”，坦言过去几年是大卖场的“阵痛转型期”，未来将立足上海及长三角探索更多零售新业态。林小海表示，今年是高鑫零售的转型之年，由“渠道型零售商”转变为“商品力驱动的零售商”。最近关心的“闭店潮”是阵痛期在所难免的情况，闭店同时也在不断开新店，预计2025财年，将开出5家新门店，预计三年内开出15家店。林小海还表示，未来新店计划将聚焦二三线城市，“希望投资在更有竞争力的区域。”高鑫零售总部位于上海，但M会员店暂时并未有上海开店的计划。（财经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7017359.d.html</link>
            <guid>3515480</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部长骄傲说一个县收获粮食三五天就完事】 农业农村部部长唐仁健表示， 悠悠万世吃饭为大，确保国家粮食安全是头等大事。现在，农业的装备条件、抗灾能力、生产经营组织方式，跟十年前、几年前都不可同日而语。比如机械化，现在三大主粮完全实现了基本机械化。大家都很关心的小麦，95%以上是机收。现在一台机器顶过去一百个劳动力的工作量，以前一个县收获粮食没有半个月以上不可能，现在三五天就完事了。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1361077.d.html</link>
            <guid>3515479</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月5日午间涨停分析】两市半日40只涨停股，军工、AI手机概念股集体活跃。高新发展13天9板，东方精工8天7板，安奈儿6连板，福蓉科技4连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1360164.d.html</link>
            <guid>3515477</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责美韩大规模联合军演】 朝中社3月5日报道，朝鲜国防省发言人发表谈话，强烈谴责美国和韩国当天再次启动“自由之盾”大规模联合军演，认为这将加剧半岛地区形势的不可预测性。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0022968.d.html</link>
            <guid>3515473</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持房企合理融资政策持续发力 万科积极销售保持稳健发展】近期万科债务传闻再次引发市场关注。据记者了解，资本市场支持房企合理融资需求的积极信号仍在不断释放。万科旗下华夏万纬仓储物流封闭式基础设施证券投资基金（简称“华夏万纬REIT”）已于日前获中国证监会和深交所的正式受理。此同时，根据中指研究院统计，今年前2个月，万科依旧保持行业第2名的位置，累计销售额334.5亿元。期内百强房企中，仅保利、万科销售额超过300亿元。“目前，万科的资产在市场还是具有一定吸引力。”有业内人士对记者表示，从万科出售相关资产的举措来看，公司也在积极采取举措补充现金流，保持自身经营的稳健。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0022816.d.html</link>
            <guid>3515472</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科回应近期美元债偿付：所有资金已经到位】近期，针对3月11日到期的美元债，有投资者关注万科能否到期偿付。万科方面回应，美元债VNKRLE 5.35 （5476.HK）所有资金已经到位，偿债工作在有序铺排中。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7012234.d.html</link>
            <guid>3515470</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山河智能于海南成立国际发展子公司】 企查查APP显示，近日，海南山河智能国际发展有限公司成立，法定代表人为黄懿英，注册资本1000万元，经营范围包含：以自有资金从事投资活动；寄卖服务；计算机软硬件及辅助设备批发等。企查查股权穿透显示，该公司由山河智能100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuet0234986.d.html</link>
            <guid>3515469</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委、国家邮政局原局长马军胜：建议抓紧启动《中华人民共和国邮政法》修改程序】今年全国两会召开期间，全国政协常委、国家邮政局原局长马军胜提交了《关于修改〈中华人民共和国邮政法〉的提案》，建议通过修改邮政法，强化顶层设计、明确法律导向、完善管理赋权、优化制度衔接，为破解治理问题提供法治保障。例如，2009年全面修订施行的《中华人民共和国邮政法》第八十四条规定“快递，是指在承诺的时限内快速完成的寄递活动”，目前，快递服务合同的缔结方式多种多样，用户普遍已不再满足于被动接受快递企业承诺的时限，而是对时限提出了更多个性化需求，在这个形势下，邮政法对快递的定义已不能完全适用，应当进行修改。（国是直通车）]]></title>
            <guid>3515467</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江淮汽车早盘涨停 预计新工厂年产20万辆】 江淮汽车早盘涨停。消息面上，安徽省生态环境厅3月1日公示了《江淮年产20万辆中高端智能纯电动乘用车建设项目环境影响报告书》。江淮汽车通过华为智能技术赋能，开发全新豪华新能源平台（X6平台）积极抢占国内高端市场。按照产销预测，未来五年，江淮乘用车销量将超50万辆。其中新增的DE和X6平台产品将实现超20万辆的产销规模。]]></title>
            <guid>3515463</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为与vivo、亚马逊签订全球专利交叉许可协议】 华为与vivo宣布已签订全球专利交叉许可协议。该协议覆盖了包括5G标准在内的蜂窝通信标准基本专利。同日，华为与亚马逊宣布签订了一项多年专利交叉许可协议，解决了双方之间的诉讼。]]></title>
            <guid>3515462</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐仁健：我国人均粮食占有量达到493公斤】农业农村部部长唐仁健5日在十四届全国人大二次会议首场“部长通道”上介绍，2023年我国人均粮食占有量达到493公斤，比上年又增加了7公斤左右，继续高于国际公认的400公斤的粮食安全线。今年将重点抓好稳面积、提单产、优服务、强政策，始终抓好农业防灾减灾。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0018245.d.html</link>
            <guid>3515460</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本田中国1-2月终端汽车销量为146458辆，同比增长5.9%】本田中国3月5日发布销量数据，2024年2月本田在中国的终端汽车累计销量为45498辆。广汽本田汽车有限公司2月终端累计销量为24162辆。东风本田汽车有限公司2月终端累计销量为21336辆。1-2月本田在中国的终端汽车累计销量为146458辆，同比增长5.9%。广汽本田汽车有限公司1-2月终端汽车累计销量为78243辆；东风本田汽车有限公司1-2月终端汽车累计销量为68215辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuer0017999.d.html</link>
            <guid>3515459</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部：预计3月份泰国CPI进一步下降，预计今年整体通胀率仍在-0.3%至+1.7%之间。]]></title>
            <guid>3515458</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长阴和俊：建设协同高效的战略科技力量】 科技部部长阴和俊5日在首场部长通道采访活动中表示，接下来，科技部计划重点推进三方面的工作。一是加大科技攻关，进一步聚焦国家战略需求和发展要求，深入实施重大科技项目，持续加强基础研究；二加强战略力量建设，也就是队伍建设，充分发挥国家实验室、国家科研机构、高水平研究型大学，科技领军企业的特色优势，建设协同高效的战略科技力量，打造科技强国建设的国家队；三是继续深化科技体制机制改革，加大改革力度，强化政策系统，扩大开放合作，汇聚更多的智慧和力量，为高质量发展不断注入新的创新动力。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfuev1352706.d.html</link>
            <guid>3515455</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、洋河股份董事长张联东：建议培育壮大白酒新质生产力 推动发展酒业新型工业化】全国人大代表、洋河股份董事长张联东建议培育壮大白酒新质生产力，推动发展酒业新型工业化。他建议加快“网联化”转型升级，构建全过程创新链；立足“绿色化”生产发展，打造可持续生态链；加强“聚合化”统筹规划，编织齐发展融合链。张联东表示，中国白酒既是传统产业更是现代产业，既有文化含量更有科技含量。]]></title>
            <guid>3515453</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长阴和俊：通过六大统筹加快建立健全新型举国体制】科技部部长阴和俊5日在首场部长通道采访活动中表示，接下来，科技部将坚决贯彻落实党中央的决策部署，牢牢把握抓战略、抓改革、抓规划、抓服务的定位要求，加强宏观统筹，重点加强战略规划统筹，政策措施统筹，重大项目统筹、科研力量统筹、资源平台统筹、区域创新统筹。通过这六大统筹，加快建立健全新型举国体制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7007640.d.html</link>
            <guid>3515452</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:32:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【28家省级行政区地方金融管理局官网已经上线 仅北京、陕西两地尚未更名】今日上午检索全国31个省级行政区的地方金融监督管理局官网发现，目前已经有上海、广东、浙江等29家省级行政区的地方金融管理局网站正式上线运营。目前，仅北京市、陕西省的地方金融监督管理局官网尚未完成更名。据北京市地方金融监督管理局官官网于2月29日发布的最新行政许可事项结果文件显示，该部门仍署名北京市地方金融监督管理局。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-05/detail-inamfueu7007615.d.html</link>
            <guid>3515451</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>