<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 02:29:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【《世界湾区发展指数研究报告（2022）》在前海发布】7月28日上午，前海高端智库集聚区交流推介会暨《世界湾区发展指数研究报告（2022）》发布会在深圳前海举办。与会专家学者就中国式现代化与粤港澳大湾区发展关系、湾区融合发展的制度创新挑战、推动大湾区建设世界一流物流枢纽、释放湾区企业“双总部”发展潜力、推动前海合作区改革开放等议题进行深入交流。 在前海智库集聚区建设起步成势之际，深圳市委宣传部、深圳市社科院在前海重磅发布《世界湾区发展指数报告（2022）》。通过建立包括经济基础、经济实力、宜居水平、环境质量、国际影响力纬度的湾区发展评价指标体系，对纽约湾区、旧金山湾区、东京湾区、粤港澳大湾区的10大重要城市发展水平进行科学评测，探索搭建世界湾区研究平台，完善中国话语理论体系，向世界讲好中国故事、粤港澳大湾区故事、深圳故事。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342651.d.html</link>
            <guid>3192355</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台升级发布强对流天气黄色预警：13省市部分地区将有雷暴大风或冰雹天气预计】7月29日14时至30日14时，黑龙江中部和北部、吉林中西部、河北中南部、北京南部、天津中南部、山东中西部、河南东北部、安徽东部和南部、江苏、上海、江西中部、浙江北部和东部、福建东北部等地的部分地区将有8-10级、局地11级以上雷暴大风或冰雹天气；此外，黑龙江中部、山东中西部等地的局地可能伴有龙卷天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342500.d.html</link>
            <guid>3192354</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔宣布大湾区科技创新中心启动运营】今日举办的英特尔大湾区科技创新中心开幕盛典上，英特尔宣布大湾区科技创新中心启动运营，宣布中心加速营启动，并与深圳前海深蕾半导体、芯海科技、深圳英维克科技、记忆科技等6家企业现场签订合作备忘录。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342257.d.html</link>
            <guid>3192353</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州发布致全市人民的一封信：非必要人不出门、车不上路】7月29日上午，福州市人民政府防汛抗旱指挥部发布致全市人民的一封信，倡议市民群众“非必要人不出门、车不上路”。信中称，根据气象部门预报，今年第五号台风“杜苏芮”以强台风级登陆福建省，登陆后强度维持时间长，本体降雨对福州市影响巨大，福州日降雨量突破历史纪录。7月29日上午5时，福州市人民政府防汛抗旱指挥部启动防暴雨Ⅰ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4564950.d.html</link>
            <guid>3192352</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商中拓：山西省介休市委副书记、市长魏鹏耀一行到公司走访交流】据浙商中拓消息，7月28日，山西省介休市委副书记、市长魏鹏耀携党组成员张卫东一行到公司走访交流，山西安泰集团股份有限公司总裁李猛等随行走访。双方深入交流，增进了解，探讨合作落地。此次来访，张卫东还带队赴中拓新材料实地走访参观，详细了解了新材料工厂生产经营情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1341361.d.html</link>
            <guid>3192350</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大5月份经济增长0.3%，野火影响能源产业发展】加拿大统计局当地时间7月28日发布的报告显示，加拿大经济5月份增长了0.3%，野火导致的石油和天然气产量大幅下降，但是被服务业的增长所抵消。报告称，超过一半的行业都出现增长，但总体数据受到一些关键行业下滑的拖累。主要是能源部门由于受到山火的影响而萎缩了2.1%，“这是该行业五个月来首次下跌，也是2020年8月以来的最大跌幅”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5322303.d.html</link>
            <guid>3192349</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧委会宣布同意向意大利拨付185亿欧元复苏资金】欧盟委员会已将同意拨款的意见提交欧盟经济和金融委员会审批。后者将在未来四周内做出拨款的最终决定。意大利从“下一代欧盟”复苏基金中共获得超1900亿欧元。包括预付款和前两批资金在内，目前欧盟已向意大利拨付了669亿欧元资金。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1340857.d.html</link>
            <guid>3192348</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋宣布暂停大米出口，为期4个月】该决定包括禁止出口和再出口2023年7月20日之后从印度进口至阿联酋的大米，并适用于所有大米品种，包括糙米、全精米或半精米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1340513.d.html</link>
            <guid>3192347</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：苏丹武装冲突致340万人流离失所 医疗系统濒临崩溃】当地时间28日，世卫组织非洲区域办事处发布报告称，340万流离失所苏丹人的健康状况堪忧，且难以获得医疗救助。根据世卫组织的数据，目前已有近76万人逃往苏丹邻国，包括中非共和国、乍得、埃及、埃塞俄比亚和南苏丹，世卫组织及其合作伙伴正在为这些国家提供紧急卫生援助。据统计，今年4月至7月，世卫组织共核实了51起针对苏丹医疗机构的袭击事件。由于医疗机构频繁遭到袭击，目前超过三分之二的医院处于停业状态，苏丹整个医疗系统濒临崩溃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1339149.d.html</link>
            <guid>3192346</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布台风蓝色预警 大部分地区将有8级左右阵风】江苏省气象台2023年7月29日8时47分继续发布台风蓝色预警：受今年第5号台风“杜苏芮”影响，预计今天，江苏省大部分地区将有8级左右阵风，部分地区有中到大雨，其中西部地区局部有暴雨，并伴有雷暴大风、短时强降水等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561841.d.html</link>
            <guid>3192345</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表团第二金！中国选手宋翠芳武术女子南刀摘金】在7月29日上午结束的武术女子南刀比赛中，中国选手宋翠芳以9.666分的成绩获得冠军，中国澳门选手黃心妍以9.506分的成绩获得季军。这是中国大学生体育代表团在本届成都大运会上获得的第二枚金牌！（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1338706.d.html</link>
            <guid>3192344</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏自治区昌都市委常委、卡若区委书记任厚明接受审查调查】据西藏自治区纪委监委消息：西藏自治区昌都市委常委、卡若区委书记任厚明涉嫌严重违纪违法，目前正接受自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561538.d.html</link>
            <guid>3192343</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利去年人口出生率创新低 人口继续减少】意大利的出生率继续下降，2022年创下新低：每1000人中，新生儿数量不到7人。意大利中央统计局今天说，这是自19世纪意大利统一以来的最低出生率。统计数据显示，去年意大利新生儿总数为39.3万。2022年，每1000名居民中，死亡人数超过12人，意大利人口继续减少。数据显示，意大利人口也在老龄化，百岁老人之多已创历史纪录，过百岁的老人多达2.2万人。与2021年相比，这一数字增加了约2000人，是20年前的3倍。意大利中央统计局说，2022年底意大利总人口为5885万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561357.d.html</link>
            <guid>3192342</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市体育局：北京暂停举办一切室内外体育赛事活动】7月29日，北京市体育局防汛指挥部发布：据市气象台预报：受今年第5号台风“杜苏芮”影响，7月29日20时至8月1日08时，本市将有大到暴雨，局部地区有特大暴雨，累计降水量200～250mm，西部山前、城区及南部地区大于300mm，局地超400mm。根据市领导指示要求，市体育局防汛指挥部提级响应。 各区体育局、体育总会，各直属单位认真梳理降雨期间的赛事活动情况，暂停举办一切室内外体育赛事活动。及时与当地应急、气象部门沟通，密切关注雨情变化，在降雨后3-5天内不在山区、沟道等地质灾害高发区域举办赛事活动，及时做好有组织的登山、探险、徒步、骑行、涉水运动等相关活动人员的预警工作。 各体育场馆、体育经营单位要严格落实防汛预案，配备沙袋、挡水板等防汛物资，认真开展巡视检查。针对体育场地、场馆以及排水设施、危旧房屋、积滞水点、地下空间、电力设备等进行安全风险隐患排查工作，及时排查险情，确保体育设施正常运行。 提示广大会员和体育爱好者减少不必要的出行，避免前往人员密集场所，在降雨期间和雨后数日内暂停开展自发的山区户外活动，防止山体松动引发的滑坡、落石、塌陷等次生灾害事故造成人员伤害。（体育北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4559352.d.html</link>
            <guid>3192340</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风降雨连夜频发，郑州机场上百航班受到影响】7月29日，记者从河南机场集团获悉，受今年第5号台风“杜苏芮”影响，自7月28日16时左右开始，因台风带来的大风降雨，给郑州机场运行影响较大。 最严重时，因风雨交加，达不到飞行安全要求，先后有两次出现在半个小时左右时间内，无法起降飞机，造成100多个航班出现不同程度的延误。7月28日郑州机场共执行航班629架次，取消了9架次。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5318677.d.html</link>
            <guid>3192339</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台数据显示夜间消费暴涨 线上线下掘金“夜经济”】数据显示，7月1日至10日，国内旅游消费订单相较2019年同期翻倍增长，立夏以来堂食餐饮、休闲娱乐等为代表的生活服务品类在“晚七点”迎来全天消费最高峰。上海迪士尼、重庆解放碑、长沙五一广场等热门商圈夜间消费规模同比增长163%。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4557630.d.html</link>
            <guid>3192338</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！东海海域军事演习】据中国海事局网站消息，浙江海事局发布航行警告，7月29日12时至30日18时，东海部分海域进行军事演习，需服从现场警戒船艇指挥；7月30日8时至18时，东海部分海域组织实际使用武器训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4557389.d.html</link>
            <guid>3192337</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市政府与协鑫集团、华为数字能源签署合作协议】7月26日，郑州市人民政府与协鑫集团、华为数字能源签署合作协议，就新能源领域务实合作达成共识。根据协议，三方将围绕“超充之城”“算力之城”及城市“抽水蓄能”等领域，推进新型电力系统和新型能源体系建设，构建光储充和储充算一体化的源网荷储双体系。]]></title>
            <guid>3192336</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都大运会中国首金：曹茂园男子南拳夺冠】29日，成都大运会武术项目男子南拳比赛中，中国选手曹茂园夺冠。这是本届大运会的首金，也是中国大学生体育代表团的首金。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4556955.d.html</link>
            <guid>3192335</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯和法国外长科隆纳进行了会谈，他们讨论了恢复尼日尔宪法秩序的紧迫性。]]></title>
            <guid>3192334</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建福州日降水量破纪录】根据福州市气象台消息，2023年7月29日6时，福州市乌山气象观测站日降水量256.6mm，突破有观测记录以来历史极值，同期月极值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1332881.d.html</link>
            <guid>3192333</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瀚川智能：新建华东生产制造基地在苏州工业园区苏相合作区开工】7月28日上午，瀚川智能新建华东生产制造基地-瀚腾新能源高端装备制造项目开工仪式在苏州工业园区苏相合作区隆重举行。瀚川智能董事长蔡昌蔚表示，项目预计总投资10亿元，用地面积119亩，规划总建筑面积101565平方米，公司将紧密围绕新能源汽车产业链发展，打造智能充换电设备、智能电动化汽车部件智能装备的研发和生产基地，以满足新能源汽车对高端装备的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4554323.d.html</link>
            <guid>3192332</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《长安三万里》票房破14亿】据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映22天 ，总票房破14亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5315534.d.html</link>
            <guid>3192331</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国文化和旅游资源开发工作会议召开】7月28日，全国文化和旅游资源开发工作会议在山西太原召开。会议要求，各地文化和旅游行政部门要提高站位、主动担当，夯实工作基础，推进重大规划落地实施，及时出台行业政策标准，深入实施资源普查工程；强化重点旅游产品质量提升，优化景区开放管理措施，开展质量提升行动，提高应急应对能力；强化文化和旅游深度融合发展，建好用好国家文化公园，推动红色旅游规范发展，激发文创发展活力；强化优质旅游产品供给，推动观光旅游与休闲度假升级发展、乡村旅游提质增效，推动旅游与其他领域融合发展；强化智慧旅游发展，加快实施国家智慧旅游建设工程，培育发展智慧旅游新产品、新主体；强化绿色旅游发展，完善绿色景区、度假区等系列标准规范，引导绿色旅游供给；强化旅游宣传推广，加强旅游新理念新功能宣传和形象推广，促进旅游资源的市场转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1329088.d.html</link>
            <guid>3192330</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会谴责尼日尔政变 呼吁释放总统巴祖姆】当地时间7月28日，联合国安理会发表声明称，强烈谴责尼日尔发生的非法政变以及总统巴祖姆遭到扣押。安理会呼吁立即无条件释放巴祖姆，并强调保护巴祖姆、他的家人和他的政府成员的安全。安理会对该地区发生的违宪的政府更迭、恐怖活动增加和严峻的社会经济形势所带来的负面影响表示关切。安理会重申，反对以违宪手段夺取政权，反对使用暴力，并要求政变军方人员移交权力、返回军营。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4551111.d.html</link>
            <guid>3192328</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪安诊断南区总部落户广州】7月28日，迪安诊断南区总部正式落户广州市白云区，区域总部实验室——广州迪安医学检验实验室也正式投入运营。迪安诊断与广州市白云区人民政府签订合作协议。双方将在医学检验领域建立全面合作伙伴关系，通过设立迪安诊断南区总部，着力推进研发中心、第三方医学实验室、医学检验产品器械公司等的建设和升级，吸引和带动优质医学检验产业链上下游企业集群化，打造大湾区医学检验产业新高地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1327017.d.html</link>
            <guid>3192325</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度第九批重点作品版权保护预警名单公布】国家版权局近日公布2023年度第九批重点作品版权保护预警名单。国家版权局要求，相关网络服务商应对版权保护预警名单内的重点作品采取以下保护措施：直接提供内容的网络服务商未经许可不得提供版权保护预警名单内的作品；提供存储空间的网络服务商应当禁止用户上传版权保护预警名单内的作品；相关网络服务商应当加快处理版权保护预警名单内作品权利人关于删除侵权内容或断开侵权链接的通知。各地版权行政执法监管部门应当对本地区主要网络服务商发出版权预警提示，加大版权监测监管力度。对于未经授权通过信息网络非法传播版权保护预警重点作品的，应当依法从严从快予以查处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1326273.d.html</link>
            <guid>3192324</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一道新能宣布完成Pre-IPO融资】一道新能源科技股份有限公司宣布完成Pre-IPO融资，本轮融资由金融街资本、熙诚金睿和普洛斯建发联合领投，国家电投产业基金、中石化恩泽基金、华泰巨化产业投资基金、纽尔利资本、广发信德及多名老股东跟投。本轮融资完成后，一道新能将持续基于现有TOPcon 3.0 Plus技术及DAON 3.0系列产品的规模化量产，进一步布局TOPCon 4.0、TBC、SCPC、TSiX、SFOS等核心电池技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4548922.d.html</link>
            <guid>3192323</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北中医药大学副校长、湖北省中医院原院长何绍斌接受审查调查】据湖北省纪委监委消息：湖北中医药大学副校长、湖北省中医院原院长何绍斌涉嫌严重违纪违法，目前正接受湖北省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5313546.d.html</link>
            <guid>3192322</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“杜苏芮”影响，福州地铁全线暂停运营服务】受台风“杜苏芮”的影响，地铁车站周边多处积水，为保障广大乘客的出行安全，自7月29日9时起，福州地铁全线网暂停运营服务，各车站乘客只出不进。（福州地铁）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4548500.d.html</link>
            <guid>3192321</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国公布大计划，加码“21世纪的终极能源”！万亿产业待起飞，机构扎堆关注这些股】多只氢能概念股获得机构扎堆关注，且未来增速值得期待。统计显示，根据5家以上机构一致预测，今明两年净利润增速均有望超20%的氢能概念股有16只。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1323645.d.html</link>
            <guid>3192320</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽丰半导体宣布获数亿人民币C轮融资】近日，上海泽丰半导体科技有限公司宣布正式完成数亿元C轮融资。本轮融资将主要用于产能扩建、先进设备采购、技术研发、市场开拓等业务布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1322847.d.html</link>
            <guid>3192319</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿石创复合铜箔项目成功点火】据阿石创消息，近日，公司旗下全资子公司三明顶创恒隆材料有限责任公司锂电集流体研发项目成功点火。项目位于沙县区金古空港经济开发区，将建成一条国内先进的锂电集流体复合铜箔研发中试线。项目的建成，为锂电集流体复合铜箔研发提供了良好的研发平台，将进一步加快项目关键技术的开发和产业化，培育成为公司新的利润增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihvc6963251.d.html</link>
            <guid>3192318</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫宣布3.45亿美元对台军援计划 中方此前已警告】美国白宫网站当地时间28日发布消息，宣布向台湾提供价值3.45亿美元的军事援助，军事援助计划将包括为台湾提供装备、军事教育和培训。针对美国向台湾提供军事援助，国台办此前明确表态，无论是企图“以台制华”，还是妄想“倚外谋独”，都不会得逞。据美联社报道，关于白宫28日宣布的对台军援计划，两名不愿透露姓名的美国官员透露，华盛顿将向台湾提供单兵便携式防空系统（MANPADS）、枪支以及导弹等。报道称，美国国会议员一直在向五角大楼和白宫施压，要求加快向台湾提供武器。 (环球网)]]></title>
            <guid>3192316</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅安厦钨新能源材料有限公司揭牌暨年产100000吨磷酸铁锂项目（一期）点火仪式圆满举行】据厦钨新能源消息，7月28日上午，雅安厦钨新能源材料有限公司揭牌暨年产100000吨磷酸铁锂项目（一期）点火仪式圆满举行。项目的顺利点火投产，将显著提升公司向市场大规模供应具有差异化优势的磷酸铁锂正极材料的能力，对公司战略目标实现和长远稳健发展至关重要。]]></title>
            <guid>3192315</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：上半年我国电竞产业整体收入759.93亿元 环比增长11.74%】《2023年1-6月中国电子竞技产业报告》显示，今年1-6月，我国电竞产业整体收入759.93亿元，同比下降0.66%，环比增长11.74%。在收入构成中，电竞产品占比84.84%；内容直播占比12.03%。赛事、俱乐部以及其他收入占比分别为1.35%、1.09%和0.68%。今年1-6月我国电竞产品收入644.76亿元，同比增长1.20%。头部产品收入稳中有升，新品收入升势明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4672107.d.html</link>
            <guid>3192314</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月AI大事：股价冷、产业热】7月AI板块普跌，截至28日收盘，主要概念股中，新易盛、万兴科技、海光信息等跌幅居前（详见图1）。但必须看到的是，尽管AI板块二级市场遇冷，但整个产业却迎来诸多积极催化因素（详见图2）：包括AIGC小程序妙鸭相机迅速出圈、微软Copilot定价超预期、Meta发布开源大模型Llama2等。一方面，谷歌、Meta等巨头表示将加大对AI的投资；另一方面，AI对存储芯片的拉动已在企业财报中得以体现。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4672014.d.html</link>
            <guid>3192313</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：12省市将现大到暴雨 河北河南等部分地区有大暴雨】中央气象台7月29日06时继续发布暴雨橙色预警：预计，7月29日08时至30日08时，河北大部、北京、天津、山东中西部、河南中北部、辽宁东部以及黑龙江中南部、安徽北部和西南部、江西东北部、浙江南部、福建东部、云南西南部等地部分地区有大到暴雨，其中，河北南部、河南北部、山西东南部等地部分地区有大暴雨，河北南部等地局地特大暴雨（250～260毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1447820.d.html</link>
            <guid>3192312</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（7月29日）】
1. 华为8月8日将推出系统云翻新功能。
2. DeepMind用AI在可控核聚变取得突破。
3. 腾讯与中国信通院共同启动行业大模型标准联合推进计划。
4. 法国隐私监管机构：已经启动对世界币的调查，世界币的生物识别数据收集和存储的合法性“似乎存在问题”。
5. 市场消息：印尼的加密货币交易所将于八月开始交易。
6. 台积电董事长刘德音：正在探索比1.4纳米更先进的芯片制造技术。
7. 市场消息：出版商正在与人工智能平台就内容付费进行谈判。
8. 谷歌：推出Robotics Transformer 2模型（RT-2），该模型可以帮助机器人更容易地理解和执行动作。]]></title>
            <guid>3192311</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称乌企图用导弹对塔甘罗格市发动“恐袭”，克宫：已汇报给普京】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，根据俄国防部和卫生部28日所发布消息，乌克兰当天企图对俄罗斯罗斯托夫州塔甘罗格市发动导弹袭击，但导弹被俄防空系统拦截，导弹残片坠落在该市内，已导致16人受伤。俄总统新闻秘书、克宫发言人佩斯科夫当天称，这起事件已汇报给普京。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4670101.d.html</link>
            <guid>3192310</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际能源署：今年全球煤炭使用量料保持在创纪录水平】去年，许多国家转而使用更便宜的煤炭为发电厂提供燃料，核电和水力发电的疲软态势加剧了这一转变。今年，欧盟、日本和韩国的这一趋势发生逆转，而美国在2023年上半年的需求下降近四分之一。]]></title>
            <guid>3192308</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布暴雨蓝色预警】受台风“杜苏芮”影响，预计未来6小时内全市累积降水量将达50毫米以上。预计“杜苏芮”中午前后经过上海同纬度，风雨将随之北上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4668272.d.html</link>
            <guid>3192307</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云与长盈科技达成全面合作】近日，阿里云与长盈科技在广州签署了全面合作协议，长盈科技入驻阿里云集成伙伴，双方发布智慧环保联合解决方案。根据全面合作协议，双方将进一步拓展合作领域，深化合作内容，在智慧城市、环保、体育等优势行业通力合作。]]></title>
            <guid>3192306</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力科创企业发展，相关主题公募基金规模逼近2000亿元】公募基金在助力科创产业发展中取得了诸多成果。Wind统计显示，截至7月28日，以“科创”为主题的基金总量达111只，总规模达1910亿元，逼近2000亿元。其中2只产品更是成为百亿元级基金。多位公募基金人士向记者表示，服务实体经济包括服务科创企业发展是公募基金应有之义，要发挥好机构投资者作用，帮助普通投资者享受到科创产业发展红利，坚持长期主义、关注科技创新，高质量助力资本市场发挥直接融资功能。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1441873.d.html</link>
            <guid>3192304</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国经济陷入停滞 通胀居高不下】当地时间7月28日，德国联邦统计局公布数据显示，经季节性调整，德国二季度国内生产总值与一季度持平，较2022年同期相比下降0.2%。与此同时，数据显示，德国7月通胀率初值为6.2%，仍处于高位，其中食品价格同比增长11%。德国联邦统计局称，德国是今年二季度表现最差的欧元区主要经济体。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4662471.d.html</link>
            <guid>3192302</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民众再次集会反对核污染水排海】日本政府不顾各方的强烈反对，一意孤行要在8月将福岛第一核电站的核污染水排放入海。随着8月的临近，日本民众愈发焦急，不断通过集会等形式表达反对和抗议。当地时间7月28日傍晚，日本民众再次自发聚集到经济产业省大楼前表达抗议，要求日本政府及东京电力公司放弃核污染水排海计划，并承担起应有的责任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4662398.d.html</link>
            <guid>3192301</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄非决定建立对话伙伴机制】俄罗斯与非洲多国28日在俄罗斯圣彼得堡通过一份宣言，决定建立对话伙伴机制，以持续进行互动。为期两天的第二届俄罗斯-非洲峰会当晚闭幕。俄罗斯总统普京与非洲多国元首通过一份宣言，内容涉及双方在政治、安全、经贸、粮食、能源等诸多领域的合作。与会领导人约定，每三年举办一次俄非峰会，每年举办一次俄非议会会议。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapf7086969.d.html</link>
            <guid>3192300</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司提供5G、AI等高新技术支持 成都大运会科技感十足】7月28日，备受关注的第31届世界大学生夏季运动会在成都正式开幕。据悉，这是全球首个5G加持的智慧大运会，也是众多成熟信息技术的综合“应用场”，可谓科技感十足。通宇通讯、四川长虹、元隆雅图、中国电信等逾20家A股上市公司为此次大运会提供支持，主要涉及场馆能源供给、家电及新能源汽车供应、5G及人工智能（AI）技术支持等。多家上市公司在近日公开回应了参与情况。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeianx5433907.d.html</link>
            <guid>3192299</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:36:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳媒：和美国“护身军刀”军演上，一澳军直升机突然坠毁，4人失踪】据澳大利亚广播公司最新消息，澳大利亚国防部长马尔斯表示，在28日晚上，澳军一架MRH-90直升机坠毁，4名乘员失踪。报道称，作为“护身军刀”军演的一部分，这架直升机坠毁时正在圣灵群岛地区参与与美国海军陆战队的演习。五角大楼发言人拒绝回应该媒体就坠毁一事的置评请求，并让其询问澳大利亚国防军。（环球网）]]></title>
            <guid>3192297</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿斯利康首席财务官发声：地缘政治未影响在华业务】据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道，英国与瑞典合资的生物制药企业阿斯利康首席财务官28日表示，地缘政治“紧张局势”并未影响该企业在中国的业务。此前英国《金融时报》、路透社等外媒炒作称，这家制药巨头正考虑剥离在华业务。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4659708.d.html</link>
            <guid>3192296</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“A拆A”热情高 助推新兴产业发展】7月28日晚，美的集团公告称，根据公司总体战略布局，结合安得智联供应链科技有限公司业务发展需要，公司董事会授权公司经营层启动分拆安得智联申请深交所主板上市的前期筹备工作。据中国证券报记者统计，7月以来，共有9家上市公司披露拟分拆子公司上市。业内人士称，上市公司分拆优质资产上市，有利于提升子公司经营与财务透明度，让市场更客观公正衡量其价值，带动估值提升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapf7085175.d.html</link>
            <guid>3192295</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：今年X月活创新高 突破5.4亿】当地时间周五，埃隆·马斯克发文表示，社交媒体平台X（由推特改名而来）的月活跃用户达新高，超过5.4亿。该图片并无横坐标，马斯克在评论区补充道该图片是“1/1 to yesterday”，且数据是删除了大量僵尸号的“脱水数据”。World of Statistics机构还分享了 2022 年的推特月活用户数据，表示去年月活数量为3.68 亿。当下正值推特改名X，公司进行组织变革，希望提高近日下滑的广告收入；这也是自月初扎克伯格发布推特竞品Threads来，马斯克这边给出的最有力的回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapf7085111.d.html</link>
            <guid>3192294</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯将在非洲国家开设俄主要大学分校，并建多个俄语教育中心】俄罗斯卫星通讯社7月29日消息，根据克里姆林宫官网公布的“俄罗斯-非洲2023至2026年伙伴论坛行动计划”，俄罗斯和非洲商定在非洲大陆建立一批俄语教育中心，同时俄罗斯高校将在非州开设“大量分校”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1435903.d.html</link>
            <guid>3192293</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、“共建‘一带一路’有助于促进全球人权发展”；
2、何立峰将主持第九次中法高级别经济财金对话；
3、在超大特大城市积极稳步推进城中村改造工作部署电视电话会议在京召开 何立峰出席会议并讲话；
4、三部门印发方案 巩固拓展轻工业稳增长良好态势；
5、上半年 国有企业营业总收入同比增长4.9%。]]></title>
            <guid>3192292</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷与国际货币基金组织就发放新一轮债务再融资贷款达成初步协议】阿根廷经济部当地时间7月28日发布消息称，该国政府已与国际货币基金组织（IMF）就向阿根廷发放新的债务再融资贷款达成新协议，从而再次避免阿根廷债务违约。据悉，IMF执行董事会将在8月中旬举行会议，审议是否批准该协议。7月31日和8月3日，阿根廷需偿还的到期外债本息共计约35亿美元。根据协议，IMF技术团队同意启动对阿根廷经济形势进行第五轮和第六轮评估。如相关评估结果通过，阿根廷将会在2023年8月和11月分两次获得IMF提供的总计约75亿美元的债务再融资贷款，用于偿还到期旧债和稳定该国金融市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiapa4656312.d.html</link>
            <guid>3192290</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 23:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受“杜苏芮”影响 江苏中西部地区将有局部暴雨】受到今年第5号台风“杜苏芮”的影响，预计29日至30日江苏省中西部地区将有中到大雨，局部暴雨，其他地区小到中雨；全省陆上平均风力5~6级阵风7~8级，江河湖海面平均风力6~7级阵风9级左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1431982.d.html</link>
            <guid>3192288</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军人员装备 乌称打击俄军目标】俄罗斯国防部当地时间7月28日公布战报称，过去一天中，俄军在南顿涅茨克方向击退乌军多次进攻。在红利曼、库皮扬斯克、顿涅茨克以及赫尔松方向，俄军对乌军人员以及步兵战车、装甲车等装备实施打击。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军与俄军在前线地区共发生30次战斗。乌克兰空军、乌克兰导弹部队和炮兵部队对俄军炮兵阵地、弹药库等目标实施打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1431759.d.html</link>
            <guid>3192287</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建福州：暴雨红色预警 部分地区出现内涝】从28日开始，福建福州出现降雨天气，福州市气象台7月29日1时02分继续发布暴雨红色预警信号。福州市部分地区24小时降雨量超过300毫米，降雨导致福州市部分地区出现内涝。目前降雨还在持续，气象部门提醒，注意防范强降水可能引发的城乡积涝、山洪、山体滑坡、泥石流等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1431749.d.html</link>
            <guid>3192286</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今夜至8月1日有暴雨至大暴雨】北京市气象台29日6时发布：今天白天多云转阴有雷阵雨，北转南风二三级，最高气温30℃；夜间阴有大雨，局地暴雨，伴有雷电，南转东风二三级，阵风五级，最低气温24℃。今天白天有雷阵雨，夜间至8月1日有暴雨至大暴雨，西南部特大暴雨，局地雨强较大，请提前做好防范措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1431430.d.html</link>
            <guid>3192284</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进口涨价 中国蔗糖够吃吗？专家：基本不存在国内食糖不够情况】今年6月以来，全球变暖叠加厄尔尼诺的影响，多地都在经历前所未有的高温盛夏。多家国际机构警告，极端天气导致泰国和印度等主要产糖区甘蔗产量减少，可能影响全球糖产量与出口量，进而抬高全球糖价。“全球糖价并不是今年被推高的，”中粮期货白糖资深分析师岳鹏飞接受采访时表示，糖价上涨是从去年印度限制出口开始的。中国海关总署公布的数据显示，2023年上半年，中国累计进口食糖110万吨，同比减少66万吨，处于近年低位。“国际糖价上涨导致进口量减少,”岳鹏飞对记者表示，中国主要从巴西和泰国进口糖。此外，国家存有一定数量的储备糖，也有进口糖补充，基本不存在国内食糖不够的情况。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeiape1428490.d.html</link>
            <guid>3192280</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基会见卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德】当地时间7月28日，乌克兰总统泽连斯基在首都基辅会见了到访的卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德。双方就全球粮食安全和黑海粮食走廊安全运作的下一步措施、乌克兰和平方案和重建计划、卡塔尔投资等问题进行了会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfh1557515.d.html</link>
            <guid>3192278</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家海洋和大气管理局：北大西洋海洋表面温度达历史最高水平】当地时间7月28日，美国国家海洋和大气管理局发布的数据显示，北大西洋海洋表面温度达到了历史最高水平。相关方面的专家表示，7月26日，北大西洋海域平均海表面观测温度为24.9摄氏度。据悉，美国国家海洋和大气管理局自20世纪80年代初开始跟踪记录相关数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwez5557083.d.html</link>
            <guid>3192276</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月28日18时继续发布强对流天气蓝色预警】预计7月28日20时至29日20时，黑龙江中西部、吉林北部、山东南部、河南北部、安徽东部、江苏、上海、江西东北部、浙江、福建北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气，局地可达11级以上；黑龙江、吉林北部、辽宁东南部、陕西中南部、山西东南部、河北南部、山东、河南、安徽、江苏中西部、上海、江西中北部、浙江、福建、重庆中部、贵州西南部和中部、云南、广西中北部、广东沿海、海南岛北部、台湾岛东部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-60毫米，局地可达80毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfi7209863.d.html</link>
            <guid>3192275</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:04:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝莱德CEO售出1500万美元股票】贝莱德董事长兼CEO劳伦斯·芬克向美国证券交易委员会（SEC）报告了近期进行的一系列股票内部交易行动，显示他本人近来出售了价值1500万美元的本公司股票。贝莱德股价过一个月以来已上涨7.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfi7209477.d.html</link>
            <guid>3192273</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯与非洲国家确立进一步合作机制】当地时间7月28日，在第二届俄罗斯-非洲峰会暨经济与人文论坛总结发布会上，俄罗斯总统普京表示，俄罗斯与非洲国家进一步确立了合作前景，将开展对话和伙伴关系，以及就打击恐怖主义、极端主义和信息安全与反对太空军事化等形成合作机制。他表示，俄罗斯与非洲国家还将加强在教育与人才培养、医疗卫生、金融与本币结算等方面合作。峰会及论坛通过了圣彼得堡宣言以及2023-2026年论坛行动计划等多份文件。此外，峰会还决定俄罗斯-非洲峰会每3年举行一次。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfe4777334.d.html</link>
            <guid>3192272</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软首次在年报中警告：若数据中心的AI芯片不足 可能导致服务中断】根据微软周四发布的10-K文件，这家科技巨头向投资者强调，图形处理器（GPU）是其云计算业务快速增长的关键原材料，如果无法获得所需的基础设施，可能会出现业务中断的情形。微软的文件中有三处明确提到了GPU，公司写道，“我们的设备主要由第三方合同制造商制造，如果他们无法提供或无法满足我们的要求，合格的替代供应商是很少的。长期中断可能会影响我们满足消费者需求的能力。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfh1553847.d.html</link>
            <guid>3192271</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家原子能公司：国际原子能机构未在扎波罗热核电站发现爆炸装置或地雷】当地时间7月28日，俄罗斯国家原子能公司负责人表示，国际原子能机构委员会已经检查了扎波罗热核电站区域，并未在核电站工作范围内发现爆炸装置或者地雷。他表示，俄罗斯国家原子能公司将继续支持国际原子能机构观察员在扎波罗热核电站的工作。（央视）]]></title>
            <guid>3192268</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大宗商品交易商嘉能可据称正在参与深入谈判，从而从Pan American Silver处收购Mara铜业项目的剩余份额。]]></title>
            <guid>3192267</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“A拆北”成新亮点 国企分拆步伐加快】作为资本市场优化资源配置的重要手段，分拆子公司上市愈发受到上市公司欢迎，今年以来，A股市场分拆上市持续升温。数据显示，今年至今，已有6家上市公司分拆子公司实现IPO独立上市，其中“A拆北”成为新亮点，并且国企占据“半壁江山”。此外，今年又新增15家上市公司披露分拆计划，还有30家公司在年内更新了分拆进展，A股分拆大军正向市场稳步推进。据了解，自2019年末A股分拆上市新规落地以来，A股市场分拆上市热潮不断攀升，迄今已有逾百家A股公司提出分拆上市计划。一方面，分拆作为资产重组的重要手段，促进了资源有效整合，另一方面，在国企改革持续深化的背景下，分拆上市为国企上市公司的估值重塑提供助力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfh1551946.d.html</link>
            <guid>3192264</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.1526元，较周四纽约尾盘涨179点，盘中整体交投于7.1778-7.1444元区间。]]></title>
            <guid>3192261</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[强生通过申请破产保护来规避产品致癌索赔的策略第二度遭到驳回。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzehwfh1548063.d.html</link>
            <guid>3192254</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>