<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Apr 2023 08:24:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通安全管理局：特斯拉申请召回38辆美国车辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7144597.d.html</link>
            <guid>3066828</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华密新材：一季度归母净利同比增67.78%】华密新材4月12日发布2023年一季度报告，报告期内，实现营业收入8966.73万元，同比增长13.59%；归属于上市公司股东的净利润1052.82万元，同比增长67.78%，主要系本期营业收入、投资收益及政府补助较去年同期增长所致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7143484.d.html</link>
            <guid>3066827</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：支持智能网联车辆企业组建产业联盟】杭州市人民政府办公厅印发杭州市智能网联车辆测试与应用管理办法的通知，通知指出，支持智能网联车辆企业组建产业联盟，开展共性关键技术研发，引导与鼓励加强行业自律，促进行业公平竞争和健康有序发展。优先支持在物流配送、短途接驳、智能公交、环卫作业、养护作业等领域开展智能网联车辆测试与应用，逐步推进量产智能网联汽车准入及上路通行，培育智能交通领域新业态。优先将道路基础设施智能化建设纳入相关城市道路规划，推进道路基础设施智能化改造升级，促进智慧城市基础设施与智能网联汽车协同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7142945.d.html</link>
            <guid>3066826</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：今年增加了50万亩土地利用计划总量 支撑和保障建设用地总需求】自然资源部国土空间用途管制司司长赵毓芳表示，推动“十四五”规划确定的重大项目，特别是城市群、都市圈现代基础设施加快建设，因此基于去年600万亩的基础，增加了50万亩的土地利用计划总量，来支撑和保障今年的建设用地总需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3919529.d.html</link>
            <guid>3066825</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国广核：一季度核电机组总发电量同比增长11.84%】中国广核4月12日晚间公告，2023年1月至3月份，公司及其子公司运营管理的核电机组总发电量约为548.68亿千瓦时，较去年同期增长11.84%。总上网电量约为508.85亿千瓦时，较去年同期增长10.13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7141545.d.html</link>
            <guid>3066824</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：未来五天，全国大部地区空气质量以良至轻度污染为主】据“生态环境部”官方微博，未来五天（4月13—17日），全国大部地区空气质量以良至轻度污染为主，受沙尘天气影响，华北和西北可能出现PM₁₀中重度及以上污染。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3917281.d.html</link>
            <guid>3066823</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：伦敦去年发生9.1万起手机盗窃案 每6分钟就有一部手机被偷】据英国广播公司网站4月12日报道，官方数据显示，伦敦每6分钟就有一部手机被盗。 英国广播公司获得的数据显示，2022年伦敦发生了9.1万起手机盗窃案，平均每天248起。 报道称，在这些盗窃案中，最终将手机找回的仅占2%。 伦敦警察局说，整顿这种犯罪行为是“困难的”，而且这种情况每天仍在发生。 与此同时，今年1月有8500多起手机被盗案件，其中119部手机最终被送回失主手中。 警察队伍的独立督查机构皇家警察督察局对英国广播公司说，手机盗窃案的指控率之低是“不可接受和不可持续的”。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3916427.d.html</link>
            <guid>3066821</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾融软件：已经完成大语言模型金融解决方案，并细化到部分具体金融场景落地实施方案】艾融软件近日接受机构调研时表示，人工智能方向属于公司重点研发方向。2021年，公司在国内率先结合数字人3D建模技术、人工智能技术、VR（虚拟现实）等技术，研发了“艾融数字人软件产品”，并结合银行业务应用场景，形成了数字人金融管家、虚拟数字营业厅、VR支付等产品解决方案。公司已经完成了基于自主可控、可平滑升级、精准匹配银行需求的大语言模型金融解决方案，并细化到部分具体金融场景落地实施方案。在与部分银行交流过程中，相关解决方案得到了极大的认可，相关合作落地事宜正在积极推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3916046.d.html</link>
            <guid>3066820</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安德利：一季度净利同比预增80%-100%】安德利4月12日晚间公告，预计2023年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润5840万元-6460万元，同比增加约80%-100%。净利润增加，主要是由于购买股票等各类理财产品投资收益增加，导致预期非经常性收益上升所致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3915850.d.html</link>
            <guid>3066819</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核钛白：全面上调公司各型号钛白粉销售价格】中核钛白公告，自2023年4月13日起，全面上调公司各型号钛白粉销售价格，其中国内客户销售价格上调1000元人民币/吨，国际客户销售价格上调100美元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7137537.d.html</link>
            <guid>3066816</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TechInsights：2022年基带芯片市场增长放缓】TechInsights指出，2022年Q4，全球蜂窝基带芯片市场的销量和收入同比和环比大幅下降。所有领先的基带公司出货量和收入都出现了负增长。下降可归因于OEM库存调整，以及整体宏观经济环境。尽管下半年疲软，但2022年基带芯片市场收益同比增长7.4%，至334亿美元。高通、联发科、三星LSI、紫光展锐和英特尔在2022年的收入份额排名中位列前五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3909177.d.html</link>
            <guid>3066813</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阳光诺和：去氨加压素注射液获得药品注册证书】阳光诺和4月12日晚间公告，控股子公司诺和晟泰研发的去氨加压素注射液药品已收到国家药监局核准签发的《药品注册证书》，该药品适用于尿毒症、肝硬化、先天性或药物诱发的血小板机能障碍及不明病因所致出血时间延长的患者等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3908468.d.html</link>
            <guid>3066811</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《水行政处罚实施办法》2023年5月1日起施行】据水利部消息，近日，水利部印发了《水行政处罚实施办法》，办法自2023年5月1日起施行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7129563.d.html</link>
            <guid>3066809</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加快能源法立法进程 研究起草能源监管条例】据国家能源局消息，国家能源局发布关于印发《2023年能源工作指导意见》的通知。意见提出，健全能源法规政策体系。加快能源法立法进程，做好电力法、可再生能源法、煤炭法、石油储备条例、核电管理条例、石油天然气管道保护法、电力监管条例制修订工作，研究起草能源监管条例。建立健全能源数据管理制度，强化数据安全治理。加强新型电力系统、储能、氢能、抽水蓄能、CCUS等标准体系研究，重点支持能源碳达峰碳中和相关标准立项，加快重点标准制修订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7128594.d.html</link>
            <guid>3066808</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【90所大学撤销公共事业管理专业，76所大学撤销服装与服饰设计专业】近日，教育部等五部门印发了《普通高等教育学科专业设置调整优化改革方案》。教育部高等教育司负责人介绍，近年来，我国高等教育学科专业结构调整工作深入推进，目前全国普通高校本科专业布点总数6.6万个，较2012年新增1.7万个、撤销和停招了近1万个专业点，每年调整幅度将近5%，专业动态调整力度之大前所未有，推进了一场数量足够多、力度足够大、频度足够高的专业结构改革。记者通过对2015年至2021年撤销本科专业名单统计梳理后发现，在2015到2021年这7年时间里，共有90所大学撤销了公共事业管理专业，84所大学撤销信息管理与信息系统专业，76所大学撤销了服装与服饰设计专业。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3905033.d.html</link>
            <guid>3066806</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:04:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华医疗：京东集团副总裁刘利振一行到公司参观交流】据新华医疗消息，4月11日，京东集团副总裁、京东健康医疗器械事业部总经理刘利振带队到新华医疗参观交流。刘利振着重强调了双方建立并不断加强的互信，以及对新华医疗线上线下严谨作风和专业能力的肯定，特别是经过本次来到新华实地参观后，对新华医疗有了更加充分的认识，并对双方将来的合作发展表达了期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7127886.d.html</link>
            <guid>3066805</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：今年一季度全国批准项目用地预审73.9万亩 同比增加51.7%】自然资源部今日召开今年首场新闻发布会。自然资源部国土空间用途管制司司长赵毓芳在发布会上介绍，今年一季度全国批准项目用地预审73.9万亩，同比增加51.7%，交通运输、水利设施、能源用地占比分别为72.5%、6.3%、6.6%。其中，自然资源部审批建设项目用地预审49件，涉及用地23.5万亩，涉及投资约6000亿元，为重大建设项目立项投资提供空间支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7127492.d.html</link>
            <guid>3066802</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会展会期间，在展馆设置知识产权投诉站】在第133届广交会城市保障工作新闻发布会上，广州市市场监督管理局表示，为加强展会的知识产权保护工作，展会期间，在展馆设置知识产权投诉站，国家、省、市有关部门共同组建驻会的知识产权专家团队，由80余名知识产权执法或审查专业人员组成，分三期入驻广交会展馆，线上线下开展知识产权纠纷投诉处理工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7126839.d.html</link>
            <guid>3066801</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄联邦委员会通过关于美国在乌克兰建立生物实验室情况的报告】当地时间12日，俄罗斯联邦委员会（议会上院）审议并全票通过了议会调查委员会关于美国在乌克兰建立生物实验室情况的报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7125753.d.html</link>
            <guid>3066800</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核建：截至3月累计实现营收285.18亿元 同比增长11.56%】中国核建4月12日晚间公告，截至2023年3月，公司累计新签合同353.63亿元，比上年同期增长6.6%。截至2023年3月，公司累计实现营业收入285.18亿元，比上年同期增长11.56%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3901833.d.html</link>
            <guid>3066798</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚太股份：一季度净利预增51.14%-67.94%】亚太股份4月12日晚间发布业绩预告，预计2023年一季度归母净利3600万元-4000万元，同比增长51.14%-67.94%。报告期内，受汽车行业景气状况的影响，公司销售收入较去年同期略有下降；新产品技术不断成熟，逐步形成规模效应，新产品持续为公司创造新的利润增长点。同时，公司持续推动内部降本增效、工艺优化等工作，有效提升制造能力，降低单位成本，净利润同比增加，公司业绩稳步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3900786.d.html</link>
            <guid>3066796</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠云钛业：上调公司各型号钛白粉销售价格】惠云钛业公告，自2023年4月12日起，在现有钛白粉销售价格基础上，调整公司各型号钛白粉销售价格。其中：国内各类客户销售价格上调700元人民币/吨，国际各类客户出口价格上调100美元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7123318.d.html</link>
            <guid>3066795</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加快规划建设新型能源体系 加强战略性前瞻性重大科技攻关】国家能源局局长章建华今日在新闻发布会上表示，加快规划建设新型能源体系，就是要向纵深推进能源革命，推动能源体系变革呈现“三新”，即能源结构“新”、产业体系“新”、供用能模式“新”。一是要推动能源生产消费方式绿色转型，加快主体能源由化石能源向非化石能源转变。二是要形成现代化能源产业体系，加强战略性前瞻性重大科技攻关，积极推进新型电力系统建设，推动化石能源清洁低碳高效利用。三是要建设韧性坚强的能源产业链供应链，持续增强能源生产供给和储备调节能力，跨区域输送和区域自主平衡并重，推动供用能模式向多能互补、源网荷储一体化等转变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7122590.d.html</link>
            <guid>3066794</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中欧应克服干扰 携手应对全球性挑战】有记者提问，中方刚发布欧盟外交与安全政策高级代表访华的消息。中方如何评价当前中欧关系？中方对对话有何期待？外交部发言人汪文斌指出，当前，国际形势动荡不安，全球性挑战层出不穷，国际社会只有同舟共济，才能更好应对挑战。中欧是多极化世界的两大力量、两大市场、两大文明，中欧关系具有全球影响和世界意义。中欧应当坚持全面战略伙伴关系定位，加强战略沟通和协调，增进互信，聚焦合作，克服干扰，携手应对全球性挑战。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3899021.d.html</link>
            <guid>3066793</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚宝药业：全资子公司制剂产品塞来昔布胶囊获得美国FDA批准】 亚宝药业4月12日晚间公告，全资子公司亚宝生物公司制剂产品塞来昔布胶囊获得美国FDA批准。塞来昔布胶囊主要适用于缓解骨关节炎、成人类风湿关节炎和强直性脊柱炎的症状和体征，以及治疗成人急性疼痛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3898697.d.html</link>
            <guid>3066792</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：2022年全国耕地净增加约130万亩】据自然资源部4月12日消息，自然资源部今日举行4月份例行新闻发布会。自然资源部综合司司长杜官印在发布会上就《2022年中国自然资源统计公报》作简要介绍。他说，2022年度全国国土变更调查初步汇总结果显示，全国共有耕地12760.1万公顷、园地2012.8万公顷、林地28352.7万公顷、草地26427.2万公顷、湿地2357.3万公顷、城镇村及工矿用地3596.7万公顷、交通运输用地1018.4万公顷、水域及水利设施用地3628.7万公顷。2022年度全国国土变更调查初步数据显示，2022年全国耕地净增加约130万亩，这也是继2021年全国耕地总量净增加以后第二年实现净增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7120784.d.html</link>
            <guid>3066791</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方发布《关于阿富汗问题的中国立场》文件 外交部：凝聚国际社会和地区国家稳阿助阿的共识合力】4月12日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者问，我们注意到今天外交部网站发布了《关于阿富汗问题的中国立场》文件，能否介绍中方相关考虑？对此，汪文斌表示，阿富汗是中国西部重要邻国，2021年阿富汗局势发生根本性变化后，中方以平等尊重方式同阿富汗临时政府保持交往，以实际行动帮助阿富汗缓解经济民生困难。特别是推动召开三次阿富汗邻国外长会，为阿富汗局势平稳过渡发挥了积极建设性作用。阿富汗正处在由乱及治的关键时期，为全面系统阐释中方政策主张，凝聚国际社会和地区国家稳阿助阿的共识合力，中方制定并发布《关于阿富汗问题的中国立场》文件，文件内容涵盖坚持“三个尊重”“三个从不”，支持阿富汗温和稳健施政、和平重建等11个方面。中方将进一步加强协调合作，帮助阿富汗携手实现本地区的持久安全、繁荣进步。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3066790</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代25亿成立海上风电公司】天眼查App显示，近日，福建润时海上风电有限公司成立，注册资本25亿人民币，法定代表人为柯金亮，经营范围含发电业务、输电业务、供（配）电业务，电气安装服务，建设工程施工，海上风电相关系统研发，新兴能源技术研发。股东信息显示，该公司由宁德时代旗下时代绿色能源有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3896960.d.html</link>
            <guid>3066789</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：新一轮沙尘来袭 预计影响15省区市】据中国天气微博消息，中央气象台预计，13日至14日，受新一股冷空气影响，北方地区又将自西向东出现一次沙尘天气过程。13日白天，新疆东部和南疆盆地、青海中北部、甘肃中西部、内蒙古中西部、宁夏、陕西北部等地有浮尘或扬沙，其中新疆东北部、内蒙古西北部等局地有沙尘暴；上述地区有5～7级风，阵风可达8～10级。13日夜间至14日，上述地区及河北、北京、天津、山东、河南、苏皖北部等地有浮尘或扬沙，有4～6级风，阵风7～8级。此次沙尘影响范围和强度均明显弱于4月9日至11日沙尘暴天气过程。另外，16日至18日，新疆东部和南疆盆地、甘肃中西部、内蒙古中西部、宁夏、陕西北部、华北等地又将自西向东出现沙尘天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7119563.d.html</link>
            <guid>3066788</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一家造纸厂暴发真菌感染 19人确诊74人疑似感染】综合福克斯新闻网、美国生命科学（Live Science）网站报道，美国密歇根州埃斯卡纳巴的一家造纸厂暴发“极其罕见”的真菌感染，导致19名员工感染芽生菌，74名员工疑似感染。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7118805.d.html</link>
            <guid>3066787</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原股份：参股公司宜宾锂宝近日完成增资工作】天原股份4月12日晚间公告，公司重要参股公司宜宾锂宝新材料有限公司（简称“宜宾锂宝”）于近日完成第二轮战略引资工作。本轮增资加上第一批增资金额18.26亿元，合计战略引资金额25.78亿元。宜宾锂宝此次战略引资对象包括晨道资本、格林美、广汽资本等产业链优势企业或平台。宜宾锂宝此次增资完成有利于加快三元正极材料项目扩建的进度，扩大规模效益，提高市场竞争力，以及加快推进宜宾锂宝的上市工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7117696.d.html</link>
            <guid>3066786</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒光股份：年产10万吨离子膜氯碱搬迁升级改造及配套建设项目进入试生产】恒光股份4月12日晚间公告，公司“年产10万吨离子膜氯碱搬迁升级改造及配套建设项目”已经完成工程主体建设及设备安装、调试工作，试生产方案经专家组评审通过，具备试生产条件，目前已正式进入试生产阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7114215.d.html</link>
            <guid>3066784</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁自贸试验区大连片区：写好“三篇自贸文章” 打造自贸试验区升级版】4月12日，辽宁省政府新闻办举行新闻发布会，介绍辽宁自贸试验区挂牌运行六周年建设发展情况。发布会上，辽宁自贸试验区大连片区党委委员、管委会副主任廖晓东称，六年来，大连片区共推出520余项制度创新成果，其中5项在全国复制推广，101项在辽宁省借鉴推广，充分发挥了辽宁深化改革“试验田”和对外开放“桥头堡”作用。下一步，大连片区将通过写好金融租赁、新型离岸贸易、汽车国际贸易“三篇自贸文章”，全力打造自贸试验区升级版。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7114064.d.html</link>
            <guid>3066783</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：揭穿美国在网络问题上的虚伪嘴脸 符合国际社会的共同利益】4月12日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者问，4月11日中国网络安全产业联盟发布报告披露2010年以来曝光的10余起美国情报机构实施网络攻击，开展网络监控等案例。中方对此有何评论？对此，汪文斌表示，我们注意到相关报告，这个报告系统披露美国相关部门从事网络攻击的历史脉络、典型案例和全球网络安全的消极影响，可谓触目惊心。汪文斌还列举了多个典型案例，让大家更好看清美国危害全球网络安全的本质。汪文斌指出，揭穿美国在网络问题上的虚伪嘴脸，符合国际社会的共同利益。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7113819.d.html</link>
            <guid>3066782</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国外长贝尔伯克将访华，外交部介绍中方对此访期待】4月12日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者提问，中方刚发布了德国外长贝尔伯克访华的消息，请问中方如何评价当前中德关系？中方对此访有何期待？汪文斌指出，贝尔伯克外长访华期间，秦刚国务委员兼外长将与他共同主持第六轮中德外交与安全战略对话，就中德、中欧关系以及国际和地区热点问题进行全面深入沟通。中方认为，在当前国际形势下，中德两国外长举行战略对话，有利于落实两国领导人重要共识，强化战略沟通，巩固战略互信，深化战略合作，继续丰富中德全方位战略伙伴关系内涵，共同应对全球性挑战。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3890499.d.html</link>
            <guid>3066781</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首旅酒店：五一假期的酒店预订订单同比有较大幅度提升】首旅酒店4月12日表示，2023年国内商旅强劲复苏，目前公司五一假期的酒店预订订单比去年同期有较大幅度提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7112120.d.html</link>
            <guid>3066780</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金禄电子：暂未与比亚迪直接合作 也暂未通过间接方式向其大批量供应PCB产品】金禄电子在互动平台表示，公司与主要新能源客户保持良好稳定的合作关系；公司暂未与比亚迪进行直接合作，也暂未通过间接方式向比亚迪大批量供应PCB产品；公司未来将重点围绕新能源汽车、储能等领域进行业务拓展工作，在巩固现有电池厂商客户的同时，积极拓展整车企业及Tier1客户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3888741.d.html</link>
            <guid>3066779</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电子30亿成立数据产业公司】天眼查App显示，4月12日，中电数据产业有限公司成立，法定代表人为陆志鹏，注册资本30亿，经营范围包括数据处理和存储支持服务、大数据服务、数据处理服务、互联网数据服务等。股东信息显示，该公司由中国电子信息产业集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3888251.d.html</link>
            <guid>3066778</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海发：预计下半年需求将逐步恢复，干箱价格有望企稳】中远海发在业绩说明会上表示，集装箱制造方面，2023年以来，国际贸易需求有所回落，同时，境外空箱逐步回流导致国内空箱保有量增加，预计2023年上半年集装箱订造需求较2022年有所下降。总体看，今年集装箱市场整体需求放缓，但大量旧箱更新需求以及集装箱应用场景拓展对多元化特种箱的需求等都将提供支撑基础，预计到下半年，需求将逐步恢复，干箱价格有望企稳，特箱市场蕴藏机遇，需求将进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3887674.d.html</link>
            <guid>3066777</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚此次访问乌兹别克斯坦期间将与俄外长会晤？外交部回应】4月12日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者提问，请发言人更多介绍下秦刚4月12日至13日访问乌兹别克斯坦的安排，除了出席第四次阿富汗邻国外长会外，他是否打算跟俄罗斯外长拉夫罗夫举行一对一会晤？汪文斌表示，我们此前已经发布了秦刚国务委员兼外长赴乌兹别克斯坦出席第四次阿富汗邻国外长会并访问乌兹别克斯坦的消息。“关于你提到的有关的问题，中俄是新时代全面战略协作伙伴，两国外长一直通过多种方式保持密切交往。”汪文斌称。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7110205.d.html</link>
            <guid>3066776</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：推动能源绿色低碳转型 做好四方面工作】国家能源局新能源和可再生能源司司长李创军今日在新闻发布会上表示，下一步，推动能源绿色低碳转型，重点要做好四个方面工作：一是持续加大非化石能源供给，加快推动能源结构调整优化，2030年前非化石能源消费比重年均提高1个百分点左右。二是着力减少能源产业链“碳足迹”，推动实施能源生产设备电气化改造，逐步有序淘汰落后产能，推动煤矿、油气田与新能源融合发展，持续提高能源生产环节节能降碳水平。三是积极推动终端用能清洁化低碳化，深入推进工业、建筑、交通等领域电能替代，到2025年终端用能电气化水平达到30%左右。四是加强绿色低碳技术创新和转型机制保障，加大低碳零碳负碳技术攻关力度，不断完善促进能源转型的体制机制和政策体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3886613.d.html</link>
            <guid>3066775</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新日股份：一季度净利同比预增75%-112%】新日股份4月12日晚间公告，预计2023年第一季度实现归属于母公司所有者的净利润为3750万元-4550万元，同比增加75%-112%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7109038.d.html</link>
            <guid>3066774</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宣泰医药：熊去氧胆酸胶囊中选第八批集中带量采购】 宣泰医药4月12日晚间公告，产品熊去氧胆酸胶囊中选第八批国家组织药品集中带量采购。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7108916.d.html</link>
            <guid>3066773</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方：敦促美方对其在境内外开展的所有生物军事活动作出全面澄清】汪文斌表示，我们注意到相关的报道。美国是世界上生物军事活动最多的国家，也是唯一拒绝接受核查的国家。国际社会对此早有严重关切。遗憾的是美方除了空喊几句口号，迄今没有作出有意义的澄清。不仅如此，美方还继续独家反对旨在重启建立核查机制的多边谈判，从根本上关闭了解决遵约问题的大门，甚至连谈判打击生化恐怖主义行为国际公约这样明显符合全人类共同利益的倡议，美方也极力阻挠。在国际安全领域，美国历来言必称遵约，动辄要求别国接受核查，为什么在生物安全问题上，美国对本国的遵约情况却讳莫如深呢？美国到底有什么不可告人的秘密呢？国际社会不会接受这种美式双重标准，更不会坐视美国在事关国际和平与安全的问题上置身法外，中方支持国际社会以严肃公正的态度，继续对美国遵约问题开展审议，以切实维护公约的权威性和有效性。我们再次敦促美方切实履行国际义务，对其在境内外开展的所有生物军事活动作出全面澄清，接受核查，停止阻挠国际社会加强生物安全治理体系和法律体系的努力。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7108677.d.html</link>
            <guid>3066772</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙在台湾问题上表态遭到美国批评，外交部：并不感到惊讶】外交部发言人汪文斌12日主持例行记者会。法新社记者提问说，马克龙近日在台湾问题上的表态持续遭到批评，他此前说欧洲不应追随美方或者是中方立场的表态，也在昨天遭到美国前总统特朗普的回应，他说这显然是法国在顺从中国。中方对此有何回应？汪文斌表示，不久前法国总统马克龙成功访华，双方达成重要共识，为深化中法、中欧合作注入新动力。我们注意到马克龙总统关于欧洲应坚持战略自主、避免卷入集团对抗的观点，招致一些批评的声音，特别是来自美国的批评，我们对此并不感到惊讶。汪文斌说，我们想告诉大家的是，有的国家并不希望看到别国独立自主，总是想胁迫别国顺从自己的旨意。但是坚持战略自主，将会赢得更多尊重、更多的朋友，搞胁迫施压只会遭到更多的抵制和反对。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7107776.d.html</link>
            <guid>3066771</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高测股份：签订宜宾50GW光伏大硅片切片项目投资协议】高测股份4月12日晚间公告，公司与四川省宜宾高新技术产业园区管理委员会拟就公司在四川省宜宾高新技术产业园区投资50GW光伏大硅片项目达成整体合作意向。项目分两期实施，预计项目总体投资金额50亿元。一期项目计划建设年产25GW光伏大硅片切片生产线，预计2024年投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3883396.d.html</link>
            <guid>3066769</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：2023年有序推动沿海核电项目核准建设 建成投运“华龙一号”示范工程广西防城港3号机组等核电项目】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》，积极推进核电水电项目建设。在确保安全的前提下，有序推动沿海核电项目核准建设，建成投运“华龙一号”示范工程广西防城港3号机组等核电项目，因地制宜推进核能供暖与综合利用。核准建设雅砻江牙根一级，金沙江上游昌波等水电站项目。推动主要流域水风光一体化规划，建设雅砻江、金沙江上游等流域水风光一体化示范基地。制定长江流域水电生态化开发方案，有序开发长江流域大中型水电项目。]]></title>
            <guid>3066768</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加快攻关新型储能关键技术和绿氢制储运用技术 推动储能、氢能规模化应用】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》。其中提出，巩固拓展战略性优势产业。抓好《“十四五”能源领域科技创新规划》组织实施，建立规划实施监测项目库。做好“十四五”第一批能源研发创新平台认定，加强创新平台考核评价和日常管理。巩固煤炭清洁高效利用技术优势，加快风电、光伏技术迭代研发，突破一批新型电力系统关键技术。继续抓好核电重大专项实施管理。加快攻关新型储能关键技术和绿氢制储运用技术，推动储能、氢能规模化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7105876.d.html</link>
            <guid>3066767</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泄露文件显示美国政府持续密切监听盟友，外交部：美方应作出解释】汪文斌表示，我们注意到很多媒体都指出，这些泄露的美军文件清楚表明，美国深度卷入到乌克兰危机当中，也再次说明美国长期利用其技术优势，对包括盟国在内的世界各国进行无差别的窃密和监视监听。美方应当就此对国际社会作出解释。美国的首席外交官近期在所谓的“民主峰会”上表示，美国将与盟友一起确保技术发展符合民主价值观和利益，但事实清晰地告诉人们，美方所声称的民主价值观，不过是美国用来谋取一己私利的幌子和工具而已。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3882640.d.html</link>
            <guid>3066766</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：有序推进煤矿先进产能核准建设】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》。其中提出，有序推进煤矿先进产能核准建设，推动在建煤矿尽快投产达产，增强煤炭增产保供能力。积极推动玛湖、富满、巴彦及渤海等原油产能项目上产，加快建设陕北、川南、博孜—大北等重要天然气产能项目。抓紧抓实“五油三气”重点盆地及海域的油气增产上产，推动老油气田保持产量稳定，力争在陆地深层、深水、页岩油气勘探开发、CCUS促进原油绿色低碳开发等方面取得新突破。增强能源储备能力建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7104867.d.html</link>
            <guid>3066765</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：对美菲发布的联合声明表示严重关切和强烈不满】据报道，11日菲律宾和美国举行“2+2”部长级对话会并发表联合声明。声明并提及双方将推进美在菲新增军事基地快速部署，美将为此提供资金支持。对于美菲联合声明中的涉华言论，外交部发言人汪文斌表示，中方对美菲发布的联合声明表示严重关切和强烈不满。美菲声明歪曲抹黑中方正当合法海上执法活动，甚至无中生有对中方造谣污蔑，对于美在菲新增使用军事基地事，中国有句话叫事实胜于雄辩。从美国在菲新增基地的点位看，其意图不言而喻。中方一致主张亚太是地区国家的共同家园。我们在此提醒有关地区国家，一味依赖域外势力，不仅无法维护自身安全，反而将加剧局势紧张，也必将殃及自身。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3881718.d.html</link>
            <guid>3066764</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》 单位国内生产总值能耗同比降低2%左右】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》，质量效率稳步提高。单位国内生产总值能耗同比降低2%左右。跨省区输电通道平均利用小时数处于合理区间，风电、光伏发电利用率持续保持合理水平。新设一批能源科技创新平台，短板技术装备攻关进程加快。]]></title>
            <guid>3066763</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯称俄轨道站建造工作将于2024年启动】当地时间4月12日，俄罗斯“能源”火箭航天公司副总设计师弗拉基米尔·科日夫尼科夫表示，俄罗斯轨道站的建造工作将于2024年启动。科日夫尼科夫表示，俄罗斯轨道站的草图设计将于2023年夏季完成，他们计划于2027年发射轨道站的首个模块，2032年完成轨道站全部建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7103519.d.html</link>
            <guid>3066761</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：积极推进核电水电项目建设】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》，意见指出，积极推进核电水电项目建设。在确保安全的前提下，有序推动沿海核电项目核准建设，建成投运“华龙一号”示范工程广西防城港3号机组等核电项目，因地制宜推进核能供暖与综合利用。核准建设雅砻江牙根一级，金沙江上游昌波等水电站项目。推动主要流域水风光一体化规划，建设雅砻江、金沙江上游等流域水风光一体化示范基地。制定长江流域水电生态化开发方案，有序开发长江流域大中型水电项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3880304.d.html</link>
            <guid>3066760</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅赛德斯奔驰：一季度全球销量增长3%，至503500辆】德国汽车制造商梅赛德斯-奔驰集团周三表示，受电动汽车和高档汽车销售的提振，今年第一季度的销量温和增长。全球销量增长3%至503500辆，其中欧洲销量增长最强劲，达到8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3880011.d.html</link>
            <guid>3066759</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒光股份：年产10万吨氯碱搬迁升级改造及配套项目进入试生产】恒光股份：年产10万吨氯碱搬迁升级改造及配套项目进入试生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciik3878042.d.html</link>
            <guid>3066757</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毕马威中国：中国医药企业通过产品授权方式“出海”交易日益活跃】近年来，随着国内医药创新实力不断增强，中国医药企业对外授权的项目数和金额快速攀升。毕马威中国交易战略与并购融资合伙人秋璇近日接受记者采访时称，目前，中国医药企业通过产品授权方式“出海”交易日益活跃。根据GBI数据统计，2020年-2022年，中国医药企业对外授权交易超过150起，整体交易金额超过500亿美元。2022年交易金额较2021年上升了80%，超过280亿美元。“根据我们的了解，2023年第一季度至少有10家中国公司的国产创新药实现海外授权。”秋璇说。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7100654.d.html</link>
            <guid>3066756</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加强对电网、油气管网等自然垄断环节的监管】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》。意见指出，强化能源行业监管。聚焦党中央、国务院交办的能源领域重点任务，进一步强化对国家重大能源规划、政策、项目落实情况监督。抓好电煤和电力交易合同履约、煤电上网价格上浮政策落实情况监管。加强对电网、油气管网等自然垄断环节的监管，深入推进电网和油气管网设施公平开放，规范电网企业代理购电。优化电力安全风险管控会议和风险管控周报等“季会周报”工作机制，加强重大安全隐患挂牌督办，开展水电站大坝、海上风电施工等专项监管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqciih7099732.d.html</link>
            <guid>3066755</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：积极稳妥推进电力现货市场建设】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》。意见指出，深化重点领域改革。加快建设全国统一电力市场体系，持续提升跨省区电力交易市场化程度，推进南方区域电力市场建设运营，研究推动京津冀、长三角电力市场建设。稳步提高电力中长期交易规模，扎实推进现货试点结算试运行，积极稳妥推进电力现货市场建设，加强电力中长期、现货和辅助服务市场有机衔接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7229852.d.html</link>
            <guid>3066753</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：大力发展风电太阳能发电 2023年全年风电、光伏装机增加1.6亿千瓦左右】国家能源局印发《2023年能源工作指导意见》。其中提出，大力发展风电太阳能发电。推动第一批以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电光伏基地项目并网投产，建设第二批、第三批项目，积极推进光热发电规模化发展。稳妥建设海上风电基地，谋划启动建设海上光伏。大力推进分散式陆上风电和分布式光伏发电项目建设。推动绿证核发全覆盖，做好与碳交易的衔接，完善基于绿证的可再生能源电力消纳保障机制，科学设置各省（区、市）的消纳责任权重，全年风电、光伏装机增加1.6亿千瓦左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn4006749.d.html</link>
            <guid>3066752</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 远程办公之下，美国工位待租率创新高】远程工作已经在摧毁美国的办公室市场。美国房地产状况研究公司CoStar数据显示，美国办公室工位空缺率持续上升至16.4%的历史高位，且仍呈上升态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7228943.d.html</link>
            <guid>3066751</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商汤回应自研大模型图片生产质疑：秒画SenseMirage包含自研AIGC大模型 也提供第三方开源模型】在商汤技术交流日上，商汤所演示的精选模型中出现AI模型站civitai的图片，引发了网络质疑。对此，商汤方面表示：“秒画SenseMirage包含商汤自研AIGC大模型，也提供第三方社区开源模型，支持导入多个平台的开源模型或上传用户本地模型。用户可免除本地化部署流程，并基于开源模型自训练模型，高效地生成更多样的内容。”据了解，在现场演示中，该模型底部有显示civitai的文字注释。（科创板日报）]]></title>
            <guid>3066750</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立达信：一季度净利同比预减67.56%-60.35%】立达信4月12日晚间公告，预计2023年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润3092万元-3779万元，同比减少67.56%-60.35%。第一季度，受海外经济的不确定性的影响，市场需求出现短期波动。公司业务结构以出口为主，短期所受影响较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7227038.d.html</link>
            <guid>3066748</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：未来五年美国零售业或将关闭5万多家实体店】瑞银认为，由于宏观经济状况收紧和网上购物需求不断增长，大流行之后美国实体零售店的短暂复苏可能已结束。瑞银分析师迈克尔·拉瑟(Michael Lasser)预测，到2027年底，美国零售商可能会关闭超过5万家门店。“由于消费者支出放缓、信贷可得性减少以及电商渗透率上升，关店的速度将加快。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn4003805.d.html</link>
            <guid>3066747</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：中俄双方将打造更加紧密的能源合作伙伴关系】中国计划扩大从俄罗斯进口能源吗？对此，国家能源局局长章建华表示，3月习近平主席访俄期间，双方签署《中华人民共和国和俄罗斯联邦关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》，其中提及，双方将共同努力，推动新建中蒙俄天然气管道项目研究及磋商相关工作。能源合作是中俄两国务实合作的重要基石，双方将打造更加紧密的能源合作伙伴关系，支持双方企业推进能源各领域项目合作，维护能源产品产业链供应链稳定，共同为全球能源市场长期健康稳定发展作出贡献。目前，双方企业正在就新建中蒙俄天然气管道项目保持交流、积极磋商，中方将继续支持企业按商业原则开展研究及磋商工作。（中国网）]]></title>
            <guid>3066746</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：中国沿海海平面变化总体呈波动上升趋势】自然资源部发布的2022年《中国海平面公报》显示，中国沿海海平面变化总体呈波动上升趋势。1993—2022年，中国沿海海平面上升速率为4.0毫米/年，高于同时段全球平均水平。2022年，中国沿海海平面较常年（1993—2011年）高94毫米，为1980年以来最高。过去11年（2012—2022年）中国沿海海平面均处于有观测记录以来的高位。《公报》显示，要不断提升海平面综合监测能力，强化海岸防护韧性，提高海岸带恢复力，提升海岸防护水平，同时参与全球海洋治理，积极有效应对海平面加速上升对沿海地区自然生态环境和社会经济可持续发展造成的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn4002974.d.html</link>
            <guid>3066745</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西应急管理部门：5月底前将全部实现在线执法】记者从山西省应急管理厅了解到，从4月1日起，山西省应急管理部门执法活动必须通过“互联网＋执法”系统开展，使用执法系统全程在线执法、出具文书、办理案件，深化执法数据分析应用，让数据多跑路、人员少跑腿，以执法信息化提升执法效率。山西省应急管理厅将系统应用纳入年度市县政府安全生产和消防目标责任考核及督导巡查范围，同时将派出督导调研组逐市调查研究、帮助指导，大力推动系统应用。要求5月底之前，各级应急管理部门必须全部实现在线执法。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn4001525.d.html</link>
            <guid>3066744</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国外汇储备升至2246.9亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn4001168.d.html</link>
            <guid>3066743</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信：目前公司已有利用领域知识对大模型进行指令学习的技术储备】东方国信4月12日在互动平台表示，垂直领域大模型需要的是精准的领域知识，而非通用中文语料，对算力要求也没有通用大模型高。目前公司已有利用领域知识对大模型进行指令学习的技术储备。]]></title>
            <guid>3066742</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰信基金董山青：传媒领域未来具备更多可能】日前，泰信基金基金经理董山青发表观点称，技术突破为传媒领域未来走向带来了更多可能。AIGC方面，目前总体呈现从单模态向多模态发展趋势，从文字图片向视频的升级意味着内容承载量的大幅提升，将有力刺激影视、游戏等领域的内容生产模式及内容创意启发。硬件上能够推动元宇宙进一步发展的XR设备陆续发布，软件上国内外竞争性大语言模型亦追求持续升级，以上各项突破均为传媒领域未来走向带来了更多可能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7222787.d.html</link>
            <guid>3066740</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:30:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：行业企业要充分发挥国民经济“顶梁柱”“压舱石”作用，深入推进供给侧结构性改革】4月10日，住房和城乡建设部党组书记、部长倪虹到中国建筑科学研究院有限公司调研。倪虹指出，住房和城乡建设领域承担两个支柱产业，一个是建筑业，2022年增加值占GDP6.9%；另一个是房地产业，2022年增加值占GDP6.1%，两个支柱合起来占13%。把两根柱子稳住，对稳定经济大盘有重要意义。要充分认识到我们在经济社会发展中的重要位置，增强责任意识。行业企业要充分发挥国民经济“顶梁柱”“压舱石”作用，自觉担当稳定宏观经济大盘使命责任，深入推进供给侧结构性改革。]]></title>
            <guid>3066739</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:29:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩国将向美国出借155毫米口径炮弹】据韩联社，韩国政府和军工行业4月12日消息，韩美近日就韩方向美方出借155毫米口径炮弹达成协议。据报道，韩美很可能会以韩军将一部分储备炮弹借给美方的方式开展合作。供货量可能达33万至50万枚，出租期限可灵活调整。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn3998764.d.html</link>
            <guid>3066737</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电港：公司分销产品包括存储芯片，下游应用范围包括人工智能领域】中电港4月12日在互动平台表示，公司分销产品品类包括存储芯片；下游应用范围包括了人工智能领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7221372.d.html</link>
            <guid>3066736</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局韩钧：近期航班量分阶段恢复是基于安全保障能力的考虑，而非市场需求】 在第五届民航中小机场与区域经济发展论坛暨中小机场四型机场建设研讨会现场，中国民用航空局副局长韩钧表示，要强化民航业的行业指导支持，中央部门将对中小机场的建设运营继续给予一定的资金支持，民航局作为行业主管部门持续梳理中小机场经营发展中的困难和问题，努力做好政策统筹，加大政策供给，从财税、投资、补贴、价格等方面加大支持力度，优化政策组合。谈及下一步在补助补贴上如何更加优化时，韩钧提到，目前民航局在资金支持方面，建设阶段有投资补助，由计划司负责；运营阶段有中小机场运营补贴，由财务司负责，近两三年减收严重情况下，民航局积极协调国家发改委，资金减少同时，争取中央预算投资的加大力度的支持，确保中央资金总体支持力度不减。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazk7219365.d.html</link>
            <guid>3066734</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局韩钧：将从财税、投资、补贴、价格等方面加大对中小机场的支持力度】中国民用航空局副局长韩钧表示，要强化民航业的行业指导支持，中央部门将对中小机场的建设运营继续给予一定的资金支持，民航局作为行业主管部门持续梳理中小机场经营发展中的困难和问题，努力做好政策统筹，加大政策供给，从财税、投资、补贴、价格等方面加大支持力度，优化政策组合。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-12/detail-imyqcazn3995671.d.html</link>
            <guid>3066733</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天马股份：子公司热热文化目前业务已在一定程度上应用了人工智能审核】天马股份4月12日在互动平台表示，人工审核经验的积累是构建AI审核学习训练的必要基础，公司子公司热热文化目前业务已在一定程度上应用了人工智能审核，今后也将在现有基础上不断完善和发展。]]></title>
            <guid>3066730</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>