<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 08:28:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期 预计新疆日均355万辆车在路上】10月1日至10月7日国庆节假期，全疆收费公路，免收7座以下（含7座）小型客车通行费。根据历年国庆节假期高速公路及普通国省干线公路交通量运行监测情况分析，假期新疆国省干线公路交通通行总流量约2485万辆，日均流量355万辆。（新疆发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0186076.d.html</link>
            <guid>3795911</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯矿业冶金公司Nornickel因火灾疏散北极矿矿工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6962698.d.html</link>
            <guid>3795910</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省地震局首席预报员：肥东原震区近期发生5级以上地震可能性不大】9月27日，据合肥发布，安徽省地震局首席预报员、研究员李玲利对近期合肥地震热点问题解答，目前仍属于正常余震衰减过程，原震区近期发生5级以上地震可能性不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6962512.d.html</link>
            <guid>3795909</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部公布视频：乌军多辆战车在库尔斯克地区被俄军“无人机”摧毁】 俄罗斯国防部发布的一段视频显示，乌克兰多辆战车在库尔斯克地区被俄军“神风”无人机和“第一人称视角”无人机摧毁。报道称，根据俄罗斯国防部报告，被摧毁的乌克兰战车包括两辆苏制步兵战车、一辆装甲运兵车、一辆工程车（用于清除障碍物）和一门隐蔽的自行火炮。此外，俄罗斯国防部称，此次打击还消灭了两支乌克兰步兵队。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky1023926.d.html</link>
            <guid>3795907</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界人士看好中德轨道交通合作前景】第十四届柏林国际轨道交通技术博览会于24日至27日举办。展会期间，中国交通技术企业聚焦低碳、智能化和数字化，携诸多创新成果亮相，充分展示装备制造、解决方案和国际合作等方面的最新进展。中德两国企业和科技领域人士也借此机会得到广泛交流与合作。参展业界人士表示，看好中德轨道交通合作发展前景，双方合作将为全球轨道交通领域发展探索更多可能。（新华社）]]></title>
            <guid>3795906</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深汕特别合作区解除雷电预警信号】 雷暴云团已移出，深圳市气象台2024年09月28日16时18分解除深汕海域、深汕特别合作区雷电预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky1022852.d.html</link>
            <guid>3795905</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信集团董事长齐向东：用一体化安全体系护航一体化算力体系】 据奇安信集团消息，9月27日至29日，以“聚智向新 算领未来”为主题的2024中国算力大会在河南郑州举行。全国政协委员、全国工商联副主席、奇安信集团董事长齐向东在主论坛演讲中表示，全国一体化算力网络加速布局，带来更多安全威胁，需要抓好体系化防护、一体化运营、三级联动指挥这三个关键点，努力实现算力发展与安全保障一体化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6961196.d.html</link>
            <guid>3795904</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[问界新M7上市12个月交付破20万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6961166.d.html</link>
            <guid>3795903</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月29日港珠澳大桥珠海公路口岸通关高峰提示】9月29日（周日）港珠澳大桥珠海公路口岸通关或将迎来车辆出境高峰，预计高峰时段为：16时至19时，21时30分至22时30分。（港珠澳大桥统一信息发布平台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4244725.d.html</link>
            <guid>3795902</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年国庆假期西安口岸出入境旅客将超过3万人】9月27日，陕西出入境边防检查总站发布消息称，预测今年国庆假期西安口岸出入境旅客将超过3万人，相较去年同期客流增长84%。陕西边检总站温馨提示，国庆假期出境旅客应提前做好相关准备，以免耽误行程。（西安发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0183760.d.html</link>
            <guid>3795901</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆机票大跳水网友退单重买】近日，话题”买完十一的机票不敢再看价格了“冲上微博热搜。据报道，社交媒体上，不少旅客发帖反馈，提前一两个月下单国庆节机票，结果节前一段时间查看票价，发现价格出现大幅下滑。 杨先生国庆节打算到重庆旅游，8月中旬下单了9月30日三亚飞往重庆的机票，价格为1729元、10月6日返程1462元。但是一个月后即9月14号再次搜索发现，往返程票价均降至500-800元左右。“这个价格差得不是一星半点，直接损失上千元，我只好自己花手续费退了重新下单。” 杨先生表示。 记者查询发现，不少热门城市国庆假期去程机票都有不同程度的跳水。业内人士分析，国庆假期民航主要呈现“量升价跌”的趋势。航班票价的下降既受市场供需影响，也与航司定价策略的转变有关，相比去年的报复性出行，今年的民航客运市场回归常态。这一点尤其在国内航班方面体现明显，无论是出发航班还是返程航班，票价的涨幅均不明显。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6960346.d.html</link>
            <guid>3795900</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯达吉斯坦共和国加油站爆炸事件已致12人死亡】当地时间9月28日，俄罗斯紧急情况部称，达吉斯坦共和国马哈奇卡拉市加油站爆炸事件已致12人死亡、23人受伤。当地时间9月27日，俄罗斯达吉斯坦共和国马哈奇卡拉市一家加油站发生爆炸。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6960075.d.html</link>
            <guid>3795898</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称俄对一医疗机构实施的打击已致7人死亡 俄暂无回应】当地时间28日，乌克兰苏梅州检察院称，目前，遭俄军袭击的苏梅医疗机构已有7人死亡、12人受伤。此前，乌克兰内务部长克利缅科28日在社交媒体上表示，当天俄罗斯对苏梅一所医疗机构实施两次打击。俄罗斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4242490.d.html</link>
            <guid>3795896</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方负责人：这不是我们手段的尽头。（传达）这一信息的含义很简单，任何威胁以色列公民的人，我们都知道如何打击他们。]]></title>
            <guid>3795895</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方称打死了黎巴嫩真主党南部前线指挥官卡拉基（Ali Karaki）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6958946.d.html</link>
            <guid>3795894</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部表示，自去年10月7日以来，以色列对加沙的军事进攻造成41586名巴勒斯坦人死亡，96210人受伤。]]></title>
            <guid>3795893</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死黎真主党领导人纳斯鲁拉】更新：以色列国防军今天（9月28日）发布最新声明称，打死黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉。 当地时间9月27日，以色列国防军空袭了黎巴嫩真主党总部。据以色列和美国媒体当天援引以色列消息人士的话报道说，黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉本人正是这次袭击的目标。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0181376.d.html</link>
            <guid>3795892</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：基辅表示，俄罗斯袭击乌克兰苏梅医疗中心，造成7人死亡，12人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky1013466.d.html</link>
            <guid>3795888</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙智行直播 余承东谈及造车亏损表积极预期】余承东在与马东进行的鸿蒙智行直播对话中再次提及关于造车亏损的话题，表示尽管鸿蒙智行在智能驾驶技术上进行了大量的研发投入，但高昂的成本使得部分车型，尤其是售价30万元以下的车型，难以实现盈利。然而，他相信随着技术的不断进步和市场的逐渐成熟，鸿蒙智行有能力实现盈利。持续亏损卖产品的企业难以实现商业闭环，品牌首先需要解决活得下去的问题才能有意义。因此，鸿蒙智行仍将聚焦高端市场，通过技术创新和产品升级，提升产品的竞争力和附加值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6955901.d.html</link>
            <guid>3795886</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:57:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰危机“和平之友”小组部长级会议联合公报】“全球南方”部分国家的外交部长和高级代表于2024年9月27日在第79届联合国大会一般性辩论期间举行会议。会后，阿尔及利亚、玻利维亚、巴西、中国、哥伦比亚、埃及、印度尼西亚、哈萨克斯坦、肯尼亚、墨西哥、南非、土耳其、赞比亚发表以下联合公报：一、我们对乌克兰敌对状态持续及其进一步升级风险深感担忧。我们担心这场冲突引发的风险和危机，这场冲突已对包括“全球南方”国家在内的许多国家产生影响。二、我们呼吁维护《联合国宪章》的宗旨和原则，尊重各国主权和领土完整，尊重各国合理关切，并考虑到维护和平、安全与繁荣原则的必要性。三、我们强调和平解决所有国际冲突的重要性，同时继续发扬国家间团结伙伴关系精神，万隆原则等强调上述精神。四、我们呼吁冲突各方通过基于联合国宪章的包容性外交和政治手段，全面持久解决乌克兰战争。我们鼓励各方为此创造条件。我们注意到中国和巴西关于政治解决乌克兰危机的“六点共识”以及这方面的倡议。五、我们呼吁冲突各方遵守局势降温的原则，强调战场不外溢、战事不升级的重要性。六、我们呼吁加大人道主义援助，保护包括妇女和儿童在内的平民。包括和平利用核设施及其他能源设施在内的民用基础设施不应成为军事行动目标。我们支持为冲突方交换战俘进行斡旋努力。七、我们呼吁不使用或威胁使用大规模杀伤性武器，特别是核武器和生化武器。必须尽一切努力防止核扩散，避免核战争。各方必须遵守相关国际法和协定，坚决避免出现人为核事故。八、我们呼吁加强能源、货币、金融、贸易、粮食以及关键基础设施安全等领域的国际合作，维护全球产业链供应链稳定。九、我们同意继续与各方在各个层级进行接触和磋商。我们决定指示我们的常驻联合国代表成立“和平之友”小组，以促进共识、支持实现持久和平的全球努力。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6955575.d.html</link>
            <guid>3795885</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票大跳水，有人直接损失上千元】 据报道，社交媒体上，不少旅客发帖反馈，提前一两个月下单国庆节机票，结果节前一段时间查看票价，发现价格出现大幅下滑。杨先生也有类似遭遇，国庆节他打算到重庆旅游，8月中旬下单了9月30日三亚飞往重庆的机票，价格为1729元、10月6日返程1462元。但是一个月后即9月14号再次搜索发现，往返程票价均降至500-800元左右。“这个价格差得不是一星半点，直接损失上千元，我只好自己花手续费退了重新下单。” 杨先生表示。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky1011713.d.html</link>
            <guid>3795884</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙智行直播 “双东”组合首次对话】在9月28日举行的鸿蒙智行直播活动中，米未传媒创始人马东和华为智能汽车解决方案BU董事长余承东组成的“双东”组合首次对话引发网友热议。在直播中，余承东不仅向用户揭秘了不少鸿蒙智行的“科技术语”，而且回顾了自己做产品的经历，直言坚韧意志和用户思维是产品成功的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6955365.d.html</link>
            <guid>3795883</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梵高名画向日葵又遭袭，3人被捕】9月27日，在英国伦敦国家美术馆，三名气候变化抗议组织成员向荷兰印象派画家梵高的两幅《向日葵》画作泼汤。当天早些时候，该抗议组织的另外两名成员因在2022年10月向梵高的画作泼汤而被判入狱。据了解，当天被泼汤的这两幅《向日葵》中的一幅属于伦敦国家美术馆，另一幅则是美国费城艺术博物馆借展的。伦敦国家美术馆方面表示，这三人已被捕，画作没有受到损害。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4233473.d.html</link>
            <guid>3795882</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央经济政策得到市场热烈响应，京东股价一周涨幅37%创一年新高领跑中概股】本周连续出台的一系列经济利好政策受到市场的热烈响应，带动沪深两市及海外中概股的全面上涨。京东集团（JD.O；09618.HK）自9月23日以来已上涨超过37%，领跑中概股，截至9月27日收盘，美股价格一度接近40美元/ADS，港股价格则冲破155港元/股，均创下近一年来的新高。 9月26日召开的中共中央政治局会议，分析研究当前经济形势，部署下一步经济工作。三季度以来，各地方的促消费政策和消费补贴持续推出和实施，进入到四季度的“十一”假期和“京东11.11”的叠加效应将进一步助推消费增长预期。市场普遍认为中央定调经济工作方向以及连续出台的一系列经济政策及相关举措，极大地提振了投资者对中国经济和居民消费的信心，京东等一批中概股将持续受益于中国经济发展与消费潜力的释放。 作为一家以供应链为基础的技术与服务企业，京东围绕“成本、效率、体验”持续投入供应链基础设施和技术创新，有效地提升供应链效率，降低物流成本，激活制造业和农业的优质产能，不仅为消费者提供“多快好省”的购物体验，让用户得到了真正的实惠，赢得了越来越多消费者的信赖，也带动了品牌和商家实现有质量的增长。 中央经济政策明确提出，要将促消费和惠民生结合起来，特别是促进中低收入群体增收，提升消费结构。过去一年来，京东继续增加员工就业岗位，并开启行业最大规模的校招，同时在9月中旬启动了三年来的第六次加薪将员工薪酬提升至20薪，让员工分享企业发展的红利，实现企业发展与员工增收的正向循环。未来，保持用户、合作伙伴和员工良性增长的京东也将更明显地受益于一系列提振居民收入和消费宏观经济政策。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0177718.d.html</link>
            <guid>3795881</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优湃能源与协能科技签署战略合作框架协议】 据广汽集团消息，9月25日，优湃能源科技（广州）有限公司（简称“优湃能源”）与杭州协能科技股份有限公司（简称“协能科技”）在杭州签署战略合作框架协议。基于战略合作框架，双方将聚焦于动力电池回收梯次利用与储能领域，通过开放上下游合作渠道，共享行业信息与客户资源，携手开展产品研发与市场推广。共同打造动力电池梯次利用示范项目，同时重点开拓工商业储能领域，实现市场份额的快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0177337.d.html</link>
            <guid>3795880</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本朝日新闻：即将上任的日本首相石破茂很可能继续任命林芳正为日本内阁官房长官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6953891.d.html</link>
            <guid>3795878</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南宣布设立总规模100亿元的算力基金】 在2024中国算力大会上，河南投资集团总经理朱红兵宣布，将设立总规模100亿元的算力基金，通过“算力支付+基金投资”的方式，培育算力的各类应用企业，打造算力生态，预计年内完成首笔基金募集。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0176134.d.html</link>
            <guid>3795877</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非东开普省发生枪击事件 已致17人死亡】记者当地时间28日获悉，南非东开普省卢西基西基的恩戈博扎纳村27日晚发生一起枪击事件，造成17人死亡。南非警方表示，将于28日下午就枪击事件举行新闻发布会。目前，警方正在追捕凶手。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6952292.d.html</link>
            <guid>3795876</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部副部长凌激：一如既往保持开放合作态度 致力于加快新能源汽车的产业链、供应链等国际合作】商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激在今日举办的世界新能源汽车大会上表示，中国汽中国新能源汽车的国际化刚刚起步，我们将一如既往保持开放合作的态度，致力于加快新能源汽车的产业链、供应链等国际合作。一是循序渐进，合理合理有序的开展产、供、链跨境布局，大力支持有实力的汽车企业，结合自身的特点走出去，提高国际竞争力；二是努力营造良好的发展环境，我们呼吁共同维护全球汽车产业链和供应链的稳定和安全；三是加强标准的国际互认，新能源领域的数字化、绿色化转型带来了新的标准需求，我们将积极参与相关的国际标准制定，推进新能源汽车及充电设施、动力电池等国内外标准的协调机制。]]></title>
            <guid>3795874</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:36:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华保险总裁落定 精算出身副总龚兴峰升任】新华保险新任总裁落定。9月27日傍晚，中投相关人士赴新华保险宣布了新一任总裁人选：该公司副总裁、精算出身的专业干部龚兴峰升任。现任总裁张泓到龄退休。新华保险现任董事长为申万宏源原总经理杨玉成，他于2023年8月到任，至今已满一年。待龚兴峰正式升任后，新华保险便将进入“杨龚配”时代。（财新）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4226087.d.html</link>
            <guid>3795873</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以多次袭击黎首都贝鲁特南郊】当地时间9月27日傍晚至9月28日凌晨，以色列多次袭击黎巴嫩首都贝鲁特南郊。而关于黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉的情况，据总台记者次晓宁了解，目前和黎巴嫩真主党密切的几家媒体均保持沉默，并不讨论相关的话题。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky1001961.d.html</link>
            <guid>3795871</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党宣布使用“法迪3”导弹袭击以方基地】黎巴嫩真主党宣布使用“法迪3”型导弹袭击了以色列拉马特戴维基地和机场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4224546.d.html</link>
            <guid>3795870</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助推动漫IP产业化 “湾创力”动漫授权大会在穗举行】 2024广州文交会系列活动——第二届“湾创力”动漫授权大会27日在广州举办，与会人士通过开展主题演讲、圆桌对话，共同探讨动漫产业新趋势与新机遇，推动动漫产业实现高质量发展。近年来，从动漫电影的票房奇迹到动漫衍生品的热销，从多种题材和风格动漫精品涌现到动漫IP的跨界合作，动漫已成为文化产业的重要组成部分和国民经济的新增长点。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6949806.d.html</link>
            <guid>3795867</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称向美舰发射23枚导弹】也门胡塞武装27日称，向红海海域的3艘美国驱逐舰发射了23枚导弹和一架无人机。胡塞武装发言人称，袭击目标是前往支持以色列的美国军舰，3艘军舰均被“直接击中”。另据报道，一美国官员称美舰拦截了胡塞武装发射的导弹和无人机，3艘军舰未受损。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6949642.d.html</link>
            <guid>3795865</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一雪前耻票房破9000万】据猫眼专业版数据，电影 《一雪前耻》上映14天 ，总票房破9000万！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0172304.d.html</link>
            <guid>3795864</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆22个集体26名个人获全国民族团结进步模范表彰】为表彰先进、树立典型，促进各民族共同团结奋斗、共同繁荣发展，党中央、国务院决定授予352个集体“全国民族团结进步模范集体”称号，授予368名个人“全国民族团结进步模范个人”称号，其中，新疆22个模范集体、26名模范个人受到表彰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0172022.d.html</link>
            <guid>3795862</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:29:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军哑弹威胁平民生命安全】新一轮巴以冲突给加沙留下了众多的安全隐患。在加沙地带中部代尔拜拉赫地区的街道上，一枚未爆炸的以军哑弹正时刻威胁着附近人们的生命安全。据联合国机构统计，目前散落在加沙地带的未爆哑弹合计重量约为7500吨，需要大约14年才能清除完毕。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0171748.d.html</link>
            <guid>3795861</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱威烈：以色列武力执念造成本土恐慌，公正道义不能缺席】9月27日，中阿改革发展研究中心理事朱威烈接受采访时指出，本轮巴以冲突持续近一年，战火在延宕，局势令人担忧。另一方面，以色列的武力执念也造成了本土恐慌。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky0999172.d.html</link>
            <guid>3795860</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次进口肯尼亚干海参产品】记者9月28日从长沙海关获悉，26日，一批重300千克的肯尼亚野生干海参运抵长沙黄花国际机场，经长沙黄花机场海关现场查验并办理通关手续，于当天进入市场销售。这是肯尼亚野生水产品获得输华准入后，我国首次进口肯尼亚干海参产品。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6948438.d.html</link>
            <guid>3795859</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:25:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波⇋香港西九龙，10月1日起，高铁直达】10月1日起，铁路宁波站将首次开行直通香港西九龙高铁动卧列车，从宁波一夜到香港。这趟高铁动卧由上海虹桥开往香港西九龙，沿沪杭、杭深、广深港高铁运行，车次号为G899次，采取“夕发朝至”的形式，22:15从宁波出发，次日7:20到达香港西九龙站，全程仅9小时05分钟。目前，该车次车票已通过12306开始发售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0170868.d.html</link>
            <guid>3795858</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻尼泊尔使馆提醒中国公民和机构注意大雨天气加强安全防范】9月28日，中国驻尼泊尔使馆发文提醒中国公民和机构注意大雨天气加强安全防范。全文如下：近日，尼泊尔连降大雨，各地水涝严重，道路塌方、山体滑坡等事故多发，交通遇堵或受到管制。中国驻尼泊尔使馆紧急提醒在尼中国公民和机构密切关注天气预报，大雨期间审慎考虑出行，注意交通安全，加强住地和项目现场防涝防洪安排，严密防范可能发生的各种自然地质灾害，做好应急防范和处置准备，保障人员和财产安全。如遇紧急情况，请及时与中国驻尼泊尔使馆联系寻求协助。驻尼泊尔使馆领事保护与协助电话：+977-1-4531511；外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话（24小时）：+86-10-12308或+86-10-59913991。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0170677.d.html</link>
            <guid>3795857</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长称美未提前获知以色列的军事行动】 对于以色列9月27日空袭黎巴嫩真主党总部一事，美国国防部长奥斯汀当天称，美国事先并不知情，他当天是在与以色列国防部长加兰特通电话的时候才得知此事，当时以色列的军事行动已在进行中。奥斯汀还称，希望双方通过外交手段来解决冲突。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4217974.d.html</link>
            <guid>3795856</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称俄对一医疗机构实施两次打击 已造成6人死亡】当地时间28日，乌克兰内务部长克利缅科在社交媒体上表示，当天俄罗斯对苏梅一所医疗机构实施两次打击。截至目前，袭击已造成6人死亡。克利缅科指出，在遭遇第一次袭击并疏散病人和工作人员时，再次遭到袭击，导致救援人员死亡，医院多层天花板受损。病人和工作人员已开始撤离。俄罗斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6946817.d.html</link>
            <guid>3795855</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港科大2025年度计划通过高考招生约250位，10月4日起可申请】 9月28日，香港科技大学在深圳召开2025年本科招生记者会，介绍相关情况。港科大本科招生及入学事务处处长刘梦琳介绍，2025年，受香港特区政府相关政策影响，港科大的非本地生名额将进一步增加，其中通过高考招生约250位。有意申请的学生需通过网上申请系统直接向港科大提交申请，2025年入学的申请系统将于10月4日开放。（南方+）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0169221.d.html</link>
            <guid>3795854</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆期间，深圳各口岸预计日均出入境人员将达74万人次】据深圳口岸发布，国庆黄金周（10月1日至10月7日）即将来临，深港口岸预计迎来出入境客流高峰。据深圳边检预测，深圳各口岸预计日均出入境人员将达74万人次，客流峰值将达90万人次。其中，罗湖、福田、深圳湾、莲塘、广深港高铁西九龙站口岸是承担假期期间出入境客流的主力口岸，日均客流将分别达20.1万人次、17.5万人次、11.8万人次、8.1万人次、8.9万人次。客流高峰预计出现在10月1日、10月5日、10月6日，出境高峰时段主要集中在8时至11时，入境高峰时段主要集中在17时至21时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6946093.d.html</link>
            <guid>3795853</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海格尔木一地发生有害气体中毒事件致6人死亡】24日，青海海西州格尔木市郭勒木德镇盐桥北路盐桥村的一榨油坊和一养生馆发生一起有害气体中毒事件，致2户7人伤亡。据格尔木市今天发布的通告称，经核实，有毒有害气体经住户下水管逸散共造成2户7人伤亡，其中6人（1户5人、1户1人）全力抢救无效死亡，1人送医救治后已康复。事发后，格尔木市依法依规迅速开展应对救援处置工作，立即转移安置周边群众，并对事件原因全面开展调查，目前，具体原因还在进一步核查。同时，对涉事区域周边环境进行不间断专业监测，目前该区域人居环境安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky0993484.d.html</link>
            <guid>3795852</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿禾公路9月30日试通车】9月28日，据阿勒泰零距离公众号发布的消息，阿禾公路目前已初步具备通行条件，拟定于2024年9月30日开始试通车。阿禾公路为山区三级公路，部分路段为四级公路，全线长209.45公里（不含X852共线段），途经小东沟、乌希里克、切肯达拉、通巴、181团牧场，经托勒海特驶入禾木，弯多路窄，临水临崖路段多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0168206.d.html</link>
            <guid>3795851</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期广州南站预计到发旅客617.3万人次、加开高铁1368列】2024年铁路国庆假期运输期为9月29日至10月8日，共10天。广州南站预计到发旅客617.3万人次，其中预计发送旅客324.1万人次、到达旅客293.2万人次，日均到发61.7万人次。预计最高发送日为10月1日，发送44.6万人次；预计最高到达日为10月7日，到达42.2万人次。为最大化满足旅客出行需求，假期期间广州南站实行高峰列车运行图，并采用动车组列车重联、加开夜间高铁的方式进一步扩大运能，预计加开高铁共1368列，其中0点至6点加开夜间高铁共352列，主要去往深圳、长沙、潮汕、武汉、南昌西、珠海等方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6945240.d.html</link>
            <guid>3795850</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对黎巴嫩境内数十个目标发动多轮空袭】以色列国防军当地时间28日上午发布消息称，以军战机在“过去的两个小时内”对黎巴嫩境内的数十个目标发动了多轮空袭，袭击目标包括黎巴嫩真主党在贝卡谷地及黎南部地区的武器库和火箭弹发射器等。以军在消息中表示，袭击“仍在进行当中”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4213270.d.html</link>
            <guid>3795849</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆枢纽港产业园第三季度重点产业项目集中签约开工】 9月28日，重庆枢纽港产业园第三季度重点产业项目集中签约开工活动举行。据了解，本次集中签约开工项目41个、总投资215.2亿元。其中，签约“三国三园”国际产能战略合作项目3个；西南铝宽幅板带生产线项目、壁虎商用车研发基地及整车工厂项目投资50亿元以上。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0166980.d.html</link>
            <guid>3795847</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆将迎强降温降雨过程 连晴高温天气结束在即】记者9月28日从重庆市气象局了解到，受快速南下的强冷空气影响，预计29日傍晚至30日夜间，重庆有一次强降温降雨天气过程，各地平均气温将下降10℃至14℃。重庆市气象局介绍，本轮降雨最强时段预计发生在29日夜间至30日白天，大部地区大雨，部分地区暴雨，并伴有短时强降水和雷电；局地最大过程累计雨量可达100毫米。冷空气影响时，部分地区有5至8级阵性大风。本轮重庆的连晴高温天气也即将结束。今年以来，重庆代表站沙坪坝站记录的高温日数超70天。而据重庆市气象局预测，国庆期间（10月1日至7日），重庆以阴天到多云天气为主，气温13℃至25℃，总体凉爽适宜。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4211834.d.html</link>
            <guid>3795845</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军队报告称真主党拥有15万枚火箭弹】以色列国防军新闻处9月28日报道称，什叶派民兵组织“真主党”的武库中有超过15万枚火箭弹。以色列国防军新闻处在其社交网站X页面发布消息称：“真主党拥有超过15万枚火箭弹，其中一些火箭弹被战略性地放置在平民人口所在地。”（俄罗斯卫星通讯社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0166320.d.html</link>
            <guid>3795844</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅纽约再晤布林肯 美大选仅剩月余中美关系又临关键点】当地时间2024年9月27日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联大期间应约会见美国国务卿布林肯。这是王毅与布林肯今年以来的第4次会见。本次两人在纽约会面之际，距离今年11月5日的美国大选投票日仅剩下不到40天。此次会面，也很有可能会是中美两国外长，在美国大选投票举行前的最后一次面对面会见。（财新）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky0988100.d.html</link>
            <guid>3795843</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：诺基亚被沃达丰印度选为主要的4G和5G合作伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4209823.d.html</link>
            <guid>3795840</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方：已召集三个后备营以加强中央指挥部的防御能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0165518.d.html</link>
            <guid>3795839</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：塔塔电子iPhone生产工厂发生的火灾“与化学品相关”，工厂部分建筑发生火灾。工厂暂时停止生产，员工已被送回家。]]></title>
            <guid>3795838</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深汕特别合作区解除暴雨橙色预警信号】 强降雨将趋于结束，深圳市气象台2024年09月28日14时55分解除深汕海域、深汕特别合作区暴雨橙色预警信号，市民仍需注意远离河道和危险边坡等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6941818.d.html</link>
            <guid>3795836</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国港口工人将罢工，产业界担忧加剧通胀】美国国际码头工人联合会日前宣布，如果9月30日合同到期前劳资双方无法达成新的协议，美国东海岸和墨西哥湾沿岸30多个码头的数万名工人将举行罢工。产业界担心，罢工将对美国消费、出口及就业市场等带来严重冲击，并加剧通货膨胀。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0164630.d.html</link>
            <guid>3795835</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度地区官员：州政府正在调查塔塔电子印度南部iPhone生产工厂火灾的原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0164174.d.html</link>
            <guid>3795834</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔持续暴雨已造成14人死亡】根据尼泊尔武警部队的通报，截至当地时间28日中午12时，尼泊尔本轮持续降雨造成的洪水、泥石流等自然灾害在过去20小时内已造成14人死亡，另有11人失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0163966.d.html</link>
            <guid>3795833</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司表示，将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送的天然气产量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3795832</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗强烈谴责以对黎空袭 呼吁伊斯兰合作组织召开紧急会议】9月27日，伊朗政府强烈谴责以色列对黎巴嫩贝鲁特的袭击行为，称以色列的行动犯下了战争罪，伊朗官员还呼吁伊斯兰合作组织召开紧急会议。伊朗外交部副部长加里巴巴迪27日表示，以色列袭击巴勒斯坦和黎巴嫩，此前还袭击伊朗驻外机构、暗杀哈马斯领导人，以色列的这些犯罪活动对区域和国际和平与安全构成威胁，其暴行和罪行必须予以制止。他指出，考虑到应对以色列犯罪行为的必要性和重要性，伊朗呼吁尽快召开伊斯兰合作组织特别会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4205105.d.html</link>
            <guid>3795831</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部采法特等地响起防空警报】当地时间28日上午，以色列北部采法特等多地大范围响起防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6940154.d.html</link>
            <guid>3795830</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《里斯本丸沉没》代表中国内地报名奥斯卡最佳国际影片】 中国内地选送方励导演的纪录片《里斯本丸沉没》竞争第97届奥斯卡奖“最佳国际影片”。方励在社交媒体上表示：希望世界听到这个八十二年前的中国故事。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3795828</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一代信息工程科技新质生产力技术备选清单提出5个领域163项技术】中国工程院信息与电子工程学部、中国信息与电子工程科技发展战略研究中心日前发布“新一代信息工程科技新质生产力技术备选清单（2024）”，提出5个领域163项技术，以产业新质生产力服务高质量发展。清单围绕“共性基础”“获取、感知与交互”“计算、控制与智能”“网络、通信与安全”“应用系统”5个领域，从产业领域支撑、技术成熟度、颗粒度等不同角度进行分析研判，为科技创新攻关提供有益参考。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6939075.d.html</link>
            <guid>3795827</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国脱贫人口务工就业总规模达3295.3万人】农业农村部、人力资源社会保障部27日在重庆召开脱贫人口就业帮扶工作会议。记者在会上了解到，今年以来各级各相关部门深入开展防止返贫就业攻坚行动，截至8月底，全国脱贫人口务工就业总规模达到3295.3万人，超年度目标任务276.1万人，为巩固拓展脱贫攻坚成果提供了有力支撑。重点地区脱贫人口务工就业规模也实现持续增长。截至8月底，160个国家乡村振兴重点帮扶县脱贫人口务工就业规模为669.6万人，比2023年同期多23.7万人；易地扶贫搬迁脱贫人口务工就业规模405.9万人，达到年度目标任务的107.5%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0160988.d.html</link>
            <guid>3795825</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱迪特：公司制造的氧化锆瓷块是标准化的产品】 爱迪特近日接受机构调研时表示，公司制造的氧化锆瓷块是标准化的产品。针对不同的市场和客户需求，公司提供不同定位的氧化锆产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkt0160933.d.html</link>
            <guid>3795824</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就巴以局势举行公开会】当地时间9月27日，联合国安理会就巴以冲突最新局势举行公开会。联合国秘书长古特雷斯在会上警告说，加沙局势的外溢可能让整个区域陷入危险，必须朝政治解决危机而努力。古特雷斯表示，联合国226 名员工被杀害，他呼吁对这些杀戮事件进行调查并追究责任。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6937435.d.html</link>
            <guid>3795822</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【煤钢行业交流机制会议：煤钢两个行业应加快炼焦煤长协定价机制的完善推进工作 进一步促进全国煤炭统一大市场建设】三季度煤钢行业交流机制会议在河北雄安召开。会议强调，煤钢两个行业应加快炼焦煤长协定价机制的完善推进工作，进一步促进全国煤炭统一大市场建设。行业协会要在完善炼焦煤长协履约机制和运行监管上积极作为，牵头与企业、高等院校和第三方机构，产学研用相结合，共同组成专业工作团队，系统、科学地完善炼焦煤长协定价机制，推动煤钢行业合作共赢和高质量发展。]]></title>
            <guid>3795821</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列猛炸贝鲁特 真主党领导人生死不明】以色列军队27日晚上至28日凌晨猛烈空袭黎巴嫩首都贝鲁特，目标包括黎巴嫩真主党“总部”，试图“斩首”真主党领导人。真主党向以色列境内发射火箭弹还击。伊朗强烈谴责这轮空袭，警告以方正越过“红线”。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡27日在美国纽约联合国总部举行的联合国大会发表讲话时称，以色列将继续对黎巴嫩真主党的军事行动，要“消除这一威胁”。以军空袭后，真主党方面没有发布纳斯鲁拉的情况。一名接近真主党的消息人士告诉路透社记者，纳斯鲁拉活着。另据多家伊朗媒体报道，纳斯鲁拉平安无事。以方也没有发布纳斯鲁拉的状况，不过称确认空袭致死多名真主党指挥官，包括真主党在黎巴嫩南部导弹部队的指挥官穆罕默德·阿里·伊斯梅尔及其副手侯赛因·艾哈迈德·伊斯梅尔。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4194371.d.html</link>
            <guid>3795819</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见埃及外长阿卜杜勒阿提】当地时间2024年9月27日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联大期间会见埃及外长阿卜杜勒阿提。王毅转达习近平主席对塞西总统的亲切问候。王毅说，埃及在中国外交全局中占有重要位置。在习近平主席和塞西总统战略引领下，中埃关系保持良好发展势头。今年5月，塞西总统成功对华进行国事访问，两国元首为中埃关系未来发展擘画了新蓝图。中方愿同埃方共同落实好两国元首共识，弘扬相互坚定支持的优良传统，推进各领域互利共赢合作，推动中埃全面战略伙伴关系不断迈上新台阶，共同朝着共建命运共同体的方向前进。王毅表示，中方支持埃方走出符合自身国情的成功发展道路，支持埃方维护好国家主权、安全和发展利益。乐见更多有实力的中国企业赴埃及投资兴业，助力埃及提升工业化水平。我们赞赏埃及坚持多边主义，在国际地区事务中主持公道，愿同埃方密切在联合国、金砖机制、上合组织等多边框架内协调配合，共同维护发展中国家利益。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxky0970698.d.html</link>
            <guid>3795817</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京南中轴快速公交专用道改造完成 9月30日起允许社会车辆借道通行】北京公交专用道再次优化调整，9月30日起，全封闭运行了19年的南中轴快速公交线，在非高峰时段，开始允许社会车辆借道行驶。北京南中轴快速公交线，也就是快速公交1号线，简称BRT1，是在2005年12月30日全线投入运营的，它也是我国境内开通运行的第一条快速公交线。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxku6934292.d.html</link>
            <guid>3795816</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【村镇银行改革重组提速 一家解散、五家被收购】 村镇银行改革重组持续推进！日前，金融监管总局官网发布多份批复文件，涉及广东、山西、湖南等地共六家村镇改革重组方案。其中，一家村镇银行因被收购而解散，五家村镇银行将被收购。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqsxkw4190917.d.html</link>
            <guid>3795814</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广药又一高管被查 王老吉常务副总经理赵敏被带走】今日多个交叉信息证实，王老吉大健康常务副总经理、投资董事长赵敏被相关政府部门带走接受调查。据悉，和此前被带走的广州王老吉大健康产业有限公司媒介总监林俞伊不同，赵敏是王老吉的“实权派”，负责主持整个王老吉大健康的工作，是王老吉大健康的“二把手”。其之上为广州王老吉大健康产业有限公司党委书记、董事长、总经理翁少全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstca1097426.d.html</link>
            <guid>3795813</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑神话重新登顶IGN年度游戏榜】9 月 28 日，IGN 近期举行 2024 年度游戏投票榜活动，《黑神话：悟空》票数诡异暴降的事件引发全球玩家讨论。查询发现，这款国产 3A 大作再次登顶 IGN 年度游戏投票榜。他们透露，今年年初，IGN 推出了新版本的 Face-Off 工具，用来创建游戏、电影、电视节目等内容的排名列表。它会生成玩家的个人排名列表，同时还将玩家的投票与其他所有人混合在一起以创建社区排名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstca1097223.d.html</link>
            <guid>3795812</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统谴责以色列“公然战争罪”】据法新社德黑兰9月27日报道，在以色列27日对贝鲁特南郊发动致命空袭几小时后，伊朗总统马苏德·佩泽希齐扬谴责了“公然的战争罪”。以色列军方称这次空袭的目标是真主党总部。 报道称，佩泽希齐扬在伊通社发表的一份声明中说：“犹太复国主义政权在贝鲁特郊区发动的袭击构成了公然的战争罪，再次暴露了该政权国家恐怖主义的本质。” 他补充说，伊朗政府“将与黎巴嫩国家以及抵抗轴心站在一起”。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstay4319444.d.html</link>
            <guid>3795811</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡水利完成回购 支付约1.46亿元回购股份约1895万股】三峡水利9月27日晚间披露，截至当日，公司董事会2023年9月27日审议通过的回购公司股份方案，已实施完毕，公司已完成本次回购，通过集中竞价方式实际回购股份约1895.16万股，占公司总股本的比例为0.99%，回购的最高价为8.04元/股、最低价为6.90元/股，回购均价为7.70元/股，已支付的资金总额约1.46亿元（不含交易费用）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstaw7062767.d.html</link>
            <guid>3795810</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：塔塔电子位于印度南部的iPhone生产工厂发生火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstaw7062502.d.html</link>
            <guid>3795809</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:13:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST三圣：预重整债权申报启动 公司股票存在终止上市风险】ST三圣9月27日晚间披露，公司、预重整辅助机构根据《预重整工作规范》开展预重整相关工作，通知各债权人及时申报债权并参加债权人会议。预重整为法院正式受理重整前的程序，公司是否进入重整程序尚具有不确定性，重整是否成功也存在不确定性。公司股票存在终止上市风险。公告显示，ST三圣根据重庆市第五中级人民法院《预重整与破产重整衔接工作规范（试行）》（简称“《预重整工作规范》”）的规定，已向重庆市第五中级人民法院完成预重整备案登记。经主要债权人同意，ST三圣已聘任北京市金杜（深圳）律师事务所和信永中和会计师事务所（特殊普通合伙）重庆分所联合担任公司预重整辅助机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstav0285301.d.html</link>
            <guid>3795808</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以称来自黎巴嫩的导弹发射至以中部】以色列国防军今天（9月28日）上午发布消息称，一枚来自黎巴嫩的地对地导弹当天早间被发射至以色列中部，最终落入空旷地区，按照相关规定以色列方面并未拉响防空警报，以军正在调查袭击的更多细节。消息没有提及事件是否造成人员伤亡。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstaw7062124.d.html</link>
            <guid>3795806</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软被曝拓展 Copilot AI 应用，打造专属于你的新闻主播】科技媒体 Windows Central 昨日（9 月 27 日）报道，微软公司正计划扩展 Copilot，打造个性化的虚拟新闻主播，播报用户感兴趣的相关新闻和动态信息。消息称微软在文生图和网络搜索之外，积极推动各项 AI 服务落地。不久前，微软启动第二波 Copilot 更新，引入了全新的 Pages，为 Excel 支持 Python 语言，以及上线 Copilot Agents 等。微软计划重塑移动端 Copilot 应用程序，将常规的 AI 助手转变为虚拟新闻主播，目前微软已经测试数周时间，预估会在近期上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstaw7061648.d.html</link>
            <guid>3795805</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动算网大脑实现规模商用】在2024中国算力大会“协同共建，打造算力产业链”主论坛上，中国移动宣布算网大脑规模商用。中国移动打造的“算网大脑”系统，旨在通过对算网资源的统一管理和智能调度，实现各方算力汇聚和高效利用，赋能产业数智升级，推动算力成为像水、电一样，可“一点接入、即取即用”的社会级服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstca1093788.d.html</link>
            <guid>3795804</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【价格太贵！韩国人用卷心菜娃娃菜代替大白菜】这两天，韩国大白菜紧缺依然难以缓解，部分超市甚至开始限购大白菜。记者了解到，由于价格比较贵，很少有市民购买大白菜，而是选择娃娃菜、卷心菜等作为替代品。大白菜供不应求导致成品泡菜产量下降，近期，有的超市泡菜货架销售一空，有的网上商城50多个泡菜商品同时断货。根据韩国媒体报道，下周韩国政府将从中国追加进口大白菜。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqstay4315945.d.html</link>
            <guid>3795803</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>