<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 03:19:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构预测：2026年HTC将退出虚拟现实市场】分析公司CCS Insight预测，到2026年，台湾宏达电（HTC）将退出虚拟现实行业，就像其在智能手机市场上败走麦城一样。CCS首席分析师本·伍德表示:“HTC是VR领域的先驱之一，他们在这方面做了很多工作。但他们在竞争中有些陷入困境，因为他们没有在价格上进行竞争，而Meta和Quest已经准备好采取非常激进的定价——几乎只是高于成本的定价——来推动采用。随着苹果的加入，HTC可能会获得些许提升，因为苹果重新燃起了对这一领域的兴趣。但是，最终，我们认为他们很难留在那里。所以我们预测，到2026年，他们将退出这个市场，并将自己的知识产权出售给该领域更大的其他玩家。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6074075.d.html</link>
            <guid>3269605</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中煤能源在鄂尔多斯成立西北发电公司，注册资本11亿元】天眼查显示，9月28日，中煤西北（乌审旗）发电有限公司成立，法定代表人为王国保，注册资本11亿元，注册地位于内蒙古自治区鄂尔多斯市乌审旗图克镇，经营范围含雨水、微咸水及矿井水的收集处理及利用；石灰和石膏制造；热力生产和供应等。该公司由中煤能源间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2850972.d.html</link>
            <guid>3269603</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度本月将进行载人航天关键试验】据新华社新德里10月11日电 据报道，印度政府官员10日透露，印度定于10月21日进行一次发射任务，目的是发射一艘不载人的飞船，之后再返回地球。这是印度为推进其“加甘扬”载人航天计划进行的一次关键试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2850862.d.html</link>
            <guid>3269602</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股债双杀！中钢国际：公司经营正常没有变化】10月10日，中钢国际股债双杀，正股跌停，可转债大跌14%。今天公司股债继续疲软，正股跌超4%。消息面上，公司10月9日晚间发布公告称，公司董事会决定行使“中钢转债”的提前赎回权。记者以投资者身份致电中钢国际董事会办公室，工作人员表示提前赎回可转债是董事会决定，也是公司权利。公司经营正常，没有什么变化。工作人员还表示，巴以冲突和公司目前业务没有任何关系，公司没有项目在那里执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6073052.d.html</link>
            <guid>3269599</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共计723人！杭州第四届亚残运会中国体育代表团成立】杭州第四届亚洲残疾人运动会中国体育代表团成立大会今天上午在北京举行。杭州第四届亚残运会将于2023年10月22日至28日在杭州举行，共设射箭、田径等22个大项、564个小项。中国亚残运代表团共计723人。代表团运动员439人，包括男运动员221人、女运动员218人，平均年龄26.5岁。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7181950.d.html</link>
            <guid>3269595</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝色宇宙与昆山市达成合作：以蓝标智播为核心，共谋元宇宙零售新未来】 据蓝色光标官微，10月8日，昆山开发区元宇宙产业集聚区揭牌，江苏昆山经济技术开发区管理委员会与蓝色光标旗下专注元宇宙业务的全资子公司蓝色宇宙达成战略合作，将于以云昆大厦为载体的昆山元宇宙产业园设立虚拟人电商直播基地，打造虚拟直播生态全链路的解决方案。此芯科技、蓝色宇宙两个重点元宇宙项目进行了签约。蓝色宇宙将助力推动昆山元宇宙产业园内的直播基地落成，加快改善营销环节、提升营销效能、降低营销成本，引领电商直播新模式，同时为用户提供新的购物体验、为品牌提供新的业务增长、为昆山提供新的经济增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7181614.d.html</link>
            <guid>3269592</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界VR产业大会即将开幕，这一方案已成为头部厂商新一代VR头显首选，这家公司是Apple MR微型传动模组核心供应商。]]></title>
            <guid>3269589</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛下调中远海控目标价1.5% 维持沽售评级】高盛发表报告指，中远海控(01919.HK)公布初步业绩，今年首9个月净利按年跌77%至220亿元人民币，意味着第三季净利按年跌83%(按季跌42%)至55亿元人民币，考虑到运费率可能正在下降，相信市场对此业绩会作出负面的反应。该行将公司目标价由6.6港元下调1.5%至6.5港元，维持沽售评级。同时，高盛分别下调公司2023-2024年每股盈利预测各7%，至1.6元人民币及0.54元人民币，以反映更低的运费率及更高的燃料成本预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8967116.d.html</link>
            <guid>3269588</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5.5G板块震荡走强 通宇通讯涨停】5.5G板块盘中震荡走强，通宇通讯涨停，灿勤科技、武汉凡谷、信维通信涨超5%，信科移动、世嘉科技、阿莱德等跟涨。消息面上，10月10日，以“将5G-A带入现实”为主题的2023全球移动宽带论坛在迪拜举行。5G时代，大带宽多天线是实现跨带体验的关键，5.5G进一步突破，超大带宽和超大规模天线阵列技术，也就是ELAA技术，成为5.5G能力十倍升级的关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2847812.d.html</link>
            <guid>3269585</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届跨国公司领导人青岛峰会开幕】 10月11日，由商务部与山东省人民政府共同主办的第四届跨国公司领导人青岛峰会开幕。据了解，本届峰会以“跨国公司与中国”为主题，将举办14大类24场活动，除开幕式、部省领导集体会见重要嘉宾、投资促进主题沙龙等活动外，还将举办跨国公司座谈会、国家部委政策闭门会、“创新发展 合作共赢”中国吸引外资政策说明和项目推介会暨黄河流域投资合作推介会、山东省政府经济咨询顾问会议、山东省产业推介会、跨国公司推介会以及主宾省恳谈会等一系列交流推介活动。同时，本届峰会还将配套设置“跨国公司与中国主题展览”，聚焦新时代跨国公司与中国产业界的合作，展示跨国公司在中国的发展成果、先进技术与合作意向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6070282.d.html</link>
            <guid>3269584</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构预测：五年后手机屏幕将可自我修复】据分析公司CCS Insight预测，到2028年，具有自我修复功能的智能手机将开始大量面市。该公司表示，预计智能手机制造商将在五年内开始生产具有“自我修复”显示屏的手机。实现这一目标的方法是在显示屏表面加入一层“纳米涂层”，如果被划伤，就会产生一种新的材料，当暴露在空气中时，这种材料会发生反应，填补缺陷。CCS的首席分析师本·伍德表示：“我们不是在谈论被砸坏的屏幕奇迹般地恢复，”这不是自我修复设备的意义所在。相反，它是一种能够自行对表面进行最小程度的修复的技术。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6069829.d.html</link>
            <guid>3269581</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾方面声称大陆延后对台贸易调查日期凸显政治动机 国台办：颠倒是非】国台办今日上午举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。记者：商务部日前宣布原定11月12号公布结果的大陆对台湾地区展开的贸易壁垒调查，调查期限是延期三个月，到明年的1月12号，台湾方面称，大陆延后对台贸易调查日期至“选举”前一天，更加凸显出背后的政治动机。请问国台办有怎样的回应？陈斌华：关于对台贸易壁垒调查。民进党当局的说法不符合事实，颠倒是非。民进党当局长期单方面大量限制大陆产品输入，这是客观事实。商务部宣布延长对台贸易壁垒调查期限，是根据有关规定和调查需要做出的决定，是正常程序。民进党当局借机进行政治操弄，煽动两岸对立，说明他们一心只图谋政治私利，罔顾岛内业者和民众的利益福祉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2846663.d.html</link>
            <guid>3269579</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方发言人：确认死亡人数为1,200人，受伤人数超过2,700人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7179601.d.html</link>
            <guid>3269578</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台安全部门声称台湾民众赴大陆遭盘查案例增加 国台办驳斥】国台办今日上午举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。记者：台安全部门负责人日前声称，大陆实施《反间谍法》后，台湾民众赴大陆遭盘查的案例增加。有人入住酒店后遭“约谈”。请问发言人对此有何评论？发言人陈斌华：修订实施《反间谍法》，是防范、制止、惩治各种间谍违法犯罪活动，维护国家安全的有力法治举措。需要强调的是，我们一贯鼓励支持两岸正常、健康交流往来，依法保护台湾同胞正当合法权益。只要不从事间谍等违法犯罪活动，台湾同胞来大陆完全不必有任何顾虑，可以高高兴兴来大陆，平平安安回台湾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2845716.d.html</link>
            <guid>3269576</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安人寿、平安创赢：入股上海兆景为长期持有型长租公寓投资 交易为收购租赁住房项目】 据中证金牛座，近日，上海兆景房地产开发有限公司（上海兆景）发生工商变更，原股东上海合景房地产开发有限公司（合景泰富集团间接全资附属公司）退出；新增嘉兴平安安住壹号股权投资合伙企业（有限合伙）、平安创赢资本管理有限公司（平安创赢）为股东，前者合伙人为平安人寿和平安创赢，后者第一大股东为平安资管。10月11日，平安人寿回应称，该项目为长期持有型长租公寓投资，系公司常规投资安排。平安创赢称，公司响应国家政策，积极参与租赁住房市场，本次交易为收购租赁住房项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6067854.d.html</link>
            <guid>3269575</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江仙通：华为和奇瑞合作的首款智界新车的全车密封条为公司独家供货】 浙江仙通10月11日在互动平台表示，有报道提到：华为和奇瑞合作的首款智界新车即将在11月上市。该车型为无框车型，全车密封条为浙江仙通独家供货。同时，华为和奇瑞合作的另一款无边框SUV车型、和北汽开发的一款无框新能源汽车，目前共三款车型全车密封条均为浙江仙通独家供货。]]></title>
            <guid>3269573</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰克资源CEO：煤炭部门出售事项将考虑估值外的“执行风险”因素】 加拿大泰克资源公司首席执行官乔纳森·普莱斯（Jonathan Price）10月10日谈及其炼钢煤炭部门的潜在出售交易，称出价最高的一方并不一定会中标，该公司将考虑估值以外的一系列因素，包括执行风险和不列颠哥伦比亚省四个煤矿潜在买家的环境记录。今年早些时候，泰克拒绝了大宗商品贸易巨头嘉能可的收购提议。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2843733.d.html</link>
            <guid>3269572</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶重磅文件出炉 千方科技：订单或将缓慢放量】 近日，交通运输部发布《公路工程设施支持自动驾驶技术指南》，对公路工程设施中的自动驾驶云控平台、交通感知设施、交通控制与诱导设施、路侧计算设施等进行了规范。该指南将于今年12月1日起施行。记者以中小投资者身份致电千方科技，公司投资者热线工作人员表示，该指南的出台对行业和公司都是利好，但还要看实际推进情况。工作人员表示，智能路侧一直是公司的战略重点。公司从很早开始就开始布局智能网联，有自己的硬件设备、软件平台，还有测试场。现在需要看相关指南出台后的落地速度，以及项目发包的节奏。工作人员还表示，智能网联是一个新兴领域，现在是初始阶段，所以订单是一个缓慢放量的过程。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2843560.d.html</link>
            <guid>3269571</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股算力概念股震荡走高，恒为科技8天6板，恒信东方涨近8%，申菱环境、中科曙光、佳力图、浪潮信息、亚康股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3269569</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省水利投资（集团）有限责任公司原党委副书记、副董事长、总经理李明卫被查】中央纪委国家监委网站10月11日通报，据贵州省纪委监委消息：贵州省水利投资（集团）有限责任公司原党委副书记、副董事长、总经理李明卫涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6065584.d.html</link>
            <guid>3269568</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京大兴机场年旅客吞吐量突破3000万人次】 据央视新闻，10月11日上午，大兴机场年旅客吞吐量正式突破3000万人次大关。投运以来，大兴机场共计保障进出港航班70万架次，进出港旅客吞吐量8455万人次，货邮吞吐量57万吨，整体运营态势持续向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7176395.d.html</link>
            <guid>3269566</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：华润医药及国药估值见底 建议在业绩期前建仓】摩根士丹利发表报告指，内地开展医药反贪腐后，医药行业的采购活动明显减慢，特别是资本设备及处方药物，分销商在9月已见部分改善，但关注重点是失去的需求在何等程度属于非必需，还是只是推迟采购。该行认为，华润医药(03320.HK)及上海医药(02607.HK)所受影响，较国药控股(01099.HK)为小，因为两者有一半盈利来自制造业务及其他附属。虽然上半年行业增长较预期略慢，但国药盈利仍有双位数增长，主要受惠财务成本比率改善。报告认为华润医药及国药估值见底，估值仅相当于预测今年市盈率分别7倍及6.7倍，建议在业绩期前建仓，各予增持评级，目标价分别7.8港元及30港元。报告指两企今年大概率达成纯利双位数增长，下行风险料有限。倘月度行业数据改善，在基本情境下该行料预测市盈率可扩至9倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2842041.d.html</link>
            <guid>3269565</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据船运调查机构SGS公布数据显示，预计马来西亚10月1-10日棕榈油出口量为412351吨，较上月同期出口的334100吨增加23.42%。]]></title>
            <guid>3269564</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州银行原党委书记、董事长李志明接受纪律审查和监察调查】中央纪委国家监委网站10月11日通报，据贵州省纪委监委消息：贵州银行原党委书记、董事长李志明涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6064492.d.html</link>
            <guid>3269563</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中煤能源成立西北发电公司 注册资本11亿元】 企查查APP显示，近日，中煤西北（乌审旗）发电有限公司成立，法定代表人为王国保，注册资本11亿元，经营范围包含：雨水、微咸水及矿井水的收集处理及利用；石灰和石膏制造；热力生产和供应等。企查查股权穿透显示，该公司由中煤能源间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8961609.d.html</link>
            <guid>3269562</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【BP公司称目标到2025年液化天然气年销量达2500万吨】 英国BP公司（前称英国石油）当地时间10月10日在投资者活动上表示，该公司的目标是到2025年液化天然气年销售量达到2500万吨，到2030年达到3000万吨。2030年以后，BP表示将增加特立尼达、毛里塔尼亚、塞内加尔、阿曼、阿联酋、印度尼西亚和澳大利亚项目的权益产量。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6064169.d.html</link>
            <guid>3269561</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华菱线缆：努力攻关 争取达到全面国产化目标】 近日，华菱线缆总经理熊硕在参加证券时报·中国智造面对面活动时表示，华菱线缆将立足于积极配套，紧跟国家的航天技术发展的节奏和技术要求。同时，努力地攻克，从制造工艺、材料应用等方面的一些国产化的替代要求，尽量争取做到全面国产化目标。同时，解决国产替代也有赖于国家基础产业和基础材料研究的突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2840504.d.html</link>
            <guid>3269560</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风“利迪亚”正在墨西哥西部中部地区内陆移动，大风和洪水继续蔓延至墨西哥西部中部地区。]]></title>
            <guid>3269557</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：已有至少20名美国人在以色列失踪】 据央视新闻，当地时间10月10日，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文表示，截至当天，已经有“20名或更多美国人”在以色列失踪，但这一数字并不一定反映目前被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）关押的人质人数。沙利文在白宫简报会上称：“我们不知道他们的情况，也无法确认（被扣押的）美国公民的确切人数。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6062156.d.html</link>
            <guid>3269555</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折叠屏概念震荡走高 大富科技涨超10%】折叠屏概念盘中震荡走高，大富科技涨超10%，金太阳大涨8%，同兴达、东山精密、长盈精密、利和兴等纷纷跟涨。消息面上，荣耀宣布全新折叠旗舰荣耀Magic Vs2将于10月12日发布。此外OPPO Find N3 Flip小折叠屏手机也将于当天同步推出发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2839190.d.html</link>
            <guid>3269554</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只半导体低位股集体大涨 思特威涨超10%】多只半导体低位股集体大涨，其中思特威涨超10%，电科芯片、汇顶科技涨停，龙迅股份、晶方科技、圣邦股份、纳芯微等多股涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8959749.d.html</link>
            <guid>3269553</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，韩国总统尹锡悦计划召开有关以色列-哈马斯冲突的经济会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2839015.d.html</link>
            <guid>3269552</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾使馆新闻发言人就中菲执法合作有关问题发表声明】 据中国驻菲律宾大使馆，中国驻菲律宾使馆新闻发言人就中菲执法合作有关问题发表声明。

中国政府一向坚决反对和严厉打击一切形式的赌博。根据中国法律规定，任何形式的赌博，包括网络博彩、中国公民出境赌博等行为都是违法的。近年来，中菲执法部门保持着良好的沟通与协调，联合开展了严厉打击跨境赌博、电信网络诈骗等行动，取得了一系列合作成果。中国驻菲使馆在此过程中与菲方保持了密切沟通与协作，并依法保护海外中国公民的合法权益。仅今年以来，中方就协助菲方取缔了3个非法离岸博彩园区，在这三次行动后迅速核查身份并遣返中国公民近400人。双方有关部门对执法合作成果表示满意。

网络赌博诱发的犯罪不仅损害中国的利益和中菲关系，也损害菲律宾的利益。双方执法合作中发现，部分非法离岸博彩员工滥用菲司法程序，制造虚假案件逃避遣返。中方愿全力配合菲方应对有关情况，确保双方执法合作成果充分落地；同时敦促菲方采取强有力措施严厉打击网络赌博相关犯罪，从根源上彻底解决这一社会顽疾。中国驻菲使馆将继续就此与菲政府和执法部门加强沟通与合作，共同处理好包括遣返在内的相关问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7173423.d.html</link>
            <guid>3269550</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传媒、游戏板块探底拉升 世纪天鸿20cm涨停】 传媒、游戏板块探底拉升 ，世纪天鸿20cm涨停，皖新传媒、龙版传媒、南方传媒均涨停，盛天网络、中文传媒、昆仑万维等纷纷跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2838688.d.html</link>
            <guid>3269549</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：ECFA是一项造福台湾同胞的好协议】 国务院台办今天（11日）举行例行新闻发布会。会上有记者问，大陆方面日前表示，将依规研究中止或部分中止ECFA项目下给予台湾产品的关税优惠，岛内石化、纺织、机械业者表示很担心，希望两岸能够和平共利。发言人对此有何评论？国务院台办发言人陈斌华表示，ECFA自生效实施以来，给两岸业界特别是台湾相关业界和民众带来实实在在的利益。希望保障ECFA继续生效实施，是岛内主流民意，这也证明ECFA是一项造福台湾同胞的好协议。但是一段时间以来，民进党当局不但不采取切实举措解除对大陆歧视性贸易限制，还不断变本加厉，以各种借口和手段，阻挠破坏两岸交流合作，这只会压缩台湾经济的发展空间，直接损害广大台湾同胞的切身利益。广大台湾同胞的利益福祉要得到保障和增进，关键在于两岸同胞团结起来，坚决反对“台独”分裂行径，共同维护和推动两岸关系和平发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6061475.d.html</link>
            <guid>3269548</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家大基金持股板块异动拉升 思特威涨超12%】 国家大基金持股板块异动拉升，思特威涨超12%，此前汇顶科技涨停，灿勤科技、晶方科技、泰凌微、芯朋微等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2836831.d.html</link>
            <guid>3269544</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾民众担心民进党继续执政比例上升，国台办回应】10月11日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。 记者：我们注意到，在台湾《联合报》近期发布的“年度两岸关系大调查”中，台湾民众担心“台独”和民进党继续“执政”的比例上升。国民党发言人对此表示，民进党应尽快宣布放弃“台独”，不要成为区域和平的麻烦制造者。请问发言人对此有何评论？谢谢。 陈斌华：这项民意调查结果表明，越来越多台湾民众认识到，“台独”即意味着战争。民进党当局和“台独”势力不仅成为台海地区和平稳定的麻烦制造者，也已成为台湾民众和平安宁生活的最大破坏者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6059228.d.html</link>
            <guid>3269541</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股CPO概念股震荡走高，太辰光涨近8%，新易盛、紫光股份、本川智能、中际旭创、锐捷网络等跟涨。]]></title>
            <guid>3269539</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股6G概念持续拉升，华力创通涨超15%，盛路通信封板涨停，通宇通讯、震有科技、硕贝德、信科移动等跟涨。]]></title>
            <guid>3269537</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一届海峡两岸农业交流大会将于10月23日至27日举行】 据央视新闻，国务院台办今天（11日）举行例行新闻发布会。国务院台办发言人陈斌华表示，为贯彻落实《中共中央 国务院关于支持福建探索海峡两岸融合发展新路 建设两岸融合发展示范区的意见》，持续提升两岸农业交流合作水平，探索两岸同胞共同参与乡村振兴的方法路径，助力两岸融合发展示范区建设，第一届海峡两岸农业交流大会将于10月23日至27日在福建省漳平市举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7170112.d.html</link>
            <guid>3269536</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：以色列正准备在加沙开展数月地面攻势 要给哈马斯致命一击】《以色列时报》10月10日报道，巴以冲突升级以来，以色列正在准备在加沙地带开展长达数月的地面攻势。 一位埃及官员10日向《以色列时报》表示，以色列已通知开罗，以色列正在准备对加沙开展为期数月的地面攻势。以色列一直拒绝接受埃及的调解努力，这表明以色列希望在停火之前，先给哈马斯致命一击。 以色列国防部长约阿夫·加兰特在10日发表讲话表示，以色列国防军正在对加沙地带发起全面进攻。以色列国防军最高发言人丹尼尔·哈加里少将在讲话后表示，军方的首要任务是消灭哈马斯高级官员。（海外网）]]></title>
            <guid>3269535</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股眼科医疗震荡上行，莎普爱思封板涨停，爱尔眼科涨超7%，吉贝尔、丰原药业、欧普康视等跟涨。]]></title>
            <guid>3269533</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳首个数字人民币产业园运行】10月11日上午在深圳罗湖数字人民币应用生态示范区发布会上，正式宣布深圳首个数字人民币产业园区启幕运行。本次首批签约的意向入驻企业共9家，包括上市公司恒宝股份、天喻信息、上海华钦、拉卡拉，“专精特新”小巨人企业数盾科技等。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmm6056481.d.html</link>
            <guid>3269532</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞涨停】 科大讯飞涨停，成交额超46亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2832418.d.html</link>
            <guid>3269531</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：“台独”势力已成为台湾民众和平安宁生活的最大破坏者】 据央视新闻，在台湾《联合报》近期发布的“年度两岸关系大调查”中，台湾民众担心“台独”和民进党继续“执政”的比例上升。国民党发言人对此表示，民进党应尽快宣布放弃“台独”，不要成为区域和平的麻烦制造者。对此，国务院台办发言人陈斌华在今天（11日）的例行新闻发布会上回应指出，这项民意调查结果表明，越来越多台湾民众认识到，“台独”即意味着战争。民进党当局和“台独”势力不仅成为台海地区和平稳定的麻烦制造者，也已成为台湾民众和平安宁生活的最大破坏者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2831789.d.html</link>
            <guid>3269530</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:19:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股生物技术板块强势上冲，云顶新耀(01952.HK)涨超15%，泰格医药(03347.HK)涨超12%，昭衍新药(06127.HK)、康希诺生物(06185.HK)涨超10%，药明生物(02269.HK)等跟涨。]]></title>
            <guid>3269529</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：寻求立即采取必要措施尽快恢复ZENGIN-NET支付清算系统。]]></title>
            <guid>3269526</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股医药外包概念股多数上涨 昭衍新药涨近11%】截至发稿，昭衍新药（06127.HK）、泰格医药（03347.HK）、康龙化成（03759.HK）分别上涨10.92%、9.81%、8.56%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2830445.d.html</link>
            <guid>3269525</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盒马在上海成立供应链新公司】天眼查App显示，近日，上海盒马翎头供应链有限公司成立，法定代表人为黄海飞，注册资本200万人民币，经营范围含供应链管理服务、日用百货销售、普通货物仓储服务、餐饮管理、网络技术服务等。股东信息显示，该公司由盒马（中国）有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2830059.d.html</link>
            <guid>3269523</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:15:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：常态化扫黑除恶斗争开展以来，已打掉黑恶犯罪组织4048个】 公安部官网10月11日消息，全国公安机关常态化开展扫黑除恶斗争推进会10月9日召开。据了解，常态化扫黑除恶斗争开展以来，全国公安机关充分发挥主力军作用，主动出击，以打开路，重拳打击各类黑恶势力违法犯罪活动，共打掉黑恶犯罪组织4048个，破获各类刑事案件5.8万起，抓获一大批犯罪嫌疑人，有力维护了社会大局持续稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2829916.d.html</link>
            <guid>3269522</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫星导航板块反复活跃 华力创通涨超10%】卫星导航板块反复活跃，华力创通大涨超10%，续创历史新高，盛路通信、上海沪工触及涨停，电科芯片大涨7%，震有科技、航宇微、创意信息等跟涨。中信证券称，参考星链计划的发展历程，预计我国卫星互联网将迎来十年黄金发展期，将带动万亿产业规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8952668.d.html</link>
            <guid>3269521</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股云游戏震荡上升，盛天网络、天舟文化涨4%，三七互娱、新媒股份、大富科技、巨人网络等跟涨。]]></title>
            <guid>3269520</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大疆行业全新激光雷达负载禅思L2发布 定位新一代平民化航测工具】10月10日，DJI大疆发布全新一体化行业应用激光雷达负载禅思L2，这是继大疆首款激光雷达负载禅思L1后的全面升级。禅思L2集成了框幅式激光雷达、高精度自研惯导及可见光测绘相机，它赋予飞行平台更加精准高效的三维数据采集能力，配合大疆智图（DJI TERRA）软件，为需要获取高精度三维数据的用户提供可靠的一体化解决方案。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2828859.d.html</link>
            <guid>3269519</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股国资云异动拉升，常山北明封板涨停，通行宝、电科数字、美利云、紫光股份等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8951927.d.html</link>
            <guid>3269518</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股药品分销股持续上行，京东健康(06618.HK)涨超4%，阿里健康(00241.HK)、澳至尊(02031.HK)均涨3%，国药控股(01099.HK)、新锐医药(06108.HK)涨2%。]]></title>
            <guid>3269515</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委地区经济司深入推进中欧区域政策合作案例地区交流】为进一步落实国家发展改革委与欧盟委员会签署的中欧区域政策合作备忘录，扎实推进第三轮区域政策合作案例地区交流，在国家发展改革委地区经济司的协调推动下，9月18日至22日，来自意大利巴里、波兰别尔斯科—比亚瓦、捷克南波希米亚、罗马尼亚巴考、斯洛文尼亚卢布尔雅那等欧方案例地区的代表，赴重庆两江新区、广州开发区等中方案例地区考察交流。地区司、国际合作中心派员参加有关活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmr8950619.d.html</link>
            <guid>3269513</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股电力设备股震荡上行，信义光能(00968.HK)涨超7%，福莱特玻璃(06865.HK)、协鑫科技(03800.HK)均涨超4%，上海电气(02727.HK)等跟涨。]]></title>
            <guid>3269512</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股药品股直线拉升，康龙化成(03759.HK)涨近10%，联邦制药(03933.HK)均涨超8%，信达生物(01801.HK)涨7.8%，石药集团(01093.HK)、复星医药(02196.HK)、中国生物制药(01177.HK)均涨超4%。]]></title>
            <guid>3269510</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民检察院依法对殷美根决定逮捕】最高人民检察院通报，江西省人大常委会原党组副书记、副主任殷美根涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对殷美根作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmk7163699.d.html</link>
            <guid>3269509</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车哈弗猛龙搭载插混电四驱上市 预售订单突破3万辆】 据上证报，10月10日晚，长城汽车旗下哈弗猛龙正式上市，新车共推出3款车型，售价区间16.58-18.38万元。至此，哈弗品牌下三大产品序列已经初具规模：燃油车的H序列、轻越野的狗序列和新能源的龙序列。另外，根据哈弗品牌的最新统计，哈弗猛龙预售订单已突破3万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-11/detail-imzqszmp2825484.d.html</link>
            <guid>3269507</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗博特科：ficonTEC与博通、英伟达目前均已有各种履行状态订单 亦有订单在陆续洽谈中】罗博特科近日在机构调研时表示，ficonTEC与博通、英伟达目前均已有各种履行状态订单，包括正在生产、完成交付及验收的设备。当然，ficonTEC与博通、英伟达亦有订单在陆续洽谈中。2020年10月，公司牵头联合财团完成对ficonTEC80%股权的收购，完成收购后ficonTEC依然是作为一个独立的主体运营。]]></title>
            <guid>3269506</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股电子零件股异动拉升，高伟电子(01415.HK)涨超7%，舜宇光学科技(02382.HK)涨超6%，丘钛科技(01478.HK)涨超3%，瑞声科技(02018.HK)等跟涨。]]></title>
            <guid>3269505</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>