<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 03:22:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨亚冬会时间官宣】据亚洲奥林匹克理事会官宣：2025年第九届亚洲冬季运动会将于2025年2月7日到2月14日在哈尔滨举办。这也是哈尔滨自1996年之后第二次举办亚洲冬季运动会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8785601.d.html</link>
            <guid>3509259</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锤子科技与紫辉创投借款案将开庭 此前郑刚曾向罗永浩讨债】天眼查法律诉讼信息显示，2月28日，北京市大兴区人民法院向上海紫辉创业投资有限公司公告送达北京锤子数码科技有限公司与该公司借款合同纠纷案起诉书副本、应诉通知书、开庭传票、民事裁定书等，自公告发出之日起经过30日即视为送达，并定于答辩、举证期满后的第3日开庭审理该案。据媒体报道，去年9月，锤子科技早期投资人、紫辉创投创始合伙人郑刚发文向罗永浩追讨1500万元借款，称涉及紫辉创投旗下两只基金向锤子科技借款事件，锤子科技到期未进行偿还。据悉，紫辉创投是锤子科技的A轮投资方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8784988.d.html</link>
            <guid>3509257</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公司开启大规模裁员？蜂巢能源董事长：已加大末位淘汰，通过精益生产减人增效】近日，微博某博主称，“某知名电池能源厂开启大规模裁员，前身是某北方车企动力电池事业部。”该博文随后被广泛传播，其中前身为某北方车企动力电池事业部的某知名电池能源厂被猜测是脱胎于长城汽车动力电池部的“蜂巢能源”。2月27日，蜂巢能源董事长兼首席执行官杨红新在其微博中提到，公司为了应对行业形势变化，产能过剩，价格内卷，竞争激烈的情形，刀刃向内，从今年1月起，已启动以“高质量经营”为任务的深刻变革。其中包括“加大实施末位和绩差人员淘汰，优化绩效考核机制和调整薪酬体系，以此激发组织和人员活力。”(澎湃新闻)]]></title>
            <guid>3509256</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国民航局：2023年“两会”建议提案办理办结率100%】今年全国两会召开在即，民航局已经对两会建议提案办理工作做了部署。民航局将进一步提高政治站位，认真细致做好建议提案办理各项工作，一是切实提升分办效率，坚持建议提案即收即办，对于意见明确、内容单一的抓紧快办，对于涉及面广、相对复杂的，积极推动解决；二是切实提高办复质量，加强办前分析和调研，密切与代表委员沟通，注重意见建议的采纳落实和反映问题的推动解决，力争代表委员满意率达100%；三是加大建议提案办理公开力度，持续在民航局政府网站开设专栏，及时主动公开办理结果，自觉接受人民监督，回应社会关切。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1581887.d.html</link>
            <guid>3509251</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南春运33天共发送旅客同比增46%】海南省新闻办公室28日举行海南省春节期间旅游交通服务保障工作新闻发布会，海南省交通运输厅总工程师黄澎介绍，截至2月27日(春运第33天)全省民航、水路、铁路、道路共发送旅客1958万人次，同比增长46%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1581704.d.html</link>
            <guid>3509250</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州“白名单”最新进展：9个项目已获得融资】据中国房地产报，截至2月26日，广州市首批推送项目已有9个获得融资，累计金额8.68亿元。2月8日，广州市房地产融资协调工作小组办公室公布了首批47个“白名单”项目，位于中心区的有8个，其余39个均分布在外围区域，增城区获批的项目最多，有17个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9693986.d.html</link>
            <guid>3509249</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘伟光：阿里云可以为大模型AI创新提供三大能力】2月29日，在阿里云2024年战略发布会上，阿里云资深副总裁、公共云业务总裁刘伟光表示，今天阿里云能够为大模型AI创新提供三方面能力，一是建模型，帮助客户实现大模型的推理和训练，二是凋模型，通过阿里云百炼定制行业大模型，三是用模型，通义大模型家族凭借全模态等能力可以适用不用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9693491.d.html</link>
            <guid>3509248</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风奕派电动轿跑eπ007开启大定】近日，东风奕派电动轿跑eπ007正式开启大定。新车官方指导价15.96万元—23.46万元，共推出4款车型。据悉，自今年1月18日开启预订后，仅15小时这款车的订单就超过万台。新车搭载了行泊一体高算力智驾系统，采用黑芝麻智能华山二号A1000芯片，算力达到58TOPS。全车装备高达31个智能感知硬件，可实现“高速NOA领航辅助驾驶”“LAPA超视距记忆泊车”等。此外，该车还搭载了东风SOA智能座舱，可实现多场景预设。续航方面，纯电车型CLTC续航最高可达620公里，增程版车型满油满电续航更可达1200公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9691860.d.html</link>
            <guid>3509246</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国美电器等被强制执行11亿 累计被执行45亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，国美电器有限公司新增3则被执行人信息，执行标的合计11亿余元，涉及金融借款合同纠纷等案件，部分案件被执行人还包括佛山国美电器有限公司、上海民融投资有限公司等，执行法院包括上海市浦东新区人民法院、佛山市禅城区人民法院、上海金融法院。风险信息显示，国美电器有限公司现存180余条被执行人信息，被执行总金额超45亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1579175.d.html</link>
            <guid>3509244</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开启汽车项目前，苹果公司据悉曾与马斯克讨论收购特斯拉】2月29日消息，知情人士谈及苹果公司汽车项目的起源时称，当时苹果公司刚刚完成Apple Watch项目，许多工程师都急于开始新的工作，而苹果公司CEO库克批准汽车项目，部分原因是为了防止工程师外流到特斯拉。知情人士称，苹果公司需要寻找新的方法来拓展业务，公司预计未来几年iPhone的销售将放缓，而汽车是价值2万亿美元的运输行业的一部分，这对当时业务规模已接近2000亿美元的苹果公司大有裨益。知情人士还说，苹果公司曾与马斯克就收购特斯拉一事进行过一些讨论，但最终仍决定自己造车，因为制造自己的汽车比收购和整合另一家企业更有意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9690768.d.html</link>
            <guid>3509242</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰宣布对以色列“极端主义定居者”实施旅行禁令】据新西兰政府官网消息，当地时间2月29日，新西兰总理拉克森及外长彼得斯宣布，对若干在约旦河西岸实施暴力行为的以色列“极端主义定居者”实施旅行禁令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1577798.d.html</link>
            <guid>3509241</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家原子能集团：2023年获得超160亿美元的创纪录海外收入】据2月28日俄罗斯联邦会议下议院(杜马)网站信息，当日俄罗斯国家原子能集团(Rosatom)总经理阿列克谢·利哈乔夫在参加政府活动时表示，2023年，该集团的海外收入创历史新高，超过160亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9688513.d.html</link>
            <guid>3509234</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【作业帮发布两款新品学习机 宣布已打造学习硬件全品类矩阵】2月29日上午消息，近日，作业帮硬件发布旗舰型学习机X28金牌辅导学练版和性价比款学习机P20两款新品。宣布作业帮硬件围绕学习核心场景，已建成覆盖学习机、智能书桌、智能辅导机、全科学习笔、学习打印机、错题打印机、电子单词卡等全品类矩阵，并实现多个品类的销售冠军。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3509233</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海伦哲：要将应急产业打造成为未来重要的利润增长点】海伦哲(300201)2月28日接受机构调研时表示，公司全资子公司格拉曼首款产品定位于面向大中城市150米以上的高层建筑消防需求，开发具有国内同行业领先水平的系留无人机高空灭火装备，逐步形成120米、150米、180米、200米系列产品。目前在进行样机的整机认证试验和测试，市场推广工作已经按计划开展，预计今年会有很好的发展。此外，公司近期调整组织机构，成立应急事业部，未来将整合消防应急、电力应急以及核应急救援等产品，将应急产业打造成为未来重要的利润增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1575181.d.html</link>
            <guid>3509231</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球芯片业用水量超香港，标普警告：水资源短缺或扰乱供应链，推高芯片价格】标普在一份最新报告中表示，随着加工技术的进步，台积电等半导体公司面临水资源短缺的风险。与水有关的潜在运营中断可能会扰乱全球科技供应链，台积电的主导地位将使这家芯片巨头能够“锁定终端需求，并通过价格上涨弥补销量下降。”标普指出，在产能扩张和先进工艺技术需求的推动下，半导体行业的用水量正以每年中位数到高个位数的速度增长，目前全球芯片制造业的用水量已经与拥有750万人口的香港相当。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1574809.d.html</link>
            <guid>3509230</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南山控股：将继续保持谨慎的投资策略，积极关注核心城市市场机会】南山控股近日接受机构调研时表示，公司2022年以来拿地端整体保持谨慎的态度。由于市场仍在下行阶段，房企投资基本都保持谨慎和聚焦，导致核心城市的优质地段经常引来多家企业激烈竞争。公司将继续保持谨慎的投资策略，进一步聚焦市场的同时积极关注核心城市市场机会，适时补充优质项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8773636.d.html</link>
            <guid>3509228</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日头条深圳公司增资至170亿】天眼查App显示，近日，深圳今日头条科技有限公司发生工商变更，注册资本由142亿人民币增至170亿人民币，增幅约19.72%。该公司成立于2017年12月，法定代表人为李墨稼，经营范围含电子技术的技术开发、技术推广、技术转让、技术咨询、技术服务，计算机系统技术咨询，数据处理等。股东信息显示，该公司由今日头条有限公司全资持股。]]></title>
            <guid>3509223</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利化工SQM：预计锂价格将保持相对稳定，2024年锂销量将增长约5%至10%】智利化工SQM公告：根据市场情况，预计2024年锂的销量将增长约5-10%。今年锂市场可能会再增长20%。预计全年市场仍将供过于求，价格将保持相对稳定，根据新供应的时间和现有参与者减产的范围，价格有可能上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1571417.d.html</link>
            <guid>3509222</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省委第十三巡视组原组长闫宝璋被开除党籍】据广东省纪委监委消息：日前，经广东省委批准，广东省纪委监委对广东省委第十三巡视组原组长闫宝璋严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，闫宝璋丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼金、礼品；家风不正，对家人失管失教，纵容、默许亲属利用其本人职权或者职务上的影响谋取私利；执纪违纪，执法犯法，把组织赋予的权力当作谋取私利的工具，利用职务上的便利为他人在项目承揽、企业经营等方面谋取利益，并非法收受巨额财物，退休后仍不知止。闫宝璋严重违反党的政治纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经广东省纪委常委会会议研究并报广东省委批准，决定给予闫宝璋开除党籍处分；按规定取消其相应的退休待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1571145.d.html</link>
            <guid>3509220</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民进中央：建议消除公共资源儿童限高要求】民进中央在提案中建议，构建覆盖全体儿童的适度普惠型儿童福利体系。真正贯彻“儿童优先原则”，逐步建立适度普惠型儿童福利体系，消除所有公共资源使用中“儿童身高限定”的要求。民政部门牵头进行适度普惠型儿童福利制度建设，让全体儿童（18岁以下）享有公平、便利、安全的公共服务。推动《中华人民共和国未成年人保护法》相关规定落实到位，“爱国主义教育基地、图书馆、青少年宫、儿童活动中心、儿童之家应当对未成年人免费开放；博物馆、纪念馆、科技馆、展览馆、美术馆、文化馆、社区公益性互联网上网服务场所以及影剧院、体育场馆、动物园、植物园、公园等场所，应当按照有关规定对未成年人免费或者优惠开放。”]]></title>
            <guid>3509217</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周登月的美国着陆器因缺乏电能而停止通讯】上周历史性地降落在月球表面的美国航天器周三晚上将失去联系，这次备受关注由私营公司主导的太空探索任务随之走向尾声。Intuitive Machines Inc.首席执行官周三对记者表示，在月球上停留六天后，航天器很快就会因缺乏电力而不能传输数据。这家初创公司建造了这个绰号“奥德修斯”的着陆器，并将其发射到月球。他说 ，着陆器收集了“如此多的数据、信息和科学资料”，“这令人难以置信地证明了这个小型航天器何等强悍”。他说，在“奥德修斯”于美国东海岸时间周三晚上7时左右进入休眠模式后，Intuitive将在经历大约两周月夜之后尝试唤醒它，看看它的太阳能电池板是否可以利用阳光。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8768781.d.html</link>
            <guid>3509216</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年居民人均可支配收入比上年增长6.1%】2月29日，国家统计局发布的《2023年国民经济和社会发展统计公报》评读显示，2023年，居民人均可支配收入比上年实际增长6.1%，城乡居民人均可支配收入比值缩小至2.39。“国货潮品”“冰雪文旅”等商品和服务受到广大群众热捧，较好满足了居民高品质消费需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9680637.d.html</link>
            <guid>3509210</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国内游客出游总花费49133亿元】国家统计局2月29日发布2023年国民经济和社会发展统计公报。数据显示，全年国内出游48.9亿人次，比上年增长93.3%。国内游客出游总花费49133亿元，增长140.3%。入境游客8203万人次，其中外国人1378万人次，香港、澳门和台湾同胞6824万人次。入境游客总花费530亿美元。国内居民出境10096万人次，其中因私出境9684万人次，赴港澳台出境7704万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9680206.d.html</link>
            <guid>3509209</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度“中国科学十大进展”发布】国家自然科学基金委员会发布2023年度“中国科学十大进展”，主要分布在生命科学和医学、人工智能、量子、天文、化学能源等科学领域。分别为：人工智能大模型为精准天气预报带来新突破；揭示人类基因组暗物质驱动衰老的机制；发现大脑“有形”生物钟的存在及其节律调控机制；农作物耐盐碱机制解析及应用；新方法实现单碱基到超大片段DNA精准操纵；揭示人类细胞DNA复制起始新机制；“拉索”发现史上最亮伽马暴的极窄喷流和十万亿电子伏特光子；玻色编码纠错延长量子比特寿命；揭示光感受调节血糖代谢机制；发现锂硫电池界面电荷存储聚集反应新机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1566402.d.html</link>
            <guid>3509204</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁：力争到2025年专利密集型产品产值超200亿元】辽宁省政府办公厅近日印发《辽宁省推进专利转化运用工作实施方案（2023—2025年）》。《方案》要求，到2025年，推动一批高价值专利实现产业化，有效助力4个万亿级产业基地和22个重点产业集群建设。高校和科研机构的专利产业化率明显提高，企业的专利产业化水平和产品市场竞争力大幅度提升，经国家备案认定的专利密集型产品产值超200亿元，建成5个区域性知识产权服务业集聚区、30个高价值专利培育中心或产业知识产权运营中心、15个专利导航服务基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9678332.d.html</link>
            <guid>3509202</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【箭牌家居：将持续加大渠道下沉力度，形成对市场的深度覆盖】箭牌家居近日接受机构调研时表示，在下沉渠道经销商选择上，优先选择有下沉渠道网点资源、有分销团队的现有优质经销商，对规模小、实力弱、团队不健全的经销商，针对下沉渠道单独开发下沉渠道经销商，并开展下沉渠道分销商订货会等方式支持活动落地。公司将持续加大渠道下沉力度，形成对市场的深度覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9677802.d.html</link>
            <guid>3509200</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深房中协：2024年第8周全市二手房交易量环比增长约393%】据深圳市房地产中介协会消息，根据公开在售二手房源量数据统计，2024年2月26日，全市共有51856套有效二手房源在售，较上周增加2176套。经深房中协统计，2024年第8周全市二手房(含自助)录得951套，环比增长392.7%。随着节后工作步入正轨，再结合节前优化政策及20日贷款利率大幅下调，政策效应开始显现，二手房成交量呈现快速回升势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8763523.d.html</link>
            <guid>3509197</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利化学矿业公司（SQM）第四季度调整后EBITDA为4.27亿美元，同比减少74%。]]></title>
            <guid>3509196</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥国际陆港（二期）正式开工建设 总投资约10亿元】作为合肥市2024年的重大项目，合肥国际陆港（二期）项目近日正式开工，合肥市委副书记、市长罗云峰出席开工动员会并宣布项目正式开工建设。合肥产投集团党委书记、董事长江鑫介绍，合肥国际陆港二期工程是合肥国际陆港一期工程的延伸，项目由产投集团旗下合肥物流集团投资建设，位于上海铁路局合肥北站物流基地旁，占地456.28亩，项目总投资约10亿元，功能布局包括多式联运、保税物流区、海关监管区、仓储配送区、商贸展示区、综合服务区等板块。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1563657.d.html</link>
            <guid>3509195</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县东部近海发生4.7级地震】据日本气象厅消息，当地时间2月29日11时13分左右，日本千叶县东部近海发生4.7级地震，最大震感为震度3。震源深度30公里。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9675794.d.html</link>
            <guid>3509194</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰宣布对俄实施新制裁】据新西兰政府官网消息，当地时间2月29日，新西兰外长彼得斯宣布一套针对俄罗斯的新制裁措施，作为对俄持续国际制裁的一部分。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9673825.d.html</link>
            <guid>3509190</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：全国投入产出调查新增新能源车整车制造业等重点领域调查表】从国家统计局获悉，当前正在开展的全国投入产出调查，新增了新能源车整车制造业、新能源发电业、互联网和相关服务业等重点领域调查表，这有利于更全面准确了解我国经济结构新变化。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9673212.d.html</link>
            <guid>3509189</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【花样年集团：公司所有项目均已申报“白名单”】花样年集团发布消息称，公司所有项目均已申报“白名单”。目前，花样年武汉花好园、郑州好时光、重庆千寻的花果山等项目已入围白名单，为项目开发建设与交付提供保障，推动资产盘活及可持续经营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9672386.d.html</link>
            <guid>3509185</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京199家市级部门公开2024年预算】2月29日上午10时起，北京199家市级部门按照“统一步骤、统一格式、统一时间、统一形式”的“四统一”原则，在各部门门户网站及首都之窗网站统一公开2024年预算。 集中“晒预算”打造“阳光财政”，从而保障公众的知情权、参与权和监督权。记者注意到，在实现公开部门全覆盖的基础上，今年本市还主动回应社会关切，聚焦社会热点，通过公开部门全部项目支出、市人大监督的“两重”项目情况等，让公开内容更丰富“有料”。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8758331.d.html</link>
            <guid>3509182</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省惠州市委原常委、市纪委原书记李松被开除党籍】中央纪委国家监委网站2月29日通报，据广东省纪委监委消息：日前，经广东省委批准，广东省纪委监委对广东省惠州市委原常委、市纪委原书记李松严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，李松丧失理想信念，背弃初心使命；无视中央八项规定精神，违规收受礼金、接受宴请；违背组织原则，利用职权在干部选拔任用方面为多人谋取利益；清廉底线失守，向从事公务的人员赠送明显超过正常礼尚往来的财物，利用职权为他人谋取私利，约定收受财物；肆意妄为，干预执纪执法活动；纪法意识淡漠，大搞权钱交易，利用职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人在工程承揽、职务提拔、从轻处理等方面谋取利益，并非法收受巨额财物。李松严重违反党的组织纪律、廉洁纪律和工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经广东省纪委常委会会议研究并报广东省委批准，决定给予李松开除党籍处分；按规定取消其相应的退休待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1558179.d.html</link>
            <guid>3509179</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【北海至涠洲岛航线2月29日至3月1日停航两天】从广西北海涠洲岛旅游区管委会获悉，根据气象部门最新天气预报，北部湾海面2月29日至3月1日将有8级以上大风，不符合船舶安全航行条件。受此影响，北海至涠洲岛航线2月29日至3月1日停航两天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9670376.d.html</link>
            <guid>3509178</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大指数均涨逾1％ 上涨个股近5000只】指数走强，沪指拉升涨逾1％，深成指涨1.69％，创业板指涨1.63％。半导体芯片、卫星导航、算力、多模态等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近5000只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1557722.d.html</link>
            <guid>3509177</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨网科技被授权成为微博短剧行业独家代理商】记者从三维通信的子公司巨网科技获悉，巨网科技微博端口短剧单日消耗突破60W。同时，巨网科技被授权成为2024年微博短剧行业独家代理商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskps8756189.d.html</link>
            <guid>3509175</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国罢工医生返岗最后期限将至，韩国政府计划派军医增援医院】据《参考消息》援引路透社2月28日报道，韩国总理韩德洙28日说，韩国将在随后几天派遣军医和社区医生前往医院。这是政府在实习医生大规模罢工后为医疗系统提供支持的紧急措施之一。韩德洙表示，为了启动紧急诊疗体系，韩国政府将另行划拨支援预备费。韩国政府3月还将派出150名接受基本医疗培训的公共保健医生和20名军医前往大型综合医院增援，并将做好增援准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1556189.d.html</link>
            <guid>3509173</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[

日本内阁官房长官林芳正：日本首相岸田文雄将于4月10日在华盛顿会见美国总统拜登。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9668257.d.html</link>
            <guid>3509172</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型电解液为新能源电池快充提供新方案】全球清洁能源革命持续推进，锂离子电池以其高能量密度、长寿命、无记忆效应和低自放电率等优势需求激增。然而，锂离子电池的充电速度、工作温度、安全性仍是制约其进一步发展的瓶颈。 浙江大学材料科学与工程学院范修林研究员团队设计出一款新型电解液，既能支持高比能锂离子电池在-70℃到60℃的超宽温区内进行可逆地充放电，又可以使高能量密度锂离子电池在10分钟内完成快速充放电。 谈及未来应用方向，范修林认为，当前电池可以率先在极地科考、空间探测、海底勘探等极端温度情况中应用。“我们的电解液设计原则不仅对极端工况下的锂电池有效，对钠离子电池和钾离子电池也十分有效。”范修林说，“团队对新型锂离子电池应用于新能源汽车领域很有信心。（光明日报）]]></title>
            <guid>3509170</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“减肥药新贵”维京治疗宣布增发5.5亿美元股票】“减肥药新贵”维京治疗宣布，公司公开发行647.1万股普通股，每股定价85美元，总募资约5.5亿美元，此次募资金额用于减肥药VK2735及其他药物的研发，营运资金和一般公司用途。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpp1554363.d.html</link>
            <guid>3509167</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委员建议离线休息权入法】两会在即，全国政协委员、全国总工会办公厅主任吕国泉提交了一份《关于保障劳动者离线休息权的提案》。吕国泉表示，网络时代数字信息技术使劳动突破了时空界限，提供了灵活的工作方式，但也模糊了工作与生活的“边界”。他建议，在劳动法立法层面引入离线休息权，提高企业隐形加班违法成本。“国家层面应确立保护离线休息权的法律规定，为劳动者维权提供法律支撑。”（中青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9666264.d.html</link>
            <guid>3509166</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南2月份出口同比下降5%，至248.2亿美元。
越南2月份进口同比增长1.8%，至237.2亿美元。
越南2月份的大米出口量预计为40万吨。
越南2月工业增加值年率 -6.8%，前值18.30%。
越南2月零售销售年率 8.5%，前值8.10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakskpu9666048.d.html</link>
            <guid>3509165</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>