<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 23:22:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[中国工商银行租下九龙红磡海滨广场10层。总租用面积约20万平方英尺，是今年香港最大的租赁交易。（香港经济日报）]]></title>
            <guid>3743811</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“引进来”有吸引力“走出去”有竞争力 这里是临港新片区】今天（20日），中国（上海）自贸试验区临港新片区迎来挂牌五周年。五年来，临港新片区在投资贸易自由化便利化、跨境金融、高端航运等方面累计形成突破性制度创新案例138个，其中全国首创案例70个。五年来，中国（上海）自由贸易试验区临港新片区持续吸引国内外优质资源要素集聚、培育参与国际竞争合作新优势，提升“引进来”的吸引力和“走出去”的竞争力。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8987361.d.html</link>
            <guid>3743809</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人体肠道内发现新抗生素】人类肠道内平均含有约100万亿个微生物，其中许多微生物都在不断争夺有限的资源。美国斯坦福大学和宾夕法尼亚大学合作，在微生物的争夺中看到了开发新型抗生素的潜力。合作团队调查了近2000人的肠道微生物组，发现了数十种潜在的新型抗生素，这些抗生素有朝一日可能为人类自身对抗耐药细菌作出贡献。研究论文发表在《细胞》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvq0620416.d.html</link>
            <guid>3743808</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、持续推动金融高质量发展和金融强国建设（权威访谈·学习贯彻党的二十届三中全会精神）——访中国人民银行党委书记、行长潘功胜；
2、今年前七月，全国口岸出入境人员三点四一亿人次——移民管理服务高水平开放高质量发展（推动高质量发展·权威发布）；
3、外交部：中越班列开辟两国物流运输新通道；
4、制造业持续向好，战略性新兴产业增长亮眼 7月工业企业销售收入同比增长6%；
5、金融监管总局拟出台办法加强金融机构合规管理；
6、形成推动高质量发展的强大动力——坚定不移完成全年经济社会发展目标任务（中）；
7、健全促进实体经济和数字经济深度融合制度（学习贯彻党的二十届三中全会精神）；
8、江苏在干线物流、港口运输等多领域创新技术，助力产业降本增效 自动驾驶，让货运更智慧（经济聚焦·关注物流新模式）；
9、小积分拓展创新大空间（经济时评）；
10、国产盾构机创水下掘进最深纪录；
11、贵州推动传统收费站智慧化升级 通行效率提高约50%；
12、在东北三省一区旅游业协同发展的牵引下 东北旅游线路越连越紧；
13、启用四周年 新横琴口岸累计通关超4800万人次；
14、最高法、最高检发布司法解释 依法从重从严惩处洗钱犯罪；
15、阿联酋、新加坡、爱尔兰加强信息技术人才培养——为数字时代夯实人才基础（国际视点）。]]></title>
            <guid>3743807</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨致广州一网红景点涨水5人被困】8月17日，有游客在广州从化区罗洞工匠小镇内的河边露营时突遇涨水，被困河道中。8月19日， 记者从江埔街道办事处了解到，17日下午17时许，江埔街罗洞河毛渠潭段（罗洞工匠小镇广乐府前）因上游区域突降暴雨集流，5名群众被困于河道，经属地江埔街道、罗洞村委及时组织应急队伍到现场开展救援，5名群众全部安全撤离，无人员伤亡。（央广）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8986723.d.html</link>
            <guid>3743806</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京蔬菜价格预计8月下旬回落】北京市发改委18日晚介绍，北京市多措并举积极组织货源，应对蔬菜产地生产环节供应水平下降问题，确保市场供应保持充足。8月18日批发市场蔬菜上市量已较月初增长7.92%。本市也已协调外省市蔬菜基地，加大西红柿、黄瓜等蔬菜在京的供应。 数据显示，8月18日，本市批发市场蔬菜上市量2.86万吨，较月初（2.65万吨）增长7.92%，同比增加17.21%；蔬菜批发、社区菜店零售价和连锁超市零售价分别为每斤1.78元、3.57元、4.52元，25种蔬菜批发价格较月初21涨4降。 相关负责人说，近期，蔬菜供京主产区仍处于雨季末期，不利天气对蔬菜生产的影响还存在滞后期，但随着保供稳价措施落实，蔬菜上市量保持充足稳定，预计“三伏天”结束后，蔬菜供应水平将进一步提升，价格将逐步回落并恢复至正常水平。 据气象部门此前报道，今年三伏天大约在8月23日前后结束。（北京晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8985248.d.html</link>
            <guid>3743799</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新复合材料显著降低电磁辐射水平】 据科技日报，俄罗斯乌拉尔联邦大学科研人员研发出一种可降低电磁辐射的新材料。有关专家表示，此项成果可显著减少电磁辐射对设备的影响。相关论文发表在《聚合物》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3853090.d.html</link>
            <guid>3743798</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个性化深部脑刺激能减轻帕金森症状】 据科技日报，《自然·医学》19日发表的一项最新临床试验结果表明，与使用传统脑刺激方法相比，使用个性化神经信号的适应性深部脑刺激，可将帕金森病患者运动症状的持续时长减少50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5761431.d.html</link>
            <guid>3743797</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叶状聚光器可大幅提高太阳能发电效率】 据科技日报，发光太阳能聚光器（LSC）是一种利用光致发光材料将阳光转化为可被光伏电池捕获利用的装置。据发表在最新一期《能源光子学杂志》上的论文，日本立命馆大学研究人员提出了一种新型叶状LSC模型，可增强光子的收集和传输能力，大幅提高太阳能发电效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3852879.d.html</link>
            <guid>3743796</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布暴雨黄色预警信号】河北省气象台2024年08月20日06时24分继续发布暴雨黄色预警信号：目前唐山、秦皇岛的局地24小时累计雨量已经出现100毫米以上降水，预计今天白天，承德南部、唐山、秦皇岛有大雨到暴雨（40～80毫米），降水分布不均，局地可达120～150毫米以上，个别地点可能达200毫米以上，降雨时局地伴有雷电、短时强降水、短时大风等强对流天气。请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5760261.d.html</link>
            <guid>3743794</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【X·TIME国际创业大赛决赛在即，临港对全球科创企业伸出橄榄枝】 近日，临港新片区X·TIME2024国际创业大赛复赛相继在上海、北京、深圳、成都及硅谷赛区圆满结束，决赛不日将在临港新片区举办。大赛吸引了近500家企业报名参与，126个项目进入复赛。此次大赛旨在“以赛代招”，吸引科创种子项目和人才资源，集中孵化科技创新企业。(上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3850244.d.html</link>
            <guid>3743791</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【劳资谈判陷入僵局、政府拒绝进行仲裁，加拿大铁路酝酿“万人大停工”】 据路透社8月18日报道，因为在工资和工时方面未与加拿大卡车司机工会达成一致，加拿大两大主要铁路公司——加拿大国家铁路公司（CN）和加拿大太平洋堪萨斯城铁路公司（CPKC）首次面临同时停摆的风险，预计将造成数十亿美元的经济损失。加拿大深度依赖火车运输谷物、豆类、汽车、钾肥、煤炭等大宗货物。温哥华贸易委员会透露，加拿大铁路每日运输的货物价值高达10亿美元。工会已向两家铁路公司发出了长达72小时的罢工通知：除非双方在最后一刻达成协议，否则工人们将于加拿大时间22日凌晨起停止工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5755416.d.html</link>
            <guid>3743788</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:51:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富力地产香港附属公司兆晞收到清盘呈请】富力地产港交所公告，香港附属公司兆晞收到清盘呈请。董事会认为，对兆晞之呈请及对富力香港之呈请皆不代表兆晞、富力香港或本公司其他持份者的利益。呈请人仅为该贷款之其中一名贷款人，只持有该贷款尚未偿还本金额18%。诚如该等公告所述，该贷款已有足够的抵押品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8977614.d.html</link>
            <guid>3743787</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月12个月贸易帐 -92.93亿纽元，前值由-93.99亿纽元修正为-95亿纽元。
新西兰7月贸易帐 -9.63亿纽元，前值6.99亿纽元。
新西兰7月出口 61.5亿纽元，前值由61.7亿纽元修正为60.4亿纽元。
新西兰7月进口 71.1亿纽元，前值由54.7亿纽元修正为54.5亿纽元。]]></title>
            <guid>3743784</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：北交所成电光信今日申购】 今日可申购北交所成电光信，成电光信发行总数约920万股，发行市盈率14.82倍，申购代码920008，申购价格10元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8975711.d.html</link>
            <guid>3743783</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金将加码投资国内资本市场，策略兼顾“势”与“质”】8月19日，全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在《学习时报》撰文称：“要持续加大对国内资本市场的投资力度，加大对关系国民经济命脉和国计民生的战略性、基础性领域的长期股权投资力度，加大对科技创新、新质生产力等方面的投资规模。”中航证券首席经济学家董忠云对记者表示，社保基金作为典型的长期资金、耐心资本，在资本市场中扮演着越来越重要的作用。社保基金的持续入市不仅有助于资本市场健康稳定发展，也能带动其他机构投资者进入股市，为A股带来更多流动性，提振投资者信心。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3845110.d.html</link>
            <guid>3743781</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:41:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国民主党全国代表大会开幕】当地时间19日18时，美国民主党全国代表大会在伊利诺伊州芝加哥开幕。美国总统拜登将于当晚发表演讲，阐述他支持现任副总统、党内总统候选人哈里斯的理由。哈里斯和明尼苏达州州长沃尔兹将在本次大会上正式接受党内总统及副总统候选人提名。本次民主党全国代表大会为期4天，将于22日结束。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3844988.d.html</link>
            <guid>3743780</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一道新能招股书披露8个月后终止IPO，多因素叠加致光伏企业上市难】近日，深交所披露信息显示，因一道新能保荐人向深交所提交了《国金证券股份有限公司关于撤销保荐一道新能源科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的申请》。根据有关规定，深交所决定终止对一道新能首次公开发行股票并在创业板上市的审核。今年以来，A股IPO市场持续降温，已有多家光伏企业先后宣布申请撤回或中止IPO计划。业内人士指出，随着当前光伏行业处于周期性低谷，市场供需状况的不确定性，叠加技术、资金和管理等方面的挑战，让企业闯关上市愈发不易。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5751485.d.html</link>
            <guid>3743779</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资本市场高水平开放稳步推进，新举措有望加快落地】党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》（以下简称《决定》）要求，主动对接国际高标准经贸规则，稳步扩大制度型开放，建设更高水平开放型经济新体制。有序扩大商品市场、服务市场、资本市场、劳务市场等对外开放。近年来，我国资本市场高水平开放稳步推进，外资机构积极布局投资中国市场，中国企业也纷纷“走出去”做大做强。中国人民大学中国资本市场研究院联席院长赵锡军表示，资本市场制度型开放政策空间足，随着对外开放制度的持续优化，与其他国家和地区互联互通的深入，中国资本市场对外开放程度以及对外资的吸引力将不断提高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5750596.d.html</link>
            <guid>3743777</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钢材需求结构变化，企业纷纷寻求转型】记者日前从冶金工业信息标准研究院获悉，今年上半年，工业用钢占全国钢材需求的比例历史上首次达到50%。在产业升级、供给侧深化改革的大背景下，钢铁企业纷纷寻求转型。中国钢铁工业协会副秘书长，冶金工业信息标准研究院党委书记、院长张龙强在接受中国证券报记者采访时表示：“钢铁企业转型要找准赛道切入细分市场。”（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvq0608756.d.html</link>
            <guid>3743775</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中介机构频现“资格罚”，多家公司在审项目受波及】受奇信股份持续8年财务造假的波及，日前，为奇信股份提供中介服务的天职国际会计师事务所（特殊普通合伙）（下称“天职国际”）被暂停从事证券服务业务6个月。截至发稿，天职国际在北交所的7个上市项目已中止审核，沪深交易所的相关审核信息尚未更新。据上海证券报统计，天职国际目前负责的IPO、再融资、重组项目超30个，预计这些项目后续均面临暂停或更换会计师事务所的窘境。“现在选中介机构就像开盲盒，你永远不知道最后会不会收到罚单。”有业内人士感慨。今年以来，伴随着监管机构的雷霆手段，相继有华西证券、大华会计师事务所（下称“大华所”）和天职国际被暂停执业资格，“四大”之一的普华永道也在等待处罚靴子落地。梳理发现，有多家企业此前就已“踩雷”大华所，如今再度“踩雷”天职国际。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5749488.d.html</link>
            <guid>3743768</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘点近百份科创板公司半年报：超八成实现盈利，半导体产业抢眼】A股上市公司年中“交卷”渐入高峰。据记者不完全统计，截至8月19日晚，已有近百家科创板公司披露2024年半年度数据，其中81家公司上半年实现盈利，占比超过八成；53家公司上半年净利润同比增长，11家公司净利润扭亏为盈。整体来看，随着行业周期回暖，半导体产业链公司业绩表现抢眼。晶合集成、格科微、南亚新材、仕佳光子、乐鑫科技、晶升股份、海光信息等半导体材料、设备、芯片企业均实现了营收净利双增，部分公司顺利扭亏。与此同时，多家公司在持续降本增效、加快研发创新、调整产品结构中，综合盈利能力显著提升，净利润增幅远超营收。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3842946.d.html</link>
            <guid>3743767</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌政府顾问公开爆料：乌方一直在策划对俄罗斯领土发动跨境进攻，“已讨论一年多”】 据今日俄罗斯电视台（RT）网站17日报道，美国全国广播公司（NBC）援引乌克兰政府一名未具名高级顾问的说法称，一段时间以来，乌方一直在策划对俄罗斯领土发动跨境进攻，就像正在俄库尔斯克州发生的那样。该高级顾问称，发起类似进攻库尔斯克州这种行动的想法在基辅“已经摆在桌面上讨论了一年多”。这名顾问还称，此类行动的主要目的之一是转移俄方对600英里俄乌冲突前线其他地方的注意力，尤其是转移其对顿巴斯地区的兵力投入。这家美媒称，俄罗斯军队正在那里缓慢削弱乌军的防御。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvq0608010.d.html</link>
            <guid>3743766</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯要求也门胡塞武装立即释放联合国工作人员】 联合国秘书长古特雷斯19日通过发言人迪雅里克发表声明，要求也门胡塞武装立即无条件释放被其扣押的联合国工作人员和其他人员。声明说，来自联合国、政府部门、非政府组织、外交使团和民间社会等的多名工作人员已被胡塞武装扣押两个多月，古特雷斯对他们的状况深表关切，要求胡塞武装立即无条件予以释放。古特雷斯还强烈谴责胡塞武装最近强行进入联合国人权事务高级专员办事处在也门首都萨那的办公室的行为。声明补充说，胡塞武装已于19日将该办公室交还给联合国驻也门人道主义协调员。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8965232.d.html</link>
            <guid>3743758</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月20日06时继续发布台风预报】中央气象台8月20日06时继续发布台风预报：今年第9号台风“云雀”（热带风暴级）的中心今天（20日）早晨5点钟位于韩国济州岛南偏西方向大约400公里的东海北部海面上，中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压为998百帕，七级风圈半径100-200公里。预计，“云雀”将以每小时30公里左右的速度向偏北方向移动，强度变化不大，并逐渐向朝鲜半岛西部一带沿海靠近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvq0599574.d.html</link>
            <guid>3743756</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在美国民主党全国大会上，抗议者突破了安全屏障，警察出动以平息骚乱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvs8962256.d.html</link>
            <guid>3743753</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月20日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台8月20日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月20日08时至21日08时，内蒙古东南部、吉林西南部、辽宁西部和南部、河北东北部、山东半岛、江苏东部和西南部、福建大部、江西东部和南部、广东大部、广西南部、云南南部等地部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古东南部、辽宁西部、福建东南部、广东东南部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvn3833616.d.html</link>
            <guid>3743752</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：挖掘普惠保险高质量发展新机遇】 经济日报文章指出，建成高质量的普惠保险体系还需加倍努力、直面挑战。数字经济时代的到来，为解决普惠保险业务痛点提供了重要机遇。一方面，保险业可以积极推进科技创新和应用，提高保险服务效率。要更好发挥保险的“杠杆效应”，还需更好借助数字化、智能化技术来优化保险营销模式和理赔服务，提高风险减量管理“投入产出比”，从而降低运营成本，进而有条件在适度提高保障标准的同时提升普惠保险的可支付性，惠及更多人群。另一方面，监管部门和行业组织要积极推进新型保险基础设施建设，以有效提升普惠保险产品创新能力和风险管理能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfuvu5739042.d.html</link>
            <guid>3743751</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Waymo透露第六代无人驾驶出租车细节】美东时间周一，Alphabet旗下的Waymo公布了其最新的“第六代”无人驾驶出租车的技术细节。该公司对无人驾驶车辆的硬件和软件进行了重新设计，在不需要安装更多昂贵的摄像头和传感器的情况下，提供了更清晰的视野、更强的计算能力和更多的功能，使得制造成本大大较低。据Waymo介绍，第六代无人驾驶出租车是建立在上一代的技术之上，新的传感器套件拥有13个摄像头、4个激光雷达和一系列外部音频接收器等，在显著降低成本的同时，优化了车辆性能，但没有牺牲安全性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqps0726957.d.html</link>
            <guid>3743750</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台发布黄色暴雨警告信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9088786.d.html</link>
            <guid>3743749</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯政治领袖辛瓦尔：新一轮停火谈判是“虚张声势”】消息称，哈马斯政治领袖辛瓦尔认为，最近一轮人质和停火谈判是“虚张声势”，旨在为以色列争取更多时间，继续对哈马斯发动军事进攻。调解人称，辛瓦尔试图通过将冲突扩大到加沙以外，包括从约旦河西岸发动袭击，来加大对以色列的压力。这些评论出现在一篇关于哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）宣称对特拉维夫自杀式爆炸袭击负责的报道中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5865678.d.html</link>
            <guid>3743748</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：波音(BA.N)因关键发动机安装结构故障让777X测试机队停飞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5864237.d.html</link>
            <guid>3743747</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯高级官员哈姆丹：我们向调解人确认，我们不需要新的加沙停火谈判，我们需要就实施机制达成一致。]]></title>
            <guid>3743746</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国8月消费者信心指数 100.8，前值103.6。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5854167.d.html</link>
            <guid>3743719</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Workhorse Group二季度每股亏损1.40美元，符合分析师预期。二季度净销售80万美元，分析师预期419万美元。二季度净亏损2630万美元，分析师预期亏损2520万美元。]]></title>
            <guid>3743712</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方：在东乌克兰的波克罗夫斯克地区遭遇了猛烈的俄罗斯攻击。预计俄罗斯军队将在波克罗夫斯克地区继续发动攻击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5852221.d.html</link>
            <guid>3743708</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方：乌军部队在顿涅茨克地区的托列茨克区域遭遇了多次袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5852179.d.html</link>
            <guid>3743705</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美前共和党众议员桑托斯与纽约联邦检察官达成认罪协议】当地时间8月19日，美国前共和党众议员乔治·桑托斯与纽约联邦检察官达成认罪协议。桑托斯因面临23项刑事指控，被迫退出国会。他在法庭上承认了电信诈骗和严重身份盗窃的罪名。根据协议，他将面临6到8年的刑期，并被处以至少37.3万美元罚款。据悉，在23项重罪指控中，桑托斯被指控欺诈性地从竞选捐款者处挪用资金用于购买奢侈品，盗用捐款者身份，并使用他们的信用卡进行未经授权的消费，向国会虚报财务状况以及伪造竞选财务报告等。桑托斯在2022年11月美国中期选举中首次当选纽约州联邦众议员。当选后不久，桑托斯接连被曝光履历造假、涉嫌违反竞选资金法、诈骗等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5852164.d.html</link>
            <guid>3743704</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：联合国称胡塞武装交还了其在也门人权办公室的控制权。8月3日，胡塞武装派了一个代表团前往联合国人权高专办办公地点，强迫工作人员交出钥匙。]]></title>
            <guid>3743702</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国向乌克兰提供一批新援助】据乌克兰国家通讯社，德国向乌克兰提供了新一批一揽子安全援助，其中包括防空设备、无人机和辅助车辆。根据德国联邦政府网站上公布的最新安全援助清单，德国向乌克兰捐赠了另一套IRIS-T SLS防空导弹发射器、14000发155毫米炮弹、10架地面无人机、26架矢量侦察无人机、6架HMEE工程挖掘机和一辆Bergepanzer 2装甲救援车等装备。德国仍然是欧洲向乌克兰提供安全援助的最大供应国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5851636.d.html</link>
            <guid>3743701</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国前总统特朗普表示，若当选下届美国总统，会考虑取消7500美元的电动车税收抵免；将考虑让马斯克担任内阁或顾问角色，如果他愿意的话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9073580.d.html</link>
            <guid>3743700</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:39:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：若盟友取消对俄境内打击限制，乌军无需进军库尔斯克】乌克兰总统泽连斯基敦促该国盟友取消对使用其武器打击俄罗斯境内的限制，称乌军在邻国境内为期两周的行军令人对普京威胁的报复产生怀疑。泽连斯基表示，如果西方盟友允许乌克兰使用武器打击更深入俄罗斯境内的机场、军事基地和后勤设施，那么乌军就无需为了保护边境沿线居民而进入库尔斯克地区。泽连斯基此前称，乌军入侵俄罗斯是为了建立缓冲区。他表示，乌克兰对这一攻势的准备工作三缄其口是为了避免担心升级的盟友提出抵制，而这次行动的成功表明俄罗斯的威胁是一种“已经破灭”的幻觉。虽然美国和欧盟对这项行动感到意外，但他们基本上表达了支持，尽管对其前景仍然持谨慎态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpq3944974.d.html</link>
            <guid>3743697</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌军已经控制俄罗斯境内近100个定居点】据乌克兰真理报，乌克兰总统泽连斯基表示，乌军控制了超过1250平方公里的俄罗斯领土，即库尔斯克州的92个定居点。泽连斯基称，乌军已经在一次行动中抓获了数量最多的俄罗斯俘虏，这是一个重大成果，这是他们的目标之一，行动还在继续。泽连斯基指出，他不能公开谈论哪些部队参与了库尔斯克州的行动。他说：“目前，乌克兰苏梅州对面的俄罗斯边境地区已基本清除了俄罗斯军事存在。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5849095.d.html</link>
            <guid>3743695</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦航空管理局（FAA）对波音(BA.N)787客机发出新的适航指令，原因是机长座位可能出现不受控制的移动。]]></title>
            <guid>3743694</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡扮演双面人 安抚美国的同时施压手下】据报道，以色列总理内塔尼亚胡周一告诉美国国务卿布林肯，他致力于达成加沙人质和停火协议，但以色列官员表示，他拒绝给自己的谈判代表足够的空间来达成协议。内塔尼亚胡的谈判团队周日向他汇报说，如果他愿意提供更多的回旋余地，可能会达成协议。两名以色列高级官员称，内塔尼亚胡拒绝让步，并谴责谈判团队“屈服”。内塔尼亚胡继续辩称，如果以色列立场坚定，哈马斯最终会屈服。白宫此前声称上周在多哈举行的谈判取得了重大进展，布林肯表示内塔尼亚胡已经接受了美国的提议，哈马斯现也有责任答应停火提议。这一声明让一些以色列官员感到困惑，他们称，内塔尼亚胡的强硬路线实际上使达成协议变得更加困难。内塔尼亚胡赞同美国的提议，但他知道哈马斯会拒绝，因为这份提议中包含了他的几项最新要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9070164.d.html</link>
            <guid>3743688</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰基辅响起空袭警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpq3943229.d.html</link>
            <guid>3743686</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼加拉瓜外长谴责美国干涉主权国家内政】当地时间19日，尼加拉瓜外交部长丹尼斯·蒙卡达公开谴责美国通过“美国国家民主基金会”（NED）干涉主权国家内政。蒙卡达表示，美方认为美国及其盟友对世界的“单极统治”受到正在构建多极化世界的新兴国家的威胁，美方拒绝接受这种改变，反而选择采取破坏性措施，试图消灭与美政策不一致的民族和政府。蒙卡达强调，美方这种做法应受到谴责，并重申尼加拉瓜继续反对这种干涉主义行为。这些干涉行为是通过“美国国家民主基金会”实现的，该组织多年来为世界多国的动乱和政变资助了数百万美元的资金。蒙卡达说，尼加拉瓜坚决抵制这些“侵略”，捍卫国家的主权和在没有外来干涉的情况下决定自己命运的权利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5846674.d.html</link>
            <guid>3743683</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国批准向澳大利亚出售价值约1亿美元“标枪”反坦克导弹】当地时间8月19日，美国国防部表示，美国务院已经批准向澳大利亚出售价值约1亿美元的“标枪”反坦克导弹和相关设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpw5846084.d.html</link>
            <guid>3743680</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Andersen Global考虑2025年将美国业务IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9067050.d.html</link>
            <guid>3743674</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 20:04:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：GEORGE SANTOS认罪，承认不当使用竞选资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9063997.d.html</link>
            <guid>3743660</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 19:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩东部贝卡谷地遭以军三次袭击】当地时间19日，黎巴嫩官方消息称，该国东部贝卡谷地的巴勒贝克地区当晚遭以军三次袭击。据悉，三次袭击地点不同，引发剧烈爆炸。贝卡谷地临近黎巴嫩和叙利亚边境地区，远离黎以临时边界。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfqpu9063598.d.html</link>
            <guid>3743658</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 19:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>