<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:18:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业债过渡期后转常规安排全面落地】10月23日9时起，沪深北交易所负责企业债券受理工作。证监会20日发布企业债过渡期后转常规的工作安排，交易所负责企业债券审核工作，并报证监会履行注册程序。证监会系统企业债一揽子制度规则出齐，全面将企业债券纳入公司债券法规制度体系，标志着企业债券过渡期后转常规安排全面落地。市场人士认为，随着企业债纳入公司债监管框架，有利于促进企业债券与公司债券协同发展，为企业债券职责划转和后续债券市场稳定运行提供坚实的制度保障。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1305382.d.html</link>
            <guid>3330480</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应用市场拓展 BC电池或加速普及】“目前各类电池技术如果想进一步提升转化效率，最终都会指向BC结构。”隆基绿能中央研究院一院负责人童洪波在10月22日举行的BC电池产业技术论坛上表示。专家认为，随着下游应用市场不断拓展，叠加龙头企业引领作用及产业链配套全面发展，BC电池将迎来快速发展和普及，预计2025年BC电池市场份额有望达到15%以上。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4804403.d.html</link>
            <guid>3330479</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据巴勒斯坦通讯社：以色列空袭了加沙地区的阿尔希法医院和阿尔库兹医院周边。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2704760.d.html</link>
            <guid>3330478</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国命令非紧急工作人员离开美驻伊拉克大使馆】当地时间10月22日，据路透社报道，美国国务院当日在一份声明中表示，美国已下令美方非紧急工作人员以及符合资格的家庭成员离开美国驻伊拉克大使馆和驻埃尔比勒领事馆。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3330477</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今运行AI最快芯片“北极”面世 速度和能效比同类产品提高20多倍】美国IBM公司最新推出了一款类脑芯片“北极”，其运行由人工智能驱动的图像识别算法的速度是同类商业芯片的22倍，能效是同类芯片的25倍。相关研究论文发表于10月19日出版的《科学》杂志。“北极”芯片将其计算模块与存储信息的模块交织在一起，允许每个计算核心像访问相邻的存储块一样轻松地访问远程存储块，大大加快了计算单元和存储单元之间信息交换的速度。这一设计思路受到了人脑工作方式的启发。IBM之前曾基于这一想法制造出名为“真北”的芯片，但“北极”将这项技术转变为一种与当代计算机中使用的硅片技术兼容的数字架构。研究团队负责人、IBM研究实验室的达尔门德拉·莫德哈表示，这是一种看待计算机体系结构的新方法。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4527226.d.html</link>
            <guid>3330475</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子挑战6G数据传输纪录】为评估下一代网络蜂窝设备，韩国三星电子表示将在美国得克萨斯州普莱诺周边1公里距离内，进行12.7GHz—13.25GHz频段的6G测试。三星电子美国分部日前已向美国联邦通信委员会（FCC）申请无线电频率使用许可。2021年底，三星电子曾在得克萨斯州针对500米距离申请无线电频率使用许可，并进行了6G测试。此次申请的测试距离再次增加，若测试成功，将刷新6G数据的传输距离纪录。（科技日报）]]></title>
            <guid>3330473</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：上海汽配今日申购】今日可申购上海汽配，上海汽配发行市盈率38.75倍，申购代码732107，申购价格14.23元，单一账户申购上限3.35万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1303609.d.html</link>
            <guid>3330472</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟税务观察组织：对全球亿万富翁征收2%最低税，每年可筹集2500亿美元】总部位于巴黎的独立税务研究机构欧盟税务观察（EU tax Observatory）周一表示，各国政府应在打击逃税的国际行动中开辟新战线，对亿万富翁征收全球最低税。这样做每年可以筹集约2500亿美元，这笔钱只相当于全球2700名亿万富翁拥有的近13万亿美元财富的2%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1303242.d.html</link>
            <guid>3330471</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日元兑美元周一亚洲早盘一度跌破150，交易员警惕日本当局可能出手干预。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2702215.d.html</link>
            <guid>3330467</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将于10月25日会见澳大利亚总理阿尔巴尼斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4522984.d.html</link>
            <guid>3330466</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军战机 乌称打击俄火炮系统】当地时间22日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军当天在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军军火库、燃料库等目标，并在赫尔松地区阻击了试图渡过第聂伯河的乌军士兵。同时，俄军防空系统击落了乌军米格-29、苏-25等战机，还拦截了乌军多枚火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报则显示，在过去24小时内，乌军继续在巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡、梅利托波尔等方向与俄军展开激战。乌空军力量对俄军人员和装备阵地发动了多次空袭，并使用导弹打击了俄军火炮系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiv4801316.d.html</link>
            <guid>3330465</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星SDI与现代汽车签署电动汽车电池供应协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1298440.d.html</link>
            <guid>3330464</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方已经并将继续向巴方提供人道主义援助】中国政府中东问题特使翟隽表示，中方已经并将继续通过联合国渠道和双边渠道向巴勒斯坦提供紧急人道主义援助，帮助缓解加沙民众面临的人道危机。中方赞赏埃及为改善加沙地带人道局势所作努力，支持埃方开辟加沙人道救援走廊。 翟隽表示，下阶段，中国将继续同包括阿拉伯国家在内的国际社会各方保持密切沟通，共同推动局势尽快降温，停火止战，防止冲突扩大，避免出现更加严重的人道灾难，早日恢复中东和平进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwis2700597.d.html</link>
            <guid>3330463</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷总统府选举日收到炸弹威胁】当地时间10月22日，阿根廷首都布宜诺斯艾利斯市司法和安全局确认，阿总统府收到炸弹威胁。根据发布的信息，当地时间22日18时左右，即阿总统大选结束投票前后，911报警系统接到一个匿名电话，来电者声称有人在总统府玫瑰宫放置了炸弹，后电话被立即挂断。目前阿根廷联邦警察及拆弹团队已经到达现场，事件仍在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiw4520103.d.html</link>
            <guid>3330462</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦卫生部：医院如再无燃料供应 可能导致1100名肾衰竭患者死亡】根据巴勒斯坦卫生部当地时间22日消息，加沙地带卫生部门发言人阿什拉夫·库德拉表示，如果医院再没有燃料供应，会引起病人严重并发症，可能导致1100名肾衰竭患者死亡，其中包括38名儿童。当天早些时候，巴勒斯坦卫生部呼吁所有市民立即前往医院捐赠汽油和柴油，拯救病患生命。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzwiy1296252.d.html</link>
            <guid>3330460</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:36:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁有关各方保持克制 避免局势恶化】22日，在埃及参加巴勒斯坦问题峰会的中国政府中东问题特使翟隽在中国驻埃及大使馆举行记者会。翟隽认为，当务之急是，冲突当事方要立即停火止战，遵守国际人道法，保障平民安全，为局势降温和人道救援创造必要条件。国际社会有关各方应保持冷静克制，秉持客观公正，推动冲突降级，尽快开辟人道救援通道，避免对地区和国际安全造成更大冲击。翟隽表示，巴以和平的根本出路在于“两国方案”。只有建立独立的巴勒斯坦国，才能实现巴勒斯坦和以色列的和平共存，实现阿拉伯和犹太两大民族的和谐相处。（央视）]]></title>
            <guid>3330458</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股三大股指期货早盘小幅走高，其中标普500指数期货与纳指期货均涨超0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzx4927171.d.html</link>
            <guid>3330454</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：积极因素正在积累，机构建议耐心布局】 机构认为，四季度国内经济数据有望进一步出现明确的边际改善信号，影响市场的各方积极因素正在积累，未来市场大概率会逐渐止跌企稳，而不是在3000点以下长期徘徊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzy4645324.d.html</link>
            <guid>3330449</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据黎巴嫩国家媒体：以色列空袭黎巴嫩南部艾塔鲁恩镇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzx4925497.d.html</link>
            <guid>3330445</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据法新社：乌克兰官员表示，俄罗斯导弹袭击了乌克兰东北部哈尔科夫地区的一个邮政仓库，造成至少6名邮政工人死亡，17人受伤。]]></title>
            <guid>3330443</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据相关声明，哈马斯领导人与伊朗外长通话，双方讨论了如何停止以色列在加沙地带的“残酷罪行”的方式。]]></title>
            <guid>3330442</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄军队加大对阿夫迪夫卡和赫尔松地区的压力】据报道，为了遏制乌克兰持续了四个月的反攻，俄罗斯军队周日继续对东部被摧毁的城镇阿夫迪夫卡施加压力，并加强了对南部赫尔松地区的炮击。乌克兰武装部队总参谋部在晚间发布的报告中称，乌克兰军队击退了俄罗斯在阿夫迪夫卡周围发起的近20次攻击，俄罗斯的空袭袭击了附近的村庄。不过俄罗斯军方的报道中没有提到阿夫迪夫卡，但它描述了针对乌克兰在巴赫穆特东部据点的成功行动。而在赫尔松，有地方长官称，几个村庄在炮击中被击中，赫尔松的运输和食品生产基地也遭到了袭击。]]></title>
            <guid>3330440</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：加沙地带巴勒斯坦死亡人数已经上升到4651人，受伤人数达到14245人。]]></title>
            <guid>3330437</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国官员表示，有14辆向加沙地带运送援助物资的卡车进入加沙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzx4922088.d.html</link>
            <guid>3330436</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：法国总统马克龙和荷兰首相吕特将于周一和周二访问以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzu2822413.d.html</link>
            <guid>3330434</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登与以色列总理内塔尼亚胡通话】据《以色列时报》当地时间10月22日报道，美国总统拜登与以色列总理内塔尼亚胡通电话，这是自美国中央司令部司令迈克尔·库里拉于17日访问以色列后，两国领导人进行的第二次通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzu2822343.d.html</link>
            <guid>3330432</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[喀土穆消息：苏丹武装部队22日说，将于本月26日在沙特阿拉伯港口城市吉达恢复与苏丹快速支援部队的和平谈判。（新华社）]]></title>
            <guid>3330431</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务院向民众发布警告称，不要在武装冲突期间前往伊拉克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzrzx4920395.d.html</link>
            <guid>3330430</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会修订指引鼓励现金分红】证监会周五宣布，为进一步健全上市公司常态化分红机制，提高投资者回报水平，就《上市公司监管指引第3号——上市公司现金分红（2023年修订）》等现金分红规范性文件公开征求意见。“持续稳定的分红有助于增强投资者回报，推动树立平和的投资理念，促进市场平稳健康发展，同时也有助于减少公司冗余资金、提高资产使用效率，引导公司专注主业。”证监会称，近五年来，A股上市公司累计分红8.2万亿元，年度分红金额已开始超过当年股权融资额。其中，2022年共有3291家沪深上市公司进行了现金分红，分红金额2.1万亿元，其中面向境内投资者分红1.6万亿元，同比增长22.7%，分红家数占比67.1%，股利支付率（32.5%）和股息率（1.97%）与全球主要资本市场相比处于中上游水平。分红公司家数占比由10年前的50%左右提升至70%左右，连续5年分红的公司占比由20%提升至48%。证监会表示，本次现金分红规则修订主要思路是在坚持公司自治的基础上，鼓励公司在章程中制定明确的分红政策，稳定投资者分红预期，对不分红、财务投资规模较大但分红比例不高的公司，通过强化披露要求督促分红；便利公司中期分红实施程序，鼓励公司增加现金分红频次；加强对异常高比例分红企业的约束，引导合理分红。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzmue1540815.d.html</link>
            <guid>3330429</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特财富基金与现代汽车同意修建汽车工厂】 现代汽车已经同意，与沙特主权财富基金达成一份协议，双方将修建一个投资规模超5亿美元的汽车装配厂，与电动汽车生产商Lucid集团一道在沙特生产汽车。据现代汽车外部事务团队高管Park Jiwoo，现代汽车可能会将装配设施修建在吉达周边的King Adbullah Economic City，预计年产5万辆。届时，沙特公共投资基金（PIF）将对合资公司持股70%，现代汽车将持有剩余股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzmue1532671.d.html</link>
            <guid>3330428</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大幅攀升后又连续大跌 医药板块遭遇“折返跑”】10月以来，A股市场持续震荡调整，上证指数失守3000点大关。弱市之中，医药生物板块却展现了较高的市场关注度。数据显示，继20个交易日涨幅遥遥领先第二名后，医药生物板块以日线“五连阴”的姿态再度“熄火”。受此影响，部分医药个股股价也在大幅攀升后又连续大跌。从近期表现来看，多只相关个股日均成交额有明显提升，甚至数次登上龙虎榜，机构投资者也在积极调研。与此同时，抄底资金再度上演“越跌越买”的戏码，相关主题ETF获得资金踊跃申购。作为A股多年的“信仰”板块，医药板块的走势牵动着众多身处“寒冬”许久的投资者的情绪。针对后续行情，机构投资者多空看法不一。乐观者认为，板块“困境反转”可期。谨慎者则表示，在存量博弈的环境没有改变的背景下，主线板块内部的震荡轮动仍在所难免，建议进一步观察板块的延续性。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzmua4755056.d.html</link>
            <guid>3330427</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防部长：即将对加沙地带发动的地面攻势可能会持续三个月】 据央视新闻，当地时间10月22日，《以色列时报》援引以军方消息称，以色列国防部长约阿夫·加兰特在特拉维夫的以色列空军指挥中心表示，以色列即将对加沙地带发动的地面攻势可能会持续三个月，但只要以色列成功消灭哈马斯，这将是最后一次进攻。加兰特表示，在哈马斯遇到装甲部队和步兵部队前，首先是遭到空军的轰炸。据此前报道，以色列国防军21日表示，其正在继续为加沙地带的地面军事行动做准备，并称以军扩大战斗的计划已于最近几天获得了以色列紧急政府的批准，但只有在条件合适时，以军才会开始行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzmua4751747.d.html</link>
            <guid>3330426</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美欧关税谈判陷僵局】当地时间10月20日，欧盟委员会执行副主席兼贸易委员东布罗夫斯基斯表示，美国拒绝明确表明何时取消对欧盟的惩罚性贸易措施，是双方未能就钢铁贸易达成协议的关键原因。这份协议的暂缓，也让美国打算拉欧洲一起对中国钢材、铝材出口征收额外关税的算盘没能如愿。（北京商报）]]></title>
            <guid>3330386</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国近东救济工程处：加沙地带目前有超过50万流离失所者】据阿拉比亚电视台当地时间22日援引联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处消息称，加沙地带目前有超过50万流离失所者；加沙地带目前没有安全点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-23/detail-imzrzfnc5161580.d.html</link>
            <guid>3330354</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13个省份公布前三季度成绩单 GDP平均增速达6.0%】近期，多地公布前三季度经济“成绩单”。据记者不完全统计，截至10月22日，至少有浙江、四川、湖北等13个省份已公布前三季度经济运行情况，上述13个省份前三季度GDP同比增长平均达到6.0%，跑赢全国增速（5.2%）。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzrzfnh1635929.d.html</link>
            <guid>3330345</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一公司研发出用人工智能读取脑电波的“读心术”】人们所熟悉的脑电波应用于临床医疗由来已久，例如检查癫痫和睡眠障碍等问题。日本《读卖新闻》近日刊文称，通过将脑电波监测与最新信息技术和人工智能相结合，有助于“破译”人们心理状态和意图。日本东京一家名为“ARAYA”的公司开发出一种这样的系统：测试者头部连接着电子设备，面朝电脑屏幕，电脑里的文字有多种颜色。测试者只是在心中反复默念“绿色、绿色”，于是绿色文案被以邮件形式发送出去。该公司研究开发部负责人笹井俊太朗表示，下达指示的是那名测试者的脑电波。据介绍，尽管精准度方面尚存在难点，但通过人工智能分析脑电波数据，可以判断出男子选择的是哪个颜色，希望将来能开发出“不出声就可以对话的心灵感应技术”。（北京日报）]]></title>
            <guid>3330333</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：美以应停止对加沙的袭击，否则地区局势或将失控】 据伊朗官方通讯社伊通社消息，当地时间22日，伊朗外长阿卜杜拉希扬同到访德黑兰的南非外长潘多尔召开新闻发布会。阿卜杜拉希扬表示，对形势的错误判断以及持续的战争等将导致严重而痛苦的后果。伊朗警告美国和以色列，如果不停止针对加沙地带的袭击，该地区极有可能失控，结果可能会反噬发起袭击的人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1763021.d.html</link>
            <guid>3330294</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列开始从黎以边境附近城镇撤离约6万名以色列人】据天空电视台阿语频道当地时间10月22日报道，以色列开始从黎以边境附近城镇撤离约6万名以色列人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1761688.d.html</link>
            <guid>3330291</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批运油车从埃及抵达加沙地带】据法新社报道，从埃及出发的第一批运油车已经抵达加沙地带，这些燃料将用于加沙两处医院的发电机。]]></title>
            <guid>3330290</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以政府官员：自开战以来，以色列遭7400多枚火箭弹袭击】据《以色列时报》报道，一名以色列政府代表称，自10月7日以来，恐怖组织向以色列发射了7400多枚火箭弹。根据以色列政府新闻办公室的数据，“铁穹”系统拦截了1100多枚火箭弹，其中550枚发射失败，落入加沙境内，400多枚直接击中以色列。报道称，这一数字不包括数千枚可能落在了开阔地带的火箭弹，但以政府未对这一数据差异进行说明。自战争开始以来，以色列国防军一直拒绝提供有关火箭弹的数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzef5285227.d.html</link>
            <guid>3330282</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：香港必全力以赴参与支持高质量共建“一带一路”八项行动】据新华社，香港特区政府财政司司长陈茂波22日表示，香港是共建“一带一路”倡议的重要节点和功能平台，必定全力以赴、积极参与和贡献支持高质量共建“一带一路”八项行动，同时把握好其中新机遇，为自身取得更高水平、更长足发展。陈茂波当日在网志中表示，香港作为国际航运和贸易中心以及国际航空枢纽，在构建更立体互联互通网络上将大有作为，助力“空中丝路”网络的构建。他认为，基础设施互联互通是“一带一路”倡议的基石，可助力各国突破发展瓶颈，更好融入全球供应链、产业链，共同实现更好的发展。香港作为国家的国际金融中心，汇聚海内外资金、顶级金融机构和人才，可以为不同的项目提供丰富多元的筹融资渠道。]]></title>
            <guid>3330280</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:58:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：墨西哥南部形成新的低气压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1760001.d.html</link>
            <guid>3330277</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列政府发言人Eylon Levy：以色列的立场没有改变。以色列对双线作战不感兴趣。我们的首要目标仍然是击败和瓦解哈马斯。]]></title>
            <guid>3330273</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列政府发言人Eylon Levy：以色列仍在努力避免在正在进行的战争中开辟北部（与黎巴嫩的）战线。]]></title>
            <guid>3330272</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林市：发放购房补贴 打击抹黑唱衰楼市的不当言论】据吉林省吉林市人民政府网站，10月21日，吉林市人民政府办公室发布《关于印发吉林市进一步促进房地产消费若干措施的通知》，涉及公积金贷款、购房补贴等17项措施。其中提到，提高个人住房公积金最高贷款额度。单职工缴存住房公积金的家庭最高贷款额度为50万元，双职工缴存住房公积金的家庭最高贷款额度为70万元。积极支持二、三孩家庭购房。自2023年1月1日至2023年12月31日，购买城市规划区范围内国有土地上新建商品住房的二、三孩家庭，政府每平方米补贴100元，最高补贴额不超过1.44万元。申报购房补贴截止时间为2024年6月30日。规范房地产中介市场。规范房地产经纪服务。加强经纪服务收费管理，实行明码标价制度；严禁经纪机构操纵经纪服务收费，不得混合标价和捆绑收费；依法重点打击房地产经纪人通过自媒体发布抹黑、唱衰房地产市场的不当言论行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzeh4982272.d.html</link>
            <guid>3330266</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉法口岸附近传出爆炸声】据路透社报道，埃及与巴勒斯坦加沙地带之间的拉法口岸附近刚刚传出爆炸声及救护车的鸣笛声。爆炸声传出前，第二批19辆人道主义援助车辆刚刚从口岸埃及一侧进入，为加沙地带送去医药用品和食物。昨天（21日）首批20辆人道主义援助物资车辆进入加沙地带。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3330254</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东华科技助力中国化学签约安哥拉最大炼化EPC项目】据东华科技消息，东华科技助力中国化学签约安哥拉最大炼化EPC项目。中国化学国际工程公司与安哥拉国家石油公司炼化公司签署洛比托炼油厂项目EPC合同，标志着安哥拉最大炼化项目正式启动，成为“一带一路”合作又一重要成果。洛比托炼油厂项目是安哥拉最大的炼化项目，项目规模为年加工原油1000万吨，总投资约60亿美元，是安哥拉国家重点战略项目。]]></title>
            <guid>3330228</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：美以应停止对加沙的袭击 否则地区局势或将失控】据伊朗官方通讯社伊通社消息，当地时间22日，伊朗外长阿卜杜拉希扬同到访德黑兰的南非外长潘多尔召开新闻发布会。阿卜杜拉希扬表示，对形势的错误判断以及持续的战争等将导致严重而痛苦的后果。伊朗警告美国和以色列，如果不停止针对加沙地带的袭击，该地区极有可能失控，结果可能会反噬发起袭击的人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzef5281271.d.html</link>
            <guid>3330223</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫星化学与四川轻化工大学签订校企合作协议】10月19日，在四川轻化工大学浙江校友会成立仪式上，卫星化学与四川轻化工大学正式签订校企合作协议，合作共建教学就业实践基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzeh4979133.d.html</link>
            <guid>3330222</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防部：超12万以色列人流离失所】《以色列时报》援引军方消息称，以色列国防部当地时间22日表示，由于新一轮的巴以冲突和黎以边境冲突，超12万以色列人流离失所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzeh4978578.d.html</link>
            <guid>3330217</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：香港必全力以赴参与支持高质量共建“一带一路”八项行动 】香港特区政府财政司司长陈茂波22日表示，香港是共建“一带一路”倡议的重要节点和功能平台，必定全力以赴、积极参与和贡献支持高质量共建“一带一路”八项行动，同时把握好其中新机遇，为自身取得更高水平、更长足发展。陈茂波当日在网志中表示，香港作为国际航运和贸易中心以及国际航空枢纽，在构建更立体互联互通网络上将大有作为，助力“空中丝路”网络的构建。他认为，基础设施互联互通是“一带一路”倡议的基石，可助力各国突破发展瓶颈，更好融入全球供应链、产业链，共同实现更好的发展。香港作为国家的国际金融中心，汇聚海内外资金、顶级金融机构和人才，可以为不同的项目提供丰富多元的筹融资渠道。]]></title>
            <guid>3330197</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列否认有任何燃料进入加沙地带】据《以色列时报》当地时间22日报道，当天早些时候拉法口岸的一名官员向法新社记者表示，有运送燃料的卡车首次从埃及拉法口岸进入加沙地带，但以色列对此表示否认。以色列总理办公室以及国防部相关部门否认有任何燃料进入加沙地带。两个机构都表示，这些卡车实际上是在加沙地带内部将燃料从联合国燃料库运送到医院。以方表示，在所有被扣押在加沙的人质获释之前，只允许水、食品和医疗用品进入加沙地带，绝不会允许任何燃料进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1752191.d.html</link>
            <guid>3330185</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据韩联社，韩国和沙特将签署51项价值156亿美元的协议和谅解备忘录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzea3176674.d.html</link>
            <guid>3330183</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为完成5G-A通感验证 首测微形变和海洋轮船感知监测能力】华为中国官网10月22日晚间宣布，在IMT-2020（5G）推进组的组织下，华为基于5G-A通感融合技术，首次测试了微形变和海洋轮船感知监测能力，并且验证了无人机低空场景下的通感增强性能。]]></title>
            <guid>3330182</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亚股份：已提前布局今年双十一活动 营销投放重点在抖音渠道】百亚股份(003006)近日在机构调研中表示，公司已提前布局今年双十一活动，营销投放重点在抖音渠道，并以益生菌等大健康系列产品为核心，沿用爆品策略，采用以品带牌的节奏，推动各渠道双十一销售目标的达成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzef5275734.d.html</link>
            <guid>3330181</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚钾国际与渤化集团签署战略合作框架协议】据亚钾国际消息，10月17日，亚钾国际投资（广州）股份有限公司（简称“亚钾国际”）与天津渤海化工集团有限责任公司（简称“渤化集团”）在老挝甘蒙省签署了《战略合作框架协议》。本次签约旨在充分开发利用老挝亚钾国际钾盐矿丰富伴生资源，以“亚钾国际智慧产业园”为平台，双方共同合作溴资源开发、溴下游项目建设，并研究溴产品在产业园的就地转化。围绕双方优势，展开纯碱、烧碱项目合作，依托亚钾国际老挝优质的钠、镁等资源，开发建设包括合成氨/尿素、硫酸钾镁肥在内的合成化肥与高纯氢氧化镁等高效阻燃剂产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1749088.d.html</link>
            <guid>3330174</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国世界粮食计划署执行干事麦凯恩：我们尽最大努力确保援助物资送到需要的人手中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzek1746454.d.html</link>
            <guid>3330153</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国妇女十三大举行预备会议和主席团第一次会议】“全国妇联女性之声”微信公众号消息，10月22日下午，中国妇女第十三次全国代表大会举行预备会议。全国妇联主席沈跃跃主持会议。会议通过了中国妇女十三大议程。大会议程为：学习习近平总书记关于妇女儿童和妇联工作的重要论述，学习党中央致词精神；听取和审议《中华全国妇女联合会第十二届执行委员会报告》；审议通过《中华全国妇女联合会章程（修正案）》，选举中华全国妇女联合会第十三届执行委员会。会议通过了大会代表资格审查委员会名单、大会主席团名单和秘书长名单。此外，22日下午，中国妇女第十三次全国代表大会主席团举行第一次会议。全国妇联主席沈跃跃主持会议。会议通过了大会主席团常务主席名单。会议通过了《中国妇女第十三次全国代表大会代表资格审查委员会关于代表资格的审查报告》。]]></title>
            <guid>3330152</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国世界粮食计划署执行干事麦凯恩：加沙地带的情况是灾难性的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzea3171606.d.html</link>
            <guid>3330149</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛出席中国—海合会经贸合作论坛开幕式并致辞】据商务部消息，10月22日，中国—海合会经贸合作论坛在广州举行。商务部部长王文涛出席中国—海合会经贸合作论坛开幕式并致辞。王文涛强调，中方愿与海方一道，深入实施首届中海峰会经贸举措，推动中海经贸合作取得更多成果。一是延伸油气合作产业链，释放清洁能源领域合作潜能。二是扩大贸易规模，丰富贸易品类，发展数字贸易。三是支持中海共同投资联合会运作，加强理念经验交流，组织海方企业参与中方举办的“进博会走进地方”等活动。四是注重数字赋能，探寻新模式新路径，培育新技术新业态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzef5269950.d.html</link>
            <guid>3330148</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯：美国认为由于伊朗代理人的行动，中东地区的战争有可能升级，美国不希望局势出现升级。]]></title>
            <guid>3330147</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岩手县附近海域发生4.2级地震】据日本广播协会（NHK）22日报道，当地时间22日21时48分左右，日本岩手县附近海域发生4.2级地震，最大震感为震度2，震源深度40公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryzef5269786.d.html</link>
            <guid>3330146</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国近东救济工程处：已有29名员工在本轮巴以冲突中丧生】阿拉比亚电视台22日援引联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处消息称，截至10月22日，该机构已有29名员工在本次巴以冲突中丧生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-22/detail-imzryuwi5398332.d.html</link>
            <guid>3330145</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>