<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 23:21:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗集团：将必和必拓目标价下调2.1%至47.50澳元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9067805.d.html</link>
            <guid>3700401</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉中心气象台发布高温黄色预警】武汉中心气象台2024年07月18日06时05分发布高温黄色预警：预计今天白天，宜昌、荆门、荆州、天门、潜江、仙桃、随州、孝感、武汉、鄂州、黄冈、黄石、咸宁最高气温将升至35℃以上，局地37℃以上，请注意防范。]]></title>
            <guid>3700400</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:18:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称发动多次攻势 乌称前线形势紧张】俄罗斯国防部17日发布战报称，在过去一天中，俄军在哈尔科夫、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向击退乌军进攻并发动多次攻势。俄防空部队击落乌军59架无人机、1枚“铁锤”航空制导炸弹和2枚美国制“海马斯”火箭弹。同一天，乌武装部队总参谋部称，目前前线形势依然紧张，特别是波克罗夫斯克和哈尔科夫方向战况激烈。在哈尔科夫方向当天发生了15次战斗，在波克罗夫斯克方向发生了21次战斗，一些地区的交战仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6527227.d.html</link>
            <guid>3700399</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以冲突持续 真主党警告将扩大袭击范围】 据央视新闻，黎巴嫩真主党武装当地时间17日凌晨称，为回应以军16日对黎巴嫩南部的袭击，该武装向以色列境内定居点发射了数十枚火箭弹。以军17日表示，以军空袭了黎巴嫩南部两个地区的真主党武装基础设施。17日，黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉发表讲话说，近日黎巴嫩平民遭以色列袭击身亡的人数不断上升。如果以色列继续以黎巴嫩平民为目标，将迫使真主党武装对以前没有打击过的以方定居点发动打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaai2289531.d.html</link>
            <guid>3700398</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音工会授权可能在合同到期时进行罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6525871.d.html</link>
            <guid>3700396</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:14:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驶出A股的广汇汽车自救失败 曾经的千亿市值如今不足百亿】截至7月17日收盘，广汇汽车报收0.78元/股，跌幅10.34%，市值仅剩64.66亿元，距离其巅峰时期市值已蒸发近千亿。从消息层面来看，广汇汽车自身并不愿退市，公司此前曾推动多番“自救”操作，不仅紧急筹划实控权变更事宜，更获得了来自控制权认购关联方的收购意向金和一纸《战略合作协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaai2288698.d.html</link>
            <guid>3700395</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控制血糖的“第一反应”细胞发现】 据科技日报，人体是怎么控制血糖平衡的？包括德国德累斯顿理工大学德累斯顿再生治疗中心在内的一个国际团队向破解该谜团又迈出了一步。他们在胰腺中找到了一组特殊的“第一反应”细胞，这些细胞对于触发血糖反应至关重要。相关论文发表在最新一期《科学进展》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaac9747935.d.html</link>
            <guid>3700393</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润博雅生物斥资18.2亿元收购绿十字香港100%股权】7月17日，华润医药、华润博雅生物与GC集团在上海举行战略合作协议暨股权转让协议签约仪式。华润博雅生物以自有资金18.2亿元收购GC集团持有的绿十字香港控股有限公司100%股权，从而间接收购境内血液制品主体绿十字（中国）生物制品有限公司。自此，华润博雅生物将全资控股一家血液制品生产企业，新增一张生产牌照。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6525099.d.html</link>
            <guid>3700392</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型薄膜半导体电子迁移速度创纪录】 据美国趣味科学网站16日报道，来自美国麻省理工学院、美国陆军作战能力发展司令部（DEVCOM）陆军研究实验室和加拿大渥太华大学等机构的科学家，利用名为三元石英的晶体材料，成功研制出一种新型超薄晶体薄膜半导体。薄膜厚度仅100纳米，约为人头发丝直径的千分之一。其中电子的迁移速度创下新纪录，约为传统半导体的7倍。这一成果有助科学家研制新型高效电子设备。相关论文发表于《今日材料物理学》杂志。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6524885.d.html</link>
            <guid>3700391</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【μ子编组技术将带来更强粒子加速器】 据科技日报，英国伦敦帝国理工学院领衔的一项新实验表明，利用一种编组技术，可将μ子粒子聚集成束，用于进行高能碰撞实验，从而为新物理学研究奠定基础。研究结果17日发表在《自然·物理学》杂志上。]]></title>
            <guid>3700390</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基批评莫迪访俄“令人失望”，印度召见乌克兰大使表达抗议】 据印度《经济时报》网站16日报道，印度外交部15日召见乌克兰驻印度大使，就乌克兰总统泽连斯基针对印度总理莫迪访问俄罗斯发表的相关言论表示抗议。此外，在这一事件发生后，印度政府推迟了筹划已久的印乌两国间文化联合工作组会议。报道称，这明确表达了印度方面对泽连斯基言论的不满。莫迪于7月8日至9日访问俄罗斯，并同俄总统普京举行会谈。其间，泽连斯基在社交媒体上对莫迪此行以及在莫斯科拥抱普京表达了不满和批评，称“这极其令人失望，同时也是对和平努力的毁灭性打击”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9065246.d.html</link>
            <guid>3700388</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF上调中国经济预期，经济学家：中印等仍是全球经济增长“主要引擎”】 7月16日，国际货币基金组织（IMF）发布《世界经济展望报告》更新内容，上调今年中国经济增长预期至5%。与上一次即今年4月的预测相比，上调了0.4个百分点。IMF首席经济学家皮埃尔-奥利维耶·古兰沙表示，中印等亚洲新兴经济体仍是全球经济增长的主要引擎。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6523926.d.html</link>
            <guid>3700387</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产业工人争相“升级” 我国高技能人才超6000万人】最新公布的中国经济运行半年成绩单中，我国规模以上高技术制造业增加值同比增长8.7%，增速高于全部规模以上工业2.7个百分点。记者从相关部门了解到，目前我国高技能人才超过6000万人，不断深化的产业工人队伍建设改革正持续激发创新活力，为发展新质生产力蓄势赋能。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaac9745898.d.html</link>
            <guid>3700385</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国有控股上市公司积极探路市值管理】日前，在上海市国资委召开的市值管理工作座谈会上，上海市国资委党委书记、主任贺青表示，要坚持多措并举，提升上海国有控股上市公司市值管理能力和水平。7月17日，记者多方采访了解到，上海国有控股上市公司普遍开始重视市值管理，部分先行先试企业已探索出一些不错的经验，但是还有一些企业在观念上、实践上与市值管理要求存在较大差距。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6520910.d.html</link>
            <guid>3700384</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据对日本企业调查显示：有24%的公司已经采用了人工智能，有41%的公司没有使用人工智能的计划。]]></title>
            <guid>3700383</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 23:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ABS基础资产类型持续丰富 消费金融等重点领域受关注】资产支持证券（ABS）是盘活存量资产、拓宽企业融资渠道的重要工具之一。从行业发展来看，中信证券首席经济学家明明表示，目前，ABS市场正在经历结构化调整，其中，应收账款ABS、消费金融ABS和绿色ABS等品种以及保险领域成为发展重点。未来，ABS在提高金融市场效率、降低融资成本、促进保险资金多元化配置、改善信贷市场风险压力以及实体经济提供更多融资渠道方面，发挥积极作用。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaac9741729.d.html</link>
            <guid>3700380</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辅助生殖需求有望释放，多家上市公司已抢先布局】近日，安徽省医疗保障局、省卫生健康委、省财政厅印发《关于将部分辅助生殖技术项目纳入医保支付范围的通知》，自8月1日起将部分治疗性辅助生殖技术纳入医保。 据记者不完全统计，截至目前，已有北京、广西、甘肃、浙江、江西、山东、上海等多地将辅助生殖类医疗服务项目纳入医保支付范围，意味着在政策推动下，辅助生殖需求有望释放。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9061574.d.html</link>
            <guid>3700379</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：亿万富翁马斯克已在全力支持特朗普竞选总统】尽管在新能源和电动车议题上与特朗普立场相悖，但美国亿万富翁埃隆·马斯克已在全力支持特朗普竞选总统。美国《华尔街日报》15日援引消息人士的说法称，马斯克如今计划每月拿出4500万美元支持特朗普的竞选活动。CNN称，马斯克并未直接回应上述报道，而是在社交平台X上发布一个写着“假羚羊”单词（FAKE GNUS）的表情包，调侃地表示该报道并不属实。但是，当经常与他互动的一个X账号@EndWokeness发布帖文称，马斯克已经“从一个（美国前总统）奥巴马的支持者变成承诺1.8亿美元来帮助特朗普当选的人”。马斯克回复称：“是的”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6516999.d.html</link>
            <guid>3700376</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军与巴武装组织继续在加沙地带交战】17日，以军继续在巴勒斯坦加沙地带开展军事行动，对多地开展空袭。巴勒斯坦武装人员当天继续在加沙地带与以军作战。据巴勒斯坦官方通讯社消息，以军17日上午多次空袭加沙地带中部的努赛赖特难民营和加沙地带南部的拉法，造成多人伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6516751.d.html</link>
            <guid>3700375</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极寻求发展机遇，A股半导体板块并购重组“涌动”】 近一个月以来，半导体行业并购动作频频。多家A股半导体板块上市公司相继披露了并购计划和相关进展。Wind资讯数据显示，2024年6月17日至7月17日期间，半导体与半导体生产设备板块上市公司并购事件数量环比增长133%。智帆海岸机构首席顾问、资深产业经济观察家梁振鹏表示，并购是半导体企业做大做强的重要手段之一，政策的支持为企业并购提供了良好的环境和机遇。企业紧密围绕产业链选择优质并购标的，有利于进一步提升竞争力，并为产业链发展注入新动能。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaai2282516.d.html</link>
            <guid>3700373</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPEC+战略或预示供应过剩】如果沙特阿拉伯和其他主要产油国在第三季度后减少其自愿减产的数量，那么第四季度石油市场可能面临10万桶/日的过剩供应。库存-价格模型显示，美国原油库存水平或将在第二季度末开始下降。然而，如果美国页岩油生产商继续提高产量，或者中国需求下降的速度因经济疲弱而超出预期，那么原油的供需动态可能变得更加宽松，而油价或在年底前回落至70美元/桶以下。原油价格下跌有助避免全球经济陷入衰退，或是最坏的情况——滞胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9059824.d.html</link>
            <guid>3700372</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国国土安全部寻求重新安排特勤局局长的听证会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaac9735618.d.html</link>
            <guid>3700366</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司推出住房基金，支持湾区经济适用房建设】苹果公司7月17日宣布正与旧金山住房加速器基金、Sobrato慈善基金会和Destination：Home等经济适用房开发领域的专家联手推出新的湾区住房创新基金。该基金将提供有针对性的优惠贷款，推动经济适用房的开发，是苹果公司25亿美元大额承诺的一部分，旨在解决加州各社区的住房可负担性问题。湾区住房创新基金首期投资5000万美元，将支持旧金山湾区的四个项目，在未来两年内建造400多套住房。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaaf6512096.d.html</link>
            <guid>3700364</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中东局势跟踪（7月18日）
冲突情况：
1. 以防长：以军可能“立即”对黎真主党发动袭击。
2. 以军称已打死哈马斯半数军事指挥官。
3. 以国防军：以色列国防军拆除了6月份用于渗透以色列的哈马斯隧道。
4. 当地时间7月17日，黎巴嫩真主党发表声明称，使用数十枚火箭弹袭击了以色列北部西加利利地区。
其他：
1. 美军方建议永久拆除在加沙所建临时码头。
2. 以色列、美国和巴勒斯坦就拉法口岸等问题举行秘密会谈。
3. 美国官员：美国将从加沙海岸的临时码头转移援助至阿什杜德港。
4. 卡塔尔埃米尔与法国总统通话，讨论巴以局势。
5. 美以防长通电话，讨论巴以被扣押人员交换谈判等事宜。
6. 以色列执政联盟成员呼吁以总理推动达成人员交换协议。
7. 内塔尼亚胡：哈马斯会试图永远延长谈判，但现在由于军事压力而表现出灵活性。
8. 以色列国防部长告诉美国国防部长，在加沙的军事行动已经创造了达成人质交换协议所需的条件。
9. 拜登政府上个月向伊朗发出了私下警告，对伊朗可能用于生产核武器的研发活动表示严重关切。]]></title>
            <guid>3700362</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【42%，我国锂资源供给保障率大幅提升】锂作为战略性矿产资源，供应链安全及价格走向备受关注。7月17日，中国国际贸易促进委员会原副会长张慎峰在“2024年中国锂业大会·第二届锂电新能源发展大会”上作报告时称：“2023年国内锂资源供给保障率已升至42%，较2012年提升了27个百分点。”五矿证券能源金属首席分析师张斯恺在主题演讲中表示，欧美汽车油电同价、储能实现经济性及电池技术进步等三大因素将决定碳酸锂需求增速。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaai2278404.d.html</link>
            <guid>3700360</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【制冷剂行业净利大增，产能逐步向头部企业集中】随着配额制管理的落地，制冷剂龙头企业盈利能力显著增强。从已披露半年度业绩预告的多家A股上市公司来看，今年上半年，相关公司净利润同比均有大幅上升。相关公司表示，我国第三代氟制冷剂（HFCs）今年1月1日开始实行生产配额制，原有过剩的产能导致产品价格低位运行的矛盾得到有效化解，叠加部分品种市场供需格局改善，上半年HFCs产品价格出现恢复性上行趋势。展望下半年，有行业研究员对上海证券报记者表示，随着维修市场旺季的到来，各制冷剂品种的内贸和出口价格或将继续回暖，年内行业景气或将由部分品种涨价转为全面稳步上行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9055842.d.html</link>
            <guid>3700359</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国检察官就特朗普密件案起诉被驳回提起上诉】当地时间7月17日，美国负责前总统特朗普机密文件案的特别检察官杰克·史密斯表示，他正在就法官撤销针对特朗普不当处理机密文件起诉的裁决提起上诉。特别检察官团队17日当天提交了上诉通知，这是启动上诉的初步程序机制。就在两天前，美国地区法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）驳回了特朗普机密文件案的起诉。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3700357</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:20:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登的医生表示，今天下午，拜登出现上呼吸道症状，包括流鼻涕和干咳，伴有全身不适。]]></title>
            <guid>3700355</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国检察官就特朗普密件案起诉被驳回提起上诉】当地时间7月17日，美国负责前总统特朗普机密文件案的特别检察官杰克·史密斯表示，他正在就法官撤销针对特朗普不当处理机密文件起诉的裁决提起上诉。特别检察官团队17日当天提交了上诉通知，这是启动上诉的初步程序机制。就在两天前，美国地区法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）驳回了特朗普机密文件案的起诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaak9054029.d.html</link>
            <guid>3700353</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日06时继续发布高温黄色预警】预计7月18日白天，新疆南疆盆地东部和吐鲁番盆地、内蒙古西部、甘肃河西、宁夏北部、河北中南部和东北部、北京、天津、山东北部以及江南大部、华南北部、贵州东部、重庆等地有35～36℃高温天气，其中，新疆南疆盆地东部和吐鲁番盆地、内蒙古西北部、甘肃河西、河北中部及上海、浙江、福建中北部、江西中北部、湖南中南部等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incepaac9727970.d.html</link>
            <guid>3700349</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日06时发布暴雨黄色预警】预计7月18日08时至19日08时，河南南部、安徽北部、江苏北部、四川盆地西部和北部、陕西南部、广西南部沿海、广东南部沿海、云南南部、黑龙江北部、内蒙古东北部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川盆地北部等地局地有大暴雨（100～120毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvui6635843.d.html</link>
            <guid>3700348</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月18日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计7月18日08时至19日08时，内蒙古东南部、黑龙江西南部和中部、吉林中东部和西北部、辽宁北部、陕西南部、安徽北部、江苏中北部、四川东北部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，吉林中北部、江苏中北部局地将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上；内蒙古东北部、黑龙江中西部和东北部、吉林中东部、辽宁北部、陕西南部、河南南部、安徽北部、江苏中北部、湖北北部、四川东部和南部、云南西北部和南部、广西南部和东北部、广东中西部和西南部沿海、海南岛西部和东北部等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，河南西南部、安徽北部、江苏北部、四川东北部等地的部分地区小时雨量大于50毫米，最大可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9858476.d.html</link>
            <guid>3700347</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【EssilorLuxottica将以15亿美元收购VF旗下Supreme品牌】 雷朋母公司依视路陆逊梯卡（EssilorLuxottica）同意以15亿美元现金从VF公司收购街头服饰品牌Supreme。EssilorLuxottica选择收购街头服饰品牌令人感到意外。而对于VF而言，出售Supreme将使该公司能够简化业务并筹集现金偿还债务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvum2404443.d.html</link>
            <guid>3700344</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南33座大中型水库超汛限水位 当地开展联合调度有序泄洪】记者从河南省水利厅了解到，受持续降雨影响，截至7月17日下午4点，河南33座大中型水库超汛限水位，当地正持续开展联合调度，有序泄洪。针对本轮强降雨过程，河南省水利厅正密切监测雨水工情，重点关注本轮强降雨区域内河道行洪安全，加强河道、水库闸坝调度和巡堤查险除险。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3700343</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国民主党参议员鲍勃·梅嫩德斯(Bob Menendez)告诉盟友，他将在受贿罪定罪后辞职。]]></title>
            <guid>3700340</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赛诺菲用于治疗Hemophilia的Altuviiio第三阶段临床试验实现各主要终点。]]></title>
            <guid>3700339</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月18日）
冲突情况： 
1. 乌克兰总统泽连斯基签署新海上安全战略法令。
2. 地方州长表示，乌克兰无人机在俄罗斯别尔哥罗德地区击毙两名平民。
3. 据乌克兰真理报：788名乌克兰士兵在防御赫尔松州的克林基时失去联系。
4. 乌克兰海军称2022年2月以来已摧毁俄军28艘战舰。
5. 俄国防部：乌军每天的士兵总损失人数达1980人；乌武装部队在西方集团的责任区每天损失多达650名军事人员、装甲运兵车和三个弹药库。
援助情况：
1. 欧盟计划向乌克兰提供新一笔42亿欧元援助。
2. 德国当局拟将2025年对乌克兰的军援减半。
3. 荷兰国防大臣：F-16战斗机将于近期抵达乌克兰。
其他情况：
1. 匈牙利外长：正在努力在今年举行第二次乌克兰和平峰会。
2. 在阿联酋斡旋下，俄罗斯和乌克兰交换了190名囚犯。
3. 欧洲议会呼吁制定没收俄罗斯冻结资产的法律框架。
4. 美国常驻联合国副代表：俄美不打算在俄外长访问期间在联合国会面。
5. 克宫：总统普京和沙特王储强调了继续在欧佩克+内合作以确保能源市场稳定的重要性。]]></title>
            <guid>3700337</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光学类上市公司景气回升 上半年业绩大多预喜】受益于今年以来消费电子行业的持续复苏，及下游智能汽车行业的快速发展，光学光电类企业上半年业绩普遍预喜。据证券时报记者粗略统计，截至目前，已有欧菲光、丘钛科技、水晶光电、联创电子、凤凰光学等多家光学上市公司发布了2024年上半年业绩预告，整体表现强于2023年同期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9845282.d.html</link>
            <guid>3700334</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果iPhone16系列进入备货期，AI有望带动手机产业链回暖】日前，记者调研发现，苹果iPhone16系列进入备货期，iPhone手机代工厂富士康已进入旺季招聘阶段。手机厂商不断推出新品，加快推出AI手机。AI为手机市场增添活力。业内人士认为，随着iPhone16系列备货量产，三季度手机行业进入传统旺季，产业链呈现回暖趋势。一位手机产业链人士表示，目前推出的AI手机多为高端产品。随着AI功能逐渐增加，并向中低端机型普及，未来可能带来换机潮。今年手机行业或持续弱复苏，明年行业情况可能更好。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvum2395436.d.html</link>
            <guid>3700324</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近三亿老年人！中国“养老”加速变“享老”】我国60周岁及以上人口近3亿。让所有老年人都能有一个幸福美满的晚年，是家事，也是国事。最新发布的《中国健康老龄化发展蓝皮书（2023-2024）》，针对新形势下养老产业的新趋势、新挑战，倡导“积极老龄观、健康老龄化”，从养老服务模式、数字养老、银发经济等多方面，探索中国式养老新理念、新举措、新画卷，以更好适应快速增长的养老需求。]]></title>
            <guid>3700323</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大模型落地提速 国产算力受青睐】当前，人工智能技术发展正处于由弱人工智能向强人工智能的过渡阶段，逐步逼近变革跃升的临界点；经历了2023年的“百模大战”后，AI大模型作为产业新型基础设施，开始为千行百业提供智能服务，今年也成为大模型部署和变现元年；随着AI通用大模型快速演进迭代，人工智能算力底座的重要性与影响力日益凸显，国产算力迎来宝贵发展机遇。]]></title>
            <guid>3700322</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“期现两条腿”提升养殖业风险管理能力】日前在湖北地区调研发现，一些规模化养殖企业通过利用期货工具，在稳定生猪、蛋鸡养殖收益方面取得了良好效果，有效对冲了生猪、鸡蛋价格大幅波动对企业经营的影响。这些企业还表示，期待鸡蛋、生猪场内期权早日上市，通过更低的对冲成本实现风险管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvui6620418.d.html</link>
            <guid>3700321</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Paypal(PYPL.O)呼吁商业界支持定制的监管框架，促进金融服务提供商之间和跨行业的选择和多样性。PayPal认为，数字美元可能是未来美元合理的下一个演变。]]></title>
            <guid>3700320</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：巴西将非银行机构的外汇交易限额提高至50万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvun9172713.d.html</link>
            <guid>3700319</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险中介排队境外上市：硬实力让“科技故事”打动人心】据不完全统计，今年以来有2家保险中介公司成功赴美上市，还有4家保险中介公司拟赴美或赴港上市。近年来，拟上市或已上市的保险中介公司大多强调自身科技属性。业内人士认为，美股、港股对科技型企业接纳度较高，上市门槛相对较低。上市可以为保险中介公司提供资金来源，提升公司品牌形象和知名度。但是，从盈利模式看，保险代理业务为其主要收入来源，保险中介公司的“科技故事”能否获得市场认可，还需实际价值、盈利能力、增长潜力以及合规性与风险管理等方面的硬实力加持。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvui6620252.d.html</link>
            <guid>3700318</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企抢滩中东掀建厂热潮 供应链趁势“借船出海”】中国与中东的双向奔赴仍在继续：一方面是越来越多的中东资金进入中国投资中国，另一方面则是中国企业加速布局中东，甚至掀起一股建厂热潮。近日，多家知名中国企业官宣在中东建厂。7月16日，晶科能源、TCL中环相继公告计划在沙特投建新项目。海南矿业同日也宣布，正与沙特知名的国际化投资公司——阿吉兰兄弟控股集团共同探讨在沙特合作建设锂盐厂项目的可行性。值得关注的是，在这一轮中国企业出海抢滩中东的过程中，供应链“借船出海”的趋势或将更为明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9842401.d.html</link>
            <guid>3700315</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度就业持续改善 青年失业率稳步下降】7月17日，国家统计局发布的不包含在校学生最新失业率数据显示，进入二季度，多个就业指标持续改善。6月份，全国城镇不包含在校生的16～24岁劳动力失业率为13.2%，较上月下降1.0个百分点，连续三个月下降；全国城镇不包含在校生的25～29岁劳动力失业率为6.4%，较上月下降0.2个百分点，为连续两个月下降；全国城镇不包含在校生的30～59岁劳动力失业率为4.0%，与4月和5月持平。国家统计局人口和就业统计司司长王萍萍在解读6月就业数据时表示，今年以来，在经济运行总体平稳的同时，稳就业政策持续发力，降低失业保险费率、稳岗返还等政策延续实施，重点群体就业支持着力强化，困难群体就业帮扶和兜底保障精准有效，有力确保了就业形势稳定。但稳就业仍面临一定挑战，要继续强化就业优先政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9842266.d.html</link>
            <guid>3700314</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wolfe给予埃克森美孚石油公司跑赢大盘的初始评级，目标价146美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9841581.d.html</link>
            <guid>3700310</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统与沙特王储兼首相通电话 讨论双边合作】俄罗斯克里姆林宫发布消息称，俄总统普京当地时间17日与沙特阿拉伯王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼通电话，讨论了两国在政治、贸易、经济和能源领域合作的一系列问题。双方表示，将继续在“欧佩克+”框架内进行密切协调，以确保能源市场的稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9839686.d.html</link>
            <guid>3700307</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta不会在欧盟提供新的多模态AI模型】Meta在一份声明中表示，他们将在未来几个月发布一款多模态的Llama模型，但由于欧洲监管环境的不可预测性，它不会在欧盟发布。此举为Meta与欧盟监管机构之间的摊牌埋下了伏笔，也凸显出美国科技巨头越来越多选择拒绝向欧洲客户提供产品。就在上月，苹果同样表示，出于监管方面的考虑，它不会在欧洲发布Apple Intelligence功能。据悉，Meta计划在包括智能手机和Meta Ray-Ban智能眼镜在内的多种产品中采用新的多模态模型，这些模型可以在视频、音频、图像和文本之间进行推理。Meta表示，这一决定意味着欧洲公司将无法使用多模态模型，尽管这些模型是以开放许可的形式发布的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvun9170036.d.html</link>
            <guid>3700306</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫：总统普京和沙特王储都高度赞赏俄罗斯和沙特阿拉伯之间的友好关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvui6615005.d.html</link>
            <guid>3700305</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国证交会起诉Digital World前首席执行官Patrick Orlando，指控其涉嫌证券欺诈违规行为。]]></title>
            <guid>3700302</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共和党誓言要结束通胀，但特朗普一系列政策构想都会加剧物价风险】本周在共和党全国代表大会上，一个接一个的发言者都将高通胀归咎于拜登政府。弗吉尼亚州州长Glenn Youngkin谴责“总统拜登和副总统哈里斯放出了通胀这个无声的小偷”，佛罗里达联邦参议员Rick Scott强调在特朗普任期内“通胀和抵押贷款利率都很低”。现在来自南卡罗来纳州的参议员斯科特又说，“通货膨胀正在压垮家庭。”“结束通货膨胀，让美国再次负担得起，” 共和党人在他们正式的竞选纲领中宣称。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-18/detail-incenvuf9835514.d.html</link>
            <guid>3700300</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>