<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 07:20:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市人工智能公共算力服务平台正式揭牌启用】2月20日，上海“算网融合，智领未来”算力网络论坛举行，发布上海市算力领域多项重大进展和举措。论坛上，依托上海超算中心建设并运营的上海市人工智能公共算力服务平台（简称“上海市公共算力服务平台”）正式揭牌投入使用。此外，算力产业共十七家相关企业联合发起《上海算力网络发展倡议书》，助力共性技术发展形成新产业发展机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8515589.d.html</link>
            <guid>2992880</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南VN指数涨2％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5292242.d.html</link>
            <guid>2992879</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：秦刚将访问印度尼西亚】外交部发言人汪文斌宣布：应印尼外长蕾特诺邀请，外交部长秦刚将于2月21日至23日访问印度尼西亚，主持召开中印尼双边合作联委会机制第四次会议，并走访东盟秘书处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5291578.d.html</link>
            <guid>2992878</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元宇宙专委会执行会长：ChatGPT为元宇宙按下“加速键”】最近ChatGPT十分火爆，劲头似乎要盖过元宇宙。ChatGPT来了，元宇宙是不是冷了？对此，中国计算机行业协会元宇宙产业专委会执行会长罗军表示，二者都需要海量的数据、算力和算法支撑，这也是人工智能的底座，没有强大的人工智能技术，ChatGPT和元宇宙都无法实现；而ChatGPT技术的进一步成熟，为元宇宙的普及和应用扫清了诸多障碍，走出了关键的第一步，先是语言的交互，然后才是行为的交互。我们有信心认为，ChatGPT的出现，将元宇宙至少提前了10年，在2030年前，元宇宙将无处不在。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8514432.d.html</link>
            <guid>2992877</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌东城镇巴赫穆特在陷落边缘，泽连斯基：保卫它但不是不惜代价】乌克兰总统泽连斯基在2月19日发表的一次采访中表示，乌克兰军队将继续保卫东部城市巴赫穆特，但不是不惜一切代价。据报道，俄罗斯的炮击几乎摧毁了乌克兰东部城市巴赫穆特，乌克兰军队寡不敌众，关于乌军是否应该留在这座城市的争论很激烈。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8514120.d.html</link>
            <guid>2992876</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南对涉华桌椅及配件作出反倾销终裁】 越南工贸部发布2023年2月13日第235/QD-BCT号决议，对原产于中国的桌椅及配件作出反倾销肯定性终裁，决定对中国椅子及其配件征收21.4%的反倾销税，对中国桌子及其配件征收35.2%的反倾销税；与此同时，对原产于马来西亚涉案产品作出反倾销否定性终裁，裁定马来西亚涉案产品存在倾销，但进口量为微量（小于3%），决定终止对马来西亚涉案产品的反倾销调查，不实施反倾销措施；措施自2023年2月13日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5290915.d.html</link>
            <guid>2992875</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同兴环保：子公司获东金硅业催化剂供货大额订单】据同兴环保消息，子公司北京方信立华科技有限公司中标东方希望集团兰州东金硅业有限公司年产40万吨工业硅脱硫脱硝装置系统脱硝催化剂采购项目，已签订合约。公司将为兰州东金硅业有限公司28×330000KV·A工业硅项目脱硫脱硝装置系统提供蜂窝式低温SCR催化剂系统，合计28套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8513584.d.html</link>
            <guid>2992873</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【友谊关口岸开门红 保障货物通关突破24万吨】记者2月20日从友谊关边检站了解，自1月8日实施“乙类乙管”以来，友谊关口岸共计通关车辆约6万辆次，保障货物通关突破24万吨，出入境交通工具量占全区比重63%，出入境旅客约2万人次，日均超500人次，较政策实施前环比上升73%。友谊关口岸浦寨附属通道是越南水果和农产品进口到中国的主要通道。“乙类乙管”以来截至2月16日，友谊关边检站浦寨分站查验出入境货车2.2万余辆次，保障货物通关突破17.3 万余吨，与去年同期相比分别增长897%，1985%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5290532.d.html</link>
            <guid>2992872</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中青宝：没有参与宇宙太空战争类游戏投资及开发】 中青宝(300052)在互动平台表示，公司没有参与航天航空军工外太空等宇宙太空战争类的投资及游戏开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5290436.d.html</link>
            <guid>2992871</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为将携十大全新解决方案亮相MWC23，高效使能全频段走向5G】2023年世界移动大会将于2月27日至3月2日在西班牙巴塞罗那举行。在MWC23 巴塞罗那期间，华为将发布和展示十款性能节能双优的无线网络产品和解决方案。5G进入高速发展期，这将带动全频段向5G演进。为支持运营商最大程度发挥各频段价值，实现网络多维能力持续提升，华为十大全新无线产品和解决方案不仅具备最领先的性能，同时实现运维与部署最简、能效最高、演进能力最强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5289355.d.html</link>
            <guid>2992868</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内地与澳门驾驶证互认换领 2月澳门用户广东租车同比增长近70%】近日，公安部与澳门特别行政区政府签署内地与澳门驾驶证互认换领协议，协议将自2023年5月16日起生效。携程数据显示，2月以来，澳门用户在内地租车的订单量同比实现50%的增长；在广东租车的订单量，同比增长近70%。这表明内地与港澳全面恢复通关对两地自驾往来，起到强有力的推动促进作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8512091.d.html</link>
            <guid>2992867</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年阿布扎比国际防务展开幕】据央视军事，当地时间2月20日，第16届阿布扎比国际防务展览会在阿联酋首都阿布扎比开幕。中国9家军贸公司以中国军工展团亮相阿布扎比防务展，集中展示近500款装备，涵盖陆、海、空、天、电等传统安全领域，以及网络智能、无人反无人等新兴装备领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8509439.d.html</link>
            <guid>2992865</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合光电：与华为在机器视觉产品及智慧显示屏产品等领域有深入合作】联合光电在深交所互动易平台回复投资者提问时表示，公司是一家集光成像、光显示、光感知为核心技术的专业镜头、光电产品及系统解决方案提供商，公司的专业镜头、光电产品已广泛用于安防视频监控、新型显示、智能驾驶、人工智能等领域。目前，公司与华为在多个领域有深入的合作，包括机器视觉产品及智慧显示屏产品。公司将一如既往地积极开拓相关产品市场，力争获得更多优秀企业的合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8508343.d.html</link>
            <guid>2992864</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国信证券：节后销售逐渐修复，房价企稳趋势渐显】国信证券表示，节后销售逐渐修复，但房企现金流压力未解，高层对房地产的支持态度愈发明确，雷不会爆，基本面磨底会继续，我们认为，后续需求端政策跟进力度无须担忧，可静待居民和房企信心重筑。我们看好三条主线：①久经考验的优质房企；②接近“上岸”的困境反转型标的；③受地产拖累的物业板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5285349.d.html</link>
            <guid>2992863</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子将为宝马供应全新SoC“Exynos Auto V”】据韩媒，业内人士透露，三星电子正在开发一种用于供应给宝马汽车的系统级芯片（SoC）。目前已通过密切合作取得了进展，例如提供来自系统LSI部门的样品。三星电子在汽车领域的重点是“信息娱乐”，即同时提供各种信息和娱乐的系统，不同于控制车辆的微控制器单元(MCU)等模拟半导体。据报道，此次交付给宝马的芯片将是全新的“Exynos Auto V”。V系列配备了神经网络处理单元(NPU)进行人工智能计算，可以识别驾驶员的声音、面部和动作。三星信息娱乐芯片已开始为奥迪和大众供货。有消息称三星正在开发基于5纳米工艺的新产品，将供应给大众汽车和其他公司。]]></title>
            <guid>2992862</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市6名科研类人才首批获发往来港澳人才签注】为便利粤港澳大湾区人才从事科研学术等交流活动，促进服务粤港澳大湾区建设发展，中华人民共和国出入境管理局决定，自2023年2月20日起在粤港澳大湾区内地城市试点实施往来港澳人才签注政策。新政实施首日在广州南沙举行了首发仪式，广州市6名科研类人才首批获发往来港澳人才签注。中华人民共和国出入境管理局，广东省公安厅，广州市公安局，广州南沙区委、区政府等有关部门领导出席首发仪式并现场颁发证件。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8505919.d.html</link>
            <guid>2992861</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《美国的霸权霸道霸凌及其危害》报告：美在高科技领域大搞垄断打压 技术封锁】据央视新闻，最新发布的《美国的霸权霸道霸凌及其危害》报告显示，美国不仅借知识产权保护之名搞知识产权垄断，还将科技问题政治化、武器化、意识形态化，借民主之名维护科技霸权。报告说，美国打造“芯片联盟”“清洁网络”等科技“小圈子”，给高科技打上民主、人权的标签，将技术问题政治化、意识形态化，为对他国实施技术封锁寻找借口。同时，美国滥用科技霸权大搞网络攻击和监听窃密。从竞争对手到盟友，无不在监听范围之内。]]></title>
            <guid>2992860</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津北辰有学校因学生发烧停课两天 核酸检测均为阴性】据津云消息，2月20日，一则“北辰有学校因学生发烧停课2天！”的消息在网络流传，称“周末出现发热症状的学生较多，所以周一周二暂停两天，改为线上教学。”为此，记者与北辰区教育局进行了核实。据悉，北辰区华辰学校小学部和中学部确实有个别班级因学生发烧而暂停线下教学，停课时间为2月20日和21日。目前，学校已经对所有患病学生进行了核酸检测，均为阴性，证实发烧是因甲型流感引起，请大家不要恐慌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8505031.d.html</link>
            <guid>2992859</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《美国的霸权霸道霸凌及其危害》报告发布：美国滥用霸权 贻害国际社会】《美国的霸权霸道霸凌及其危害》报告今天（20日）发布。报告说，美国在经历两次世界大战和冷战成为全球头号强国后，更加肆无忌惮，粗暴干涉别国内政，谋求霸权、维护霸权、滥用霸权，大搞颠覆渗透，动辄发动战争，贻害国际社会。美国惯于打着民主、自由、人权的幌子，发动颜色革命，挑唆地区争端，甚至直接发动战争。美国固守冷战思维，大搞集团政治，挑动对立对抗。美国泛化国家安全，滥用出口管制，强推单边制裁。美国对国际法和国际规则合则用，不合则弃、则废，打着“基于规则的国际秩序”旗号，谋着维护自身“家法帮规”的私利。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5279527.d.html</link>
            <guid>2992858</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：针对朝鲜发射弹道导弹，岸田宣称已要求安理会召开紧急会议】据共同社最新消息，日本首相岸田文雄20日在首相官邸接受采访时针对朝鲜发射弹道导弹一事声称，日方已向联合国安理会提出召开紧急会议的要求。共同社提到，联合国安理会本月的轮值主席国马耳他方面当地时间19日透露，鉴于朝鲜发射弹道导弹，已决定于20日下午召开讨论相关局势的公开会议。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8500379.d.html</link>
            <guid>2992856</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西检察机关依法对盛光祖涉嫌受贿、利用影响力受贿案提起公诉】记者从最高人民检察院获悉，原中国铁路总公司党组书记、总经理盛光祖涉嫌受贿、利用影响力受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由陕西省宝鸡市人民检察院审查起诉。近日，宝鸡市人民检察院已向宝鸡市中级人民法院提起公诉。 检察机关在审查起诉阶段，依法告知了被告人盛光祖享有的诉讼权利，并讯问了被告人盛光祖，听取了辩护人的意见。宝鸡市人民检察院起诉指控：被告人盛光祖利用担任海关总署党组副书记、副署长、党组书记、署长，原铁道部党组书记、部长，原中国铁路总公司党组书记、总经理，第十二届全国人民代表大会常务委员会委员、财政经济委员会副主任委员等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；离职后利用其原职权和地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5276235.d.html</link>
            <guid>2992855</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证转债收涨0.88%】中证转债收涨0.88%，华钰转债涨超8%，火炬转债涨超7%；中矿转债、惠城转债跌超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5274302.d.html</link>
            <guid>2992851</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄土两国或于近日就粮食出口协议进行最高层级磋商】当地时间2月20日，俄新社援引消息人士的话报道称，有关延长黑海粮食出口协议的谈判近期将进入活跃阶段，联合国和土耳其正就消除妨碍俄罗斯出口农产品和氨制品的障碍制定相关方案。近日，俄土两国可能就粮食出口协议进行最高层级的磋商，但具体日期并未确定。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8496527.d.html</link>
            <guid>2992849</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯最大的航空公司俄航代表表示，该公司可能会增加飞往中国多个城市的航班频率，每天增加一次（北京、上海和广州），飞往成都的航班频率增加至每周3次。]]></title>
            <guid>2992848</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 07:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港财政司司长陈茂波将发表《财政预算案》】据香港特区政府网站，香港特区立法会将于二月二十二日（星期三）上午十一时在立法会综合大楼会议厅举行会议。《2023年拨款条例草案》将于会议上作首读及二读。财政司司长在动议二读时，会简介二○二三至二四财政年度政府《财政预算案》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8495295.d.html</link>
            <guid>2992846</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国商业银行：预计利率、通胀将见顶 英国企业能避免违约“世界末日”】英国商业银行首席执行官Louis Taylor表示，由于令人痛苦的高利率和能源危机可能会结束，英国企业正在远离违约“世界末日”的威胁。Taylor对媒体表示：“目前的情况并非良好，但我认为不一定会变得更糟。情况正在改善，因为与三个月前不同的是，人们可以观察到利率、通胀以及能源价格将要见顶。在我们的投资组合中，违约率并不高。”Taylor还称，尽管存在经济衰退的风险，预计投资组合违约率不会显著回升，并且肯定不会出现去年秋季英国国债危机来袭时人们所担心的“世界末日”。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5270635.d.html</link>
            <guid>2992845</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周一输送量为3920万立方米。]]></title>
            <guid>2992844</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：银行负债成本走高，LPR连续6个月持平】中信证券表示，2月MLF未降息，LPR下调缺乏指导；资金面持续偏紧、NCD利率高位震荡，银行间负债成本较高而LPR报价压缩加点的动力不足。往后看，近期存量宽信用政策工具得到补充，而总量宽货币工具存在靠前发力的可能性，关注后续5年期LPR报价非对称下调的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8489586.d.html</link>
            <guid>2992843</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信：ChatGPT底层技术早有布局，变现模式还需时间探索】中国电信有关人士对记者表示，ChatGPT的底层技术包括人工智能、大数据等，而在这些领域，中国电信等通信运营商在前期就已有相应的能力储备和技术布局。不过，业内人士目前普遍关心ChatGPT技术能否找到一个强有力的变现应用场景。对此，上述人士回应，从中国电信的角度来看，公司可能会更多借助现有的数据资源，结合AI的能力，针对企业客户生产运营的场景提供类似ChatGPT的智能化服务。“ChatGPT的落地场景刚刚有一些雏形，但是这些落地的场景如何成为商业模式进行变现，还需要一定时间来探索。”该人士说。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8489295.d.html</link>
            <guid>2992842</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富通信息：子公司久智科技向产业链下游子公司天津光纤、富通成都提供光棒、大套管等产品】富通信息：针对提问“公司如何发挥光通信产业链一体化布局的优势？”公司表示，子公司久智科技向产业链下游的子公司天津光纤、富通成都提供光棒、大套管等产品，后期还可向子公司山东富通提供炉管等高端石英仪器和制品；山东富通向天津光纤、富通成都供应光棒、光纤等产品；天津光纤可供给天津光缆滨海分公司、富通成都光纤。由此形成的产业联动优势得以深化整合、生产效率不断提高，各环节生产成本降低明显。]]></title>
            <guid>2992841</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深圳发改委公开征求《深圳市数据产权登记管理暂行办法》（征求意见稿）意见：监管部门应加强对登记监管数据的归集和共享，推行非现场监管、信用监管、风险预警等新型监管模式，提升监管水平。]]></title>
            <guid>2992840</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：全国农产品批发市场猪肉均价为20.64元/公斤 比上周五下降1.6%】据农业农村部监测，2月20日"农产品批发价格200指数"为132.42，比上周五上升0.39个点，“菜篮子”产品批发价格指数为134.94，比上周五上升0.47个点。截至今日14:00时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.64元/公斤，比上周五下降1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8487585.d.html</link>
            <guid>2992839</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办本周四就“奋力加快建设交通强国 努力当好中国现代化的开路先锋”举行发布会】国务院新闻办公室定于2023年2月23日（星期四）下午3时举行“权威部门话开局”系列主题新闻发布会，请交通运输部部长李小鹏、副部长徐成光介绍“奋力加快建设交通强国 努力当好中国现代化的开路先锋”有关情况，并答记者问。]]></title>
            <guid>2992838</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招银国际：上调腾讯控股(00700.HK)目标价至450港元 维持买入评级】招银国际发表报告指出，预期腾讯去年第四季业绩将大致符合预期，料总收入按年跌1%至1424亿元，而去年第三季按年跌2%；但估计其非国际财务报告准则下盈利按年增长21%至302亿元。该行预期，腾讯上季游戏业务受压，料国内及国际游戏收入按年各跌5%及7%，但估计线上游戏业务将于今年温和复苏。另预料视频号广告变现带来超过10亿元的收入贡献，季内广告收入按年增长4%。此外，招银国际对腾讯去年及去年第四季总收入预测各下调1%及3%，但对今明财年收入复苏保持正面看法。该行对腾讯目标价由381.6港元上调至450港元，维持买入评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8487347.d.html</link>
            <guid>2992837</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方电热：向东山精密提供的预镀镍材料处于性能验证过程中】东方电热在互动平台表示，公司是国内最早开发并批量化生产新能源汽车PTC电加热器的企业之一，目前公司生产的新能源热管理系统已供应比亚迪、零跑等多个客户。目前，公司向东山精密提供的预镀镍材料正处于下游客户对产品性能进行验证的过程当中，此过程预计需要半年左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8486747.d.html</link>
            <guid>2992836</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：上海市政府本周二召开新闻发布会 介绍长三角一体化示范区国土空间总体规划有关情况】上海市人民政府新闻办公室定于2月21日（周二）上午10:00举行新闻发布会，邀请自然资源部国土空间规划局、长三角一体化示范区执委会、上海市规划资源局、江苏省自然资源厅、浙江省自然资源厅等单位有关负责同志出席，介绍长三角一体化示范区国土空间总体规划有关情况，并回答记者提问。]]></title>
            <guid>2992835</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿海集团完成首颗自制低轨卫星 预计年内升空】鸿海集团首颗低轨卫星“珍珠号”预计将在今年升空，其零组件均由鸿海集团内子公司产出。鸿海低轨卫星策略以车联网＋B5G为主，进阶到自动驾驶汽车等智慧城市相关应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8484732.d.html</link>
            <guid>2992834</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股手游股午后走高 天鸽互动涨超16%】港股手游板块午后持续走高。截至发稿时，天鸽互动(01980.HK)涨超16%，中手游(00302.HK)涨超8%，飞鱼科技(01022.HK)涨超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8483983.d.html</link>
            <guid>2992833</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠誉：Apple Pay进军韩国市场并非易事】惠誉在一份报告中表示，Apple Pay今年进入韩国市场后，将在移动支付领域激起更激烈的竞争。三星电子在韩国智能手机市场占据主导地位，本土移动支付平台Naver Pay、Kakao Pay和Samsung Pay已经“在各自的消费者群体中获得了相当大程度的生态系统锁定和用户忠诚度”。报告还指出，三星拥有的磁安全传输技术（MST）在韩国要比苹果使用的近场通信技术（NFC）受欢迎得多，十个当地企业中有九个都会选择使用MST。而截至2022年，只有不到10%的韩国用户下载了基于NFC的Apple Pay终端。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5255813.d.html</link>
            <guid>2992831</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊戈尔：光伏升压变压器数字化工厂项目正在产能爬坡，今年预估至少可释放50%的产能】伊戈尔：目前公司已完成安徽生产基地的实施主体的设立，近期在办理拿地的手续，我们会以最快的速度推进该基地的建设。该基地主要是为了扩大公司新能源产品的产能规模，为大客户提供近距离的产品和服务，同时辐射华东地区的客户。光伏升压变压器数字化工厂项目的主厂房于2022年10月开始投产，辅助厂房将于今年6月底前投入使用，完全达产后的产能预计在8-10亿元，目前正在产能爬坡，今年预估至少可释放50%的产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5254578.d.html</link>
            <guid>2992830</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电机工程学会党委书记、副理事长全生明接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委驻国家电网有限公司纪检监察组、安徽省纪委监委消息：中国电机工程学会党委书记、副理事长全生明涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家电网有限公司纪检监察组和安徽省马鞍山市监察委员会联合审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8474996.d.html</link>
            <guid>2992829</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：猪价或延续窄幅调整态势，猪料比或缓涨】据国家发展和改革委员会价格监测中心、卓创资讯联合监测，截至2月15日当周，全国猪料比价为4.09，环比上涨2.00%。按目前价格及成本推算，未来生猪养殖头均亏损为243.57元，国内猪价呈先涨后降走势。上半周，在养殖单位惜售以及屠宰企业开工率逐步提升的共同带动下，国内多数地区猪价小幅走高；下半周，终端市场走货难以跟进，屠宰企业试探性压价收购，猪价稍有回落，但降幅有限。短期内供需博弈激烈，预计猪价或延续窄幅调整态势，猪料比或缓涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8473547.d.html</link>
            <guid>2992828</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:40:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国政府要求三大运营商反省是否串通求利益最大化】韩国科技信息通信部副部长朴允圭20日主持召开电信市场促竞争政策方案特别工作组第一次会议，要求韩国三大电信运营商反省是否为追求利益最大化而串通定价。朴允圭指出，在降费让利方面，不能说各运营商没有主观努力，但与公众的期望和海外同业相比，客观成果还远远不够。朴允圭说，近来运营商服务稳定性屡受诟病，是不是安于寡头垄断的现状，竞争意识松懈酿成的后果，需要深入了解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5248509.d.html</link>
            <guid>2992827</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月19日全国货运物流有序运行 民航保障航班环比增长3.4%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，2月19日，全国货运物流有序运行，其中：国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1099万吨，环比下降0.32%；全国高速公路货车通行630.09万辆，环比下降8.34%；监测港口完成货物吞吐量3200.9万吨，环比增长3.2%，完成集装箱吞吐量64.9万TEU，环比下降7.0%；民航保障航班14405班（其中货运航班492班，包括国际货运航班348班，国内货运航班144班），环比增长3.4%；邮政快递揽收量约3.39亿件，环比增长0.9%；投递量约3.52亿件，环比下降0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8471244.d.html</link>
            <guid>2992826</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆银保监局：鼓励金融机构通过资产证券化等方式盘活存量信贷资源】重庆银保监局、市金融监管局、市商务委联合印发《金融支持消费恢复助力扩大内需若干措施》，从推动消费供给提质、促进消费需求释放、支持消费市场纾困、完善消费促进机制等四个方面入手，推出十四条具体工作措施。在完善长效工作机制方面，鼓励金融机构通过资产证券化等方式盘活存量信贷资源，落实小微企业不良贷款差异化容忍度等政策，支持普惠小微贷款稳步增长。优化内部考核机制，完善不良容忍度差异化考核和相关尽职免责规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8464972.d.html</link>
            <guid>2992824</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄官员：已收集到多名美乌人员在乌境内从事生物武器研究的证据】俄罗斯媒体当地时间20日报道称，俄联邦侦查委员会主席巴斯特雷金在接受采访时表示，若干名乌克兰国防部人员和10余名美国公民涉嫌在乌境内的实验室从事生物武器研究。他指出，上述人员的行为违反了《禁止生物武器公约》，俄方军人在特别军事行动中已经收集到了相关证据并已提交给国防部。目前，证据收集工作仍在进行中。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5240087.d.html</link>
            <guid>2992823</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：建材类产品需求有望快速恢复】银河证券指出，地产政策助力消费建材需求恢复。房企融资渠道拓宽有利于缓解房企资金压力，同时缓解建筑材料供应商回款压力。在利好地产政策的不断推进下，作为地产后周期板块的消费建材类产品需求有望快速恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5239783.d.html</link>
            <guid>2992822</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Chiplet概念午后走强】Chiplet概念午后走强，通富微电、华正新材触及涨停，长电科技、芯原股份、华天科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5238535.d.html</link>
            <guid>2992820</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:32:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：建议关注消费建材龙头企业】银河证券指出，地产政策助力消费建材需求恢复。房企融资渠道拓宽有利于缓解房企资金压力，同时缓解建筑材料供应商回款压力。在利好地产政策的不断推进下，作为地产后周期板块的消费建材类产品需求有望快速恢复。在碳中和大背景下，建筑能耗标准的提升有助于高品质绿色建材应用的普及和推广，具有规模优势和产品品质优势的行业龙头将受益，建议关注消费建材龙头企业。推荐具有规模优势和产品品质优势的龙头企业东方雨虹、公元股份、伟星新材、北新建材、科顺股份、坚朗五金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8461228.d.html</link>
            <guid>2992819</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国KOSPI指数2月20日（周一）收盘上涨3.50点，涨幅0.14%，报2454.71点。]]></title>
            <guid>2992817</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人工智能公共算力服务平台启用 为科研机构、AI企业提供普惠算力】在2月20日举行的上海“算网融合，智领未来”算力网络论坛上，依托上海超算中心建设并运营的上海市人工智能公共算力服务平台正式揭牌投用。市经信委介绍，上海将通过市公共算力服务平台的建设，提供普惠算力，赋能科研机构和广大人工智能企业创新突破，进一步助推上海产业高质量发展，加速上海科技创新中心建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8458051.d.html</link>
            <guid>2992814</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:29:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委办公厅、国家统计局办公室发布关于加强物流统计监测工作的通知】 通知称，加强数据共建共享。建立健全部门间的数据共享机制，保障社会物流统计核算的时效性和准确性。各地区相关部门要配合提供统计核算所需数据。中国物流与采购联合会要完善社会物流统计直报系统，建立全国数据与地方数据的共建共享机制。各地区要及时上报物流统计及重点企业调查资料。加强冷链物流统计监测。“十四五”期间，在全国范围组织一次冷链物流行业调查，全面摸清行业底数。鼓励有条件的地区先行先试，在社会物流统计调查制度基础上，开展冷链物流统计试点。依托国家骨干冷链物流基地、产销冷链集配中心、龙头冷链物流企业、冷链物流平台企业等，加强行业日常运行监测和分析研判。中国物流与采购联合会要组织开展冷链物流发展综合性指数研究编制工作。开展企业物流成本统计调查试点。国家发展改革委将组织开展企业物流成本统计调查试点，选择若干代表性企业，在现有相关标准制度基础上，研究建立适合我国国情的企业物流成本统计调查制度，更好服务物流高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5234391.d.html</link>
            <guid>2992813</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚1月出口同比增长1.6% 低于预期】马来西亚政府数据周一（20日）显示，马来西亚1月份出口同比增长1.6%，低于预期。此前经济学家预计1月份出口增长7.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8456093.d.html</link>
            <guid>2992811</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个水库消落区管理政府规章在重庆出台】为了加强重庆三峡水库消落区管理，近日，重庆市政府印发《重庆市三峡水库消落区管理办法》，这是全国首个对水库消落区管理做出规定的政府规章。三峡水库消落区，是指三峡水库正常蓄水位175米的库区土地征用线以下，因水库调度运用导致库区临时性出露的陆地。由于水位落差大、季节性气候反差大，三峡库区消落区的生态环境极其脆弱。对消落区生态环境的保护，直接影响着三峡库区的生态环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5232671.d.html</link>
            <guid>2992810</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对冲基金Galois Capital关闭】 据英国金融时报，Galois Capital告诉投资者，该对冲基金已停止所有交易并解除全部头寸，因为公司已难以维持。报道称，FTX崩盘时，Galois有大约一半的资产在该交易所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5230634.d.html</link>
            <guid>2992809</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市成交额突破8000亿元】截至目前，沪深两市成交额突破8000亿元，其中沪市成交额3349亿元，深市成交额4671亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8448008.d.html</link>
            <guid>2992807</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：欧美政策加速汽车电动化进程 宁德时代市场份额有望进一步提升】欧美政策助力新能源汽车相关产业链发展，宁德时代市场份额有望进一步提升。欧洲正式通过《2035年欧洲新售燃油轿车和小货车零排放协议》，提高2030年燃油轿车较2021年减排目标至55%，加速欧洲市场汽车电动化进程。美国出台政策刺激充电基础设施建设，以带动新能源汽车需求，美国或成近年增速最快市场。宁德时代牵手福特在美国建厂，或通过出技术不出资金的方式规避IRA法案限制。同时，宁德时代或推出“锂矿返利”计划，通过对核心战略客户部分让利来锁定未来80%的订单。宁德时代前瞻布局的碳酸锂产能或将有效抵消该计划的盈利的负面影响，帮助公司进一步扩大优势，提高市占率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8447472.d.html</link>
            <guid>2992806</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 欢喜传媒一度涨超10%领涨港股电影概念】欢喜传媒(01003.HK)涨超10%领涨电影概念。截至发稿，欢喜传媒涨9.17%，报1.19港元。有机构称，电影行业有望步入正向循环。]]></title>
            <guid>2992805</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股保险板块午后走高 众安在线涨超8%】港股保险板块午后走强。截至发稿时，众安在线(06060.HK)涨超8%，中国太保(02601.HK)涨超6%，新华保险(01336.HK)涨超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5224271.d.html</link>
            <guid>2992804</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度一月份从俄罗斯进口石油攀升至创纪录水平】印度1月从俄罗斯进口石油攀升至创纪录的140万桶/日，较12月增长9.2%，莫斯科仍是新德里最大的石油出口国。数据显示，上个月俄罗斯石油约占印度进口的27%，印度是世界第三大石油进口国和消费国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5223406.d.html</link>
            <guid>2992803</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马沈阳生产基地第500万辆新车下线 宝马iX1将于年内上市】据新京报，记者从宝马集团官方获悉，宝马集团沈阳生产基地第500万辆新车在BMW iFACTORY铁西工厂里达厂区生产线下线，第500万辆新车是全新纯电动BMW i3 eDrive40L。据悉，宝马沈阳生产基地所有工厂均可灵活投产纯电、插电及燃油车型；按照宝马集团的规划，2023年在中国市场的纯电动产品阵容将增至11款，其中包括第三款国产纯电动车BMW iX1。从更长远来看，宝马集团预计将于2025年在全球交付第200万辆纯电动车，同年将迎来具有全新构架的BMW“新世代”车型；到2030年宝马集团50%的销量将来自纯电动车型，电动车累计销量将达1000万辆，届时宝马集团旗下劳斯莱斯、MINI品牌、BMW Motorrad都市出行系列也将全面电动化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5222528.d.html</link>
            <guid>2992801</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:17:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财富管理和贷款业务料将增长，渣打香港今年计划招聘多至500名员工】渣打香港CEO禤惠仪2月18日表示，今年贷款和财富管理需求预计将有良好增长，公司计划今年最多增加9%的员工，即在香港目前约5800名员工的基础上再雇用300至500名员工，以抓住大湾区不断增长的商机和对绿色金融的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5221046.d.html</link>
            <guid>2992800</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川渝提出到2025年基本实现成渝地区双城经济圈区域市场一体化】记者20日从重庆市发展改革委获悉，川渝两省市联合印发《推动成渝地区双城经济圈市场一体化建设行动方案》(以下简称《行动方案》)提出，到2025年，成渝地区双城经济圈区域市场一体化基本实现，为构建高标准市场体系、推动成渝地区双城经济圈建设提供坚强支撑。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5218425.d.html</link>
            <guid>2992796</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：美国或面临2011年以来最危险的债务上限危机】国泰君安表示，美国当前可能面临2011年以来最危险的债务上限危机，虽然两党都支持提高或暂停债务上限，但两党的具体诉求有明显差异，分裂的政府使得两党在达成协议前将互不相让，尤其是共和党表现可能更加强硬，使得达成协议的时间可能会非常临近截止日期（X-date），从而对资本市场和财政开支将产生一定影响。预计在临近X-date时，资本市场的风险偏好将有所下降，避险需求上升，但预计影响程度不会像2011年那么大。基准情形下，我们预计两党最终将会达成协议，提高或暂停债务上限，违约的概率非常小。不过，假如债务上限协议未能在X-date之前达成，美债短期内也未必一定违约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5217225.d.html</link>
            <guid>2992794</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三六零午后触及涨停，成交额近40亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8439823.d.html</link>
            <guid>2992793</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国新办将就“深入学习贯彻党的二十大精神 全面推进中央企业高质量发展”举行发布会】 国务院新闻办公室定于2023年2月23日（星期四）上午10时举行“权威部门话开局”系列主题新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会主任张玉卓介绍“深入学习贯彻党的二十大精神 全面推进中央企业高质量发展”有关情况，并答记者问。]]></title>
            <guid>2992792</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股物管板块午后走高 旭辉永升服务涨超6%】港股物业管理板块午后持续走高。截至发稿时，旭辉永升服务(01995.HK)涨超6%，融创服务(01516.HK)涨超4%，宝龙商业(09909.HK)涨超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8439278.d.html</link>
            <guid>2992791</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国债期货午后扩大跌幅，10年期T2306合约跌超0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5216236.d.html</link>
            <guid>2992790</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再鼎医药午后持续拉升 股价超过9%】再鼎医药(09688.HK)股票出现波动，股价在午后持续拉升，一度涨超9%。截至发稿，该股报31.75港元，涨7.95%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqcv5216012.d.html</link>
            <guid>2992789</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其将于3月启动震后重建】据德国新闻电视报道，在土耳其与叙利亚边境地区发生毁灭性地震后，土耳其政府宣布将于3月开始新建房屋。土耳其环境和城市规划部长穆拉特·屈吕姆称，新建的将主要是高度不超过3层或4层的抗震住宅楼，并表示自己已经与专家一起制定了总体规划。该规划也禁止在有地质风险的区域建立居民点。报道称，对震区重建的规划工作将在两到三个月内完成，施工最早会在下个月启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8437984.d.html</link>
            <guid>2992787</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:09:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省启动第一批政府猪肉储备收储工作】据四川发改委网站消息，四川省平均猪粮比价已连续三周低于5：1，处于《四川省生猪猪肉市场价格调控预案》确定的过度下跌一级预警区间。为推动生猪价格尽快回归至合理区间，防止生猪价格过度下跌，保障生猪养殖行业健康持续发展，四川省发展改革委会同商务厅、财政厅、农业农村厅等有关部门，启动年内第一批政府猪肉储备收储工作，并指导各地同步开展，拟收储规模近7000吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8436823.d.html</link>
            <guid>2992785</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：1月中国折叠屏手机销量同比、环比持续双增长】在过去的一年里，折叠屏手机在持续低迷的智能手机市场中逆势大增，年度销量再创新高，根据CINNO Research数据显示，2022年中国市场折叠屏手机销量达283万部，同比大幅增长144.4%，成为2022年智能手机市场为数不多的亮点之一。进入2023年，中国折叠屏手机细分赛道持续表现强劲，迎来“开门红”，2023年1月中国市场折叠屏手机销量同比增长54%，环比增长57%，同比、环比持续双增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8435645.d.html</link>
            <guid>2992784</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京北方：已掌握人工智能部分先进技术应用于智能推荐、智能合同审核、票证识别等领域 并形成了多项产品】京北方今日在互动平台表示，公司多年来在人工智能领域持续布局和投入，将已掌握的部分先进技术应用于智能推荐、智能合同审核、票证识别等领域，并形成了多项产品。（1）基于自然语言处理（NLP）技术的智能推荐系统通过引入知识图谱建立深度学习推荐模型，可应用于运营中台智能调度、志愿者活动推荐、招投标信息过滤、招聘推荐等业务场景。公司利用大规模预训练语言模型（GPT）作为辅助信息融入推荐系统，增强推荐效果。（2）基于自然语言处理（NLP）技术的智能合同风险审核系统通过自然语义分析建立合同条款法律风险识别深度学习神经网络模型，快速定位风险条款，缩短合同审核时间，提升法务工作者的工作效率，降低审核成本，增强公司核心风控能力。]]></title>
            <guid>2992781</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Chiplet板块午后活跃 华正新材冲击涨停】午后Chiplet板块活跃，华正新材冲击涨停，生益科技、通富微电涨超5%，长电科技、中京电子等涨幅靠前。2月17日，在西安高新区秦创原人工智能前沿科技成果发布会暨重点成果转化签约仪式上，国内首款基于Chiplet技术AI芯片“启明 930”正式亮相，实现“该项关键技术突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-20/detail-imyhiqct8433179.d.html</link>
            <guid>2992779</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>