<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 05:24:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：以军对约旦河西岸的大规模突袭行动将持续数天】据以色列时报报道，以色列国防军消息人士称，以色列国防军在约旦河西岸北部发动了大规模反恐行动，预计将持续数天。这次行动主要集中在图尔卡勒姆地区，但是部队也在杰宁和图巴斯附近的法尔阿营地开展活动。据报道，到目前为止，至少有10名巴勒斯坦人在冲突和以色列国防军的无人机袭击中丧生。据军方称，几名被通缉的巴勒斯坦人也在行动中被捕。]]></title>
            <guid>3754530</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国计划于2035年左右建成一体化快堆首个示范工程 实现商业化示范】记者8月28日从中核集团获悉，中核集团将积极推动将一体化快堆纳入国家科技重大专项，计划于2035年左右，建成一体化快堆首个示范工程，实现商业化示范。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5125641.d.html</link>
            <guid>3754529</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构9月会议将讨论两座核电站情况】 据央视新闻，当地时间8月27日晚，俄罗斯常驻维也纳国际组织代表团在社交媒体发布消息称，俄罗斯常驻维也纳国际组织代表乌里扬诺夫在接受俄罗斯媒体采访时表示，9月9日国际原子能机构理事会将召开会议，讨论库尔斯克核电站和扎波罗热核电站的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3667968.d.html</link>
            <guid>3754528</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平人寿总经理程永红：预计今年新业务价值能够保持两位数的增长】 据上证报，8月28日，在中国太平2024年中期业绩发布会上，太平人寿总经理程永红表示，展望下半年，公司会持续压降负债成本，优化负债结构，完善产品体系，使新业务价值有一个好的发展。“我们预计今年新业务价值能够保持两位数的增长。”程永红说，在集团的高质量发展战略的指引下，转方式、调结构、提质量、增效益，太平人寿落地以价值导向为根本的高质量发展战略。“坚持高质量发展战略，我们制定了‘1+5’的目标要求。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3667468.d.html</link>
            <guid>3754527</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将于8月30日下午3时举行新闻发布会 介绍中国服务贸易发展和2024年服贸会筹备工作进展情况】 据中国网，国务院新闻办公室定于2024年8月30日（星期五）下午3时举行新闻发布会，请商务部部长助理唐文弘、北京市副市长司马红介绍中国服务贸易发展和2024年服贸会筹备工作进展情况，并答记者问。]]></title>
            <guid>3754524</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡牌IP概念异动拉升 华立科技午后涨停】 华立科技、京华激光、沐邦高科涨停，奥飞娱乐、捷成股份、德艺文创、姚记科技、上海电影等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5123261.d.html</link>
            <guid>3754521</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[众安在线(06060.HK)跌超20%，上半年归母净利同比大降75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0429881.d.html</link>
            <guid>3754516</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽车整车板块午后下挫，江淮汽车跌超8%，赛力斯跌超5%，北汽蓝谷、宇通客车、比亚迪、长城汽车等纷纷走低。]]></title>
            <guid>3754514</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：支持家电产品以旧换新 研究农村地区老旧“煤改电”设备更新支持政策】《北京市加力支持设备更新和消费品以旧换新实施方案》8月28日正式对外发布。支持家电产品以旧换新。对在京个人消费者购买2级能效或水效标准的冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机等8类家电产品，给予以旧换新补贴，补贴标准为产品销售价格的15%；购买1级能效或水效标准的产品，补贴标准为产品销售价格的20%。鼓励市场主体积极组织家电以旧换新促销活动，叠加企业让利提高优惠力度。研究农村地区老旧“煤改电”设备更新支持政策。鼓励市场主体开展促消费活动，加大支持力度，促进智能家居消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5121438.d.html</link>
            <guid>3754513</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三年持有期刚到期，这只养老目标基金即将清盘】 据每经网，8月28日，博时基金发布公告称，旗下产品博时养老目标日期2035三年合同终止，基金财产将进行清算。据介绍，截至8月27日，基金资产净值低于两亿元，已触发基金合同中约定基金终止条款，直接进入清算程序并终止，且无需召开持有人大会，当日也是基金成立后首个三年持有期打开赎回的日期。记者发现，由于是发起式产品，基金在首募期间合计认购约0.15亿元，有效认购286户。8月以来，市场已出现多只养老FOF出现可能触发合同终止的情形，而规模缩水与业绩低迷是养老FOF面临清盘危机的主要原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5121294.d.html</link>
            <guid>3754511</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国与印尼两国企业、高校联合建设的实验室今日正式运行】8月28日，位于印度尼西亚万隆的“中国-印度尼西亚新能源材料与冶金工程技术联合研究实验室”（以下简称实验室）正式运行。 记者现场了解到，实验室由中国企业格林美投资并联合印尼万隆理工学院与中国中南大学建设。实验室首期总投资为3000万美元，将聚焦镍钴等关键矿产资源开发、新能源材料、资源循环利用、绿色技术和ESG与可持续发展等领域研究。据悉，实验室还将推动中国与印尼联合培养冶金技术与新能源材料工程硕士项目的发展，是承载三方发起的中国-印尼“百千万”人才培养计划（即百名工程博士、千名工程硕士、万名工程技术人才）的重要平台。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0428874.d.html</link>
            <guid>3754509</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不只支持报废更新 北京个人乘用车换新能源补1.5万元】 《北京市加力支持设备更新和消费品以旧换新实施方案》8月28日正式对外发布。消费品以旧换新方面，此轮政策在上一阶段仅支持个人消费者乘用车报废更新、家电以旧换新基础上，新增支持个人乘用车置换更新。报废符合标准的旧车并购买新能源乘用车的，由原来补贴1万元提高到2万元；报废符合标准的旧车并购买2.0升及以下排量燃油乘用车的，由原来补贴7000元提高到1.5万元。支持个人乘用车置换更新。今年9月1日至12月31日期间，个人消费者转让在本市注册登记，且在本人名下1年以上的乘用车，并在本市新购新能源乘用车，每辆车均按1.5万元标准给予补贴。9月15日起，消费者可以通过“京通”小程序汽车以旧换新补贴页面、绿交车辆小程序、“北京市汽车以旧换新补贴系统”网页PC端等进行操作申领。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1897789.d.html</link>
            <guid>3754508</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路畅科技携手广域铭岛 共建长沙数智化工厂】 近日，路畅科技与广域铭岛数字科技有限公司（简称“广域铭岛”）共同签署了合作协议，达成了全面数智化战略合作，双方在工厂数字化、智能化建设方面进行深入的融合及合作。根据协议内容，路畅科技与广域铭岛将联合成立“数智化联合共创小组”，依托广域铭岛在数智化赋能方面的技术实力，全面参与路畅科技长沙产业园的建设，从生产流程优化、数据驱动决策、智能化管理等多个维度入手，全面提升生产效率与产品质量，力求将路畅科技长沙基地打造成汽车电子在智能制造领域新的标杆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0427791.d.html</link>
            <guid>3754504</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯喀山机场临时限制航班起降】当地时间8月28日，俄罗斯联邦航空运输署发布消息称，为了确保运输安全，俄鞑靼斯坦共和国首府的喀山机场实施临时管制，机场自莫斯科时间8月28日7时起停止起降航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5119001.d.html</link>
            <guid>3754503</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四维图新午后拉升，涨1.5%，此前一度跌超2%，消息称四维智联获四维图新与滴滴共同增资后计划独立上市。]]></title>
            <guid>3754502</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从“最多跑一次”到“一次都不跑” 我国公证服务再提速】今年以来，司法部在全国范围内扩大“最多跑一次”等公证服务便民举措，压缩部分公证办理期限至5个或10个工作日，解决人民群众办证耗时长、多次跑等突出问题。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3661632.d.html</link>
            <guid>3754501</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆首条跨沙漠铁路750千伏超高压输变电工程全线贯通】今天上午，在新疆巴州焉耆县，随着最后一根导线横跨环塔克拉玛干沙漠铁路牵引完成，巴州-铁干里克-若羌750千伏超高压输变电工程实现全线贯通。这也是新疆首条跨沙漠铁路的750千伏超高压输变电工程。该工程起于新疆巴州750千伏变电站，止于新疆巴州若羌750千伏变电站。2023年3月开工建设，总投资46.16亿元，线路总长880公里，项目沿线90%都在沙漠戈壁荒原地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0424909.d.html</link>
            <guid>3754499</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响 日本鹿儿岛县超22万人接到避难指示】 总台记者8月28日获悉，随着今年第10号台风“珊珊”接近，日本气象厅28日13时向鹿儿岛县发布了暴风、巨浪特别警报。同时鹿儿岛县内11.8万户、共计约22.8万人接到了当地政府发布的避难指示。另据日本九州电力公司消息，受台风影响，截止到28日正午，鹿儿岛县约有12480户、熊本县约有130户停电。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0424817.d.html</link>
            <guid>3754498</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西汾酒回应股价逼近跌停：股价受多因素影响，公司按年初20%的既定目标正常经营】8月28日，山西汾酒开盘后持续走低，截至午盘逼近跌停，山西汾酒报158.42元/股，跌9.86%。白酒股今日上午也持续走低。对于股价大跌，当日上午记者以投资者身份致电山西汾酒证券事务相关部门，接线人士表示，公司股价涨跌受很多因素影响，公司目前经营一切正常，按照年初20%的既定目标进行经营，各个产品系列增长也都比较平稳，腰部产品的增速相对较快。消息面上，8月27日晚间，山西汾酒发布2024年半年报。上半年实现营收227.46亿元，同比增长19.6%；实现归母净利84.1亿元，同比增长24.3%。其中，二季度实现营业总收入74.08亿元，增速滑落到17.1%，实现归母净利润21.47亿元，增速则滑落到10.2%，低于市场预期。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1893774.d.html</link>
            <guid>3754497</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【补贴规模超66亿元 新增电动自行车等6个领域 湖北省加力支持消费品以旧换新】8月27日，湖北召开新闻发布会，解读加力支持消费品以旧换新措施。会上获悉，对汽车、家电等重点领域，湖北省不但加大补贴力度、加快补贴流程，且汽车以旧换新和农机报废更新的新政溯及过往，这意味着符合条件的、已申请汽车报废更新或置换更新补贴的市民也可享受新政。据介绍，湖北省在继续开展汽车报废更新、乘用车置换更新、家电以旧换新、农机报废更新基础上，新增了老旧营运货车报废更新、新能源公交车及动力电池更新、电动自行车以旧换新、困难群体居家适老化改造、厨卫家装用品购置、电子产品购置等6个领域。资金规模达到66.66亿元，是加力措施前的6倍多。据悉，汽车、家电更新换新的补贴力度增长了一倍以上。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5115535.d.html</link>
            <guid>3754496</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳力奇登陆创业板 安徽省实现16个地级市上市公司全覆盖】 8月28日，佳力奇(301586)在深交所创业板首发上市，发行价格为18.09元/股，募集资金3.75亿元。据悉，佳力奇注册地为安徽省宿州市，系该市首家上市公司。自此，安徽省实现16个地级市上市公司全覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1892451.d.html</link>
            <guid>3754495</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海暂停华海药业多巴丝肼片采购资格】 8月27日，据上海阳光医药采购网，华海药业生产的多巴丝肼片采购资格被暂停。上海市医药集中招标采购事务管理所提出，据《关于全面实施药品挂网公开议价采购的通知》（沪药事〔2018〕51号）、《关于进一步优化本市药品分类挂网全面议价采购有关事项的通知》（沪药事药品〔2022〕18号）等文件规定，暂停华海药业生产的多巴丝肼片（左旋多巴200mg与苄丝肼50mg（相当于盐酸苄丝肼57mg）*40片/盒，双铝包装）采购资格1年，通知自8月28日起正式执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1892397.d.html</link>
            <guid>3754494</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴300人团队加入 四维智联获增资后计划独立上市】8月28日，在四维图新宣布与滴滴共同增资四维智联的公告发出后，据知情人士透露，原滴滴智慧交通板块300人团队加入四维智联，主要负责智能座舱等技术研发。对此，四维图新董事兼总经理程鹏向记者回应称，除了四维图新上市公司对四维智联的资金注入以外，滴滴也注入了汽车智能化资产、团队以及现金。另据记者独家获悉，四维智联未来有独立上市计划，但仍要视资本市场情况来定。“四维智联的新订单业务表现还不错。”一位内部知情人士对记者表示。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3656875.d.html</link>
            <guid>3754493</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因台风影响，丰田将从周三晚上到周四上午暂停所有14家日本工厂生的生产。丰田将于周四上午决定是否恢复日本工厂的运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5113900.d.html</link>
            <guid>3754492</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千亿巨头上半年业绩“腰斩”】8月28日上午，海螺水泥股价下跌，盘中一度跌至20.37元/股，总市值为1090亿元。2024年上半年，海螺水泥共实现营业收入约455.66亿元，同比减少30.44%；实现归属上市公司股东的净利润约33.26亿元，同比减少48.56%。海螺水泥称，因房地产市场整体持续调整，基建项目开工欠缺，加上大范围连续性降雨天气，上半年水泥需求一直疲弱，市场竞争激烈，导致水泥价格低位运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3654583.d.html</link>
            <guid>3754491</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本多家航空公司因台风取消航班】据日本广播协会（NHK）今天（8月28日）报道，受今年第10号台风珊珊的影响，日本航空公司当天取消了110个国内航班，预计约4200名乘客的出行受到影响。国际航线上，日本航空公司取消了6个航班，预计400多名乘客的出行受影响。全日空方面，从今天（8月28日）到8月30日，起降宫崎和鹿儿岛等地的国内航线有80个航班被取消，预计约5100名乘客的出行受到影响。此外，还有多个航空公司称，航班可能会受到台风的影响。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1888859.d.html</link>
            <guid>3754490</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年中国网络文明大会在成都举行 李书磊出席并发表主旨演讲】 8月28日，2024年中国网络文明大会在成都举行。中共中央政治局委员、中宣部部长李书磊出席并发表主旨演讲。 与会嘉宾认为，加强网络文明建设是加快适应信息技术迅猛发展新形势的必然要求，是建设文化强国、网络强国的应有之义。党的二十届三中全会着眼建设“两个文明”相协调的现代化，提出深化文化体制机制改革的重大任务，为我们在新起点上推进文化改革发展、加强网络文明建设提供了根本遵循。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3653781.d.html</link>
            <guid>3754489</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外长：西方不要在扩大武器使用授权问题上“玩火”】 俄罗斯外交部长拉夫罗夫当地时间8月27日在新闻发布会上表示，乌克兰想通过要求西方国家允许其使用“风暴之影”巡航导弹对俄罗斯进行纵深打击，来实施勒索。拉夫罗夫警告称，西方是在自找麻烦；无论何时开始讨论扩大武器使用授权，西方都是在“玩火”。数月来，乌克兰一直在游说西方国家以获得授权使用“风暴之影”巡航导弹打击俄罗斯境内目标。该导弹主要由英法两国合作开发，同时美国也为该导弹提供部件。乌克兰需要获得这些国家的授权才能将其用于打击俄罗斯境内目标。目前，拜登政府拒绝对乌克兰进行授权。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5111223.d.html</link>
            <guid>3754488</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话：悟空》线下音乐会开票：2分钟售罄，包含19首曲目】近期，国产游戏《黑神话：悟空》吸引了全球游戏爱好者的广泛关注，相关讨论迅速在各大社交媒体平台上蔓延开来，成为热议的焦点话题。该游戏上线不到一周，线下主题音乐会就官宣开票了。 8月28日，由保利演艺携手《黑神话：悟空》共同发起的线下主题音乐会正式开票，开票后2分钟就已售罄。 目前确定巡演城市包括深圳、上海、北京、杭州、重庆。北京站定于10月5日在北京展览馆剧场下午、晚上连演两场。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1887805.d.html</link>
            <guid>3754487</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“珊珊”逼近日本南部 多家航空公司取消航班】台风“珊珊”逼近日本南部，气象机构正在权衡是否要发布最高级别的警报，强风并可能带来多达500毫米的降雨量。日本气象厅在一份新闻稿中表示，台风目前正在九州岛以南，风暴中心附近的最大持续风速为每小时95节（176公里）。气象厅表示，预计台风在周四之前将接近九州南部，然后登陆。鉴于该岛南端的鹿儿岛县可能出现强风、巨浪和暴风雨，日本气象厅说将考虑对这些地区发布紧急预警。截至周四凌晨6点的24小时内，九州南部地区可能有500毫米降雨量。交通运营商已经开始采取预防措施，日本航空公司表示周三将取消110个国内航班，周四进一步取消60个航班。全日空称周三至周五期间将取消超过100个航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3652583.d.html</link>
            <guid>3754486</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚北部发生4.8级地震】据哥伦比亚地质调查局当地时间8月27日报道，当天晚上10时04分，该国北部桑坦德省发生4.8级地震，多个地区震感明显。报告表示，震中位于桑坦德省洛斯桑托斯，震源深度147公里。地质调查局的91个观测点检测到地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1887159.d.html</link>
            <guid>3754485</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:35:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罕见，0！A股发生了什么？】茅台代表的白酒、金龙鱼、农夫山泉（H股）、海天味业曾经被戏称为股市最贵的“四瓶水”。今天上午这“四瓶水”全跌了。其中，贵州茅台下跌1.72%，清香龙头山西汾酒下跌9.86%，农夫山泉下跌11.59%。曾经居A股市值第一的贵州茅台，去年底市值先是被中国移动超越，之后又被工商银行、建设银行超过，今天上午茅台的总市值又被农业银行超越，从第四名滑落至第五名。前两天工商银行超过中国移动，成为A股新的市值一哥，建设银行总市值突破2万亿元。今天，又见证了A股的历史一刻。盘面上有一个重要变化：白酒、银行等权重股上午齐跌，但市场短线情绪较高，深圳华强上午涨停，迎来10连板。A股上午有61只个股涨停，没有一只个股跌停。罕见的数据，是否意味市场的短线变盘点来了？（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5109800.d.html</link>
            <guid>3754484</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆全力打造北斗规模应用先行区】8月27日，重庆市政府新闻办举行2024空天信息产业国际生态大会新闻发布会。来自会上的消息称，重庆正着力打造北斗规模应用先行区、空天信息产业高质量发展示范区、国家时空信息服务核心枢纽，全力以赴推动北斗规模应用和产业高质量发展。会上介绍，当前，重庆正深入实施基础设施、科技创新、产业链条、应用示范、产业生态五大工程，加快建设空天信息产业基础设施主阵地、原始创新策源地、产业发展集聚地、应用服务新高地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3651729.d.html</link>
            <guid>3754483</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆家电以旧换新新政实施首日 直接带动销售4000余万元】8月26日，是重庆家电以旧换新政策实施首日。从重庆市商务委获悉，当天，全市申领家电补贴资格14760人次，发生相关交易9213笔，消费者享受政府补贴816.5万元，直接带动家电销售4263.35万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1885818.d.html</link>
            <guid>3754482</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海优新材：智能彩色调光膜获某知名品牌新车型项目定点】 海优新材(688680)在互动平台表示，公司XPO革产品已在汽车领域实现稳定供应，目前营收规模较小，暂未对公司营收产生较大影响，但已逐步得到业内汽车厂家的信任和关注。公司汽车调光天幕用PDCLC调光膜（Light Feel™）产品目前正处于快速推进商业化阶段，公司正与汽车行业头部车玻厂合作共同推进PDCLC彩色调光膜在新车型的导入和认证，并已具备量产能力。公司积极推进新车型的推荐及导入工作，目前已获得某知名品牌2025新车型的车玻项目定点，标志着公司PDCLC智能彩色调光膜产品正式进入产业化阶段，未来有望继续取得良好进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5107908.d.html</link>
            <guid>3754481</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金风科技巴西风电装备制造基地正式投运】 巴西巴伊亚州当地时间8月27日，金风科技巴西风电装备制造基地正式投运。该装备制造基地位于巴西巴伊亚州的卡马萨里市，占地面积约5万平方米，生产区域面积超1万平方米，配备脉冲装配线，正式投运后将生产GWH182系列中速永磁机组，预计年产能达到150台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0414792.d.html</link>
            <guid>3754480</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽“皖事通”APP实现国家网络身份认证 支付宝认证已取消】在安徽政务软件APP“皖事通”上，“国家网络身份认证”的落地进度日前有了实质性进展。记者8月28日早间在登录安徽省的官方政务软件“皖事通”APP时发现，登录页面左下角显示“国家网络身份认证”或者是“电子社保卡”，原先的“支付宝”认证已经被取消。此外，APP系统还提示，上述页面不支持截屏，“由于应用限制，该界面无法截屏”。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1883821.d.html</link>
            <guid>3754479</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江129个大中型灌区项目，提速！】今明两年，浙江全面启动103个大中型灌区项目前期工作，总投资约236亿元；加快26个在建大中型灌区项目施工进度，涉及总投资32.8亿元。省水利厅就加快推进大中型灌区项目提出两条“妙计”，分别为倒排时间、强化责任，加大投入、提高质量。此外，为了完成年度投资计划，浙江省水利厅要求，各地要认真研究，多管齐下，加快推进建设进度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1882912.d.html</link>
            <guid>3754477</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本气象厅将于日本时间14:00通报紧急警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1881642.d.html</link>
            <guid>3754476</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石四药集团：上半年净利润约6.86亿港元，同比增长约7.4%】 石四药集团8月28日在港交所公告，以港元而言，今年上半年销售收入33.39亿港元，同比增长约0.2%，实现净利润约6.86亿港元，同比增长约7.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5104104.d.html</link>
            <guid>3754475</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部装备工业发展中心金伟：应重点考虑航空器电池安全性和轻量化问题】工信部装备工业发展中心艾迪研究总监金伟在今日举办的行业沙龙上表示，eVTOL领域将迎来大量的民营企业加入，接下来的发展过程中需要关注电池的安全性和轻量化，这是未来解决航空器性能水平的重要考虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1881012.d.html</link>
            <guid>3754474</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滨海能源：向特定对象发行股票申请获得深交所受理】 滨海能源8月28日午间公告，深交所对公司报送的向特定对象发行股票的申请文件进行了核对，认为申请文件齐备，决定予以受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5103766.d.html</link>
            <guid>3754473</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三，在印度东部的西孟加拉邦，抗议者封锁了火车轨道，拦截了公共汽车，并高喊口号。自一名实习医生被强奸和谋杀以来，一系列抗议活动震动了该邦，这是最新的一起抗议活动。]]></title>
            <guid>3754471</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中粮家佳康：上半年营业收入45.71亿元，同比下降21.4%】 中粮家佳康8月28日在港交所公告，上半年集团营业收入45.71亿元，同比下降21.4%，主要与生猪出栏量同比降低、肉类进口业务主动缩量有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1880345.d.html</link>
            <guid>3754470</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保诚CEO∶对实现2027年财务及策略目标继续保持信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5102365.d.html</link>
            <guid>3754469</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:13:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部电子信息司司长乔跃山履新国防科工局党组成员】 国家国防科技工业局官网“领导之窗”近日更新信息显示，乔跃山已任国家国防科技工业局党组成员。乔跃山此前长期任职于工业和信息化部，曾任该部电子信息司副司长等职，于2019年1月起担任电子信息司司长。工业和信息化部电子信息司负责承担电子信息产品制造的行业管理工作；组织协调重大系统装备、集成电路等基础产品的开发与生产，组织协调国家有关重大工程项目所需配套装备、元器件、仪器和材料的国产化；促进电子信息技术推广应用。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1879038.d.html</link>
            <guid>3754468</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国海外发展上半年营收869.4亿元人民币，上半年净利润103.1亿元；每股中期派息0.3港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3644015.d.html</link>
            <guid>3754467</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保诚：上半年经调整经营溢利15.44亿美元，同比增长9%】 保诚8月28日在港交所公告，上半年新业务利润为14.68亿美元，同比增长8%（未考虑汇率和经济因素影响）；经调整经营溢利15.44亿美元，同比增长9%；第一次中期股息每股6.84美分，同比增长9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3643585.d.html</link>
            <guid>3754466</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆维吾尔自治区气象台发布暴雨蓝色预警信号】新疆维吾尔自治区气象台2024年8月28日11时21分发布暴雨蓝色预警信号：预计今天夜间至30日夜间，伊犁河谷、博州、塔城地区、石河子市、乌鲁木齐市、昌吉州、喀什地区、克州、和田地区、阿克苏地区、巴州等地的局部区域有暴雨，伊犁河谷南部东部山区、昌吉州山区、喀什地区山区、克州山区、巴州山区局地有大暴雨（累计降水量50～70毫米）；上述区域出现短时强降水（最大小时降水量20～40毫米）、8级以上雷暴大风、冰雹等强对流天气的可能性较大，中小河流洪水、山洪和泥石流、山体滑坡等地质灾害的气象风险等级高，请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1877088.d.html</link>
            <guid>3754463</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保诚称第一次中期股息每股0.0684美元，增加9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5099803.d.html</link>
            <guid>3754462</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原料价格暴涨 金禾实业上调主要甜味剂产品三氯蔗糖价格】从深交所上市公司金禾实业处获悉，公司下属精细化工销售公司今日向客户下发调价函，因原料价格暴涨，公司主要甜味剂产品三氯蔗糖价格上调为：25公斤大包装150元/公斤（离岸价格18.6美元/公斤）、10公斤小包装152元/公斤（离岸价格18.9美元/公斤）。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5099527.d.html</link>
            <guid>3754461</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏格兰皇家银行：将宝马目标价从106欧元下调至98欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5099396.d.html</link>
            <guid>3754460</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本气象厅发布台风最高级别紧急警报】日本气象厅向九州岛南部的鹿儿岛县发布了最高级别的“紧急警报”，警报是强风和巨浪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3641182.d.html</link>
            <guid>3754459</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[申洲国际上半年营收129.8亿元，上半年净利润29.3亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpq3640776.d.html</link>
            <guid>3754458</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布高温红色预警】 重庆市气象台8月28日11时30分发布“高温红色预警信号”，预计28日13:00-20:00，渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、渝北、北碚、巴南、潼南、合川、大足、铜梁、璧山、荣昌、永川、江津、綦江、万盛经开区、长寿、垫江、涪陵、丰都、忠县、梁平、万州、开州、云阳、奉节、巫溪、武隆、彭水、石柱等35个区县的海拔400米以下地区，日最高气温将升至40℃以上；南川、城口、巫山、黔江、酉阳、秀山等6个区县的海拔600米以下地区，日最高气温将升至37-40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5098732.d.html</link>
            <guid>3754457</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场量价磨底，红利资产时代或已开启，可借道标普红利ETF（562060）一键布局】8月28日，截止午盘，标普红利ETF（562060）沪指平收，成交额3060.70万元。成份股涨跌互现，上涨方面，山西焦煤领涨，广汇能源、冀中能源跟涨；下跌方面，中国神华领跌，中远海控跟跌。中信证券观点认为，近期政策进入密集落实期，政策起效后将改善内需，价格信号也将逐渐明确，全球市场正在从过度悲观的衰退交易中修复，外需的预期正在改善，“类平准”资金支撑与外部扰动缓解下，在政策起效的观察期，市场量价磨底持续，当前或可聚焦红利与出海两条主线。业内人士表示，在政策大力支持和鼓励下，可以预见，未来A股市场将有越来越多上市公司进行分红，红利资产时代或已开启，红利策略将拥有更大的“用武之地”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpk5097826.d.html</link>
            <guid>3754456</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大硅谷基金入股自动驾驶技术公司】天眼查App显示，近日，安徽中科星驰自动驾驶技术有限公司发生工商变更，新增合肥产投资本创业投资管理有限公司、合肥市天使投资基金有限公司、科大硅谷引导基金（安徽）合伙企业（有限合伙）为股东，公司注册资本由约3733万人民币增至3850万人民币，同时，部分主要人员也发生变更。安徽中科星驰自动驾驶技术有限公司成立于2021年12月，法定代表人为周正兵，现由合肥慧途股权投资合伙企业（有限合伙）、周正兵、安徽江淮汽车集团股份有限公司、安徽中安智能网联新能车产业基金合伙企业（有限合伙）、王海棠，以及上述新增股东共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0404208.d.html</link>
            <guid>3754454</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工作室发声明否认宋祖儿偷税漏税及高考舞弊，爆料博主回应】 8月27日至28日，宋祖儿工作室连发两条声明，否认宋祖儿偷税漏税及高考舞弊。对此，此前发文爆料的博主回应称，保证每一句话、每一条证据都是真实的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenps0403121.d.html</link>
            <guid>3754452</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇丰将保时捷目标价从35欧元上调至36欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmenpn1873191.d.html</link>
            <guid>3754451</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度Sensex指数开盘上涨0.1%，报81779.84点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfq2001305.d.html</link>
            <guid>3754448</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川基本建立生态环境监测网络体系】从四川省全省生态环境监测工作会议上获悉，四川已累计建成各类监测点位2.6万余个，其中环境质量监测点位2万余个、生态质量监测点位800余个、污染源监测点位近5000个，基本建立了要素齐全、布局合理的监测网络体系，实现县级及以上城市、重点流域、重点区域、重点乡镇全覆盖。]]></title>
            <guid>3754447</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国太平(00966.HK)涨超9%，上半年纯利同比增长15.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfs3764338.d.html</link>
            <guid>3754446</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科研团队发现调控寿命新基因】记者从西南大学获悉，该校资源昆虫高效养殖与利用全国重点实验室教授代方银团队联合国外专家研究发现调控寿命的新基因OSER1，并在家蚕、线虫、果蝇等多物种中研究揭示了其作用机制。作为长寿基因FOXO（叉头框蛋白O）的靶基因，OSER1对寿命的影响得到人类受试者研究结果支持。 据介绍，叉头框蛋白O是目前已确定的少数几个人类长寿基因之一。它通过调节与衰老相关的途径影响寿命，但目前，介导这些作用的靶点在很大程度上仍然未知。研究表明，叉头框蛋白O在不同模式动物间的二级结构具有较高保守性，这为利用家蚕等筛选寿命调控靶基因提供了依据。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfs3764228.d.html</link>
            <guid>3754445</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅创电子：子公司香港台信收购威雅利股本已超50%】 雅创电子公告，公司全资子公司香港台信在要约截止日期前已有效接纳3102.34万股股份要约，占威雅利已发行股本的35.38%。连同要约前已拥有的股份，总数达到4963.77万股，占威雅利已发行股本的56.6%及最高潜在股本的56.29%。截至2024年8月27日，香港台信已持有威雅利已发行股本及最高潜在股本超过50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfq2000440.d.html</link>
            <guid>3754444</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川发布县域经济“半年报”：近五成县（市、区）经济总量超百亿元】8月27日，四川省统计局发布上半年全省县域经济运行总体情况。上半年，全省县域经济结构正从“金字塔型”向“橄榄型”加快演进，183个县（市、区）中经济总量超过百亿元的有91个，较上年增加5个；超过200亿元的有49个，较上年增加6个；超过500亿元的有11个，与上年持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfn5223244.d.html</link>
            <guid>3754443</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚交易所KLCI指数继续上涨，上涨1.7%至1680.41点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfs3762577.d.html</link>
            <guid>3754442</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：韩国企业人工智能使用率仅为30.6%】大韩商工会议所和产业研究院28日发布的一份调查结果显示，韩企的人工智能（AI）使用率仅为30.6%。大韩商工会议所和产业研究院于本月6日至19日就500家韩企的人工智能技术使用情况进行了调查。结果显示，“为提高企业生产能力并降低成本需要人工智能技术”的企业占78.4%，但实际使用人工智能技术的企业仅占30.6%。按行业看，制造业的人工智能使用率为23.8%，金融业57.1%，信息技术（IT）55.1%。按企业规模看，大企业48.8%，中坚企业30.1%，中小企业28.7%，企业规模和人工智能使用率成正比。按地区看，首都圈企业40.4%，非首都圈企业17.9%，地区之间存在较大差距。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfu0527619.d.html</link>
            <guid>3754441</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：预计全年将形成价值5亿元左右的数据资产】中国联通党组书记、董事长陈忠岳在2024中国国际大数据产业博览会开幕式上表示，中国联通积极落实“数据要素X”行动，发挥海量数据优势，构建高质量数据集，为宏观经济和社会运营提供技术支撑，探索数据价值评估和资产入表，加快实现数据从资源向资产、向资本的转化。我们今年开始，在资产负债表单列数据资产价值，预计全年将形成价值5亿元左右的数据资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfn5221754.d.html</link>
            <guid>3754440</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳全市共有63588套有效二手房源在售 周交易量保持千套以上水平平稳运行】从深圳市房地产中介协会获悉，根据公开在售二手房源量数据统计，8月26日，全市共有63588套有效二手房源在售，较上周减少118套，小幅回落。其中罗湖较上周减少58套，有效在售8279套，南山较上周减少37套，有效在售10843套，福田较上周减少26套，有效在售9711套。经该协会统计，2024年第34周全市二手房（含自助）录得（录得量系指以二手房买卖合同发起时间为口径统计的数据，并非最终成交过户套数）1055套，环比增长2.2%。从近期二手房交易量数据走势看，整体呈现波动运行态势，但每周二手房交易量始终保持在“千套”水平以上。]]></title>
            <guid>3754439</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024深圳国际电子展启幕】昨日，为期3天的2024深圳国际电子展（简称“elexcon2024”）在深圳会展中心启幕，包括兆易创新、顺络电子、朗科科技、江波龙、富瀚微、中电港在内的超400家展商参展，全面展示全栈技术和产品，吸引众多上下游客商前来寻求合作、开拓市场。在展会现场看到，elexcon2024注重新应用、新生态推广，集中呈现AI硬件、电动汽车与新能源、边缘智能、工业电机控制、智慧医疗等前沿领域的新成果，为客商带来丰富的观展体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfq1998232.d.html</link>
            <guid>3754438</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李建平二审维持死刑：涉案超30亿，被称“内蒙古反腐第一大案”】 据内蒙古自治区高级人民法院消息，2024年8月27日，该院对上诉人李建平贪污、受贿、挪用公款、纵容黑社会性质组织案二审公开宣判，裁定驳回上诉，维持死刑判决，并依法报请最高人民法院核准。李建平案曾被中国纪检监察报发文称为“内蒙古反腐败斗争史上迄今第一大案”，涉案金额超30亿元。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfs3760742.d.html</link>
            <guid>3754436</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥园集团等被强制执行10.4亿】天眼查法律诉讼信息显示，8月26日，奥园集团有限公司、广州奥虹置业有限公司、玉林奥园置业有限公司、珠海市梅溪置业有限公司新增一条被执行人信息，执行标的10.4亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为广东省广州市中级人民法院。次日，上述公司及法定代表人被限制高消费。奥园集团有限公司成立于1998年5月，法定代表人为林显团，注册资本61.1亿人民币，由广东奥园置业有限公司和ADD LION PROFITS LIMITED共同持股。风险信息显示，该公司现存150余条被执行人信息，被执行总金额超176亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfu0524926.d.html</link>
            <guid>3754433</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:40:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月28日午间涨停分析】沪指半日跌0.22%，ST板块逆势大涨。深圳华强10连板，西部建设4连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfn5219968.d.html</link>
            <guid>3754432</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:40:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相与美国官员会谈 讨论加沙停火谈判进展】当地时间8月27日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德在卡塔尔首都多哈与美国国家安全委员会中东和北非事务协调员布雷特·麦格克举行会谈，重点就加沙地带停火谈判进展、地区局势以及穆罕默德访问伊朗的情况进行了讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfq1996746.d.html</link>
            <guid>3754431</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本原子能规制委员会：不批准敦贺核电站2号机组重启】当地时间8月28日，日本原子能规制委员会承认日本原子能发电公司敦贺核电站2号机组不符合新管制标准的审查书案，不批准其重新启动。今后，将就审查书案公开征集意见，并正式作出决定。自日本原子能规制委员会成立后，日本全国有27处核发电机组以重启为目标申请审查，目前有17处通过，其中12处重启，敦贺核电站2号机组为第一个未获批准的核发电机组。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-28/detail-incmehfs3758891.d.html</link>
            <guid>3754430</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>