<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 23:23:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功培育3个基因编辑小型猪新品系】中农巴马小型猪3个实验用小型猪专门化品系近日被认定为中国实验动物新资源，收录于国家实验动物模型资源信息平台，为首次通过鉴定的基因编辑猪疾病模型新品系。开发实验动物新资源是我国重要战略需求，小型猪疾病模型专门化品系的成功培育，为基因编辑大动物模型专门化品系提供了理论和技术支撑，对我国生命科学研究和生物医药领域发展具有重要意义。]]></title>
            <guid>3003696</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔45年，阿根廷重开驻孟加拉国大使馆】 当地时间2月27日，阿根廷外交部发布公告称，阿根廷当天重开驻孟加拉国大使馆。公告称，阿根廷时隔45年在达卡重开使馆及领事机构，将有助于巩固和增强两国双边关系发展，特别是将有利于深入挖掘双方经贸交流与合作潜力。此外，公告还强调，由于孟加拉国处于南亚、东亚和东南亚的十字路口，因此，重开使领馆也将极大促进阿根廷进一步融入亚洲国家市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8043830.d.html</link>
            <guid>3003695</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改善抑郁，锻炼比药物更有用】 据科技日报，澳大利亚研究人员发现，体育锻炼可以有效改善抑郁症和焦虑症状，甚至比心理咨询和药物的效果更好，其中12周或更短时间的运动干预措施最有效，抑郁症患者、孕妇和产后妇女、艾滋病患者或肾病患者受益最大。研究负责人辛格博士表示，体育活动必须列为优先事项，以更好地应对日益增多的心理健康状况。研究发现，所有类型的体育活动和锻炼都有益，而且不需要太多时间。]]></title>
            <guid>3003694</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西第七次当选世界足球先生】北京时间28日凌晨，国际足联2022年度颁奖典礼在巴黎举行。阿根廷队长梅西以52票战胜姆巴佩、本泽马，继2019年后再度加冕年度最佳球员，这也是他生涯第7次获此殊荣。2022年，梅西率领阿根廷队队史第三次夺得世界杯，他本人也以7球3助攻的表现获得世界杯金球奖。俱乐部层面，梅西还帮助巴黎圣日耳曼夺得法甲冠军、法超杯冠军。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8040153.d.html</link>
            <guid>3003693</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：2023年培育钻石消费将持续旺盛，龙头公司业绩将保持快速增长】 近期，惠丰钻石、力量钻石、四方达等人造金刚石上市公司相继发布2022年业绩快报和业绩预告。受清洁能源、第三代半导体等下游工业市场和培育钻石消费市场需求旺盛牵引，多家公司交出亮眼成绩单。业内人士认为，2023年培育钻石消费将持续旺盛，渗透率将稳步提升，龙头公司业绩将保持快速增长。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4816300.d.html</link>
            <guid>3003692</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公司chiplet技术是否已应用并量产？华天科技：已量产，主要应用于5G通信、医疗、物联网等】 被投资者问及“公司的chiplet技术是否已经应用并量产，主要服务于哪些客户？”华天科技2月27日在互动平台表示，已经量产，主要应用于5G通信、医疗、物联网等领域。]]></title>
            <guid>3003691</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西河池：金城江区突发山火，消防人员正在全力扑灭】 2月27日下午，广西河池市金城江区六圩镇的一座大山突发火灾。河池市金城江区应急管理局介绍，当天下午4时许，金城江区应急管理局接到有关报警后，立即组织消防人员到达现场灭火。起火的后山是一座荒山，坡度较陡，灭火难度较大。六圩镇政府已组织人员到山脚附近拉起防火带，禁止居民靠近，目前消防力量正在全力扑灭山火，没有造成人员伤亡的报告。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4815798.d.html</link>
            <guid>3003690</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非接触式传感器可监测血流】 据科技日报，俄罗斯托木斯克国立控制系统与无线电电子大学正在研发一种非接触式传感器，其可以监测支架状态并收集做完支架手术后血管内的血流参数。托木斯克国立控制系统与无线电电子大学工业电子系副教授杰尼斯·帕赫穆林称，该方法可以及时发现和消除术后并发症，即使在门诊，也可以检查支架安装区域的血流参数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4815222.d.html</link>
            <guid>3003689</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住房租赁市场融资渠道全面拓宽】 近日，人民银行、银保监会起草了《关于金融支持住房租赁市场发展的意见（征求意见稿）》。《意见》将有利于加强和改善针对住房租赁市场的金融支持与服务，促进我国房地产业健康平稳发展。展望未来，多位接受记者采访的业内人士认为，我国住房租赁市场融资渠道将全面拓宽，住房租赁信贷产品、住房租赁担保债券、房地产投资信托基金（REITs）等，将为租赁住房的投资、开发、运营和管理提供更强助力。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3003687</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周或迎主板在审项目平移高峰 多数企业选择注册制上市标准】据证券时报，截至2月27日，沪、深交易所一共受理了27家在审企业的材料。不过，根据证监会公布的IPO排队数据，需要平移的主板企业在270家左右，目前只完成了一小部分。在审主板企业的平移将在本周五截止，本周可能会出现平移高峰。业内人士称，如果未在规定时间内平移，再申报就要重新排队了。记者注意到，在目前已经平移的企业中，有的仍然选择了原核准制的财务条件，不过多数企业选择了新的注册制标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8035418.d.html</link>
            <guid>3003685</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：为减排温室气体，日本科研团队正推进抑制牛打嗝项目】 据日本《每日新闻》26日报道，为减少牛打嗝排放出的温室气体甲烷，日本北海道大学研究生院特聘教授小林团队希望通过开发牛胃传感器，同时使用人工智能控制喂食，在2050年将牛的甲烷排量减少80%。牛有4个胃，在最大的胃中，食物被微生物分解发酵产生氢气，其他微生物则会将氢气转化为甲烷。甲烷的温室效应是二氧化碳的25倍左右，而一头牛一年的甲烷排放量相当于1.7辆汽车一年的甲烷排放量。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8035202.d.html</link>
            <guid>3003683</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[复星国际2026年5月到期美元债势创10月7日以来最大跌幅。截至北京时间07:00，该公司5%债券每1美元跌2.9美分，至74.2美分。]]></title>
            <guid>3003681</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进军深远海 风电装备迎来新机遇】据中证报，业内人士表示，《深远海海上风电管理办法》对于海上风电向深远海发展具有重要意义，有助于推动海上风电在国管海域的开发。风电向深远海发展是产业趋势，将为海上风电装备制造行业带来新的发展机遇，包括漂浮式风电锚链、海缆、桩基等环节有望充分受益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4806505.d.html</link>
            <guid>3003680</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本放宽自中国入境防疫措施，日网民：航空等产业终于能复活了】日本内阁官房长官松野博一2月27日在记者会上宣布，从3月1日起放宽针对自中国内地入境人员的边境防疫措施，全员检测将改为抽检。来自中国澳门和中国香港的旅客不再需要核酸阴性证明。对放宽中国入境人员的边境防疫措施，有日本网民留言称：航空、铁路、百货店、旅行社等产业，现在终于可以复活了。此前，日本政府发布关于戴口罩的新政策，从3月13日起戴不戴口罩自行判断。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8028586.d.html</link>
            <guid>3003677</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“毒火车”事故相关废弃物将开始运送至多个地点进行处理】美国联邦紧急事务管理局（FEMA）当地时间2月27日就俄亥俄州火车脱轨事故清理工作举行简报会。来自美国疾病控制和预防中心、联邦铁路管理局、俄亥俄州卫生部和俄亥俄州公共安全部的代表共同出席，以提供清理工作的最新进展。据悉，美国环境保护署已经进行了578次家庭空气筛查，并继续在社区内的15个站点进行空气监测。目前居民住宅空气质量没有超出标准，室外空气质量保持正常。此外，事故相关废弃物将开始运送至多个地点进行处理，联邦、州和地方政府机构将对此过程进行密切监管和监督。此外，官员建议有出现健康状况的居民预约健康评估所接受咨询，并完成化学品暴露评估调查，官员将对此进行追踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8028532.d.html</link>
            <guid>3003676</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：美国差不多两天发生一起化学事故，“毒列车”事件算不上罕见】 在美国，俄亥俄州“毒列车”事件根本算不上罕见的化学事故。英国《卫报》近日通过分析美国环境保护局及相关非营利机构的数据发现，美国差不多每两天就发生一起化学事故。一家名为“预防化学灾难联盟”的非政府组织自2020年4月起开始实施相关统计，数据显示，美国迄今共发生470多起化学事故，其中2022年共发生188起化学事故，比2021年的177起略有上升。在2023年的前7周时间里，美国就已发生30多起化学事故，平均每1.5天就发生一起。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4805409.d.html</link>
            <guid>3003674</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“欧洲百万”彩票开奖，法国幸运儿独中1亿欧元大奖】 据“欧洲第一电台”26日报道，在最新一期开奖的“欧洲百万”彩票中，一名法国人赢得了1.02亿欧元的头奖。“欧洲百万”彩票上周末的开奖信息显示，这名头奖幸运儿居住在法国北部，目前还没有现身领奖。如果他未能在4月4日之前领奖，就将失去这笔巨额财富。1亿欧元是“欧洲百万”彩票在法国开出的史上第九高的大奖。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4804581.d.html</link>
            <guid>3003673</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉和马斯克被股东起诉】特斯拉公司及其CEO埃隆·马斯克被股东起诉，后者指控他们夸大了其电动汽车的Autopilot和全自动驾驶（FSD）技术的有效性和安全性。在向旧金山联邦法院提起的集体诉讼中，股东们表示，特斯拉在过去四年里通过虚假和误导性的陈述欺骗了他们，隐瞒了其技术如何“造成了严重的事故和伤害风险”。特斯拉的技术被怀疑是多起致命车祸的可能原因。股东们在起诉书中称:：“由于被告的不当行为和不作为，以及公司普通股市值的急剧下跌，原告和其他集体成员遭受了重大损失和损害。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8025160.d.html</link>
            <guid>3003672</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adani Group到期债务超100亿美元，推高再融资风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8024233.d.html</link>
            <guid>3003671</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔45年 阿根廷重开驻孟加拉国大使馆】据央视新闻，当地时间2月27日，阿根廷外交部发布公告称，阿根廷当天重开驻孟加拉国大使馆。阿根廷外长卡菲耶罗等官员在孟加拉国首都达卡出席开馆庆祝仪式。 公告称，阿根廷时隔45年在达卡重开使馆及领事机构，将有助于巩固和增强两国双边关系发展，特别是将有利于深入挖掘双方经贸交流与合作潜力。此外，公告还强调，由于孟加拉国处于南亚、东亚和东南亚的十字路口，因此，重开使领馆也将极大促进阿根廷进一步融入亚洲国家市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4800308.d.html</link>
            <guid>3003670</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工程机械首两月销售低迷，全年复苏预期强】 2023年开年前两个月，工程机械产品销售情况较为低迷，其中1月挖掘机销售同比下滑33%，2月有所回暖，预期销量同比降10%。不过在二级市场上，工程机械板块持续走强，1月至今累计涨幅超20%，反映了市场对行业前景的乐观预期。机构及行业分析人士表示，一季度的工程机械销售同比表现较差，主要受春节及去年12月落地的国四标准切换的负面影响。但全年来看，国内工程机械市场需求将好于2022年，行业复苏在望。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4799365.d.html</link>
            <guid>3003669</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙卷风袭击美国俄克拉何马州致1死12伤】 综合美国气象部门消息和媒体报道，26日夜至27日晨，美国中南部俄克拉何马州遭遇龙卷风袭击，造成1人死亡、12人受伤。美国国家气象局27日说，俄克拉何马州遭遇至少7场龙卷风袭击，灾情和风力评级仍在进行中。社交媒体上的视频显示，龙卷风经过的城镇建筑屋顶被掀、砖墙倒塌。不少道路因路旁电线杆折断、电线倒伏而关闭。此外，破坏性阵风还袭击了与俄克拉何马州相邻的堪萨斯州和得克萨斯州部分地区，造成人员受伤、财产损失和大范围停电。美国气象网站数据显示，截至27日早晨，3州共有约9万个家庭和企业断电。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4796323.d.html</link>
            <guid>3003668</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年美国民众向卫生机构提出5万多起投诉】 当地时间2月27日，美国卫生与公众服务部表示，2022年美国民众对卫生机构提出了51000多起投诉，这一数字在过去五年中增长了69%。美国卫生与公众服务部称，大约三分之二的投诉涉及可能侵犯个人信息隐私和安全的行为，部分投诉可能需要数年时间才能调查清楚。该部门表示，将成立专门的部门来调查相关投诉，并重点关注网络安全漏洞问题。近年来，由于美国频发数据泄露和网络遭黑客攻击事故，个人信息和隐私被侵犯的问题变得更加严重。2021年，美国报告了700余起大型健康信息泄露事件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4792443.d.html</link>
            <guid>3003664</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危机“满月”！印度阿达尼集团加紧国际公关，试图挽回市场信心】 据报道，本周一，大约12家国际银行在新加坡凯宾斯基酒店协助阿达尼集团主办投资者会议。周二和周三，阿达尼在巴克莱银行香港分行举行投资者会议。自美国兴登堡的报告发布以来，该集团已多次与投资者举行电话会议。《印度教徒报》27日称，阿达尼集团正在策划一项“恢复元气战略”，重点是在美国顶级危机沟通和法律团队的帮助下，解决投资者对债务的担忧，整合业务，并击退指控。该公司取消一项价值700亿卢比（约合58亿人民币）的燃煤电厂收购计划，并搁置了竞购电力交易商PTC股份的计划，以节省开支偿还部分债务。此外，阿达尼还聘请美国著名律师事务所对兴登堡的指控进行反击。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac8010336.d.html</link>
            <guid>3003663</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月公募基金密集调研，储能等板块成香饽饽】 2月份以来，公募基金密集开展调研，有4家基金公司调研超百次，多位百亿基金经理亲赴一线。数据显示，截至2月27日，从获公募基金调研最多的前十家公司来看，高端制造业占比最多，其中涉及储能、汽车、新能源、逆变器等业务，与1月份调研以消费和半导体板块为主有明显不同。在2月份以来的公募基金调研中，一些涉及消费电子和储能行业的公司成为“香饽饽”，吸引多位百亿基金经理亲赴一线参加调研。Wind数据显示，兴证全球基金任相栋和广发基金吴远怡均现身对中熔电气的调研名单中，两位基金经理的基金管理规模都接近150亿元。还有管理300亿元基金规模的易方达基金基金经理祁禾参加立讯精密调研，富国基金的百亿基金经理曹文俊也参加了石基信息调研。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4782472.d.html</link>
            <guid>3003662</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【注册制改革摸底测试在即，券商紧锣密鼓改造技术系统练好内功】 日前沪深交易所开展全面实行股票发行注册制改革的摸底测试。多家证券公司表示，本次摸底测试涉及方面众多，需要协同多个部门进行系统改造。为此，多家证券公司成立专项工作小组，结合以往对科创板和创业板注册制改造的宝贵经验，紧锣密鼓开展工作，从而保障相关系统顺利上线。据悉，根据沪深交易所的安排，3月18日将进行第一次全网测试，4月至5月期间，会进行2次至3次全网测试以及1次上市交易业务通关测试。各证券公司表示，后续将加大各系统的测试力度，组织多轮系统验收，确保顺利完成系统建设。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4778550.d.html</link>
            <guid>3003660</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本太空创业公司iSpace的月球着陆器有望于4月底登陆月球。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7999117.d.html</link>
            <guid>3003659</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求旺盛，人造金刚石行业景气度高】 近期，惠丰钻石、力量钻石、四方达等人造金刚石上市公司相继发布2022年业绩快报和业绩预告。受清洁能源、第三代半导体等下游工业市场和培育钻石消费市场需求旺盛牵引，多家公司交出亮眼成绩单。业内人士认为，2023年培育钻石消费将持续旺盛，渗透率将稳步提升，龙头公司业绩将保持快速增长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7998628.d.html</link>
            <guid>3003657</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[九方财富通过香港IPO发行5960万股股票，发行价指导区间为每股16.98-18.78港元，预计将从3月10日开始交易。]]></title>
            <guid>3003655</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川能动力：加速完善锂产业链一体化布局】 近年来，川能动力加速转型新能源赛道，通过资本运作，经营范围覆盖风力发电、光伏发电、垃圾发电、锂盐制造、锂矿采选等业务。目前，公司正在全力开展李家沟锂辉石矿105万吨/年项目建设。川能动力董秘欧健成表示：“李家沟项目井巷工程已基本完成，其他工程进度正在按照调整优化后的方案有序推进，项目采矿系统计划试生产时间为2023年3月底。”业内人士表示，随着李家沟锂辉石矿105万吨/年项目建成投产，川能动力锂电业务收入及利润将逐步释放。未来，随着公司锂矿开发的不断深入、锂盐产能建设的快速推进和新能源发电业务的规模化发展，川能动力业绩或在2023年迎来爆发式增长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7995349.d.html</link>
            <guid>3003654</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西获国际足联2022年度最佳男足运动员奖项】 2月27日，国际足联2022年度最佳荣誉颁奖典礼在法国巴黎举行。阿根廷球员梅西获得年度最佳男子足球运动员奖项。此前，在国际足联公布的2022年度最佳男足运动员候选人名单中，梅西、本泽马、姆巴佩均入选。国际足联最佳荣誉颁奖典礼是国际足联举办的一年一度颁奖盛典，颁发奖项包括最佳球员、最佳教练、最佳守门员、最佳阵容等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4768882.d.html</link>
            <guid>3003652</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10K文件显示：网红券商Robinhood因加密数字货币挂牌问题而在2022年12月份收到美国证券交易委员会（SEC）的传唤。]]></title>
            <guid>3003650</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际足联年度颁奖典礼举行 梅西获2022年度最佳男足运动员奖项】国际足联2022年度最佳荣誉颁奖典礼当地时间2月27日晚在法国巴黎举行。阿根廷球员梅西获得年度最佳男子足球运动员奖项。此前，在国际足联公布的2022年度最佳男足运动员候选人名单中，梅西、本泽马、姆巴佩均入选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7978843.d.html</link>
            <guid>3003649</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：英国与欧盟达成的北爱尔兰问题协议是“必要的”一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4755855.d.html</link>
            <guid>3003648</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Platforms的CEO扎克伯格日前宣布新的语言模式，以应对愈演愈烈的人工智能（AI）热潮。]]></title>
            <guid>3003647</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西圣保罗州强降雨灾害遇难人数升至65人】 当地时间2月27日，巴西圣保罗州政府表示，截至当地时间26日晚，在该州沿海多地发生的强降雨灾害中的遇难人数已经上升到65人，其中64人来自圣赛巴斯蒂安市，1人来自乌巴图巴市。目前，遇难者中有57人的身份已经得到确认，其中包括19名儿童和38名成人。圣保罗州政府表示，目前仍有1人失踪，搜救队伍继续在圣赛巴斯蒂安市展开搜救工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7978650.d.html</link>
            <guid>3003646</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：高水平开放持续推进，“聪明钱”积极涌入A股】 今年以来，金融市场开放持续推进，外资独资公募基金数量不断增加，多家机构产品获批。截至目前，我国已有贝莱德基金、泰达宏利基金、路博迈基金、富达基金、施罗德基金、上投摩根基金及摩根士丹利华鑫基金7家外商独资基金管理公司。与此同时，外资券商准入审批在稳步推进。1月19日，渣打证券获批成立，成为国内首家新设外商独资证券公司。近期，证监会多次强调，扩大资本市场高水平制度型开放。专家认为，我国资本市场对外开放不断扩大，经济复苏前景向好，外资机构对我国市场信心充足。伴随资本市场高水平制度型开放持续推进，我国资本市场国际化、机构化程度将不断提高，人民币资产在全球资产配置中的比重有望继续提升，吸引更多外资涌入A股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4749535.d.html</link>
            <guid>3003644</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta创建了新的顶级产品团队 专注于人工智能】据Meta Platforms首席执行官扎克伯格在社媒上更新的消息，Meta正在创建一个新的顶级产品团队，专注于生成式人工智能(AI)。新团队由来自不同团队的人员组成，他们在Meta上研究生成式AI，扎克伯格表示，短期计划是专注于构建富有创造性和表现力的工具，长期目标是开发可以在许多方面帮助人们的人工智能角色。公司正在探索文本、图像、视频和多模式体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7971467.d.html</link>
            <guid>3003643</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MKS仪器（MKS Instruments Inc.）四季度净收入10.9亿美元，分析师预期10.2亿美元。四季度半导体市场净收入5.03亿美元，较上年同期增长1.6%。2月3日发现的勒索软件网络袭击事件将造成实质性的影响。尚未最终决定勒索软件造成的成本和造成的相关影响。预计勒索软件对一季度营收的（不利）影响至少为2.0亿美元。当前，不会提供关于一季度业绩的指引。MKS仪器（MKSI）美股盘后涨3.06%。]]></title>
            <guid>3003641</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦通信委员会与乌克兰电信监管机构签署合作备忘录】 当地时间2月27日，美国联邦通信委员会（FCC）和乌克兰电信监管机构表示，双方已经签署了一份新的合作备忘录，将在电信基础设施、5G和其他相关安全问题上进行合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4748158.d.html</link>
            <guid>3003640</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院批准向澳大利亚出售价值5.06亿美元军备】美国国防部当地时间2月27日表示，美国国务院已批准向澳大利亚出售增程型先进反辐射制导导弹及相关设备，交易价值达5.06亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7970674.d.html</link>
            <guid>3003637</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统武契奇：科索沃问题谈判仍将继续】据央视新闻，引援塞尔维亚媒体当地时间2月27日报道，塞尔维亚总统武契奇、欧盟外交与安全政策高级代表博雷利以及科索沃当局领导人库尔蒂当天在布鲁塞尔举行了新一轮科索沃问题会谈。会谈后武契奇表示，谈判进行得很艰难，塞方坚持首先成立塞族城市联盟，科索沃问题谈判仍将继续。 武契奇强调，当天的会谈没有讨论欧盟关于科索沃问题的建议，而是商讨了以往签署协议的执行问题。武契奇说：“我们将继续进行会谈，但只有确定了成立塞族城市联盟的相关事宜，我们才能继续往下谈。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4742638.d.html</link>
            <guid>3003636</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科一地铁列车出现浓烟，暂无人员伤亡报告】 当地时间2月27日晚，俄罗斯莫斯科地铁一号线一班列车出现浓烟。地铁相关部门正在进行调查。俄罗斯紧急情况部表示，没有人员伤亡报告。俄新社援引紧急情况部门消息称，地铁线路出现短路造成了浓烟，但并没有起火燃烧。站内旅客已被疏散至地面。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4742140.d.html</link>
            <guid>3003635</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:27:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟委员会主席冯德莱恩与英国国王查尔斯三世举行会见】 当地时间2月27日，欧盟委员会主席冯德莱恩与英国国王查尔斯三世举行了会见。双方讨论了共同面临的挑战，如气候变化等问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyac7964623.d.html</link>
            <guid>3003633</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦国防部否认哈方向乌克兰提供武器装备】 当地时间2月27日，哈萨克斯坦国防部否认哈方向乌克兰提供武器装备。哈国防部表示，该国自2022年8月27日起已禁止出口武器和军事装备。此前，有西方自媒体称，哈萨克斯坦通过欧洲国家中转向乌克兰提供武器装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyieyaf4741612.d.html</link>
            <guid>3003632</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所称，2月中旬空头头寸增加1.1%，至152.1亿股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8088020.d.html</link>
            <guid>3003631</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国第一大电网运营商PJM在产能（电力供应服务）拍卖中的开支锐减15%，至每天28.92美元/MG。]]></title>
            <guid>3003629</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Zoom视频通讯四季度收入11.2亿美元 分析师预期11.0亿美元】Zoom视频通讯四季度收入11.2亿美元，分析师预期11.0亿美元；预计一季度收入10.8亿-10.85亿美元，分析师预期11.1亿美元；四季度调整后每股收益为1.22美元，分析师预期0.80美元；预计2024财年调整后每股收益为4.11-4.18美元，分析师预期3.53美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4864584.d.html</link>
            <guid>3003626</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fisker（FSR）收涨30%，创最近两年最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8076687.d.html</link>
            <guid>3003623</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉实基金经雷：全面注册制将推动公募业态进一步改善】 在嘉实基金总经理经雷看来，全面实行注册制将推动公募业态进一步改善。他认为，ESG公司治理与注册制以信息披露为核心的要求一致，能极大助力公募基金对上市公司的“优中选优”，在资本市场蓬勃发展的同时，将大众资金引至契合人类美好生活发展的路径上去。全面注册制下，上市效率的提升和上市条件的多元化，将进一步推动IPO扩容，促使含金量更高的企业进入资本市场。同时，IPO募资金额虽有提升，但未形成“抽血效应”，市场成交额从4000亿元提升至万亿元量级，IPO与全市场扩容互相成就。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8071519.d.html</link>
            <guid>3003619</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Meta Platforms(META.O)创建了新的顶级产品团队，专注于人工智能(AI)。]]></title>
            <guid>3003618</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登政府将为芯片制造商设定条件：未达目标可收回补贴】据一份文件，从一项390亿美元的半导体支持计划中获得美国政府补贴的公司将被要求满足严格的财务条件，包括在某些情况下与政府分享不可预见的利润。文件还将要求申请资金的公司详细说明未来五年的股票回购计划。这一信息将被作为申请的一部分加以权衡，如果芯片制造商提出更激进的股票回购计划，则可能会获得更少的补贴。此外，当企业达到某些项目里程碑时，还将向它们分批发放资金，反之，商务部可能会暂停发放或收回资金。美国商务部将于当地时间周二发布新的指导方针。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8070626.d.html</link>
            <guid>3003617</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[币安否认在未经同意的情况下使用客户资产，此前有媒体报道称，这家加密交易所转移了“用于支持客户稳定币的18亿美元抵押品”。]]></title>
            <guid>3003616</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通认为阿根廷经济面临硬着陆的前景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4841355.d.html</link>
            <guid>3003614</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州居民就“毒火车”脱轨事故起诉诺福克南方铁路公司】 当地时间2月27日，针对美国俄亥俄州东巴勒斯坦城发生的火车脱轨并导致有毒化学品泄漏事故，该州居民起诉诺福克南方铁路公司，并敦促联邦法官阻止该公司在没有给予专家足够时间检查事故现场的情况下销毁残骸。俄亥俄州居民的代表律师表示，诺福克南方铁路公司只给两天时间来检查近12节在运载危险物品时发生事故的车厢。他们要求法官在诺福克南方铁路公司清除和销毁残骸之前给专家更多时间。清除残骸工作开始的日期原定于3月1日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4841269.d.html</link>
            <guid>3003612</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国国务院决定批准向澳大利亚出售先进反辐射制导导弹等相关设备，价值5.06亿美元。]]></title>
            <guid>3003610</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家预测2月份CPI同比上涨2.0%】据证券日报，随着复工复产、保供稳价等措施的实施，我国物价水平保持总体平稳。受访专家预计，2月份，CPI同比上涨2.0%左右。其中，食品价格涨幅有望小幅收窄；PPI延续小幅通缩状态。东方金诚首席宏观分析师王青表示，预计2月份CPI同比上涨2.0%左右，与1月份相比变化不大，继续处于温和状态。光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，2月份CPI同比涨幅在2.0%附近，较前值小幅回落，主要原因在于2月份猪肉和蔬菜价格同比涨幅温和；同时，受季节性因素回落影响，服务业价格同比涨幅有所回落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8042988.d.html</link>
            <guid>3003609</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆克孜勒苏州乌恰县附近发生4.0级左右地震】中国地震台网自动测定：02月28日03时36分在新疆克孜勒苏州乌恰县附近（北纬39.49度，东经74.43度）发生4.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4809088.d.html</link>
            <guid>3003607</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟称塞尔维亚与科索沃已同意关系正常化协议文本】 欧盟外交与安全政策高级代表博雷利当地时间2月27日表示，塞尔维亚和科索沃当局代表对欧盟起草的关系正常化协议文本没有异议，该协议将很快在欧盟官网公布。当天，博雷利分别会见塞尔维亚总统武契奇和科索沃当局领导人库尔蒂。欧盟方面此前曾表示，这份关系正常化协议是由欧盟起草，并获法德两国支持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4809021.d.html</link>
            <guid>3003606</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《证券经纪业务管理办法》施行，券商经纪业务监管规则迎升级】 2月28日起，《证券经纪业务管理办法》正式实施，证券经纪业务合规监管迎来新的指导性文件。《办法》按照“回归本源、丰富内涵、加强规制、有序发展、保护客户”的思路，对证券公司相关业务作出规定。多位机构人士表示：“多年来散见于证监会、交易所、中国结算、证券业协会等监管文件中有关证券经纪业务的规定，首次进行统筹与优化，这对于证券行业的规范展业将发挥重要作用。”为帮助行业全面准确理解该《办法》，引导证券公司进一步规范经纪业务，中国证券业协会于27日以“线上+线下”相结合的形式举办了政策解读培训活动。同时，多家券商表示正在对新规进行学习研讨。（经参）]]></title>
            <guid>3003605</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布局热度提升，公募积极申报北证50相关产品】 日前，伴随着A股市场的持续回暖，机构对于北交所上市公司的布局热情也在提升，又有一批公募机构最新上报北证50指数相关基金产品。据Wind统计，在去年上市的首批8只北证50指数产品中，共有6只斩获正收益，净值最高涨逾5%。业内人士认为，未来随着企业盈利整体企稳和估值触底回升，北交所具备较好的长期投资潜力。证监会官网显示，鹏扬基金最新上报了跟踪北证50指数的基金产品。此前，工银瑞信基金、万家基金和博时基金也上报了同类型基金产品，这是继去年首批8只北证50指数基金后，又一批开始积极布局北证50指数基金产品的公募机构。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8031799.d.html</link>
            <guid>3003604</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线(AMC.N)涨幅一度扩大至27%，为去年5月以来的最大盘中涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8023377.d.html</link>
            <guid>3003603</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:33:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国美电器大规模收缩实体自营门店，2023年将全面开放加盟业务】 2月27日，国美电器相关人士证实：“目前旗下实体门店正在调整，实体门店经营模式将从自营模式转向保留部分自营、加盟为主的模式。”国美电器高级副总裁李俊涛近日表示，2023年国美将继续精简自营实体店，保留300余家主力自营门店。国美系陷入资金流动危机之后，便开启了一系列降本增效措施，一方面通过债务资本化缓解偿债压力；另一方面通过回归家电零售商、转变实体门店运营模式、开启全平台直播等方式，在业务上聚焦，实现轻资产化并开拓新渠道自救。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietuf8022983.d.html</link>
            <guid>3003601</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利：科索沃和塞尔维亚领导人同意不再就欧盟提出的关系正常化问题进行进一步讨论。]]></title>
            <guid>3003600</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:29:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“平移期”投行快速反应梳理现有项目 合规及保证项目质量是首要推进原则】全面注册制改革各项工作有条不紊推进中，对券商投行来说，面对“10个工作日”的项目平移过渡期，有许多工作要做，比如在两周时间内需要与客户进行沟通、提交申报项目等。受访投行表示，正快速反应梳理现有项目，而且在“申报即担责”的原则下，不会特意抢时间，会根据项目情况保质保量按步推进，并尽快转换、建立全面注册制下新的执业理念。对于拟申报的主板项目，将按原定计划走流程。根据项目情况，保质保量按步推进，合规及保证项目质量是第一位。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-28/detail-imyietui4797588.d.html</link>
            <guid>3003599</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:29:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>