<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 07:19:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见东盟秘书长高金洪】据外交部网站，3月27日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在北京会见东盟秘书长高金洪。王毅祝贺高金洪就任东盟秘书长，对其将中国作为东盟外国家访问首站表示赞赏。王毅说，作为东盟最大的邻国，中国始终真诚无私支持东盟，率先加入《东南亚友好合作条约》、率先建立战略伙伴关系、率先缔结自贸协定，带动其他大国加大对东盟投入，显著提升东盟国际地区影响。新形势下，中方将继续坚定支持东盟一体化和共同体建设，支持东盟战略自主和团结自强。支持维护好以东盟为中心的区域合作架构。]]></title>
            <guid>3045511</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会未通过“北溪”管道问题决议草案，中方：表示遗憾】联合国新闻3月27日消息，俄罗斯就调查“北溪”管道爆炸事件提交的决议草案27日在安理会付诸表决。在15个理事国当中，仅有俄罗斯、中国和巴西投出赞成票，草案因此未能获得通过。耿爽大使：中方支持授权联合国组建国际独立调查委员会对事件开展调查。我们感谢俄罗斯散发有关决议草案，用一个多月时间组织安理会成员进行深入磋商，并体现灵活、开放态度，在决议草案中吸收了中方和其他成员提出的修改意见。中方对刚才安理会关于“北溪”管道问题决议草案的表决结果表示遗憾。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1529958.d.html</link>
            <guid>3045509</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原股份：碳酸锂价格下跌对公司业绩影响不大】天原股份：公司作为正极材料生产商，属于新能源电池中间环节，碳酸锂价格下跌对公司业绩影响不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8305527.d.html</link>
            <guid>3045506</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚外长赞比里将访华】外交部发言人毛宁宣布，应国务委员兼外长秦刚邀请，马来西亚外长赞比里将于3月28日至29日访问中国。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8303047.d.html</link>
            <guid>3045505</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保利联合：按照行业推行少人化、无人化的发展要求，湖南金聚能下属金能自动化公司正在研究开发自动化、智能化生产线设备，现有包装、装药智能化辅助装备等。]]></title>
            <guid>3045504</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北汽新能源专利可实现车载健身】天眼查App显示，3月28日，北京新能源汽车股份有限公司申请的“车载健身装置及车辆”专利公布。摘要显示，该车载健身装置包括阻力装置以及拉力带，拉力带的一端连接有手柄，拉力带另一端连接阻力装置，用户通过拉动手柄拉长拉力带从而达到健身效果，阻力装置为拉力带提供拉力从而调节用户运动强度，根据该发明的车载健身装置，满足了用户在车辆动态以及静态下的健身需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8300900.d.html</link>
            <guid>3045503</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：钢铁超低排放改造进展顺利 今年1-3月有约4000万吨完成改造】生态环境部大气环境司司长刘炳江在新闻发布会上表示，截至2022年底，全国共2.07亿吨粗钢产能完成全流程超低排放改造并公示，4.8亿吨粗钢产能已完成烧结球团脱硫脱硝、料场封闭等重点工程改造，上述产能占全国总产能三分之二。今年前3个月，又有约4000万吨粗钢产能完成全流程超低排放改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1523331.d.html</link>
            <guid>3045502</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：两年左右时间建成3800多个噪声自动监测站】生态环境部28日召开新闻发布会，大气环境司司长刘炳江表示，在生态环境信访投诉举报管理平台上，噪声污染的投诉举报一直占据前两位。截至去年底，全国仅有20个城市308个声环境质量监测点位开展自动监测，大部分城市还没有开展自动监测。“十四五”期间，将全面推动声环境质量自动监测站点的建设，预计用两年左右的时间，从省会城市扩展至地级城市，实现全国地级及以上的城市建成3800多个自动监测站点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8300175.d.html</link>
            <guid>3045501</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿达尼集团股票遭遇2月初以来最大暴跌，市值蒸发64亿美元】印度阿达尼集团的股票周二大跌，市值蒸发逾5230亿卢比（约64亿美元）。这是自2月初以来的最大跌幅，因有报道称该集团正寻求重新谈判价值40亿美元的贷款条款，令市场对该集团偿还债务的能力再次感到担忧。阿达尼港口和经济特区公司的股价下跌逾9%，低于美国投资公司GQG Partners本月早些时候入股该公司时的价格。阿达尼绿色能源有限公司、阿达尼电力有限公司和Adani Wilmar等几家公司股价下跌5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1522459.d.html</link>
            <guid>3045500</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部问斌：我国已初步打通氢能“制-储-输-用”全产业链】3月28日，科学技术部高新技术司能源与交通处处长问斌在北京氢能产业大会暨京津冀氢能产业发展高峰论坛上表示，我国已初步打通氢能的“制-储-输-用”全产业链。下一步，科技部将统筹推进氢能科技创新，重点强化氢能基础与应用基础研究，持续深化前沿技术探索与核心关键技术攻关，组织产学研协同攻坚氢能驱动的绿色低碳技术体系，打造产业转型升级的新增长点。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1520354.d.html</link>
            <guid>3045498</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都三宗涉宅地块全部熔断成交，总成交金额约38.06亿元】3月28日，成都土地市场出让的三宗涉宅用地全部熔断成交，总成交面积达162亩，总成交规划建筑面积约26万平方米，总成交金额约38.06亿元，平均溢价率14.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8294500.d.html</link>
            <guid>3045494</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高将持股7.19％！华融资产所持光大银行可转债转股获批】银保监会批复，同意中国华融资产管理股份有限公司持有的光大银行可转债转股。转股后，中国华融资产管理股份有限公司将持有光大银行41.85亿股股份，持股比例不超过7.19％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1516889.d.html</link>
            <guid>3045493</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿博股份：小E是AIGC类 ChatGPT聊天机器人,模型模块来自于英伟达】 鸿博股份3月28日在互动平台表示，目前小E在英博数科官网正式上线，每天收集前20位有效申请信息，成功获得测试资格的朋友会以短信形式收到登录信息。小E是AIGC类 ChatGPT聊天机器人,模型模块来自于英伟达，由英博数科团队人员对模块进行集成、优化及调教。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8292046.d.html</link>
            <guid>3045489</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国机汽车尾盘直线涨停，消息称国机智骏正在引入外部投资者滴滴，双方进行了一年多的谈判，目前谈判已进入尾声。]]></title>
            <guid>3045487</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东电下月起受理福岛核事故追加赔偿申请 金额或达3900亿日元】日本福岛第一核电站运营方东京电力公司3月27日公布，将从4月10日起受理有关福岛核事故的追加赔偿申请。据日本媒体报道，预计总共将有148万人获得追加赔偿，追加赔偿总额将达到3900亿日元（约合人民币205亿元）。其中，对于事发时居住在距离福岛第一核电站半径20公里内并且仍然无法返乡的部分避难者，每人最多可获得约合人民币14.7万元的追加赔偿。此外，患有中等程度以上慢性疾病的患者，可增加约合人民币1.6万元的赔偿。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3045486</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欲入股国机智骏？滴滴：不便评价，以公告为准】 3月28日，赣州市一位知情官员向记者透露，国机智骏正在引入外部投资者滴滴，双方进行了一年多的谈判，目前谈判已进入尾声。同日，滴滴相关人士向记者表示，不便评价，此事涉及到上市公司，以上市公司的公告为准。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8288102.d.html</link>
            <guid>3045483</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生银行：近几年本行高度重视合规管理，从问题整改、员工管理、案防管理等方面大力提升合规能力】民生银行在互动平台表示，近年来，金融监管部门持续深化“强监管、严监管、深监管”，不断加大对违规行为的惩治力度。在此背景下，本行因早期不规范经营也受到监管部门多次处罚。总体看，近三年本行处罚金额逐年下降，2022年处罚金额相较2020年下降了63%， 2022年本行监管处罚金额较上年在银行同业排名显著下降（银行机构排名由第四位降至第十位、股份制行排名由第二位降至第五位）。历史违规事项处罚占比高，2020年至2022年本行受到的监管处罚事项中，将近80%的处罚事项涉及的违规业务发生于2019年及以前。 近几年，本行高度重视合规管理，从问题整改、员工管理、案防管理等方面大力提升合规能力。一是从源头上对问题产生的原因进行整改，通过健全整改制度及流程、建立合规问题管理平台系统、强化整改督办及考核等举措，持续推动体制、机制和系统的优化；二是强化从业人员行为管理，建立从业人员网格化管理体系，对员工行为开展常态化监测，并开展违规行为专项整治；三是深化案防管理，建成事前事中事后全覆盖的立体式案防体系，严控案件风险。全行牢固树立“合规经营就是核心竞争力”的理念，员工合规经营意识和风险防范能力不断提高，公司经营发展稳健有序。]]></title>
            <guid>3045482</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非对自中国进口的镀锌钢产品反倾销案作出初裁，决定征收35.9%反倾销税】据商务部网站3月28日消息，近日，南非国际贸易管理委员会（ITAC）（代表南部非洲联盟-SACU，SACU包含国家为南非、博茨瓦纳、纳米比亚、莱索托及斯威士兰5国）发布公告，对自中国进口的镀锌钢产品（Flat-rolled products of iron or non alloy steel, of a width of 600 mm or more, clad, plated or coated:Otherwise plated or coated with zinc: Of a thickness of less than0.45 mm，海关税号：72104910）反倾销案作出初裁，决定实施为期6个月的临时措施，征收35.9%反倾销税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8286312.d.html</link>
            <guid>3045481</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：英国最快本月加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》】据日本富士新闻网（FNN）援引未具名官员的话报道称，英国政府最快将于本月加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》(CPTPP）。英国将成为第12个加入该协定的国家，其成员包括澳大利亚、加拿大和日本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1508073.d.html</link>
            <guid>3045480</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国博彩巨头威廉希尔被罚1920万英镑，创英国行业纪录】英国博彩委员会周二宣布，威廉希尔旗下三家博彩公司将因“广泛而令人震惊”的社会责任和反洗钱失误而支付总计1920万英镑罚款。这是该委员会历史上开出的最大一笔罚单。英国博彩委员会称:“我们发现的失误是如此普遍和令人担忧，我们曾认真考虑吊销执照。但由于运营商立即意识到他们的错误，并与我们合作迅速实施改进，我们转而选择了历史上最大的执法罚款。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1506975.d.html</link>
            <guid>3045477</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未按照规定进行贷款资金支付管理与控制，广发银行鞍山支行被罚30万元】 3月28日，鞍山银保监分局发布了1张罚单，剑指广发银行股份有限公司鞍山支行及其相关责任人。罚单显示，广发银行股份有限公司鞍山支行主要违法违规事实（案由）为未按照规定进行贷款资金支付管理与控制。针对上述违法行为，鞍山银保监分局根据《中华人民共和国银行业监督管理法》第四十六条，对广发银行股份有限公司鞍山支行予以罚款30万元。同年3月15日，广发银行股份有限公司上海分行因涉及未对集团客户授信实行统一管理等违规行为，被上海银保监局处以人民币150万元罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8283691.d.html</link>
            <guid>3045476</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益生股份：目前没有收购益客食品计划】益生股份3月28日在互动平台表示，公司以高代次畜禽种源供应为核心竞争力，专注于产业链的上游环节，主要引进、繁育世界优质畜禽良种，向社会推广种鸡、种猪及商品肉雏鸡，目前没有收购益客食品的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8283491.d.html</link>
            <guid>3045475</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原股份：公司磷酸铁锂一期2.5万吨项目已经建成 正推进试运行生产】天原股份3月28日在互动平台表示，公司磷酸铁锂一期2.5万吨项目已经建成，正推进试运行生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8283081.d.html</link>
            <guid>3045474</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创维数字：目前公司与华为在AI技术的一些垂直领域有相关的交流和应用】创维数字3月28日在投资者互动平台表示，公司与华为云合作紧密，目前公司与华为在AI技术的一些垂直领域有相关的交流和应用。公司与华为云相关技术及应用也持续在沟通及更新中，具体情况请您留意公司披露的定期报告、法定的信息披露媒体及巨潮资讯网披露的信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8282918.d.html</link>
            <guid>3045473</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【饿了么再诉美团不正当竞争】天眼查App显示，日前，上海拉扎斯信息科技有限公司与北京三快科技有限公司相关不正当竞争纠纷案件新增开庭公告，原告为上海拉扎斯信息科技有限公司，该案于3月28日在吉林市中级人民法院开庭。据媒体2021年报道，拉扎斯网络科技（上海）有限公司、上海拉扎斯信息科技有限公司曾起诉北京三快在线科技有限公司、北京三快科技有限公司不正当竞争，青岛市中级人民法院判决被告美团两公司赔偿原告饿了么两公司经济损失及合理开支100万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1505084.d.html</link>
            <guid>3045472</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AIGC运营服务商万木健康完成战略融资】近日，AIGC运营服务商万木健康完成战略融资，羽医健康独家投资。本轮融资资金将用于构建单病种及医生个人知识数据库，通过AIGC重构医患交互场景下的内容创作流并探索垂直领域大语言模型应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8282106.d.html</link>
            <guid>3045471</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:46:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Lucid Air遭遇“断电门”：电动机开关缺陷引发召回】美国电动汽车公司 Lucid Motors 近日宣布召回637辆旗舰车型Lucid Air，原因是电动机中的一个接触器开关存在缺陷，可能导致车辆在行驶中突然失去动力。召回范围涉及2022-2023年款的Lucid Air，其中有237辆已经确认存在问题，另外336辆需要通过远程软件更新来检测开关是否正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1503656.d.html</link>
            <guid>3045467</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【良品铺子：平台电商业务中天猫旗舰店因平台流量变化销售规模有所下滑，京东自营等渠道业务保持增长态势】良品铺子：线上业务包含平台电商业务、社交电商业务等，平台电商业务中天猫旗舰店因平台流量变化销售规模有所下滑，京东自营、拼多多、天猫超市等渠道业务保持增长态势，抖音店铺等社交电商、美团优选等社区电商业务均保持稳步增长。2023 年，电商渠道将定位为销售服务功能的延伸，平台电商业务围绕细分人群需求进行产品调优、精准营销等举措来促进增长，社交电商业务着重提升自播能力、完善达播矩阵、抢占商城核心资源位，实现有质量的健康稳定增长。]]></title>
            <guid>3045465</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李保东：2023年亚洲将成为全球经济放缓背景下的一大亮点】28日，博鳌亚洲论坛2023年年会新闻发布会暨旗舰报告发布会在海南博鳌举行。博鳌亚洲论坛秘书长李保东表示，2023年亚洲将成为全球经济放缓背景下的一大亮点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1499226.d.html</link>
            <guid>3045464</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:40:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：AI算力投资带动PCB需求增长】光大证券指出，PCB是服务器的重要组成部件，是承载服务器运行的关键材料。服务器出货量的大幅增长也使得服务器PCB市场规模扩容，成为PCB市场中复合增长率最快的下游细分市场。随着AI算力需求的增长，PCB市场有望迎来回暖。Prismark统计数据显示，目前全球PCB市场规模稳定增长。Prismark预计2022年其产值达821亿美元，同比+1.5%。展望未来，伴随宏观影响边际减弱，整体需求稳步复苏，叠加服务器及数据中心、汽车电子、AIoT（智能耳机、智能手表、AR/VR等）新兴应用放量及技术升级，PCB产值有望稳健成长，Prismark预计2026年全球产值达到1016亿美元，2022-2026年CAGR超5%。受益于下游应用技术规格持续迭代升级，对线路板要求亦不断提升，PCB下游中高端化产品如HDI、封装基板等产值占比显著提升。随着AI算力需求的持续增长，PCB市场有望迎来广阔成长空间。建议关注AI相关领域PCB企业，建议关注沪电股份、胜宏科技、深南电路，崇达技术、生益电子、景旺电子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8275265.d.html</link>
            <guid>3045461</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中铝国际：公司不涉及盐湖提锂相关投资业务，不直接生产锂材料】中铝国际3月28日在互动平台表示，近日，公司下属全资子公司长沙有色冶金设计研究院有限公司与香港CBC投资股份有限公司（邦普循环）签署玻利维亚Uyuni盐湖年产2.5万吨（LCE）提锂建设项目工程设计合同。目前，公司不涉及盐湖提锂相关投资业务，不直接生产锂材料，仅为锂生产企业提供技术设计及咨询、工程施工服务，该业务不会对公司业绩造成重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1496356.d.html</link>
            <guid>3045460</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家网信办谈网暴治理：网络戾气和网暴相伴相生】国家网信办相关负责人今日表示，在网暴治理过程中发现，和网暴相伴相生的是网络戾气。相较现实社会，虚拟空间的隐匿性，淡化了人们的言行责任感，更容易出现口无遮拦，也会导致网络戾气，从而导致不友善言论的集中扎堆出现，对网暴会起推波助澜的作用。同时，网络戾气也会使一些网民肆无忌惮，恶俗黑话不断，影响社会情绪，污染网络环境。整治网络戾气，既包括对网暴本身的整治，也要改变让网暴存在的网络环境。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8273080.d.html</link>
            <guid>3045459</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：今年污染物排放量会有一定增加】在生态环境部今天（28日）上午举行的例行新闻发布会上，大气环境司司长刘炳江表示，空气质量改善成效还不稳固，特别是今年我国面临着气象条件相对不利和污染物排放量显著增加的双重压力，空气质量改善形势较为严峻。刘炳江说，气象预测结果显示，今年秋冬季可能会有厄尔尼诺现象，我国北方地区冷空气活动会减弱，温度偏高，大气扩散条件总体不利。“今年以来，经济社会活动全面恢复，排放量会有一定的增加，这都给我们出了新的难题和考题。”他说。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8272025.d.html</link>
            <guid>3045458</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科大首次实现基于碳化硅中硅空位色心的高压原位磁探测】 据中国科学技术大学新闻网消息，中国科学院院士、中国科学技术大学教授郭光灿团队在碳化硅色心高压量子精密测量研究中取得重要进展。该团队李传锋、许金时、王俊峰等人，与中科院合肥物质科学研究院固体所高压团队刘晓迪研究员等合作，在国际上首次实现了基于碳化硅中硅空位色心的高压原位磁探测。该技术在高压量子精密测量领域具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8270728.d.html</link>
            <guid>3045457</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：2025年全国基本消除重污染天的目标是控制在1%以内】 生态环境部举行例行新闻发布会，通报大气污染防治情况。生态环境部大气环境司司长刘炳江强调说，2025年全国基本消除重污染天的目标是控制在1%以内，由于各地大气污染治理的不充分不平衡问题，控制目标有所不同，经济快速增长、气候异常、大规模焚烧秸秆和烟花爆竹高强度大范围燃放等也存在不确定性，我们将以严控增量、多减存量和精准科学应对重污染过程的确定性，应对这些不确定性，努力实现目标。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1492553.d.html</link>
            <guid>3045456</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经历美欧银行业动荡 美媒称商业地产行业或将陷入困境】美国商业内幕网站27日发表文章援引美国银行分析师的话称，在经历了美国和欧洲银行业动荡后，随着商业地产贷款标准被进一步收紧，商业地产行业或许会下一个倒下。此外，摩根大通公司分析师表示，近4500亿美元的商业房地产贷款将于2023年到期，其中60%由银行持有，摩根大通公司分析师预计在这批贷款中会有近四分之一将违约。文章指出，这样的潜在问题与2008年金融危机类似，但这一次，陷入困境的可能是商业地产。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8268763.d.html</link>
            <guid>3045453</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新易盛：800G产品目前客户在做小批量采购和规划，需求的大量增加预计在明年或者后年】新易盛：公司目前已与全球主流互联网厂商建立起了良好的合作关系，800G产品的具体放量时间主要取决于客户的需求，目前客户在做小批量采购和规划，需求的大量增加预计在明年或者后年。]]></title>
            <guid>3045450</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉电股份：公司积极与南瑞集团寻求在大基地、氢能、储能等业务领域深化合作】吉电股份3月28日在互动平台表示，公司积极与南瑞集团寻求在大基地、氢能、储能等业务领域深化合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8262896.d.html</link>
            <guid>3045449</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传三星考虑开发FMM】传三星显示正考虑与APS Holdings合作开发精密金属光罩（FMM），用于VR/AR等装置的RGB OLEDoS开发。 ( 科创板日报 )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1484689.d.html</link>
            <guid>3045448</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科华数据于广州新设子公司 含区块链技术相关业务】企查查APP显示，近日，广州云传科技有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：人工智能公共数据平台；工业互联网数据服务；互联网安全服务；区块链技术相关软件和服务等。企查查股权穿透显示，该公司由科华数据100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8261019.d.html</link>
            <guid>3045447</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱晓彤卸任特斯拉郑州公司法定代表人 仍任董事长】天眼查App显示，近日，特斯拉汽车销售服务（郑州）有限公司发生工商变更，Xiaotong Zhu（朱晓彤）卸任法定代表人、总经理，由王昊接任，朱晓彤仍担任董事长一职。目前，朱晓彤在国内数百家特斯拉相关公司任职。去年下半年以来，其已卸任特斯拉（上海）有限公司、特斯拉汽车销售服务（北京）有限公司、特斯拉汽车销售服务（天津）有限公司、特斯拉汽车销售服务（银川）有限公司等多家公司的法定代表人，但仍担任董事长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1483700.d.html</link>
            <guid>3045446</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总装机容量140万千瓦抽水蓄能项目落户河西走廊】据央视新闻，今天（28日）上午，总投资110亿元、装机容量140万千瓦的黄羊抽水蓄能项目在甘肃武威开工，计划建设工期72个月，预计2029年首台机组投产，设计年发电量16亿千瓦时，是国家“十四五”重点实施项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8258953.d.html</link>
            <guid>3045442</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光威复材：2022年营收同比跌3.69%，拟10转6派7元，碳纤维、碳梁、预浸料业务贡献营收比例占93.48%】光威复材：2022年公司实现营业收入25.11亿元，同比下降3.69%；归属于上市公司股东的净利润9.34亿元，同比增长23.19%。公司拟向全体股东每10股派发现金红利7元(含税)，以资本公积金向全体股东每10股转增6股。2022年，在公司25.11亿元的营业总收入中，碳纤维、碳梁、预浸料三大业务贡献比例占93.48%，与上年基本持平；能源新材料板块的风电碳梁业务由于第四季度海外客户订单调整减少收入一亿多元，全年实现销售收入6.62亿元，同比下降18.12%。]]></title>
            <guid>3045440</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:25:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇庭国际：未涉及chatgpt业务】皇庭国际：目前意发功率半导体掌握功率器件技术和生产工艺，未具备设计生产AI芯片能力，也未涉及chatgpt业务。未来公司将持续、重点发展功率半导体业务，努力将公司打造成能源电子领域的一流企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8258144.d.html</link>
            <guid>3045439</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉电股份：沙尘暴对太阳能项目影响比较大 将及时对组件进行清洗】吉电股份3月28日在互动平台表示，极端天气对发电量会有影响。沙尘暴对太阳能项目影响比较大，公司将及时组织对组件进行清洗。清洗机器人的安装也降低了发电量损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1479277.d.html</link>
            <guid>3045438</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航回应航班取消后旅客跪求起飞：业务部门已按流程规定处置】 3月28日消息，“航班延误13小时后取消旅客跪求起飞”话题近日引发关注。有消息显示，此事件中取消飞行的是东航MU6372次航班。对此，东航相关负责人回应称，“（航班取消是）华南强对流天气影响导致的，业务部门都是按流程规定处置的，已经都处置好了。”（中新财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8251797.d.html</link>
            <guid>3045437</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首条直飞清迈航线恢复，预计价格将下降！】随着旅游业的强劲复苏，3月24日，祥鹏航空昆明至泰国清迈航线恢复，这也是国内首条恢复的直飞清迈国际航线。祥鹏航空恢复的昆明至清迈首飞航班上座率超过了7成，平均票价在1000元左右，而随着国内多家航空公司逐步恢复或加密国际航线，预计从4月起，国际航班的价格将会出现小幅下调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1474215.d.html</link>
            <guid>3045436</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中兴通讯智慧中屏中标云南移动采购项目】近日，中兴通讯智慧中屏S100V7以第一名50%份额成功中标云南移动2023年家庭生态产品选型采购项目智能音箱产品包段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1470494.d.html</link>
            <guid>3045433</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国—以色列自贸协定第八轮谈判在以色列举行】 2023年3月20-23日，中国—以色列自贸协定第八轮谈判在以色列举行。商务部国际司司长余本林率团与会。双方就货物贸易、原产地规则、海关程序与贸易便利化、卫生与植物卫生措施、贸易救济、电子商务、环境、知识产权、竞争、政府采购、争端解决、法律与机制条款等议题开展深入磋商。中以自贸协定谈判于2016年3月启动。中国是以色列第二大贸易伙伴国，以色列是中国在中东地区的重要经贸合作伙伴。2022年中以双边贸易额254.5亿美元，同比增长11.6%。（商务部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1468574.d.html</link>
            <guid>3045429</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克再次呼吁巴菲特购买特斯拉股票，高盛前首席投资官：这不可能】马斯克周一再次呼吁巴菲特购买特斯拉股票。马斯克表示，巴菲特因没有在早期投资特斯拉而错失了巨额回报。他本可以以2亿美元的估值入股特斯拉，不到其目前约6000亿美元市值的0.1%。但特斯拉多头、高盛集团前首席投资官加里·布莱克认为，巴菲特不会持有特斯拉的股票，因为价值型投资者和成长型投资者之间存在巨大差异，巴菲特是典型的价值主义者。当巴菲特在2016年首次投资苹果时，它是一只价值型股票。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1468349.d.html</link>
            <guid>3045428</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【必和必拓和中国铜业及中色大冶签署共建可持续负责任铜产业链合作谅解备忘录】据必和必拓消息，必和必拓与两家中国铜生产商中国铜业有限公司（简称中国铜业）及大冶有色金属集团控股有限公司（简称中色大冶）分别签署合作谅解备忘录。通过此次合作，各方将不断探索发展机遇，共同研发与铜冶炼精炼工艺紧密结合的新技术和创新应用并分享相关的见解，合作重点包括使用低碳燃料，提高热效率和能源效率，降低排放强度以及对废渣、粉尘、废水和污酸的低碳循环再利用，及铜价值链流程数字化等方面，以提高全产业链的测量、验证和报告水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1466579.d.html</link>
            <guid>3045424</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南支持民营经济发展：民营涉案人员能不捕的不捕】 据海南省政府网，海南省政府办公厅发布《关于支持民营经济发展的若干措施》。措施中指出，要贯彻落实少捕慎诉慎押刑事司法政策，对民营企业家涉案人员能不捕的不捕、能不诉的不诉、能不判实刑的不判实刑，能不继续羁押的及时予以释放或变更强制措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1463767.d.html</link>
            <guid>3045422</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Meta计划降低部分员工的奖金支出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1459608.d.html</link>
            <guid>3045417</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【濮耐股份：已筹划布局金属镁项目 目前该项目还在示范阶段】濮耐股份3月28日在互动平台表示，公司已筹划布局金属镁项目，目前该项目还在示范阶段，正常推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1458861.d.html</link>
            <guid>3045416</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：严肃查处生态环境违法行为 帮助企业完善治污设施】生态环境部28日召开3月例行新闻发布会，生态环境部大气环境司司长刘炳江表示，将聚焦重点地区、重点时段，以点带面，帮惩结合，严肃查处生态环境违法行为，加强生态环境监管能力建设，帮助企业完善治污设施，督促企业扛起大气治理的主体责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1458790.d.html</link>
            <guid>3045415</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：到2025年基本形成有色金属行业智能制造标准体系】据工业和信息化部消息，工业和信息化部组织编制了《有色金属行业智能制造标准体系建设指南（2023版）》。到2025年，基本形成有色金属行业智能制造标准体系，累计研制40项以上有色金属行业智能制造领域标准，基本覆盖智能工厂全部细分领域，实现智能装备、数字化平台等关键技术标准在行业示范应用，满足有色金属企业数字化生产、数据交互和智能化建设的基本需求，促进有色金属行业数字化转型和智能化升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiz8231638.d.html</link>
            <guid>3045414</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江欢瑞世纪被执行总金额超7千万】企查查APP显示，近日，浙江欢瑞世纪文化艺术发展有限公司新增案号为（2023）浙0782执3107号的被执行人信息，执行标的达1882.85万余元，执行法院为浙江省金华市义乌市人民法院。企查查信息显示，浙江欢瑞世纪文化艺术发展有限公司为A股上市公司欢瑞世纪股东之一，持股约5.03%；该公司实控人钟君艳直接持有欢瑞世纪6.19%的股份。此外，风险信息显示，目前该公司被执行总金额超7713万元，失信被执行总金额超9668万元，创始人钟君艳已被限制高消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1451944.d.html</link>
            <guid>3045413</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：空气质量改善形势较为严峻，大气污染防治仍艰巨】据澎湃新闻，3月28日，生态环境部举行例行新闻发布会，通报大气污染防治情况。生态环境部大气环境司司长刘炳江表示，今年以来，我国面临着气象条件相对不利和污染排放明显增加的双重压力，空气质量改善形势较为严峻。刘炳江说，今年一季度空气质量形势不容乐观，原因主要在于排放和气象两方面。排放方面，经济的全面恢复与产能置换新建的重大项目导致污染物排放增加，地方盲目上“两高”项目和企业违法违规排污现象仍然存在；气象方面，气温升高叠加其他不利气象条件以及沙尘天气使北京及周边地区出现连续空气污染过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynmeiy1450250.d.html</link>
            <guid>3045411</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>