<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 08:23:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市委巡视组原组长纪涛被开除党籍】据重庆市纪委监委消息：日前，经重庆市委批准，重庆市纪委监委对重庆市委巡视组原组长纪涛严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，纪涛身为巡视领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，落实巡视监督政治责任失职弃守；违反组织原则，在干部职务晋升中为他人谋取利益；利用巡视权力谋取私利，为他人在工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。]]></title>
            <guid>3360735</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民和股份：10月份鸡苗销售收入4738万元，同比下降39.97%】民和股份公告，2023年10月销售商品代鸡苗2,204.52万只，同比变动-10.58%，环比变动3.35%；销售收入4,738.01万元，同比变动-39.97%，环比变动9.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6612646.d.html</link>
            <guid>3360732</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神农集团：目前公司在云南地区的规模养殖场没有一例非瘟阳性病例】神农集团在最新的投资者关系活动记录表中表示，从监测数据来看确实第三季度非瘟形势最为严峻，云南地区的小养殖场的病例很多，但是目前公司在云南地区的规模养殖场没有一例非瘟阳性病例，整体运行情况良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6612408.d.html</link>
            <guid>3360731</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神农集团：根据猪场建设进度及母猪的产子周期来看，2025年可完成300万头的出栏目标】神农集团近期接受投资者调研时称，根据猪场建设进度及母猪的产子周期来看，大约在2024年上半年母猪场的产能就可以达到约13万头的母猪存栏规模，2025年可以完成300万头的出栏目标。]]></title>
            <guid>3360730</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：承认（日本）债券收益率最近在上升，可能会影响财政管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6612231.d.html</link>
            <guid>3360729</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远兴能源：第三条生产线计划11月下旬投料】有投资者在互动平台提问，传言三、四线马上投产是否属实？远兴能源表示，第三条生产线计划11月下旬投料，第四条生产线投料时间将根据第三条生产线试车情况进行确定。目前公司纯碱装置运行正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprp0831763.d.html</link>
            <guid>3360726</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江永强：拟250万元与傲基科技共同投资设立一家主要从事跨境电商业务的公司】董事会决定以公司自有资金250万元与傲基科技股份有限公司共同投资设立一家主要从事跨境电商业务的公司，并授权公司管理层办理该标的公司的投资设立事宜，包括但不限于办理后续出资、签署一切与本次对外投资相关的法律文件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6610264.d.html</link>
            <guid>3360725</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海看股份：“海看电视助手”微信小程序目前处于测试阶段】海看股份在互动平台表示，“章鱼小短剧”是我司注册使用的微信小程序，短剧观看为分集付费模式，用户可以在免费试看一定集数后，根据自己的需求选择购买下一集或整部作品。“海看电视助手”微信小程序目前处于测试阶段，还未正式投入使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprq6153827.d.html</link>
            <guid>3360723</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银星能源：控股股东拟增持1%-2%公司股份】银星能源公告，公司控股股东宁夏能源计划自本公告之日起6个月内通过深圳证券交易所交易系统增持公司股份，拟增持股份数量不低于公司已发行总股本的1%，且不超过公司已发行总股本的 2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprq6152787.d.html</link>
            <guid>3360722</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷诺韩国釜山工厂将从2025年起生产极星Polestar 4】极星宣布与吉利控股和雷诺韩国汽车公司已达成协议，将把面向北美和韩国市场的Polestar 4车辆的生产转移到雷诺韩国汽车公司的釜山工厂，生产预计将于2025年下半年启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3384961.d.html</link>
            <guid>3360720</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：旨在将危机模式下的财政支出降至正常水平。将尽最大努力实现2025财年主要预算平衡目标。]]></title>
            <guid>3360719</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长孙卫东近期在河内现身，中方访问目的是什么？外交部回应】汪文斌对此表示，11月9日，外交部副部长孙卫东与越南外交部常务副部长、国家边界委主任阮明宇在越南河内举行中越政府级边界谈判代表团团长会晤，双方在坦诚友好的氛围中，就中越关系、陆地边界海上问题深入交换意见。双方一致认为，在两党、两国最高领导人的战略引领下，中越关系保持良好发展势头。两国充分利用中越政府级边界谈判代表团机制，密切沟通，积极工作，确保中越边海形势总体稳定可控，为巩固和深化中越全面战略合作伙伴关系作出了贡献。双方高度评价两国在口岸开放升格和基础设施互联互通方面取得的进展，一致同意努力将中越陆地边界打造成永久和平、世代友好、繁荣发展的边界。双方充分肯定近年来两国为维护海上局势稳定所作的共同努力，积极评价中越涉海合作成果，重申要继续按照两国领导人达成的重要共识和《关于指导解决中越海上问题基本原则协议》精神，继续加强对话协商，妥善管控分歧，深化海上务实合作，助力双边关系发展。（环球网）]]></title>
            <guid>3360717</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克好友怒批拜登：特斯拉能创新就是因为没工会】拜登周四表示，他支持美国汽车工人联合会（UAW）在特斯拉和丰田工厂组建工会的努力。马斯克的好友、Paypal联合创始人大卫·萨克斯在一次采访中表示，拜登正试图让企业困于“过去的一些陈旧观点”，他“可能是我们见过的最能笼络工会的总统。”萨克斯还说，特斯拉能够如此创新的原因就在于它的非工会性质，这给了它以更灵活的方式实现愿景的灵活性。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6606879.d.html</link>
            <guid>3360716</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省交投集团与杉杉控股就推动战略合作落地举行会谈】11月6日，黑龙江省交投集团党委书记、董事长尚云龙与杉杉控股董事长郑驹就推动双方战略合作落地在上海举行了会谈。双方约定将充分尊重9月22日交投集团与杉杉控股签订的战略合作协议内容，利用各自在资源端、产业端及技术端的优势，在黑龙江境内积极探索共同开展新能源产业链相关业务。（黑龙江省国资委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6606407.d.html</link>
            <guid>3360715</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中兴通讯光传送产品规划总工陈勇：高速光网已成为提升运力的不二选择】400G/800G与全光网发展研讨会近日在北京召开。中兴通讯光传送产品规划总工陈勇指出，在数字与算力时代，高速光网已成为提升运力的不二选择。2023年作为400G的“元年”，展现出了广阔的应用前景，未来5年将迎来规模部署。中兴通讯持续推进高速光模块的演进，已具备全场景400G部署能力，其产品具有更优性能，更低功耗及更高集成度等突出特点。中兴通讯希望联合产业界共同推动“东数西算”基础400G光网络发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6606207.d.html</link>
            <guid>3360714</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国最大的天然气储气库开启今冬采气工作】11月9日，新疆呼图壁县中国石油新疆油田储气库开始了今冬的采气工作。新疆油田呼图壁储气库是2013年中国石油第一批投产的商业储气库，储气量达百亿立方米。是目前国内最大的天然气储气库，承担着西气东输管网沿线城市季节调峰、应急供气以及新疆北疆地区季节调峰的双重功能。截至目前，已累计注气213.17亿方，累计供气159.07亿方，居中国首位。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3383340.d.html</link>
            <guid>3360713</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：内阁今日批准了额外预算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3382793.d.html</link>
            <guid>3360712</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据山西省纪委监委消息，原山西日报报业集团党委委员、副社长冯爱民被开除党籍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprq6150107.d.html</link>
            <guid>3360711</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国太保回应股价大跌：二级市场股价短期波动受多方面因素影响 无应披露未披露信息】A股保险板块10日再现单边下挫，中国太保股价盘中大跌超4%。今日收盘后，中国太保通过上证e互动回应投资者对近期股价持续下跌质疑，称二级市场股价短期波动受多方面因素影响，包括宏观形势、行业发展周期、企业基本面和市场情绪等。目前，无应披露未披露信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6604965.d.html</link>
            <guid>3360710</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：欧盟给乌克兰的是“绑在驴车前的胡萝卜”】据今日俄罗斯电视台网站11月9日报道，在欧盟委员会8日建议欧盟理事会启动乌克兰等国的入盟谈判后，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫9日表示，欧盟关于乌克兰入盟前景的承诺更像是绑在拉车驴子面前的胡萝卜。 报道称，佩斯科夫在接受记者采访时说：“当然，这里谈论的很可能是绑在驴车前面的胡萝卜，未必是真正的承诺。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprp0826851.d.html</link>
            <guid>3360708</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方高度关注缅北冲突，敦促缅各有关方立即停火止战】在11月10日中国外交部例行记者会上，外交部发言人汪文斌在回应外媒有关“中方在缅北冲突当中所发挥的作用”提问时表示，中方的作用很清楚、很明确，就是我们敦促缅甸有关各方立即停火止战，维护中缅边境的安全稳定。这就是中方发挥的作用。至于中缅油气管道是否受缅北局势影响的问题，汪文斌称，据了解，有关管道设施没有受到影响。中缅油气管道是中缅两国重要的合作项目，给两国和两国人民带来了实实在在的利益。中方高度关注缅北冲突，敦促缅各有关方立即停火止战，切实重视中方安全关切，与中方共同维护中缅合作项目及企业人员安全。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6604109.d.html</link>
            <guid>3360707</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首开股份：1-10月份实现签约金额501.36亿元 同比降低31.69%】首开股份公告，1-10月份，公司共实现签约面积187.30万平方米，同比降低29.22%；签约金额501.36亿元，同比降低31.69%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6604021.d.html</link>
            <guid>3360706</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京君正：公司产品目前没有提价计划】11月10日，投资者于互动平台提问：“近期存储芯片涨价消息是否会对公司有影响？公司相关产品是否有提价计划？”北京君正回应，公司产品面向行业市场，价格变动和消费类产品有所不同，目前没有提价计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprp0825830.d.html</link>
            <guid>3360703</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:57:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小杨哥称本周日搬入1亿元新大楼：曾称会成为合肥新地标】11月10日，疯狂小杨哥在直播时透露，本周日所有员工将搬迁至新大楼办公。2022年11月，小杨哥豪掷1.03亿元买楼，称“三只羊全球总部”将坐落高新区核心区，建筑面积五万平方，并表示该大楼将会成为合肥新地标。（蓝鲸财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6603703.d.html</link>
            <guid>3360702</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来股份与Geo-Jade共同开发海外能源市场】据中来股份官微，11月9日，中来股份旗下中来光电与Geo-Jade于江苏泰州举行战略合作签约仪式。Geo-Jade将在海外开发一批百MW级光伏电站项目，同等条件下优先考虑采用中来光电的TOPCon光伏组件，以确保项目的高效运行和优质输出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3380486.d.html</link>
            <guid>3360699</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富临精工：同意子公司开展最高保证金额度不超6000万元的商品期货套期保值业务】富临精工11月10日公告，董事会同意子公司开展最高保证金额度不超6000万元的商品期货套期保值业务，商品期货套期保值品种仅限于与公司生产经营有直接关系的碳酸锂期货品种。公司控股子公司富临新能源主要从事磷酸盐系正极材料的研发、生产和销售，主要产品为磷酸盐系正极材料等产品。鉴于富临新能源主要原材料碳酸锂的价格受市场价格波动影响明显，为降低原材料价格波动给公司带来的经营风险，保持公司经营业绩持续、稳定，公司控股子公司富临新能源拟利用期货工具的套期保值功能，根据生产经营计划择机开展期货套期保值业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprq6148132.d.html</link>
            <guid>3360698</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：敦促菲方立即停止在海上滋事挑衅】11月10日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。法新社记者提问，中国海警局新闻发言人今天表示，中方对南海的菲律宾船只采取了管制措施，所以请问外交部对此情况有何评论？汪文斌表示，11月10日，菲律宾两艘运补船和三艘海警船擅自闯入中国南沙群岛仁爱礁邻近海域，严重侵犯了中国主权。中国海警依法对菲方船只采取必要执法措施，中国外交部已向菲律宾驻华使馆提出严正交涉，仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，菲方派军舰在仁爱礁非法“坐滩”，还企图对其维修加固，妄图对仁爱礁永久侵占。菲方行径严重违反国际法和中国与东盟国家签署的《南海各方行为宣言》，中方对此坚决反对。中方敦促菲方立即停止在海上滋事挑衅，尽快拖走非法“坐滩”军舰，中方将继续依法采取必要措施，坚定维护中国领土主权和海洋权益。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprk6602803.d.html</link>
            <guid>3360697</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜂巢能源南京公司增资至12亿】天眼查App显示，近日，蜂巢能源科技（南京）有限公司发生工商变更，注册资本由6亿人民币增至12亿人民币，增幅100% 。该公司成立于2021年6月，法定代表人为何胜奎，经营范围含供电业务、电池制造、电池销售、集成电路芯片及产品制造、充电桩销售、新能源汽车电附件销售等，由蜂巢能源科技股份有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3379586.d.html</link>
            <guid>3360696</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼测试：公司“土壤污染超标”检测能力完备，具有GB36600全部项目的检测与风险评估能力】谱尼测试11月10日公告，公司的“土壤污染超标”检测能力完备，具有土壤场地调查的GB36600全部项目的检测与风险评估能力。多年来一直开展土壤污染调查及检测业务，具有较强的技术能力。目前，谱尼多地实验室正在参与国家第三次土壤污染普查工作，为查明查清我国土壤类型及变化趋势，调查污染地块现状，真实准确掌握土壤质量，为土壤污染治理及提升土壤资源保护和利用水平提供技术支撑。]]></title>
            <guid>3360695</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯宣称朝俄军事联系“不断增加且危险”，呼吁中国“发挥影响力”，中方回应】据法新社等媒体报道，美国国务卿布林肯当地时间11月9日宣称，朝鲜与俄罗斯之间的军事联系“不断增加且危险”，他呼吁中国“发挥影响力，克制朝鲜的武器计划”。在11月10日举行的中国外交部例行记者会上，外交部发言人汪文斌在回应韩联社记者“中方对此有何评价”的提问时表示，朝鲜和俄罗斯是两个主权国家，也都是中国的友好邻邦。“我不掌握你提到的朝俄合作的相关情况。”汪文斌说，至于美方期待中方发挥作用的问题，我们可以告诉大家的是，中方一直致力于维护半岛的和平稳定，推动半岛问题对话解决进程。希望美方做好自己该做的事。（环球时报）]]></title>
            <guid>3360694</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英科医疗：子公司英科国际拟合计认缴出资3000万美元参投基金，拓展公司的投资渠道】英科医疗11月10日公告，公司全资子公司英科国际拟参与专业机构设立的投资基金。2项投资基金募集规模合计16.5亿美元，英科国际将认缴出资合计3000万美元。公司本次投资合伙企业，可以结合合伙企业在美国科技创业投资领域以及北美和欧洲的收购和成长型投资领域的经验和资源，拓展公司的投资渠道，获取潜在投资收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3379188.d.html</link>
            <guid>3360693</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方：敦促G7管好自己的事情，停止以任何借口和名义干涉别国内政】外交部发言人汪文斌主持11月10日的例行记者会。汪文斌称，涉疆、涉藏、涉港问题都是中国内部事务，不容外界干涉，各国民主、人权状况到底如何？各国人民最有发言权，世界人民的眼睛也是雪亮的。我们敦促G7遵守《联合国宪章》宗旨和原则，以及国际关系基本准则，管好自己的事情，停止以任何借口和名义干涉别国内政。（环球时报）]]></title>
            <guid>3360692</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省出台若干措施鼓励支持居民家庭住房消费】记者从山西省政府新闻办获悉，为鼓励支持居民家庭住房消费，山西省在近日出台的《山西省恢复和扩大消费若干政策措施》中明确，采取优化公积金使用政策、带动保交楼工作、加强住房信贷支持拉动等多项措施引导市场预期和信心回暖。在优化公积金使用政策方面，山西省鼓励各市因城施策调增租房提取公积金和买房申请公积金贷款额度，放宽“商转公”时间限制，加大对多子女家庭住房消费支持。支持居民提取公积金用于本人及配偶双方父母加装电梯等自住住房改造。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprp0824220.d.html</link>
            <guid>3360691</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【晓鸣股份：10月鸡产品销售收入5324.31万元，同比减少15.4%】晓鸣股份11月10日公告，10月销售鸡产品2038.69万羽，销售收入5324.31万元，环比变动分别为2.21%、-2.04%，同比变动分别为10.84%、-15.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzucprn3377937.d.html</link>
            <guid>3360689</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【精研科技：目前在现有边缘计算的液冷产品基础上，正配合储能、充电桩、服务器等方向客户进行开发】精研科技11月10日在互动平台表示，公司散热业务聚焦液冷方向，以技术为支撑，着重挖掘客户端的新产品、新项目和新需求。目前在现有的边缘计算的液冷产品基础上，正积极配合储能、充电桩、服务器等方向的客户进行开发。]]></title>
            <guid>3360688</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证通电子：目前公司规划筹建运营算力调度中心、GPU算力平台】证通电子11月10日在互动平台表示，从IDC数据中心到算力租赁，一方面增加需要购买服务器等资产，另一方面需要找到客户，公司审慎考虑短期效益和长期效益均衡。目前公司规划筹建运营算力调度中心、GPU算力平台，通过算力供给侧和需求侧的优化匹配和调度为行业客户提供轻算力为主的运营服务，满足图像图形渲染、深度学习等算力需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciir0953214.d.html</link>
            <guid>3360687</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冠中生态：拟中标崇左市江州区引进社会资本人建设土地综合整治项目】冠中生态公告，近日，公司作为联合体牵头人与广西融诚投资集团有限公司组成联合体共同参与了“崇左市江州区引进社会资本人建设土地综合整治项目”的公开招标。2023年11月9日，全国公共资源交易平台（广西·崇左）发布了本项目的中标候选人公示，公司与广西融诚为第一中标候选人（预中标人），投标报价为人民币2.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciis6275911.d.html</link>
            <guid>3360686</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部贾宏伟：今年A股新上市企业七成为专精特新中小企业】11月10日，在第十二届APEC中小企业技术交流暨展览会投融资服务中小企业国际化发展论坛暨“一月一链”投融资路演活动上，工业和信息化部中小企业局副局长贾宏伟表示，今年A股新上市企业中七成是专精特新中小企业。贾宏伟进一步表示：“目前已有1200多家企业获得中小基金投资，3000多家专精特新中小企业在新三板挂牌，1700多家专精特新中小企业在A股上市。”（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6730109.d.html</link>
            <guid>3360685</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄高官告诫公民避免“草率”前往美国，提醒他们预想美方任何敌对行动】据“今日俄罗斯”（RT）网站报道，俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫9日受访时表示，“草率地”想前往美国的俄罗斯公民应该三思，并警告美国政府以违反出口管制法为借口逮捕俄罗斯公民的情况越来越频繁。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6729470.d.html</link>
            <guid>3360683</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉澳环保：拟以债转股及现金方式对浙江嘉澳绿色新能源有限公司增资】嘉澳环保公告，2023年11月10日召开了第六届董事会第四次会议，审议通过了《嘉澳环保关于以债转股及现金方式对嘉澳绿色新能源增资的议案》，为支持全资子公司浙江嘉澳绿色新能源有限公司的经营发展需要，优化其资产负债结构，提升资金实力，同意公司以人民币1.15亿元债权转股权的方式及人民币2.72亿元现金的方式对其进行增资。本次增资完成后，嘉澳绿色新能源的注册资本将由目前的1.13亿元增加至5亿元，嘉澳绿色新能源仍为公司的全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3505911.d.html</link>
            <guid>3360682</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:40:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【藏格矿业：老挝氯化钾成本会略高于察尔汗盐湖提取氯化钾的成本，预计成本在1200元-1300元/吨】藏格矿业近期接受投资者调研时称，老挝氯化钾成本会略高于察尔汗盐湖提取氯化钾的成本，因为老挝采用固体开采，比盐湖提钾成本要高，预计成本在1200-1300元/吨。按照老挝钾盐生产企业销售来看，以后在老挝生产的氯化钾一部分会销往中国，因为中老铁路比较便利，而且运输成本在0.6元/吨左右；一部分会销往东南亚或南亚，因为印尼、印度是主要的钾肥消费市场。]]></title>
            <guid>3360681</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：下调恒生银行及东亚银行评级 行业首选中银香港】摩根大通发布研究报告称，香港本地银行年初至今的可观盈利增长未能推动股价，是由于市场对资产质量的忧虑上升，盖过净息差扩张带来的有利因素。由于拨备前利润（PPOP）增长放缓及信贷成本正常化的时间较长，料2024财年盈利增长势头将放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciir0951518.d.html</link>
            <guid>3360680</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：维持舜宇光学“中性”评级 目标价78.13港元】高盛发布研究报告称，对智能手机市场复苏持正面看法，但预期不会迎来大幅反弹，料明年出货同比增长3%，较服务器和个人电脑缓慢，认为手机市场趋于饱和且下一代产品周期仍较遥远。该行认为，近期行业补货对舜宇光学（02382）的手机摄像业务有利，但镜头和摄像模组竞争激烈，局限长远增长，维持“中性”评级，目标价78.13港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciis6274290.d.html</link>
            <guid>3360679</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国总理朔尔茨：我们正在努力确保在特别基金结束后，国防开支达到2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciis6274160.d.html</link>
            <guid>3360678</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国总理朔尔茨：努力调整国防预算，确保在1000亿欧元特别基金用尽后仍能达到北约支出目标。只有这样，军方才能可靠地计划国防采购。]]></title>
            <guid>3360677</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【臻镭科技：明年预计电源管理芯片及微系统及模组产品销量会有所增加】臻镭科技近期在接受调研时表示，公司将按照2023年度经营目标稳步推进工作，明年预计射频收发及高速高精度ADC/DAC芯片、电源管理芯片及微系统及模组产品销量均会有所增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6726728.d.html</link>
            <guid>3360676</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本吉备中央町净水厂水源地上游有机氟化物浓度超标千倍】据《产经新闻》10日报道，关于日本冈山县吉备中央町净水厂检测到超过日本国家临时标准值的有害有机氟化物（PFAS）一事，冈山县于当日公布，在该地区净水厂水源地的水坝上游检测到的有机氟化物浓度达到标准值的1240倍。冈山县透露，在该位置附近放置着大量装有活性炭的大型沙袋，而沙袋中的活性炭均为使用过的状态，其中有部分检测出含有机氟化物（PFAS）。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3502967.d.html</link>
            <guid>3360673</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九典制药：已形成浏阳制剂园区、望城原料药及药用辅料园区、麓谷研发及办公园区“三园一体”布局】公司主导产品均系自主研发，在解热镇痛、心脑血管、抗感染、消化和代谢、呼吸和抗过敏、中药等领域独具特色，多种原料药、辅料的合成技术及外用贴剂的研发生产已处于国内领先地位，并培育出国内经皮给药领域年销售额过13亿元的黄金品种。立业22年，公司现已形成浏阳制剂园区、望城原料药及药用辅料园区、麓谷研发及办公园区“三园一体”的发展布局。]]></title>
            <guid>3360672</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涪陵榨菜：榨菜消费的淡旺季现已不太明显】从榨菜产品特点以及过往消费习惯来看，二三季度是传统消费旺季，但随着公司产品的食用场景逐步拓展以及消费者消费习惯逐渐养成，榨菜消费的淡旺季已不太明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6725342.d.html</link>
            <guid>3360671</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加密货币借贷机构Celsius Network结束破产案】加密货币贷款机构Celsius Network的重组计划获得了美国破产法院的批准，该计划将把加密货币返还给客户，并成立一家由Celsius债权人所有的新公司。美国纽约一家破产法院在当地时间11月9日公布的一份命令中签署了重组计划。重组后的公司将由包括对冲基金Arrington Capital在内的财团Fahrenheit管理。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciir0948646.d.html</link>
            <guid>3360670</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀李坤：卫星通信将成为旗舰手机的必备功能】在2023数字生态大会卫星移动通信产业发展论坛上，荣耀终端有限公司旗舰手机总经理李坤表示，卫星通信将成为旗舰手机的必备功能。目前智能终端直连卫星还面临天线小型化、功耗和散热、体验稳定性的挑战，荣耀目前正通过自研卫星通信技术实现天线体积更小，通话续航更长，通信体验更好，未来智能终端将进入“地面+卫星”的双通信时代。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3501153.d.html</link>
            <guid>3360664</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理：预计未来4年平均GDP增长率为5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3500956.d.html</link>
            <guid>3360663</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：巴以冲突爆发一个月后，巴勒斯坦GDP下降了4%】联合国一份报告描绘了巴以冲突爆发一个月后，巴勒斯坦经济崩溃的严峻情况。据联合国开发计划署和联合国西亚经济社会委员会周四发布的评估报告，加沙地带至少有45%的房屋在轰炸中遭到破坏或摧毁。约旦河西岸和加沙地区的GDP减少了4%，40多万人陷入贫困——这种经济影响在叙利亚和乌克兰冲突中从未见过，在以色列和哈马斯之前的任何一场冲突中也从未见过。联合国预测，如果冲突持续第二个月，巴勒斯坦的GDP将从冲突前的204亿美元减少8.4%。即17亿美元。如果冲突持续三个月，GDP将下降12%，即25亿美元，超66万人将陷入贫困。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6723418.d.html</link>
            <guid>3360661</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国将通过推出一项法案来为数字钱包计划提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3500502.d.html</link>
            <guid>3360660</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又有证券从业人员被罚 因借用他人证券账户违规买卖证券】天津证监局日前披露的一份行政处罚决定书显示，该局对一名证券从业人员违规买卖证券行为进行了立案调查。该名证券从业人员借用他人证券账户违规买卖证券,合计交易金额70,544,582.21元（约7054.46万元）,亏损541,098.63元（约54.11万元）。天津证监局决定，对其处以3万元罚款。 具体来看，依据《中华人民共和国证券法》的有关规定,天津证监局对王海证券从业人员违规买卖证券行为进行了立案调查、审理,并依法向当事人告知了作出行政处罚的事实、理由、依据及当事人依法享有的权利,当事人未提出陈述、申辩意见。本案现已调查、审理终结。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3500442.d.html</link>
            <guid>3360658</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正会见马来西亚副总理扎希德】2023年11月9日，国家副主席韩正在布城会见马来西亚副总理扎希德。韩正表示，中马是好邻居、好朋友、好伙伴，在两国领导人战略引领下，双边关系长期保持良好发展势头，给两国人民带来实实在在的利益，也为地区和平稳定作出重要贡献。今年是中马建立全面战略伙伴关系10周年，习近平主席同安瓦尔总理就共建中马命运共同体达成重要共识，推动中马关系进入新阶段。（外交部）]]></title>
            <guid>3360656</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《二手杰作》实时票房破亿】据猫眼专业版数据，电影《二手杰作》上映15天 ，总票房破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6722069.d.html</link>
            <guid>3360652</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为公司光系统首席专家张德江：400G/800G技术已成为业界热点】400G/800G与全光网发展研讨会近日在北京召开。华为公司光系统首席专家张德江表示，当前全球智算需求每三个半月就会翻一番，与此同时，算力基础设施建设高速增长，相关数据显示我国30多个城市正在或即将建设智能计算中心。]]></title>
            <guid>3360651</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚副总理兼种植与原产业部长法迪拉将访华】外交部发言人汪文斌宣布：应国务院副总理刘国中邀请，马来西亚副总理兼种植与原产业部长法迪拉将于11月12日至19日访问中国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciir0945202.d.html</link>
            <guid>3360650</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银都股份：目前公司的智能薯条机器人产品仍处于试用阶段。公司目前正在完善智能薯条机器人的功能，在原有的基础上增加订单接入、油温补偿、撒盐装盒等自动化工序，单价尚未确定，预计会在7.5万美金左右，连锁餐厅一个门店需要一台。]]></title>
            <guid>3360649</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新天然气：马必区块产量处于快速爬坡期，紫金山区块目前处于勘探阶段】新天然气近期接受投资者调研时称，首先，鉴于马必和紫金山项目储量丰富，可开采年限较长。其次，马必区块产量处于快速爬坡期，紫金山区块目前处于勘探阶段，将按照分步实施、滚动开发的原则，优选富集区进行开发建设。随着马必和紫金山项目产量逐渐提升并达产后，盈利能力将得到进一步提升。再次，公司近年来积极拓展上游资源，已初步完成天然气产业生态链战略支点打造，构建上、中、下游全产业生态链，并同时加大产业技术创新投入，为新区块勘探开发积淀了可复制的核心技术和经验，将进一步提升公司核心竞争力及持续盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6720602.d.html</link>
            <guid>3360647</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱施德：公司是荣耀品牌唯一的全渠道零售服务商】爱施德近期在接受调研时表示，公司是荣耀品牌唯一的全渠道零售服务商，线上运营支撑荣耀天猫官旗、京东官旗、荣耀亲选等电商渠道，线下服务荣耀体验店。2020年公司与团队共同斥资6.6亿参与对荣耀的联合收购，进一步提升公司品牌价值和市场竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6720309.d.html</link>
            <guid>3360646</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：推动专用卫星终端和大众消费型卫星终端综合使用】11月10日，工业和信息化部信息通信管理局应急通信与互联互通处处长张牙在卫星移动通讯产业发展论坛表示，近年来，中国电信卫星通信业务蓬勃发展，运营我国自主研制建设的天通一号卫星移动通讯系统，在重大活动保障、突发事件处置等应急通信领域发挥了重要作用，特别是全球率先在消费型手机上实现了卫星移动通信功能，取得良好的市场效应，促进卫星通信融入人民日常生活。 张牙称，强化卫星通信保障能力，要加快卫星在应急通信领域的应用，特别是要加强小型应用卫星通信装备预制配备，推动专用卫星终端和大众消费型卫星终端的综合使用，共同建强我国卫星通信保障能力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6720283.d.html</link>
            <guid>3360645</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际：进场设备数量将高于预测 全年资本开支上调】中芯国际第三季度业绩说明会上，公司联合首席执行官赵海军介绍，今年公司资本开支主要用于扩产和新厂修建，前三个季度总计约为51亿美元；鉴于地缘政治对设备交付周期的影响会越来越复杂，为保证已启动的项目达产，公司允许设备供应商提前交货，加之当前全球设备供应链的交付周期已经好转，所以公司在今年年底前进场的设备数量将比原来预测又大幅增加，全年资本开支预计上调到75亿美元左右。]]></title>
            <guid>3360641</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南普洱：公积金二套房与首套房同等最高贷款额度，鼓励房企促销】云南省普洱市发布《普洱市人民政府办公室关于印发普洱市促进房地产市场平稳健康发展若干意见的通知》，涉及公积金政策等16项措施。鼓励依法开展形式多样的促销活动。鼓励房地产企业结合自身实际出台面向政府引进人才、二孩三孩家庭等特定社会群体的购房优惠政策；鼓励房地产企业在法律政策框架内开展住房团购优惠、以老带新等促销活动。（普洱市人民政府发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciis6266651.d.html</link>
            <guid>3360640</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特锐德：目前已在全国50多个城市布局超过600台液冷超充终端】特锐德近期在接受调研时表示，在液冷超充领域，公司自主研发针对液冷终端的液冷系统和液冷枪线相关技术，目前已在全国50多个城市布局超过600台液冷超充终端，其中应用于跟各大主流车企合作的品牌形象站或者超充站的液冷超充终端约为450台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciis6266590.d.html</link>
            <guid>3360639</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理：现金发放计划不会影响通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3496363.d.html</link>
            <guid>3360638</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：不得以信用评价变相设立招投标交易壁垒】国家发展改革委近日发文明确，各地要规范实施招标投标领域信用评价应用。不得以信用评价、信用评分等方式变相设立招标投标交易壁垒，不得对各类经营主体区别对待，不得将特定行政区域业绩、设立本地分支机构、本地缴纳税收社保等作为信用评价加分事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3495509.d.html</link>
            <guid>3360635</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国调基金战略投资中瓷电子】据国调基金消息，11月4日，河北中瓷电子科技股份有限公司完成25亿元A股非公开发行，国调基金作为战略投资者参与本次投资。中瓷电子隶属于中国电子科技集团第十三研究所，从事电子陶瓷系列产品研发、生产和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciiq3495369.d.html</link>
            <guid>3360634</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国财政大臣亨特：秋季的声明将聚焦于我们如何通过释放投资让经济再次健康增长。高通胀是经济增长的最大障碍。]]></title>
            <guid>3360633</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长与卡塔尔外交大臣就加沙局势通电话】当地时间9日，伊朗外长阿卜杜拉希扬同卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德就加沙局势通电话。 双方对加沙的人道主义局势表示深切关注，讨论了应向被围困的加沙人民持续提供人道主义援助的问题。此外，双方还讨论了如何从政治途径结束冲突。同时表示“以色列应立即停火”。 阿卜杜拉希扬表示，由于针对加沙平民的袭击愈演愈烈，“冲突范围的扩大现已成为必然。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuciin6717801.d.html</link>
            <guid>3360631</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>