<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 04:24:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【138所内地高等院校招收香港学生】国家教育部公布，参与2024／2025学年内地高校招收香港中学文凭考试学生计划（文凭试收生计划）的内地高等院校数目将增加至138所。院校分布内地21个省／直辖市及一个自治区，并接受2024年香港中学文凭考试考生报名。 香港特区政府教育局发言人今日（16日）表示，参与文凭试收生计划的内地高等院校依据文凭试成绩择优录取香港学生，免却同学参与内地联招试的需要。参与计划的138所高校提供的课程各有特色，特区政府鼓励香港学生通过计划到内地升学，把握机会认识国家最新的社会、经济和文化面貌，以规划往后的发展路途。教育局会继续与内地商讨，邀请更多内地知名学府参与计划，为学生提供更多元的升学途径以及连系国家发展的机会。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8035025.d.html</link>
            <guid>3369996</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：再次推广借鉴深圳综合改革试点创新举措和典型经验】国家发展改革委等部门发布关于再次推广借鉴深圳综合改革试点创新举措和典型经验的通知。本次推广借鉴的创新举措及典型经验共22条，主要包括：科技成果转移全链条服务、新领域新业态知识产权保护等4条支持科技成果转化的创新举措；二三产业混合用地新模式、国际职称视同认可等6条推进要素市场化配置的典型经验；绿色金融监管服务机制、破产制度突破创新等6条优化涉企服务的创新举措；医疗服务跨境衔接便利、行政复议职责统一行使等6条改善民生、提高治理效能的典型经验。其中，创新低空经济发展新机制、医疗服务跨境衔接便利、行政复议职责统一行使等举措拟在符合条件的特定范围内先行推广，跨国公司本外币一体化资金池拟在具备条件的北京、上海、浙江、广东、陕西、青岛、宁波七省（市）先行推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4812095.d.html</link>
            <guid>3369995</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新产业：获得2项医疗器械注册证，产品名称分别为直接胆红素测定试剂盒（钒酸盐氧化法）、低密度脂蛋白胆固醇测定试剂盒（直接法—表面活性剂清除法）。试剂新产品医疗器械注册证的取得，丰富了公司生化检测产品中“肝功能”“血脂类”等项目类别。]]></title>
            <guid>3369993</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[唯特偶：为提升在电子专用材料领域的技术实力及产品矩阵，结合募投项目“微电子焊接材料研发中心建设项目”需求，公司与南方科技大学签署合作协议，决定共同成立“南科大材料系-唯特偶新材料联合实验室”。]]></title>
            <guid>3369992</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米股价下跌 供应商股价大涨】小米在香港市场一度下跌7.5%，午盘收跌近6%，分析称披露的小米电动汽车未能给投资者留下深刻印象，且对该轿车车型和隐含定价有些悲观。制造合作伙伴北京汽车在香港的涨幅一度高达9.2%，午盘涨幅缩窄至0.4%。供应商股价上涨，鹏翎股份、联测科技一度逼近20CM涨停，一汽富维、海泰科、模塑科技、祥鑫科技等均有上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4811108.d.html</link>
            <guid>3369990</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天禾股份：拟参与竞拍购买关联方所持部分物业，转让底价2000万元】天禾股份11月16日公告，公司为满足日常办公场所需求，计划参与竞拍购买广东省农业生产资料总公司（以下简称“省农资公司”）在广东联合产权交易中心公开挂牌竞价的广州市越秀区东风东路707号自动化大厦第10、11、12楼物业。上述标的转让底价为2000万元。公司实际控制人广东省供销合作联社持有广东粤合资产经营有限公司100%股权，广东粤合资产经营有限公司持有省农资公司100%股权，为公司的关联方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8030118.d.html</link>
            <guid>3369987</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华侨城A：前10月合同销售金额343.9亿元，同比减少27%】 华侨城A11月16日公告，2023年10月，公司实现合同销售面积13.8万平方米，合同销售金额25.1亿元；2023年1-10月公司累计实现合同销售面积167.9万平方米，同比减少25%；合同销售金额343.9亿元，同比减少27%。1-10月，公司旗下文旅企业合计接待游客8109万人次，较去年同期增长54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8029415.d.html</link>
            <guid>3369986</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:54:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：2023上半年中国定制边缘专用服务器市场同比增长近50%】国际数据公司（IDC）发布了最新的《中国半年度边缘计算市场（2023上半年）跟踪》报告。数据显示，中国边缘计算服务器市场在2023年仍保持稳步增长。2023年上半年中国定制边缘专用服务器市场规模达到1.3亿美元，同比增长49%。尽管受到地缘政治多变和宏观经济复苏未达预期，全球边缘计算发展疲软，但中国边缘计算市场占比仍然是除北美以外的最大市场，并且在全球市场的占比增速也是最快的。2023上半年，中国市场的主要增长动力仍是电信5G部署、基础设施现代化、企业边缘和人工智能基础设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8028577.d.html</link>
            <guid>3369985</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西永聚煤业火灾已致11人遇难】山西省吕梁市离石区永聚煤业联建楼今天早晨6时50分左右发生火灾，截至记者发稿时，已确认11人遇难，具体伤亡人员仍在统计中。经现场了解情况，着火建筑共4层，目前累计疏散63人，其中51人送往吕梁市第一人民医院救治，救援仍在进行，起火原因正在调查中。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4805027.d.html</link>
            <guid>3369983</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首次掺氢天然气管道燃爆试验获得成功】日前，由国家管网集团组织开展的国内首次掺氢天然气管道泄放喷射火试验与封闭空间泄漏燃爆试验成功实施，填补了我国长输天然气管道掺氢泄放燃爆验证试验的空白，为实现天然气长输管道掺氢输送技术自主可控奠定了重要基础。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6933158.d.html</link>
            <guid>3369981</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受东北地区强降雪天气影响，哈尔滨铁路部分列车停运】 央视新闻消息，据中国铁路哈尔滨局集团有限公司，11月16日、17日，大连开往绥芬河的K2051次停运。11月16日、17日，牡丹江开往大连北的G716次、七台河西开往大连北的G732次、牡丹江开往长春的D120次、长春开往佳木斯的D121次、佳木斯开往长春的D122次、哈尔滨西开往延吉西的D116/7次停运。11月17日，佳木斯开往大连北的G772次停运。11月17日，佳木斯开往通辽的D162/3次停运。11月17日、18日，绥芬河开往大连的K2052次停运。]]></title>
            <guid>3369980</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:47:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明康德：预计Q4非特定商业化生产项目收入将首次突破人民币100亿元】今日上午药明康德举行三季度业绩会，药明康德执行董事、联席首席执行官陈民章表示，2023年第四季度，公司收入将全部来自于非特定商业化生产项目，公司预计单季度非特定商业化生产项目收入将首次突破人民币100亿元，其中WuXi Chemistry D&M 业务将保持强劲增长，并在前三季度基础上加速增长。剔除特定商业化生产项目，公司第四季度收入增长预计将达到29-34%。公司2023年收入在剔除特定商业化生产项目后预计将增长25-26%，整体收入将首次突破人民币400亿元。公司预计全年收入同比增长2-3%；剔除特定商业化生产项目后，同比增长25-26%。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6932610.d.html</link>
            <guid>3369978</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:46:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月16日11时33分在新疆和田地区皮山县（北纬37.34度，东经78.27度）发生3.6级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <guid>3369977</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO推出安第斯大模型AndesGPT】OPPO推出自主训练、个性专属的大模型安第斯大模型——AndesGPT。据介绍，AndesGPT拥有对话增强、个人专属和端云协同三大技术特征，及知识、记忆、工具与创作四大核心能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1609155.d.html</link>
            <guid>3369976</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞市委书记肖亚非会见百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏】据“东莞发布”微信公众号消息，11月15日，东莞市委书记肖亚非会见了百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏一行，双方就深化战略合作，推动人工智能高质量发展高水平应用进行深入交流。肖亚非表示，当前，东莞正大力培育发展壮大人工智能产业，希望双方开拓合作，深化人工智能技术在数字经济、生产制造、智慧城市等方面的研发应用，助力东莞抢抓人工智能、大数据、算力等新兴产业风口，推动传统优势行业智能化改造和数字化转型。李彦宏表示，希望双方进一步深化互利合作，加快推动人工智能技术在各个领域的应用，促进人工智能同服务业、制造业深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8025751.d.html</link>
            <guid>3369975</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平抵达美国友好团体联合欢迎宴会现场】当地时间11月15日晚，美国友好团体为习近平主席联合举办欢迎宴会。目前，习近平主席车队已经抵达现场。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3369974</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆公路工程集团被裁定进入破产清算程序】“重庆破产法庭”微信公众号消息，近日，重庆市第五中级人民法院作出（2023）渝05破申790号民事裁定，受理申请人四川易初明通工程机械维修服务有限公司重庆分公司对被申请人重庆市公路工程（集团）股份有限公司（简称重庆公路工程集团）的破产清算申请。法院审查认为，重庆公路工程集团不能清偿到期债务，已经明显缺乏清偿能力，具备破产原因，遂作出裁定，受理对重庆公路工程集团的破产清算申请。目前，案件正在进一步审理过程中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4801975.d.html</link>
            <guid>3369973</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部就《半导体设备 集成电路制造用干法刻蚀设备测试方法》等196项行业标准公开征集意见】据工信部网站消息，根据标准化工作的总体安排，工信部现将申请立项的《半导体设备 集成电路制造用干法刻蚀设备测试方法》等196项行业标准、《雪莲养护贴》等1项行业标准外文版项目和《环境污染防治设备 术语》等38项推荐性国家标准计划项目予以公示，截止日期为2023年12月16日。]]></title>
            <guid>3369972</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超快充！我国首台大功率纯电新能源调车机车下线】11月16日，我国首台大功率纯电新能源调车机车在株洲下线。机车由中车株机为涟钢集团量身打造，最大牵引功率1500kW，为目前国内功率最大的新造纯电调车机车。它采用大容量磷酸铁锂动力电池为唯一动力源，搭载首创1200kW超大功率液冷快充设备，可实现“3秒一度电”的“超级快充”，充满电可牵引1200吨货物运行128公里。同时，据测算，每台机车每年有望助力减少二氧化碳排放量约150吨。相比既有内燃机车，该车每年可节约能耗成本约100万元，降低全生命周期成本20%以上，整车效率提升12%。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1607140.d.html</link>
            <guid>3369969</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:37:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李开复再度回应大模型架构争议：受益于开源也贡献开源】针对近日零一万物被质疑完全使用LLaMA架构，只对两个张量（Tensor）名称做修改，李开复在朋友圈再度发文回应称，“就像做一个手机APP开发者，不会去自创iOS、Android 以外的全新基础架构。01.AI起步受益于开源，也贡献开源，从社区中虚心学习，我们会持续进步”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8023468.d.html</link>
            <guid>3369968</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【vivo 申请注册“蓝河操作系统”等商标】天眼查App显示，近日，维沃移动通信有限公司申请注册“蓝河操作系统”“维沃蓝心大模型”“蓝心”等商标，国际分类为科学仪器、通讯服务等，当前商标状态均为等待实质审查。据报道，近日，vivo发布自研通用大模型矩阵——蓝心大模型，并推出自主研发的“蓝河操作系统”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6928780.d.html</link>
            <guid>3369967</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一重能投资成立2家新能源公司 含发电业务】 企查查APP显示，近日，三一重能对外投资成立2家新能源发电公司，分别为遵义湘通新能源有限公司、遵义湘遵新能源有限公司，两家公司法定代表人均为余梁为，注册资本均为100万元，经营范围均为：发电业务、输电业务、供（配）电业务等。企查查股权穿透显示，两家公司均由三一重能全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4798539.d.html</link>
            <guid>3369963</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力源信息：公司代理的产品直接和间接供货给小米及其代工厂】力源信息在互动平台表示，公司服务小米多年，建立了较好的合作关系，公司代理的ROHM(罗姆)、JAE(航空电子)LUMILEDS(流明)、KDS(大真空)、ST(意法)、ON(安森美)等产品线的产品直接和间接供货给小米及其代工厂，主要应用在小米各类终端产品上。目前小米汽车还未量产。]]></title>
            <guid>3369961</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网能源：大部分现有客户由于用电负荷特性等原因暂不考虑配备储能】公司现有分布式光伏客户配储的意愿强吗？南网能源近日在中金公司策略会上对此问题回复称，公司持续梳理已合作客户中可开展储能业务的客户，但就目前情况来看，大部分现有客户由于用电负荷特性、场地受限以及安全性问题等原因暂不考虑配备储能。公司还表示，受生物质业务盈利状况持续不佳的影响，初步预计公司 2023年全年业绩实现增长存在一定的困难。但新一轮科技革命和产业变革深入发展为综合能源业务发展提供了新机遇，公司在构建新型电力系统和新型能源体系、推动经济社会绿色低碳转型中的发展空间更为广阔。尽管目前生物质项目对公司业绩造成一定拖累，但公司管理层对未来发展仍然充满信心。]]></title>
            <guid>3369959</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳正威集团新增被执行人信息，执行标的6.5亿余元】天眼查App显示，近日，深圳正威（集团）有限公司及其子公司正威东南（福建）控股有限公司新增一则被执行人信息，执行标的6.5亿余元，执行法院为宁德市中级人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6926254.d.html</link>
            <guid>3369958</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:23:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光刻胶概念持续走强 扬帆新材20cm涨停】光刻胶概念持续走强，扬帆新材20cm涨停，西陇科学、亚威股份双双涨停，广信材料、波长光电等冲高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4796547.d.html</link>
            <guid>3369957</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫金矿业成立紫信矿业投资公司 注册资本50亿元】天眼查显示，近日，福建省紫信矿业投资有限公司成立，法定代表人为曾繁瑞，注册资本50亿元，经营范围为以自有资金从事投资活动。股东信息显示，该公司由紫金矿业全资持股。值得一提的是，近日，紫金矿业还投资成立了福建省金璞矿业投资有限公司，其法定代表人同为曾繁瑞，注册资本也为50亿元，经营范围为以自有资金从事投资活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1602614.d.html</link>
            <guid>3369955</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百诚医药新设科技子公司 含新化学物质生产业务】 企查查APP显示，近日，浙江玖盈科技有限公司成立，法定代表人为楼金芳，注册资本1000万元，经营范围包含：药品进出口；新化学物质进口；新化学物质生产；保健食品生产等。企查查股权穿透显示，该公司由百诚医药100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4795558.d.html</link>
            <guid>3369953</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证协拟进一步健全与券商新闻宣导工作联系机制】中证协日前向各大券商征集了公司新闻宣导负责人及联系人名单。中证协表示，为了贯彻落实全国宣传思想文化工作会议精神，持续提升资本市场正面宣导效能，传播资本市场和证券行业正面声音，助力营造良好资本市场升天，协会拟进一步健全与证券公司新闻宣导工作联系机制。此前，在中证协发布的《证券公司声誉风险管理指引》中，要求券商建立统一管理的媒体沟通机制，规范向媒体发布信息的授权、审核、发布流程，避免误报、误读等不实信息在公众舆论环境中的扩散和升级，并要求设置新闻发言人。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4795454.d.html</link>
            <guid>3369952</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前10月国家发展改革委审核固定资产总投资1.08万亿元】 国家发展改革委今天发布数据显示，1—10月份，共审批核准固定资产投资项目130个，总投资1.08万亿元，主要集中在高技术、能源、水利等行业。其中，10月份审批固定资产投资项目4个，总投资56亿元，主要集中在能源、农业等行业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6925022.d.html</link>
            <guid>3369951</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光刻机板块异动拉升 扬帆新材大涨10%】光刻机板块异动拉升，扬帆新材大涨10%，此前西陇科学、亚威股份涨停，炬光科技、福晶科技、张江高科、波长光电等跟涨。消息面上，三星计划进口更多ASML极紫外（EUV）光刻设备，未来ASML将在五年内提供总共50套设备，而每台单价约为2000亿韩元，总价值可达10万亿韩元（当前约551亿元人民币）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6924663.d.html</link>
            <guid>3369950</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音商业化负责人浦燕子将兼任生活服务业务负责人】 抖音集团商业化负责人浦燕子将兼任生活服务业务负责人，原生活服务业务负责人朱时雨将调任负责一级部门“增长与商业解决方案”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8017727.d.html</link>
            <guid>3369949</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实益达：目前有为华为供货，占比较小】实益达11月15日在投资者接待日活动中表示，公司目前有为华为供货，占比较小；目前公司没有直接为小米供货。]]></title>
            <guid>3369948</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康希诺生物获纳入MSCI中国全股票小盘指数】记者从康希诺生物获悉，11月15日，国际指数编制公司MSCI宣布11月份季度指数评审结果。康希诺生物被纳入MSCI中国全股票小盘指数（MSCI China All Shares Small Cap Index），该调整结果将于2023年11月30日收盘后生效。公司表示， 此次获纳入MSCI中国全股票小盘指数，是资本市场对公司经营业绩及发展潜力的认可，将有助公司拓宽投资者基础，进一步增进公司股票的流动性及提升资本市场影响力，从而为公司带来更多业务发展及合作的可能性。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4793907.d.html</link>
            <guid>3369944</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钙钛矿迎GW级产线时代 多家设备企业批量出货】本月以来，我国学界及产业界在钙钛矿电池领域接连取得突破，已有厂商在筹备GW级产线。记者关注到，尽管电池企业仍面临投入与成本的压力，但钙钛矿加工设备“卖铲人”已率先尝到产业升级的红利。京山轻机、捷佳伟创、德龙激光相关人士均向记者表示，已向客户批量供货并投入使用。其中，捷佳伟创透露，今年钙钛矿相关订单超2亿元。不过，上述公司均表示，目前相关业务规模还不算大。有相关企业人士称，钙钛矿量产还需等待至少2年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8016515.d.html</link>
            <guid>3369943</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平同拜登会晤：中美关系要为两国人民带来福祉 为人类进步展现担当】当地时间11月15日，国家主席习近平在美国旧金山斐洛里庄园同美国总统拜登举行中美元首会晤。习近平指出，作为世界上最重要的双边关系，中美关系要放在世界百年变局加速演进这个大背景下来思考和谋划，为两国人民带来福祉，为人类进步展现担当。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3369942</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:13:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音发布微短剧治理公告 下架119部违规微短剧】 11月16日，抖音发布《抖音关于打击违规微短剧的公告》，公布近期累计下架小程序内违规微短剧119部，处置违规推广微短剧的抖音账号1188个。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8016246.d.html</link>
            <guid>3369941</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大和上调腾讯目标价至435港元 维持买入评级】大和发表报告指，腾讯第三季收入按年增长10%，大致符合市场预期，盈利则因各业务好过预期的毛利率而胜预期。该行将公司目标价由430港元上调1%至435港元，维持买入评级。大和表示，腾讯的高利润率收入来源在今年开始展现，令首9个月经调整经营利润按年升35%，快于收入增速的11%，预期2024-2025年的盈利增长持续并超越收入增速，经营利润增幅应可达约15%。同时，该行上调腾讯2023年经调整净利预测6.3%至1592亿元人民币，2024年预测则大致维持不变，料为1817亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6922990.d.html</link>
            <guid>3369940</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#拜登指着红旗车说beautiful#【中美元首会晤后 #拜登亲自将习近平主席送到上车处道别#】当地时间11月15日，国家主席习近平在美国旧金山斐洛里庄园同美国总统拜登举行中美元首会晤。两国元首就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题以及事关世界和平和发展的重大问题坦诚深入地交换了意见。中美元首会晤后，拜登亲自将习近平主席送到上车处道别。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3369939</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券上调腾讯目标价至472港元 上季业绩胜预期】美银证券发表报告指出，腾讯继第二季盈利胜预期后，第三季非国际财务报告准则纯利按年增长39%至450亿元人民币，再次高过市场预期400亿元人民币。该行认为，腾讯转型为高质量增长模式，其中新收入来源如视频账户广告、视频账户电商费用、小游戏平台费用的毛利高；缩减了低质量的收入来源如娱乐直播；提高营运效率并维持精实成本结构。基于腾讯对宏观经济的韧性、广告市场份额增长、盈利能力扩张以及微信服务变现的原因，该行重申对其买入评级。相对于收入增长，该行预期公司将更为关注于盈利增长，因此对公司第四季收入增长预测降至1,590亿元人民币，按年增长由12%下调至10%，但对纯利预测由380亿元人民币上调至400亿元人民币，按年增长34%。鑑于腾讯盈利前景良好，对其目标价由450港元上调至472港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6922711.d.html</link>
            <guid>3369938</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:11:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国谈预计明天在北京举行 重磅品种云集】记者今日从多位消息人士处获悉，2023年国家医保谈判预计将于明天（11月17日）在北京全国总工会国际交流中心举行，此次参与品种不仅有众多PD-1品种，例如恒瑞的卡瑞利珠单抗、信达生物的信迪利单抗、百济神州的替雷利珠单抗预计参与新增适应症谈判，还有“二进宫”的“天价”CAR-T药物——复星凯特的阿基仑赛注射液、药明巨诺的瑞基奥仑赛注射液。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8015534.d.html</link>
            <guid>3369937</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：严格执行国家有关价格政策，保障民生用能价格总体稳定】 11月16日，国家发展改革委召开11月新闻发布会。国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人李超表示，将督促各地切实履行民生用能保障主体责任，制定完善并落实相关工作方案。严格执行国家有关价格政策，保障民生用能价格总体稳定。组织做好明年电煤、电力中长期合同签订，加强履约监管，切实做好保供稳价各项工作。持续督促严格执行天然气合同，保障供用气秩序稳定。加强市场监测监管，及时查处打击炒作、哄抬价格行为，切实维护市场秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8015149.d.html</link>
            <guid>3369936</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股光刻机概念股异动拉升，亚威股份涨停，西陇科学此前封板，炬光科技、芯碁微装、波长光电、冠石科技等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3369935</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“20中骏02”涨20%触发临停 中骏子公司将与债权人积极协商贷款展期事宜】 “20中骏02”涨20%触发临停，昨日中骏集团公告，子公司信托贷款等债务逾期金额5.31亿元，商票逾期金额9.49亿元。发行人子公司将在合法合规的前提下与债权人积极协商贷款展期事宜，发行人目前仍面临流动性问题，此外，发行人未到期的存续债券均未设置交叉违约、提前清偿条款，前述债务违约事项不会触发发行人公司债券交叉违约或提前清偿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8013715.d.html</link>
            <guid>3369934</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快推进全国现代流通体系建设】国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，下一步，将会同有关部门，积极支持地方建设流通战略支点城市，指导相关城市高质量编制建设方案，及时协调解决跨地区、跨部门、跨行业困难问题，按年度组织开展效果评估，宣传推广典型经验。同时，按照“成熟一批，建设一批”原则，指导地方结合建设流通支点城市搭建骨干流通走廊，加快推进全国现代流通体系建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4790646.d.html</link>
            <guid>3369933</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：有效应对高峰用能需求 加强应对后续寒潮天气的准备】国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，有效应对高峰用能需求。督促有关方面完善应急预案，健全综合应急调度机制，加强应对后续寒潮天气的准备。做好重点地区、重点时段保暖保供工作，强化铁路运输支持。加强跨省跨区电力调配，用好用足跨省跨区输电通道，组织各省区余缺互济、精准错峰。加强天然气统筹调度，保障供暖季高峰用气需要。加强用能需求侧管理，注重多能互补，提升顶峰安全保障能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1597070.d.html</link>
            <guid>3369932</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家机构调整腾讯目标股价】摩根士丹利将腾讯目标股价下调至430美元，评级为增持；美国银行将目标股价上调至472美元，评级为买入；杰富瑞(Jefferies)目标股价上调至478美元，评级为“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8012595.d.html</link>
            <guid>3369931</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加强煤炭生产监测调度 推动地方和企业合理安排生产计划】国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，加强煤炭生产监测调度，推动地方和企业合理安排生产计划，在确保安全的前提下努力稳产增产。推动地方和电力企业持续做好发电机组用煤供应，严控机组非计划停运和出力受阻规模，推动各类发电机组应发尽发，确保重点时段、重点地区能源电力安全可靠供应。协调上游供气企业加大增储上产力度，管网企业加强管道运输保障，尽可能强化冬季资源供应保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8012463.d.html</link>
            <guid>3369930</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新天科技：目前智慧农业节水产品已在新疆、内蒙、甘肃等区域大批量应用】新天科技11月15日接受机构调研时表示，公司智慧农业节水系统是硬件与软件的结合体。系统主要包括：首部自动化系统、机井智能灌溉系统、田间智能灌溉系统、农业四情监测系统、气象监测系统、视频监控系统、地下水位监测系统等。其中硬件如在机井处安装超声波智能水表，田间布置土壤墒情仪等。以智能阀门、智能网关为核心，结合田间气象环境、土壤墒情、作物生长周期，通过物联网、大数据、云计算对传感数据进行智能AI分析，实现田间设备远程控制，在数字化管理中心实现“方寸屏幕掌控万亩良田”，农户本身也可以通过智能终端实现对农田设施的远程控制。农户根据农情监测系统实时反馈的墒情信息，手机APP一键启动田间智能灌溉控制系统，远程控制定时、定量、定点灌溉，极大地提高了经营主体的农事效率，完成田间精准灌溉目标。使高标准农田的灌溉实现无人化作业，人省心地增产，还省水省肥。目前，公司智慧农业节水产品已在新疆、内蒙、甘肃、河北等区域得到了大批量的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1596483.d.html</link>
            <guid>3369929</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金监控：电新行业净流出超35亿】今日早盘主力资金净流入文化传媒、出版、家用电器等板块，净流出电新行业、电子、交运设备等板块，其中电新行业净流出超35亿元。个股方面，拓维信息大涨，主力资金净买入3.97亿元，中国科传、N夏厦、真视通获主力资金净流入居前；北汽蓝谷遭净卖出超5亿元，隆基绿能、皇庭国际、中贝通信主力资金净流出额居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1595188.d.html</link>
            <guid>3369925</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：将会同有关方面扎实开展碳达峰试点建设】据国家发改委，国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，开展碳达峰试点建设，可以有效激发城市和园区主动性创造性，围绕绿色低碳转型先行先试，探索行之有效的经验做法，助力实现“双碳”目标。需要特别指出的是，碳达峰试点建设重点是探索有效方法，支持试点地区在推动高质量发展的过程中实现“双碳”目标；而不是“就碳论碳”，简单依据达峰时间或峰值高低来衡量工作成效。下一步，国家发展改革委将会同有关方面扎实开展碳达峰试点建设，督促指导试点城市和园区推进各项重点工作，及时梳理总结推广有价值的经验模式、典型案例和成功做法，助力如期实现碳达峰碳中和目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8011043.d.html</link>
            <guid>3369924</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【算力租赁板块持续走高 中装建设等多股涨停】算力租赁板块持续走高，中装建设、直真科技、众合科技、真视通涨停，汇纳科技、润建股份、首都在线、中贝通信等涨幅靠前。消息面上，中贝通信昨晚公告新签署算力服务租赁合同，合同总金额为3.46亿元（含税6%），单价为18万元/P/年，较上半年12万元/P/年提升50％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4787574.d.html</link>
            <guid>3369923</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音概念震荡拉升 省广集团涨停】抖音概念震荡拉升，省广集团涨停，此前广博股份涨停，福石控股、宣亚国际、商络电子等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4787092.d.html</link>
            <guid>3369921</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申请被驳回后，茅台再次申请茅小咖商标】天眼查App显示，近日，中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司再申请注册“茅小咖”商标，国际分类为方便食品，当前商标状态为等待实质审查。今年7月，该公司曾首次申请方便食品类“茅小咖”商标，但近期该商标流程变更为驳回通知发文。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8009267.d.html</link>
            <guid>3369919</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：持续加大对制造业企业特别是民营制造业企业的金融支持力度】国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，下一步将认真贯彻落实中央部署，会同人民银行、金融监管总局等在现有工作基础上，持续提高项目申报质量和服务保障力度，持续加大对制造业企业特别是民营制造业企业的金融支持力度，持续提升服务现代化产业体系的能力和水平，为推动制造业高端化、智能化、绿色化发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8008764.d.html</link>
            <guid>3369918</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面向人车家全生态，“小米澎湃智联”品牌发布】11月16日，小米正式发布面向人车家全生态的全新技术品牌“小米澎湃智联”。据介绍，小米澎湃智联为所有软硬开发者提供全栈跨端智联解决方案，现已拥有9000+品牌生态伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1592901.d.html</link>
            <guid>3369912</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平煤神马集团建工集团有限公司副总经理孟程接受审查调查】河南省纪委监委网站11月16日通报，据平煤神马集团纪委、平顶山市监委消息：平煤神马集团建工集团有限公司副总经理孟程涉嫌严重违纪违法，目前正接受平煤神马集团纪委纪律审查和平顶山市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4784746.d.html</link>
            <guid>3369903</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德明利：嵌入式业务方面，目前eMMC产品线已实现小批量交付】德明利11月15日在投资者接待日活动中表示，公司持续聚焦存储主业，并制定了“立足移动存储，加速进军嵌入式与固态硬盘存储主赛道”的发展战略。具体来说，移动存储业务，除了传统消费级产品外，公司进一步开发了工规级、商规级、宽温级、高耐久存储卡产品，可适用于对产品稳定性要求较高的复杂环境；固态硬盘业务，公司消费级固态硬盘规模稳步增长，并积极开拓PCOEM、服务器、数据中心等领域，目前已经完成了企业级SSD核心团队组建，相关成员拥有业内知名企业关键岗位从业经验，企业级SSD产品研发正在积极推进中；嵌入式业务，公司目前eMMC产品线完整布局车规、工规、高耐久及商规，已经实现小批量交付，UFS3.1产品线已经具备量产能力，目前正在积极推动更多客户验证与导入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4784303.d.html</link>
            <guid>3369902</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搭载DMO超级混动越野平台，比亚迪方程豹汽车首款车型豹5上市】近日，比亚迪方程豹汽车首款车型豹5正式上市，新车共推出三个版本，售价区间为28.98万元-35.28万元。据悉，豹5是方程豹汽车首个搭载DMO超级混动越野平台的量产车型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8006835.d.html</link>
            <guid>3369899</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小米集团董事长雷军：Xiaomi Vela面向全球软硬件开发者正式开源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8006002.d.html</link>
            <guid>3369898</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰富瑞上调腾讯目标价至478港元 评级买入】杰富瑞发表报告，上调腾讯目标价1.27%，由472港元升至478港元，评级买入。杰富瑞认为，腾讯第三季经调整盈利449亿元人民币，同比升39%，好过市场预期的400亿元人民币及富瑞的410亿元人民币，主要受惠迷你游戏、视频账户广告和电子商务服务费等高利润领域的组合转变，同时管理层并指，高品质收入增长战略成为运营标杆的重点。杰富瑞预计腾讯将有稳固的游戏产品线。基础模式适用于不同情况。杰富瑞对今明两年收入预测维持不变，但上调腾讯2023年经调整盈利预测4%至约1532亿元人民币及1736亿元人民币。同时预计腾讯将持续控制成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4783057.d.html</link>
            <guid>3369897</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:47:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳国际：迄今为止，公司参与的城中村改造项目遍布深圳、广州、东莞等多个超大特大城市核心地段】华阳国际11月15日在投资者接待日活动中表示，自2007年深圳大冲旧村改造（深圳华润城），公司已在城市更新领域深耕16年，是城市更新制度、设计协作制度的深度参与者。迄今为止，公司参与的城中村改造项目遍布深圳、广州、东莞、合肥、长沙等全国多个超大特大城市核心地段，城市更新业务是公司重要的业务板块。]]></title>
            <guid>3369888</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1-10月全国规模以上工业发电量同比增长4.4%】记者从国家发展改革委今天（16日）举行的例行发布会上了解到，今年前十个月，我国发电量、用电量均实现了稳步增长。1-10月，全国规模以上工业发电7.333万亿千瓦时，同比增长4.4%。10月发电7044亿千瓦时，增长5.2%；其中，火电、水电、太阳能发电分别增长4%、21.8%、15.3%。多元清洁的供电体系有力保障了经济社会稳定发展和持续增长的民生用能需求。此外，1—10月，全国全社会用电量同比增长5.8%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量分别增长11.4%、5.8%、10.4%和0.4%。分地区看，全国14个省用电增速超过6%，5个省用电增速超过10%。10月，全社会用电量增长8.4%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8005137.d.html</link>
            <guid>3369887</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京挂牌18宗涉宅地块 总起始价约135亿元】南京市规划和自然资源局16日发布国有土地使用权挂牌出让公告。公告显示，此次供地共出让18宗涉宅地块的国有土地使用权，总用地面积约56.1万平方米，总起始价135.37亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurru6912797.d.html</link>
            <guid>3369883</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金埔园林湖北参设产业投资管理新公司】企查查APP显示，近日，恒辉金埔湖北省产业投资管理有限责任公司成立，法定代表人为邹强，注册资本1亿元，经营范围包含：乡镇经济管理服务；集贸市场管理服务；市场营销策划；会议及展览服务等。企查查股权穿透显示，该公司由金埔园林全资子公司金埔科技产业投资（南京）有限公司、咸宁恒辉旅游投资开发有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8004413.d.html</link>
            <guid>3369879</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市十六届人大常委会第八次会议11月21日举行 将表决人事任免案等】上海市十六届人大常委会11月15日举行第十四次主任会议，决定市十六届人大常委会第八次会议于11月21日至22日举行。会议听取了市政府关于《上海市国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标纲要》实施中期评估报告的说明，市政府关于深化城市民族工作情况报告的说明，以及市高院关于推进智慧法院建设工作情况报告的说明，决定将相关报告提请常委会第八次会议审议；听取了关于个别代表的代表资格报告的说明、有关人事任免案的说明，决定将相关报告、人事任免案提请常委会第八次会议审议、表决。会议还书面审议了关于《上海市安全生产条例》执法检查跟踪监督调研报告等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrv8003694.d.html</link>
            <guid>3369869</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产开发板块异动 云南城投涨停】房地产开发板块异动，云南城投涨停，宁波富达、华联控股、万通发展、京投发展等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1588475.d.html</link>
            <guid>3369867</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：改善居民消费能力和预期 落实落细就业优先政策】国家发改委新闻发言人李超在11月份新闻发布会上表示，下一步将充分发挥完善促进消费体制机制部际联席会议制度作用，会同有关部门持续恢复和扩大消费。重点做好三方面工作。一是落实落细已出台的促消费政策文件，提振重点领域消费、培育壮大新型消费、优化消费新场景，挖掘消费新增长点，鼓励各地因地制宜建设消费集聚区，培育特色区域品牌。二是改善居民消费能力和预期，落实落细就业优先政策，多渠道增加城乡居民收入，提高中低收入群体消费能力。三是营造放心消费环境，优化产品和服务供给体系，加强商品质量监督和消费信用体系建设，优化消费争议多元化化解机制，切实维护消费者的合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrt1588311.d.html</link>
            <guid>3369866</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:40:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西陇科学录得7天6板】西陇科学再度涨停，7个交易日内录得6个涨停，累计涨幅为79.20%，累计换手率为239.74%。截至目前，该股今日成交金额16.5亿元，换手率38.65%。最新A股总市值达63.03亿元，A股流通市值46.58亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-16/detail-imzuurrx4780177.d.html</link>
            <guid>3369865</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>