<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 14:22:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏幸福部分高管已增持190万元】6月24日，华夏幸福基业股份有限公司公告，该公司董事、总裁赵威，董事、联席总裁陈怀洲，财务总监钟坚当日通过上海证券交易所交易系统集中竞价交易方式合计增持公司股份181.81万股，占公司总股本的0.046%，合计增持金额为人民币190.9005万元。此前的6月21日，华夏幸福部分董事及高级管理人员拟自2024年6月24日起6个月内，通过上海证券交易所系统集中竞价的方式增持公司股份，本次增持未设定价格区间，合计增持金额不低于人民币500万元，不超过人民币600万元。截至6月24日，华夏幸福收于1.05元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5166510.d.html</link>
            <guid>3668482</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭丽媛同波兰总统夫人阿加塔参观中国国家大剧院】6月24日下午，国家主席习近平夫人彭丽媛与陪同波兰总统杜达对中国进行国事访问的波兰总统夫人阿加塔共同参观中国国家大剧院。两国元首夫人一同参观大剧院设施，并饶有兴致地观看艺术馆“燕京八绝非遗艺术精品特展”。彭丽媛表示，中波两国都有着悠久历史传统和深厚文化底蕴，近年来，双方人文交流日趋活跃。相信随着中波文化交流互鉴不断丰富，两国人民之间的相互了解和友谊也将日益加深。彭丽媛邀请阿加塔共同欣赏了中国传统民乐、京剧选段、中波钢琴作品演奏和中外歌曲合唱等表演。阿加塔衷心感谢彭丽媛的热情友好接待和精心周到安排，对中国艺术家的精彩表演给予高度评价，不时报以热烈掌声。阿加塔表示，中华传统文化博大精深，给她留下深刻美好的印象。期待双方进一步加强交流合作，不断增进两国人民友好情谊。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3668480</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日出新能源一度飙涨近42% 为表现最佳中概股】日出新能源盘中一度飙涨近42%，现涨幅收窄至13.5%，仍为表现最佳中概股。该公司宣布其子公司已被选为“2024年贵州省促进知识产权利用重点项目”资助名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2165958.d.html</link>
            <guid>3668478</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛阅春当选武汉市市长】武汉市第十五届人民代表大会第四次会议6月24日选举盛阅春为武汉市人民政府市长。（新华社）]]></title>
            <guid>3668476</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:14:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：近十年来突发环境事件降至每年约300起】在6月24日召开的生态环境部例行新闻发布会上。相关负责人介绍了近些年我国生态环境应急工作的进展情况。生态环境部生态环境应急指挥领导小组办公室主任李天威介绍，近十年来，全国每年突发环境事件的数量由每年大概700起左右下降到300起左右，最近几年都是200起左右，其中重大级别的事件每年大概两起左右，较大级别的事件每年10起左右。重大敏感突发环境事件得到妥善处置。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0553167.d.html</link>
            <guid>3668475</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦澜德：控股股东提议以2000万元-4000万元回购股份 并实施中期分红】麦澜德公告，公司控股股东杨瑞嘉、史志怀提议公司以自有资金通过上海证券交易所交易系统以集中竞价交易方式回购公司已发行的人民币普通股（A股）股票，并提议实施2024年度中期分红。回购股份的用途：本次回购的股份用于维护公司价值及股东权益或在未来适宜时机用于员工持股计划或股权激励，具体用途由公司董事会依据有关法律法规决定。回购资金总额：本次回购资金总额不低于人民币2000万元（含），不超过人民币4000万元（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2163702.d.html</link>
            <guid>3668471</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与反政府武装“马奎塔利亚第二军”举行和谈】当地时间6月24日，哥伦比亚政府代表团与反政府武装“马奎塔利亚第二军”在委内瑞拉首都加拉加斯举行和谈，讨论和平协议的问题。哥伦比亚政府表示，此举旨在推动国内的和平进程，支持“马奎塔利亚第二军”解除武装。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5294396.d.html</link>
            <guid>3668468</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见波兰总统杜达】国务院总理李强6月24日上午在北京人民大会堂会见来华进行国事访问的波兰总统杜达。
李强表示，中波友谊源远流长。2016年中波建立全面战略伙伴关系以来，各领域交流合作实现跨越式发展，为两国人民带来实实在在的福祉。习近平主席将同总统先生举行会谈，为双边关系发展作出新规划、注入新动力。中方愿同波方一道，遵照两国元首的战略引领，进一步弘扬传统友好，增进政治互信，加强互利合作，推动中波全面战略伙伴关系实现更大发展。
李强指出，中方愿同波方加强发展战略对接，以高质量共建“一带一路”为引领推动经贸合作提质升级，促进双边贸易优化平衡发展、互联互通更加高效顺畅，拓展新能源、数字经济、人工智能等新兴领域合作，更好实现互利共赢。中方欢迎更多优质波兰产品进入中国市场，希望波方为中国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。双方要以庆祝建交75周年为契机，加强青年、教育等人文领域交流合作，持续增进相互理解和友谊。所谓“产能过剩”论调不过是保护主义的烟幕弹，最终只会扰乱全球产业链供应链，损害世界经济效率，也不利于欧方自身产业发展和绿色转型。希望欧盟客观、理性看待中国发展，恪守支持自由贸易承诺，为中欧经贸合作创造公平、非歧视市场环境，推动中欧关系平稳健康发展。
杜达表示，波中建交75年来，两国始终坚持相互尊重，双边关系经受住国际风云变幻的考验，一直保持良好发展势头。波方高度重视对华关系，坚定恪守一个中国原则，支持共建“一带一路”。波中经贸合作应不受干扰健康平稳发展。波方愿为中方企业提供平等、非歧视的营商环境，同中方一道加强经贸、人文等领域交流合作，推动波中关系迈上新台阶。波方支持发展欧中关系，愿为加强欧中合作发挥积极作用。
吴政隆参加会见。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0548761.d.html</link>
            <guid>3668465</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双鹭药业：高管梁淑洁拟减持不超过500190股】 双鹭药业公告，公司董事兼董事会秘书梁淑洁女士计划在2024年7月16日至2024年10月15日期间，以集中竞价交易方式减持不超过500190股，占公司总股本比例不超过0.0487%。减持原因系个人资金需求，减持价格将按市场价格确定。梁淑洁目前持有公司2000759股，占总股本0.1947%。本次减持不会影响公司治理结构和持续经营能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2070744.d.html</link>
            <guid>3668464</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家科学技术进步奖公布：多家上市公司入列，深圳参与项目较3年前翻番】 6月24日，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在北京召开。会上揭晓的2023年度国家科学技术奖共评选出250个项目。而国家最高科学技术奖授予2人——著名的摄影测量与遥感学家李德仁院士，凝聚态物理领域著名科学家薛其坤院士。此次深圳获奖项目中，由深圳企业牵头和参与的项目共有22项，占所有获奖项目的84.6%，企业创新主体地位凸显。此外，包括比亚迪、科大讯飞等多家上市公司因对行业有突出贡献而位列获奖名单。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2159457.d.html</link>
            <guid>3668462</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥接受审查调查】云南省纪委监委24日通报，云南省丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2159422.d.html</link>
            <guid>3668461</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技旗下亿图脑图首批适配HarmonyOS NEXT】 近日，在华为开发者大会2024上，被称为“纯血”鸿蒙的新一代原生鸿蒙HarmonyOS NEXT全场景智能操作系统发布，并正式公布首批适配应用。据媒体报道，万兴科技(300624)旗下亿图脑图桌面端、移动端已适配鸿蒙系统，并亮相此次大会。目前，亿图脑图是万兴科技旗下绘图创意产品，为国内首款实现AIGC“文生脑图”全端上线的脑图软件。此前，亿图脑图已与华为签署深化合作协议，在技术创新、产业应用、商业合作等领域开展全方位、深层次的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5292341.d.html</link>
            <guid>3668457</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莫斯科附近研究所发生火灾，一人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0546046.d.html</link>
            <guid>3668456</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国消防部门：初步调查显示锂电池快速起火引发工厂火灾】当地时间6月24日晚，据参与韩国京畿道华城市电池工厂火灾现场救援的消防部门负责人介绍，经分析现场监控视频等初步调查，当天发生严重火灾的锂电池厂内在起火时，锂电池冒出大量浓烟且快速燃烧。从冒出白色烟尘到剧烈燃烧，再到烟气充满整个作业空间，仅仅耗时15秒。事发后虽然现场员工尝试采用灭火器灭火，但没有抑制住火势发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2157623.d.html</link>
            <guid>3668454</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：乌克兰袭击了30多家俄罗斯炼油厂、码头和油库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5290970.d.html</link>
            <guid>3668452</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赢时胜：公司未涉及车路云相关业务】 赢时胜(300377)6月24日在互动平台表示，公司未涉及车路云相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2154396.d.html</link>
            <guid>3668451</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部拟出台四项促进新质生产力政策文件】记者从今天（24日）召开的生态环境部例行新闻发布会上了解到，生态环境部已审议并原则通过四项促进新质生产力的政策文件，以充分发挥生态环境保护的引领、优化和倒逼作用，推动新质生产力加快发展。
这四项政策文件是：《加快推动排放标准制修订工作方案（2024—2027）》《规范废弃设备及消费品回收利用处理环境监管工作方案》《生态环境分区管控管理暂行规定》《生态环境部贯彻落实〈关于加强生态环境分区管控的意见〉实施方案》等。
生态环境部新闻发言人裴晓菲介绍，计划今明两年，分别修订18项和23项国家污染物排放标准。比如大家比较关注的石油炼制、石油化学、合成树脂三项工业污染物排放标准的修改单近期已经发布，水泥工业大气污染物排放标准、炼焦化学工业污染物排放标准、建筑施工场界环境噪声排放标准，以及生活垃圾填埋场污染控制标准等都在修订之中。
这位负责人表示，生态环境部计划用4年时间，实现重点排放标准全面更新，助力美丽中国建设。今年下半年，还将在全国范围内集中开展违法拆解废弃设备及消费品污染环境专项整治，严厉打击非法拆解污染环境行为。
下一步，还将研究制定京津冀及周边地区“2+36”城市大气污染防治强化措施，出台生态环境部门促进民营经济发展的若干措施，联合相关部门制定绿色金融支持美丽中国建设的政策文件，为推动新质生产力发展作出积极贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0542009.d.html</link>
            <guid>3668450</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年来超70名医院院长书记落马：至少22名三甲医院院长书记】据同济大学纪委（国家监委驻同济大学监察专员办公室）、上海市虹口区纪委监委6月24日消息，上海市同济医院党委副书记、院长程英升涉嫌严重违纪违法，目前正接受同济大学纪委和上海市虹口区监委纪律审查和监察调查。 根据公开报道不完全统计，截至6月23日晚，今年至少已有超160名医药卫生系统“关键少数”被查。在这160余人中，有超70名医院院长、书记，其中至少22人为三甲医院院长、书记。近期落马的三甲医院院长、书记还有江西省上饶市人民医院原党委书记陈小平，河北省唐山市工人医院原党委书记、院长尚小明等。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0541643.d.html</link>
            <guid>3668449</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离谱 上市公司年报披露近2个月后才发现漏了4页】上市公司年报出现差错并不少见，但少发几页的情况真不多。4月27日，韶能股份披露了2023年年度报告。不到两个月后，6月24日晚间，公司又公告对2023年年度报告进行补充披露。经韶能股份核查发现，公司2023年年度报告少粘贴了财务报表附注最后4页内容，包括母公司长期股权投资、营业收入和营业成本、投资收益等财务报表项目注释，当期非经常性损益明细表、净资产收益率及每股收益表。韶能股份表示，2023年年度审计报告已披露上述4页内容。6月24日，韶能股份发布了更新后的2023年年度报告。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2066799.d.html</link>
            <guid>3668447</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省博物馆与携程门票达成入境游自助售票机进驻合作】 6月24日，据携程消息，2024年6月，广东省博物馆与携程门票达成入境游自助售票机进驻合作。本次合作共计入驻3台票机，Trip.com支持多种国际信用卡，提供多样化的支付方式，并支持29种货币结算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2151911.d.html</link>
            <guid>3668445</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股瑞思迈跌超8%】 美股瑞思迈跌超8%，其竞争对手礼来的药物Zepbound在试验中帮助52%患者解决了睡眠呼吸暂停问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2066163.d.html</link>
            <guid>3668444</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省白城市人大常委会副主任刘振兴接受审查调查】 中央纪委国家监委网站6月24日通报，据吉林省纪委监委消息：吉林省白城市人大常委会副主任刘振兴涉嫌严重违纪违法，目前正接受吉林省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3668440</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新安江水库今日22时起开7孔泄洪】据浙江发布6月24日消息，当前新安江水库水位105.40米，入库流量5690立方米/秒。浙江省水利厅发布4号调度令，从今日22时起，新安江水库开7孔泄洪闸，同时新安江水力发电厂维持所有机组满负荷发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0534369.d.html</link>
            <guid>3668439</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【慈文传媒：多部剧集正在送审拿证阶段】 慈文传媒(002343)6月24日在互动平台表示，公司主投主控的平台版权定制剧《深海1950》日前已杀青并进入后期制作阶段，预计2025年播出；其他已完成拍摄的《了不起的我们》《搭伙》《正当防卫》《暗潮缉凶》等剧集正在送审拿证阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2145682.d.html</link>
            <guid>3668438</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾势汽车香港九龙旗舰店正式开业】 6月24日，腾势销售事业部总经理赵长江在微博发文宣布，腾势汽车中国香港九龙旗舰店今日正式开业。他表示，腾势在香港的首销车型为右舵版腾势D9 EV，售价远超内地。截至目前，腾势D9在香港已经获近1000台订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0533654.d.html</link>
            <guid>3668437</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威士顿：实际控制人、董事长茆宇忠被实施留置】威士顿公告，公司于近日收到洛宁县监察委员会签发的《留置通知书》，公司实际控制人、董事长茆宇忠被实施留置。公司其他董事、高级管理人员及监事均正常履职，公司及子公司生产经营管理情况正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2144231.d.html</link>
            <guid>3668434</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中山大学5项科研成果荣获2023年度国家科学技术奖励】6月24日上午，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在北京召开。据中山大学官方微信，5项中山大学作为第一完成单位的科研成果荣获国家科学技术奖励，包括2项国家自然科学奖二等奖、3项国家科学技术进步奖二等奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0530964.d.html</link>
            <guid>3668431</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华联股份：公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险】华联股份公告，2024年6月24日，公司股票收盘价格为0.94元/股，首次低于1元，公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0529350.d.html</link>
            <guid>3668430</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自卫队一车辆与大巴相撞造成1死7伤】据日本共同社报道，日本自卫队一辆汽车24日与一辆大巴在北海道一个隧道内相撞，事故目前已造成1人死亡、7人受伤。 报道说，当天中午12时左右，一辆隶属于日本陆上自卫队的车辆与一辆大巴在北海道鹉川町的山间隧道内正面相撞。当地警方说，共有7名自卫队员和1名大巴司机在事故中受伤并被送往医院。其中，1名40岁的男性自卫队员此后被确认死亡，其他人员伤势严重。 警方称，事故发生时，大巴车上没有乘客。自卫队车辆当时正列队通过隧道，其中一辆车与大巴正面相撞。事故具体原因仍在调查中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0528296.d.html</link>
            <guid>3668429</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创远信科荣获2023年度国家科学技术进步奖二等奖】6月24日，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在京召开。会上，创远信科作为主要完成单位之一的“微波毫米波测试技术与测量仪器”项目获得2023年度国家科学技术进步奖二等奖，这是继公司荣获2016年度国家科技进步奖特等奖后再次获得国家科学技术奖励。据介绍，微波毫米波测试技术与测量仪器是5G和6G通信的重要组成部分，创远信科在微波毫米波测试技术与测量仪器领域实现了关键技术突破与科技成果产业化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0527458.d.html</link>
            <guid>3668426</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江建德：新安江水库水位线仍持续上涨，来水量仍持续加大】 建德市人民政府防汛防台抗旱指挥部发布《新安江水库2024年泄洪公告（五）》：市防汛防台抗旱指挥部再次提醒，目前新安江水库水位线仍持续上涨，来水量仍持续加大，请各沿线乡镇、各部门务必做好沿江堤防、农田、房屋等重点区域、重要设施摸排加固工作，立即转移风险区域内的所有人员。新安江水库泄洪期间，为保障生命财产安全，请广大市民自觉服从和配合当地乡镇（街道）、有关部门安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5284145.d.html</link>
            <guid>3668425</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司智能座舱产品融合了车联网解决方案】有投资者问，作为智驾领域核心供应商之一，贵公司在车路云方面有哪些具体业务和部署？今年是否有一些新品推出？华阳集团在互动平台表示，公司智能座舱产品融合了车联网解决方案，V2X产品已通过中国信息通信研究院测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2138595.d.html</link>
            <guid>3668424</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华联股份：拟回购不超过6000万元股份】 华联股份公告，公司拟在董事会决议之日起3个月内，使用自有资金以集中竞价交易方式回购公司股份，回购金额不低于3000万元，不超过6000万元。回购股份的价格不超过1.83元/股，预计回购股份总数为1639.34万股至3278.69万股，占公司总股本的0.60%至1.20%。回购股份将用于维护公司价值及股东权益，回购后的股份将在披露回购结果暨股份变动公告12个月后择机出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2137564.d.html</link>
            <guid>3668423</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岭南股份：华盈投资拟不低于2800万元增持公司可转债或股份】岭南股份公告，华盈投资拟增持公司可转债或通过集中竞价或可转债转股、大宗交易等方式增持公司股份，本次拟增持金额不低于2800万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2137454.d.html</link>
            <guid>3668422</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非发生一起交通事故 已造成11人死亡】当地时间6月24日，南非普马兰加省德尔马斯R42号公路附近发生一起交通事故，一辆卡车与一辆载有乘客的中巴出租车相撞。目前事故已造成11人死亡，至少23人受重伤，伤者已被送往医院接受治疗。目前当地警方和救援部门正在调查详细情况。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0524255.d.html</link>
            <guid>3668419</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港交所文件显示，小米集团于6月24日耗资4120万港币回购230万股B类股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2135975.d.html</link>
            <guid>3668418</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的置业大股东兜底接盘地产，上市公司置出债务转型轻资产】美的置业决定从上市公司体系中剥离房地产开发业务。6月23日晚，港股上市房企美的置业(03990.HK)宣布计划对公司业务进行重组，将全资持有的房地产开发业务从上市公司重组至控股股东。同时，美的置业将专注于物管、商管等经营性业务及代建代销业务等。有业内人士分析，房地产业务受到宏观经济环境、政策调整等多种因素的影响，市场波动较大；如今选择分拆房地产业务，可以使美的置业的其他业务不受该业务可能的负面影响，是一种风险管理和资产配置优化的策略。有接近美的置业的知情人士向记者表示，此次重组并不会改变美的在房地产领域的业务规模，行业地位也没有发生变化，事实上，上市公司操盘房地产项目将无需受制于自身的资金规模，参与的房地产开发规模将可以做得更多。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5282751.d.html</link>
            <guid>3668417</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥接受纪律审查和监察调查】 中央纪委国家监委网站6月24日通报，据云南省纪委监委消息：云南省丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2135293.d.html</link>
            <guid>3668416</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板景旺电子：公司具备最高可量产40层PCB技术能力，但目前尚未形成批量订单】景旺电子发布异动公告，公司具备最高可量产40层PCB技术能力，但目前尚未形成批量订单，后续业务开展存在不确定性。公司的PCB、FPC及HDI等产品可应用于人形机器人，终端客户目前处于产品开发阶段，但目前尚未形成批量订单，后续业务开展存在不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0523190.d.html</link>
            <guid>3668415</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:55:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中岩大地：公司参与完成的项目获国家技术发明奖二等奖】 中岩大地(003001)6月24日晚间公告，6月24日，2023年度国家科学技术奖励大会在北京人民大会堂举行。公司参与完成的“复杂应力环境下软弱土基坑工程安全控制绿色高效技术”项目荣获2023年度国家技术发明奖二等奖。在该项目中，公司董事兼总经理武思宇为主要完成人之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5282450.d.html</link>
            <guid>3668414</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST起步：实际控制人及控股股东拟共增持不超过1750万股股份】 ST起步公告，公司董事长、实际控制人陈丽红及控股股东湖州鸿煜计划在未来6个月内增持公司股份。陈丽红拟增持700万至1200万股，湖州鸿煜拟增持300万至550万股。增持资金来源为自有资金，增持价格不设区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0521240.d.html</link>
            <guid>3668410</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业富联郑弘孟：800G高速交换器正在开始放量生产】在今日举行的年度股东大会上，工业富联董事长郑弘孟透露了该公司高速交换机等产品的出货情况。他表示，公司400G出货持续增长，800G正在加速生产导入与部署，公司的客户主要是全球Tier-1的网络设备供应商，800G交换器正在开始放量生产，预计2024年二季度及三季度会陆续出货，相信随着产品的不断迭代升级，公司获利水平也有望进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2131575.d.html</link>
            <guid>3668409</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦总统致电俄罗斯总统 就恐袭事件表示慰问】克里姆林宫6月24日发布消息称，哈萨克斯坦总统托卡耶夫当天致电俄罗斯总统普京，就俄达吉斯坦恐怖袭击事件造成的悲惨后果向俄罗斯人民表示深切慰问和声援。托卡耶夫还强烈谴责了针对黑海港口城市塞瓦斯托波尔平民的导弹袭击。普京对哈方的支持表示感谢。两国领导人强调会继续加强两国在反恐方面的合作。普京向托卡耶夫通报了访问朝鲜和越南的成果。两国领导人约定继续保持沟通并在7月3日至4日阿斯塔纳举行的上海合作组织峰会期间进行会见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2057572.d.html</link>
            <guid>3668407</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴源环境：新希望投资集团拟对公司控股子公司增资】 兴源环境(300266)6月24日晚间公告，新希望投资集团拟以其享有的对公司不超过5亿元债权，对公司控股子公司兴源环保进行增资，最终增资方式以及增资金额等以各方正式签署的增资协议约定为准。增资完成后，公司仍为兴源环保控股股东，此次增资不涉及公司合并报表范围变更。根据初步测算，此次交易预计构成重大资产重组。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5279974.d.html</link>
            <guid>3668406</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST明诚：撤销退市风险警示 明日停牌】*ST明诚公告，公司股票将于6月25日（星期二）开市起停牌一天，并于6月26日（星期三）开市起复牌。6月26日（星期三）开市起公司股票撤销退市风险警示，股票简称由“*ST明诚”变更为“ST明诚”，股票代码仍为600136，股票交易价格的日涨跌幅限制仍为5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0517239.d.html</link>
            <guid>3668405</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福石控股：股东宋春静拟减持153万股】 福石控股公告，持股8.10%的股东宋春静计划在公告日起15个交易日后的3个月内，通过大宗交易方式减持不超过153万股，占公司总股本的0.16%。减持原因系个人资金需求，减持价格将根据市场价格确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0515575.d.html</link>
            <guid>3668403</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:37:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫集成：回购公司股份750.47万股】 协鑫集成(002506)6月24日晚间公告，当日，公司通过股份回购账户以集中竞价方式回购公司股份750.47万股，占公司目前总股本的0.13%，最高成交价为2.01元/股，最低成交价为1.99元/股，成交总额1500.28万元（不含交易费用）。另据获悉，当日，协鑫集成合肥组件基地首个0BB量产线组件下线。通过工艺上的技术突破，该款产品增强了光能吸收面积，降低了内阻损耗和IAM损失，使组件功率提高到650W，转换效率提高到23.2%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2127153.d.html</link>
            <guid>3668402</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称Shein月初秘密提交IPO申请 计划年底前伦敦上市】知情人士称，跨境电商Shein已在6月初秘密向英国监管机构提交了可能在伦敦上市的文件，届时有望成为今年全球最大规模的IPO之一。在去年的一轮融资中，Shein的估值达到了660亿美元。上个月曾有报道称，今年早些时候Shein开始接触金融和法律顾问，探索在伦敦证券交易所上市的可能。对此，Shein发言人拒绝置评。而英国市场监管机构“金融市场行为监管局”（FCA）尚未发表评论。之前有报道称，Shein伦敦IPO的目标是筹集超过10亿英镑的资金，估值高达500亿英镑。如果一切顺利，这将是伦敦证券交易所历史上规模第二大的IPO，仅次于2011年的嘉能可上市。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2125636.d.html</link>
            <guid>3668399</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对湖南省提升防汛应急响应至三级】6月17日以来，长江中下游地区出现持续强降雨天气，湖南部分地区累计降雨量超过500毫米。据气象部门预报，6月24日夜间至27日，湖南中北部将有持续性强降雨，中央气象台24日18时继续发布暴雨红色预警。根据《国家防汛抗旱应急预案》，国家防汛抗旱总指挥部6月24日19时将针对湖南省的防汛应急响应提升至三级，前期派出的湖南工作组继续在一线开展工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2125519.d.html</link>
            <guid>3668398</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳隆股份：拟5000万元-1亿元回购公司股份】佳隆股份公告，拟5000万元-1亿元回购公司股份，用于实施公司股权激励或员工持股计划。回购股份价格不超过2.20元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0511573.d.html</link>
            <guid>3668393</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长春高新：自愿承诺未来六个月内不减持子公司百克生物股份】长春高新公告，基于对百克生物未来发展前景的信心及投资价值的认可，公司自愿承诺自2024年6月25日至2024年12月24日期间不减持所持有的百克生物股份。在上述承诺期内，如百克生物发生送红股、转增股本、配股等增加的股份亦遵守上述承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0511540.d.html</link>
            <guid>3668392</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天龙集团：部分高管拟减持0.23%】天龙集团公告，公司副总经理王娜，董事兼副总经理、财务负责人陈东阳，董事蔡威，副总经理梅琴，副总经理冯羽健，副总经理兼董事会秘书王晶计划在公告之日起15个交易日后的3个月内，通过集中竞价方式合计减持不超过174万股，占公司总股本的0.2294%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5277229.d.html</link>
            <guid>3668389</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莫斯科附近研究所发生火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0510219.d.html</link>
            <guid>3668388</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其东南部火灾死亡人数增至15人】记者当地时间24日获悉，土耳其东南部村庄发生的火灾已造成15人死亡。目前已有73名伤者出院，另有2人仍在医院接受治疗。土耳其农林部表示，此次火灾还导致500多只动物死亡，大批农田被毁。司法部表示，有关具体起火原因的调查仍在继续。此外，土内政部已经紧急向灾区调拨300万里拉（约70万元人民币）用于首批赈灾。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0510133.d.html</link>
            <guid>3668387</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市政府常务会研究推动上海经济运行平稳向好 加快汽车更新消费】上海市委副书记、市长龚正24日主持召开市政府常务会议，要求按照市委部署，全力推动经济运行平稳向好，全力冲刺上半年经济增长目标；加快释放汽车更新消费潜力，更好发挥消费“压舱石”作用；深化环境影响评价与排污许可制度改革，加快构建绿色低碳发展新格局。会议原则同意《上海市加快汽车更新消费行动方案（2024－2027年）》并指出，要强化政企联动，着力激发消费潜能，坚持政策引导，突出市场主导，优化金融服务，让消费者切实感受到实惠和便利。要强化内外联动，加快完善流通体系，进一步便利二手车交易，减少中间环节、降低交易成本、提高流通效率，并鼓励二手车出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2121904.d.html</link>
            <guid>3668386</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏博云：蓝叁创投拟减持1%公司股份】江苏博云公告，股东蓝叁创投计划在公告披露15个交易日后3个月内，以集中竞价方式减持不超过97.13万股(占占公司剔除回购专用证券账户中股份数量后的总股本比例1.00%)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2121826.d.html</link>
            <guid>3668385</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委员呼吁为父母60岁以上的子女设护理假，上海市卫健委：待条件成熟出台】在2024年1月上海两会期间，上海市政协委员、华东政法大学法律学院院长金可可提交一则《关于为父母60周岁以上子女增设护理假的提案》，希望进一步推动上海为父母60周岁以上的子女增设护理假，增强家庭养老保障能力，应对老龄化社会。针对这一提案，上海市卫生健康委员会近日答复称，子女护理假的设置有利于应对本市深度老龄化社会，增强家庭养老保障能力，更好地保障老年人合法权益。下一步，市卫生健康委将会同市民政、人社等相关部门，按照市委《意见》要求，鼓励有条件的用人单位探索设立独生子女父母护理假制度，总结好的做法和经验，在条件成熟时，出台全市统一的子女护理假政策。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0509731.d.html</link>
            <guid>3668384</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾丰股份：拟以1.5亿元-3亿元回购股份】禾丰股份公告，公司拟以集中竞价交易方式回购股份，回购金额不低于1.50亿元且不超3.00亿元；回购价格不超10元/股。所回购股份将按照有关规定用于出售。]]></title>
            <guid>3668383</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六福集团：预计2024财年年内溢利超17亿港元，同比增长约三至四成】 六福集团6月24日在港交所公告，预计2024财年的年内溢利超过17亿港元，较去年同期增长约三至四成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0509324.d.html</link>
            <guid>3668382</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯总统普京下令接受俄罗斯政府提议与泰国签署引渡条约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2053578.d.html</link>
            <guid>3668379</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国公民在韩火灾中遇难，中使馆全力救急】 据中国驻韩国大使馆，6月24日上午，韩国京畿道华城市一家电池厂发生火灾，造成重大人员伤亡。获悉事故后，我馆第一时间与韩警方和消防部门联系，确认是否有中国公民伤亡。24日晚，韩方向我馆通报称，初步确认有10余位中国公民不幸在事故中死亡，具体信息还在核实中。中国驻韩使馆立即启动应急机制，邢海明大使即与韩京畿道知事金东兖联系，提出要求全力救治我方人员，善处事故。金东兖允协助中方全力做好善后。我馆即安排领事官员赴华城进一步了解核实情况，看望慰问伤者，并敦促韩方全力救治受伤人员，为死者家属处理后事提供援助。我馆谨向此次火灾遇难者表示深切哀悼，向伤亡人员家属表示诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。我馆将全力协助遇难中国同胞家属做好善后工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2053385.d.html</link>
            <guid>3668378</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业富联董事长郑弘孟：新一代AI服务器GB200预计今年推出】 6月24日，工业富联董事长郑弘孟在年度股东大会上表示，2024年预计AI贡献占该公司云计算总收入40%，AI服务器占全球市场份额的40%。对于新一代AI服务器GB200出货进展，郑弘孟表示，目前一切正在如期进行当中，不论是36或72版本，进展均一切顺利，预计今年将正式推出，并按照规划持续推向市场，会上，郑弘孟还透露了高速交换机等产品的出货情况，他表示，400G出货持续增长，800G正在加速生产导入与部署，公司的客户主要是全球Tier-1的网络设备供应商，800G交换器正在开始放量生产，预计2024年Q2及Q3会陆续出货，并且公司的高速交换机产品组合涵盖Ethernet, Infiniband以及NVLink Switch的多元部署。此外，股东大会还审议通过了现金分红总额约115.21亿元的分红方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5276085.d.html</link>
            <guid>3668377</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>