<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2023 07:19:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【奈雪的茶新增房地产租赁业务】企查查APP显示，近日，奈雪的茶关联公司深圳市品道餐饮管理有限公司经营范围发生变更，新增非居住房地产租赁业务。企查查信息显示，该公司成立于2014年5月，注册资本4.55亿元，于21年6月30日港股上市，融资金额50.94亿港币。其对外投资30家企业，设立分支机构6家，目前上述分支机构均为注销状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8625366.d.html</link>
            <guid>3158488</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电投声明：有不法企业假冒集团所属子公司，已向有关部门报案、举报】6月29日，国家电投发布《关于不法企业假冒国家电投集团所属子公司有关情况的严正声明》。声明提到，近期，集团发现不法分子通过伪造相关材料等方式，将中电投城市建设发展有限责任公司、国电投城市建设有限责任公司、北京国发中汇科技有限公司、福建鑫源智诚实业有限公司注册为集团下属公司的子公司。经核实，上述公司及其设立的系列子公司与集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为与集团无关。另外，近期网络发布的某4GW光伏离网制氢项目EPC总承包招标，其招标人中广通科技（酒泉）有限公司非集团下属公司，其发生的招投标等一切行为和发布的项目均与集团无关。国家电投称，已向有关部门报案、举报，并对任何假冒集团关联单位、损害集团名誉的行为保留追究法律责任的权利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1847901.d.html</link>
            <guid>3158486</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小i机器人发布小i大模型“华藏” 定位通用大模型平台】今日，小i机器人正式发布小i大模型“华藏”，该大模型定位为通用大模型，已实现可控、可定制、可交付，客户使用的最低算力成本是10万元人民币。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1847616.d.html</link>
            <guid>3158485</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京离开莫斯科视察，美媒：瓦格纳事件后“重申权威”之行】据多家俄媒报道，普京于当地时间28日前往俄罗斯达吉斯坦共和国第二大城市杰尔宾特市视察，期间以视频方式召开了一场关于旅游发展的会议，还与该共和国领导人梅利科夫会面。美国有线电视新闻网（CNN）将普京此行描述为“瓦格纳事件”之后“罕见公开露面”，以重申普京的权威，展现在其领导下，国家与军队的团结稳定。在与梅利科夫会面时，普京强调，他毫不怀疑瓦格纳雇佣军集团叛乱期间俄罗斯公民的支持。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1847106.d.html</link>
            <guid>3158484</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康永来：天龙三号计划明年5月首飞】北京天兵科技有限公司创始人康永来表示，由天兵科技自主研制的天龙三号大型液体运载火箭计划于2024年5月份首飞。据介绍，天龙三号火箭直径3.8米，总长71米，总重590吨，具备近地轨道17吨的运载能力，可以实现一箭多星的组网式发射，一次发射可以布满一个轨道面。 他指出，天龙三号作为国内商业航天领域首款大型液体运载火箭，具备“高可靠、高性能、低成本、快响应”特点，可以满足国内数万颗互联网通讯卫星星座、数千颗遥感卫星星座、数百颗低轨导航卫星星座的发射需求，将助力中国商业航天快速进入巨型星座的“大运载组网批量发射”时代。 （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1846934.d.html</link>
            <guid>3158482</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：全军加快组训模式创新 打牢战斗力根基】国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人张晓刚介绍，今年以来，全军深入学习贯彻党的二十大精神，聚焦备战打仗，大抓实战化训练。一是深化战争和作战问题研究，持续创新战法训法，深研信息化智能化战争制胜机理，强化人民战争战略战术运用。二是严格按纲施训，正规训练秩序，突出重点课题专攻精练，军事训练水平和实战能力持续提升。三是突出体系建设、体系运用，深入破解短板弱项，加快推动作战体系整体升级，体系练兵的内容、条件、机制和方法路子进一步走开。四是大力发展基地化模拟化网络化训练，突出新型作战力量实践运用，创新以科技之变主动应对战争之变对手之变的练兵方法。五是坚持开门练兵，与多个国家开展联演联训联赛，丰富演练课目、扩大力量规模、增加合训时间，推动国际军事合作走深走实。（国防部发布）]]></title>
            <guid>3158481</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：维持台积电买入评级，上调目标价至660新台币】由于智能手机和消费电子产品需求疲软，台积电的近期增长势头依然低迷。不过，花旗集团分析师Laura Chen在一份报告中表示，到2024年，台积电的销售额将恢复29%的同比增长。她说，虽然对苹果的3纳米芯片生产和人工智能芯片的增长可能会令台积电在第四季度出现更好的环比增长，但今年的整体销售可能会下降8%。花旗维持对台积电的买入评级，但将目标价从620.00新台币调高至660.00新台币，以反映明年更好的复苏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8622884.d.html</link>
            <guid>3158480</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芯片出口若再收紧对中国业务影响几何？英伟达回应不会对业绩产生重大影响】6月28日，英伟达首席财务官科莱特·克雷斯（Colette Kress）在公司的一次财务会议上回应了关于芯片出口的问题。“我们知道有报道称美国商务部正在考虑采取进一步的控制措施，可能会限制A800和H800产品向中国的出口。”克雷斯表示，“但是，鉴于全球对我们芯片产品的需求强劲，我们预计此类额外限制即便实施，也不会对我们的财务业绩产生直接重大影响。”（第一财经）]]></title>
            <guid>3158478</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘铁珊：华虹半导体IPO获大基金入股 利好长期发展】华虹半导体大涨，其A股IPO获国家集成电路产业基金二期不超过30亿元战略入股。据招股书显示，华虹半导体IPO计划募资180亿元。这一数字或将刷新今年科创板的IPO纪录。如何解读入股消息对华虹半导体的影响？香港股票分析师协会副主席潘铁珊认为，华虹半导体IPO获大基金入股，利好长期发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8620220.d.html</link>
            <guid>3158474</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至5月北京规模以上工业企业实现利润600.2亿元】根据北京市统计局6月29日发布的消息，1至5月，北京全市规模以上工业企业实现营业收入10384.6亿元，同比增长3.3%；实现利润总额600.2亿元，同比下降20.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1842176.d.html</link>
            <guid>3158471</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国批准向挪威出售F-35战机用炸弹】美国国防部下属的防务安全合作局当地时间28日发表声明称，美国国务院当天已批准向挪威出售价值约2.93亿美元的“风暴破坏者”新型智能炸弹及相关设备。防务安全合作局表示，这项潜在交易将支持挪威的F-35A战机机队。根据交易主承包商雷神公司的介绍，“风暴破坏者”炸弹能够在恶劣天气条件下精准打击移动目标，可大幅提升战机对地攻击能力。不过，俄罗斯方面此前表示，俄防空导弹系统能够对这款炸弹进行有效拦截。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8618234.d.html</link>
            <guid>3158470</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德勤和世界经济论坛合作推出量子准备工具包，这是一项可操作的指导，旨在激励安全的技术转型。]]></title>
            <guid>3158465</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙6月调和CPI月率 0.6%，预期0.40%，前值-0.10%；年率初值 1.6%，预期1.50%，前值2.90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1838878.d.html</link>
            <guid>3158460</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙6月CPI月率 0.6%，预期0.30%，前值0.00%；年率初值 1.9%，预期1.70%，前值3.20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8615925.d.html</link>
            <guid>3158459</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交银国际：上调网易目标价至181港元 评级买入】交银国际发表报告指出，近日网易多款手游上线，包括《巅峰极速》(6月20日)、《哈利波特：魔法觉醒》(6月27日，日本)，《逆水寒》于6月26日开启预下载(6月30日正式上线)。该行预期，网易新游戏上线将带动第三及第四季公司手游收入按年增长16%及26%，今明两年手游收入增速18%及15%。另外，公司微调网易今年预测，基于更为确定的游戏增长前景，上调公司2024年收入及利润预测各5%及4%。基于明年18倍游戏业务市盈率(历史平均水平)，H股目标价由164港元上调至181港元。看好公司稳定营运能力，新游储备带动收入增长确定性高，海外游戏长期增长潜力尚未反映在当前预测中，维持买入评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8615702.d.html</link>
            <guid>3158457</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金证股份中标陕国投信托新一代TA系统建设项目】据金证股份消息，近日，金证股份中标陕国投信托新一代TA系统建设项目。这是继中信信托、华润信托、五矿信托、重庆信托、山西信托之后，金证在信托行业微服务版核心系统建设领域的又一大步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwam3664888.d.html</link>
            <guid>3158452</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【里昂：上调太古A评级至“买入” 目标价升至68港元】里昂发布研究报告称，太古A完成向母企出售美国可口可乐业务后，或将会派发117亿元特别股息，其特别股息收益率达14%。该行预计，该交易或于今年底完成，并将公司在2024年至25年基本利润预测下调9%至11%，同时将目标价由65港元上调至68港元，也将其评级由“跑输大市”升至“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8612722.d.html</link>
            <guid>3158451</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[博思软件：公司与腾讯双方通过发挥各自领域的资源优势，在电子票据、智慧城市、区块链、支付等领域已有深入的业务合作，后续双方将根据业务开展需要在人工智能等前沿技术领域探索更多合作的可能性。]]></title>
            <guid>3158450</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中水渔业：核污水排放对捕捞海域是否存在核污染目前尚无定论】中水渔业6月29日在互动平台表示，核污水排放对捕捞海域是否存在核污染目前尚无定论，最终还需要等待国际权威机构调查并发布调查结果。另外公司无论是回运水产品还是直接出口至其他国家的捕捞水产品，均会按进口国家有关检疫检验政策执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8612590.d.html</link>
            <guid>3158449</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央广播电视总台与香港特别行政区政府展开新一轮合作】6月29日，香港特别行政区行政长官李家超在香港礼宾府会见中宣部副部长、中央广播电视总台台长慎海雄，双方就进一步深化合作进行交流。（央视）]]></title>
            <guid>3158448</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：维持太古A买入评级 目标价84港元】高盛发布研究报告称，维持太古A“买入”评级，目标价84港元。公司宣布出售美国太古可口可乐，予母企英国太古集团，总代价39亿美元（约304亿港元），太古并会派发一半收益117亿港元作特别息，太古A每股派达8.12港元，而太古B每股派1.624港元。太古主席白德利指，会以大中华区和东南亚为战略重心，资金将加大当地投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8612139.d.html</link>
            <guid>3158445</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中青旅与密云区政府签署战略合作协议】6月28日，中青旅控股股份有限公司与北京市密云区政府签署战略合作协议，共赴青云之约，共商青密合作。双方在推动古北水镇景区做强做优、开展全域旅游资源开发合作、合力承办重要峰会论坛、农旅结合助力乡村振兴、拓展人才交流、加强党建共建等多个领域加深合作，加快推进密云区绿色高质量发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8611734.d.html</link>
            <guid>3158443</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月经济增长主要由服务业驱动，未来全面复苏可期】国家统计局近日发布了5月中国经济数据。我们的月度模型显示，5月GDP同比增速接近8%。经济增长仍然由服务业驱动，今年迄今为止，服务业对月度GDP增长的贡献率为72%。由于服务业仅占GDP总量的53%，它的超额贡献说明了今年服务业增长得有多快。5月消费和商业服务业均表现强劲。国家统计局表示，除住宿和餐饮业外，租赁和商务服务、批发和零售以及信息传输、软件和技术服务业也出现了强劲增长。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8611513.d.html</link>
            <guid>3158442</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康力源：AI+体育是企业关注和发展方向之一，其应用在多款智能化产品上】AI+体育是企业关注和发展的方向之一，其应用在多款智能化产品上，从客户反馈看，取得了良好的效果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1834282.d.html</link>
            <guid>3158441</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国最大门户网站NAVER下月起实施月度远程办公制度】NAVER于6月28日表示，日前向员工发布一份名为"联动工作"（Connected Work）的工作制修正案。据该内容，员工每年可获得一次海外远程办公的机会，最长期限为4周，前提是获得组织长的批准。具体来看，允许在海外远程办公的地区与韩国的时差在4小时以内，包括中国、日本、澳大利亚以及东南亚地区等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwam3663561.d.html</link>
            <guid>3158440</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛港：再添长荣海运新航线】近日，长荣海运旗下“长纯”轮靠泊青岛港前湾集装箱码头，标志着长荣海运新增东南亚航线正式挂靠青岛港。新航线由长荣海运3艘自有船只运营，从日本起运，停靠青岛港，自青岛港离岸后8天就可直达越南海防港。该航线的开通将与其他航线紧密交织形成叠加效应，拓展与客户之间合作的深度和广度，助力青岛港加快打造东北亚国际航运枢纽中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8611189.d.html</link>
            <guid>3158439</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美国公司高管在俄罗斯私下出售高科技产品】美国科技公司极进网络公司（Extreme Networks）去年表示，已暂停在俄罗斯的所有业务活动。但路透社发现，尽管这家美国公司正在逐步解除其在俄罗斯的业务，但其在该地区的高级管理人员并没有停止在那里开展业务。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3158436</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安成立引领区科创系列基金 全力服务浦东现代化产业体系建设】近日，在浦东新区人民政府的指导下，国泰君安携手上海浦东引领区投资中心发起设立目标总规模100亿元的上海浦东引领区国泰君安科创系列基金，其中首期规模达41亿元的“浦东引领区科创一号基金”于6月28日正式注册成立。国泰君安旗下全资子公司——国泰君安创新投资有限公司担任基金管理人。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1833639.d.html</link>
            <guid>3158435</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因制动程序存在缺陷 大众集团日本公司将召回超1.7万辆汽车】央视援引日本共同社29日消息，大众汽车集团日本公司当天向日本国土交通省报备，将召回2022年8月至2023年5月进口的“VW T-CROSS”等26款车型，共计17634台辆汽车。理由为驾驶支持系统的制动程序存在缺陷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1833369.d.html</link>
            <guid>3158434</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非再次确认金砖国家领导人峰会举办时间及地点】南非外交部当地时间29日发布消息，再次确认2023年金砖国家领导人第十五次峰会将于2023年8月22日至24日在约翰内斯堡桑顿会议中心举行。本次峰会将围绕“金砖国家与非洲：促进相互加速增长、可持续发展和包容性多边主义的伙伴关系”的主题举行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8609268.d.html</link>
            <guid>3158432</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动与中国东航签署战略合作框架协议】6月29日，中国移动通信集团有限公司与中国东方航空集团有限公司在上海签署战略合作框架协议。双方将在5G民航创新实验室、电商平台及会员、成员产品互惠、通信业务、客户权益等方面构建战略合作伙伴关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1831331.d.html</link>
            <guid>3158431</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首列时速80公里A型“中国标准”地铁今日亮相】我国首列时速80公里A型“中国标准”地铁列车今天（6月29日）上午在广州发布，该列车由中车长客股份公司和广州地铁集团共同研制，28项关键部件实现自主化，具有智慧先进、绿色节能、安全舒适等特点，打造了适应中国需求、技术先进的“标准化”地铁列车平台，是我国在地铁领域的最新自主创新成果，将为后续地铁车辆互联互通、备件互换等打下基础。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1831198.d.html</link>
            <guid>3158430</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多种中药材价格上涨，建议建立中药材战略储备库】6月28日，中药材价格却反常态的迎来了新一轮的上涨的消息引发热议。中国中药协会中药材种植养殖专委会专家委员会副主任、首届全国中药材物流专家委员会副主任刘红卫表示，建议从国家层面统筹，在北京、上海、广州、深圳、天津等超大城市建立相对独立的中药材战略储备库和道地药材产地设立动态的中药材流通质保仓。与既往静态的物理储备不同，应当采用中药材动态存储和流通质保模式，保证药材定期循环，可探索建立储备轮换机制；应当根据所储备药材的特性，科学制定每种药材存储条件及年限，随用随补，保证库存最低储备量，同时防止药材/饮片长期存放而变质。（人民日报健康客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8608202.d.html</link>
            <guid>3158429</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝达药业：公司目前没有肝病相关的药品上市及在研项目立项】有投资者在互动平台向贝达药业提问：公司在乙肝和其他肝病药物研发方面有什么布局，进展如何？贝达药业回应：公司目前没有肝病相关的药品上市及在研项目立项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1829931.d.html</link>
            <guid>3158427</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:41:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都在线：目前云宽冰山存储项目已实施完毕】目前，首都在线云宽冰山存储项目已实施完毕。随着全球数字经济的快速发展，全球云计算产业将全面进入新型算力时代，为政企用户提供安全、稳定的离线存储服务是公司未来发展方向之一。]]></title>
            <guid>3158426</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都在线：目前云宽冰山存储项目已实施完毕】首都在线6月28日在互动平台表示，目前，首都在线云宽冰山存储项目已实施完毕。随着全球数字经济的快速发展，全球云计算产业将全面进入新型算力时代，为政企用户提供安全、稳定的离线存储服务是公司未来发展方向之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1829384.d.html</link>
            <guid>3158425</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元隆雅图：预计成都大运会、杭州亚运会等两大赛会特许商品的生产和销售将为公司业绩带来正面影响】公司是成都大运会特许商品（包括实物及数字文创类特许商品）生产商及零售商、杭州亚运会特许零售商，目前正在开展两大赛会相关特许产品的生产和销售。公司设计生产的蓉宝变脸盲盒、蓉宝变脸手办、蓉宝太空手办、蓉宝毛绒玩具等大运会“蓉宝”相关特许产品目前已有几十款已经上市。杭州亚运会相关特许产品的销售也在开展中。预计两大赛会特许商品的生产和销售将为公司业绩带来正面影响。]]></title>
            <guid>3158424</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海天瑞声：公司将采用全栈自研的数据生产垂直大模型技术】海天瑞声在互动平台表示，公司将采用全栈自研的数据生产垂直大模型技术，辅助完成面向多个下游任务的数据设计与处理规则，形成包括数据清洗方案设计、指令方案设计、指令泛化与迁移、指令数据验证、多模态数据方案等在内的多项生成能力，以及在上述方案下的原始数据及标注成果生成能力。本项目的研发将服务数据生产垂直方向，应对未来数据智能进一步发展的方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8606092.d.html</link>
            <guid>3158421</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京西城加大金融科技机构支持力度 最高给予5000万元补贴】北京市西城区持续加大对金融科技机构的支持力度，29日，该区联合北京市科学技术委员会、中关村科技园管委会等部门发布“金科十条”2.0版本，设立了实缴注册金补助、连续三年的房租补贴、上市资金支持等政策。在上述政策下，西城区将为入驻的金融科技机构提供最高5000万的开办补贴。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1828664.d.html</link>
            <guid>3158420</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物产中大集团与宁波城投集团合作签约】6月28日，物产中大集团与宁波城投集团合作签约暨合资公司揭牌活动在宁波举行。物产中大城投（宁波）控股有限公司正式揭牌运营，并与全国专精特新企业培育基地、国家石墨烯创新中心、民生银行宁波分行、浙商银行宁波分行、河钢集团销售总公司、宁波市破产管理人协会等6家单位现场签约。]]></title>
            <guid>3158419</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界人工智能大会首次设置“中国人工智能产业创新成果展”和“迈向通用人工智能”两大主题展】记者从6月29日上海市人民政府召开的新闻发布会上获悉，2023世界人工智能大会将于7月6日至7月8日在上海举办。上海市经济信息化委主任吴金城在会上表示，2023世界人工智能大会首次设置“中国人工智能产业创新成果展”和“迈向通用人工智能”两大主题展，聚焦AI创新成果和未来产业集群布局；联动上海张江、上海徐汇和上海闵行，围绕元宇宙、人工智能+艺术、智能机器人等主题展示丰富场景，打造沉浸式体验空间。（中证报）]]></title>
            <guid>3158417</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟拒绝美方终止钢铝关税的解决方案】据英国《金融时报》6月28日报道，欧盟拒绝了美国提出的终止钢铁和铝关税的解决方案。双方2021年暂停了美国前总统特朗普采取的措施所引发的关税战，但必须最迟在今年10月就新的“绿色钢铁”俱乐部达成具有约束力的协议。知情官员称，欧盟认为美国提出的解决方案可能违反世界贸易组织的规则，因为它歧视国内生产商。 （界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8604615.d.html</link>
            <guid>3158416</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫光展锐上亿股权被冻结】天眼查App显示，近日，紫光展锐（上海）科技有限公司新增一则股权冻结信息，被执行人为北京冠华伟业科技发展有限公司，被冻结股权数额达1.39亿元，冻结期限自2023年6月26日至2026年6月25日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1825995.d.html</link>
            <guid>3158413</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盒马计划今年向企业用户开放生鲜供应链，正进行业务测试】据盒马官微消息，盒马计划今年开放生鲜供应链，将其生鲜商品送往食堂。目前，盒马在上海已经与两家企业达成合作，开始从肉、蛋等食堂刚需食材入手，进行业务测试。盒马方面称，将优化食堂订货、配送链路，锁定食堂日常高频采购的主材和辅料，并与企业食堂大厨共同开发“一周菜单”，提前规划一周所需食材。据介绍，过去7年，盒马建立的生鲜供应链网络包括180个盒马村，以及很多城郊基地，遍布27个城市周围。]]></title>
            <guid>3158408</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:33:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年阿里国际站线上服务的货柜量增长近200%】日前，阿里国际站总裁张阔在全球智慧物流峰会上对外透露：今年上半年，通过阿里国际站线上服务的海运货柜量同比增长近200%。今年5月，阿里国际站的线上外贸成交额同比增长接近30%。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8601739.d.html</link>
            <guid>3158401</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瓦格纳兵变拉下俄罗斯大将 苏罗维金将军被爆上周日已被捕】俄罗斯内政仍处于瓦格纳兵变带来的余震之中，《莫斯科时报》周三援引两名消息人士话称，俄罗斯将军谢尔盖·苏罗维金已经被捕。一名消息人士则称，苏罗维金被捕与瓦格纳前首领普里戈任有关，他显然在叛乱期间选择了普里戈任一边。周三，俄罗斯军事博主Vladimir Romanov也表示，苏罗维金周日就被拘留，当时距离普里戈任发动政变不过一天。其还表示，苏罗维金目前被关押在莫斯科的莱福尔托沃拘留中心。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwam3657020.d.html</link>
            <guid>3158399</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见越南工贸部部长阮鸿延】6月28日，商务部部长王文涛在北京会见陪同越南总理范明政来访的工贸部部长阮鸿延。双方重点就推进双边经贸关系、加强区域及多边领域合作等进行了务实、深入交流。王文涛表示，中方愿同越方进一步加强在《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）、中国—东盟自贸区等框架下交流与合作。阮鸿延表示，越方重视发展对华经贸合作，欢迎中国企业扩大对越投资，支持中国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP），愿同中方在内的各方共同实施好RCEP，推进中国—东盟自贸区3.0版谈判。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwap1822983.d.html</link>
            <guid>3158396</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又有基金公司和销售机构终止合作，上半年共25家基金公司“出手”】 6月份的尾巴，又有基金公司和销售机构终止合作。浙商基金最新发布公告，即日起将终止与上海财咖啡基金办理公司旗下基金相关销售业务。而自6月份以来，多家基金公司宣布与部分代销机构终止合作。整个上半年，已有25家基金管理人与部分销售机构说再见。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8599568.d.html</link>
            <guid>3158395</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工联院大模型测评：文心一言在工业领域表现超过GPT3.5，居国内大模型首位】近期，中国工业互联网研究院针对人工智能大模型在中文工业领域的知识问答能力进行系统性评测。结果显示，百度文心一言表现超过GPT3.5，综合评价指数在国内排名第一。工联院本次评测选取了工业领域典型的八大行业。百度文心一言在电子设备、装备、钢铁、采矿、电力、石化、建材等七大行业均获国内第一。]]></title>
            <guid>3158393</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：AMD首席执行官7月将赴台拜访台积电高层，商议4/3纳米制程合作】据台湾《电子时报》，半导体行业人士透露，超微半导体（AMD）CEO苏姿丰将于7月中赴台与祥硕、日月光集团会面，并拜访台积电总裁魏哲家等高层。苏姿丰此行主要由于此前传言英特尔已修正与台积电在3纳米的合作，对于未来2年PC平台仍停留在4纳米的AMD而言将是一大危机。AMD将与台积电商议4/3纳米制程及先进封装合作策略。由于上半年PC、服务器平台营收与出货显著衰退，且面对英特尔第三季度将扩大发动价格战，据了解，超微已迅速调整策略，第3季将降价应对。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwas9770966.d.html</link>
            <guid>3158392</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元隆雅图：预计两大赛会特许商品的生产和销售将为公司业绩带来正面影响】元隆雅图：公司是成都大运会特许商品（包括实物及数字文创类特许商品）生产商及零售商、杭州亚运会特许零售商，目前正在开展两大赛会相关特许产品的生产和销售。公司设计生产的蓉宝变脸盲盒、蓉宝变脸手办、蓉宝太空手办、蓉宝毛绒玩具等大运会“蓉宝”相关特许产品目前已有几十款已经上市。杭州亚运会相关特许产品的销售也在开展中。预计两大赛会特许商品的生产和销售将为公司业绩带来正面影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxwaq8597584.d.html</link>
            <guid>3158391</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柔宇科技所持5000万股权被冻结】天眼查App显示，近日，深圳市柔宇科技股份有限公司新增股权冻结信息，股权被执行企业为深圳柔宇电子技术有限公司，冻结股权数额5000万人民币，冻结期限自2023年6月19日至2026年6月18日，执行法院为深圳市龙岗区人民法院。值得一提的是，此前，柔宇科技所持多家公司的股权已被冻结。深圳市柔宇科技股份有限公司成立于2012年5月，法定代表人为刘自鸿，注册资本3.6亿人民币，经营范围含新型显示技术的开发，电子产品的技术开发，手机的研发、生产和销售等，由刘自鸿、中信资本（深圳）资产管理有限公司等共同持股。]]></title>
            <guid>3158390</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>