<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 01:20:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列拟决定将地方选举推迟三个月】据央视新闻，据以色列媒体消息称，当地时间16日，由于受近期巴以冲突影响，以色列议会通过了一项将以色列地方选举推迟三个月的法律草案。接下来该法律草案将在议会委员会进行讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkpzw0532571.d.html</link>
            <guid>3321570</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十七届上海金融服务实体经济洽谈会今起举办，将持续一个月】 据澎湃新闻，第十七届上海金融服务实体经济洽谈会（简称“金洽会”）将于2023年10月17日至11月16日以“线上+线下”双线融合的方式举办，其中线上展期为1个月，线下闭幕论坛于11月15日至16日举行。本届“金洽会”以“践行普惠扩需求 支持科创促转型——上海金融业助力实体经济高质量发展”为主题，聚焦上海国际金融中心和科创中心联动发展，依托“上海普惠金融顾问”平台，展现金融业恢复和提升消费，扩大有效投资，服务中小微企业投融资，助力科创企业成长，营造国际一流营商环境，进一步为科技创新输送强有力的金融动能，助力实体经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkpzu3755137.d.html</link>
            <guid>3321566</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：到2027年力争推动150家专精特新企业上市】“到2027年，广东将累计培育超2000家专精特新‘小巨人’企业和20000家左右专精特新中小企业，力争推动150家专精特新企业上市。”10月16日，广东省政府办公厅印发《广东省推动专精特新企业高质量发展的指导意见》提出。广东省表示，深化与上交所、深交所、北交所合作，加强专精特新企业上市融资指导。2021年至今，广东已累计推动118家专精特新企业成功上市。今年1至8月，广东省38家上市企业中，有32家是专精特新企业。（上证报）]]></title>
            <guid>3321565</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振东制药：二甲双胍是否对老年痴呆症有作用，公司未做相关临床试验，无法得出类似结论】 振东制药10月17日在互动平台表示，公司子公司山西振东安欣生物制药有限公司拥有盐酸二甲双胍片的生产批文，其药品说明书显示：二甲双胍片用于单纯饮食控制不满意的Ⅱ型糖尿病病人，尤其是肥胖和伴高胰岛素血症者，用本药不但有降血糖作用，还可能有减轻体重和高胰岛素血症的效果。具体请参阅药品说明书。二甲双胍是否对老年痴呆症有作用，公司未做相关的临床试验，无法得出类似结论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9246795.d.html</link>
            <guid>3321564</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门信达：公司已在车载光源方面形成一定技术储备，目前已有部分产品应用于车载照明】厦门信达10月17日在互动平台表示，公司已在车载光源方面形成一定技术储备，目前已有部分产品应用于车载照明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9246723.d.html</link>
            <guid>3321563</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关】据“深圳口岸发布”消息，受“9.7”极端特大暴雨影响，文锦渡口岸遭遇水浸，设施设备受损严重，经奋力抢修，部分货检通道基本具备通关条件。经深港两地口岸部门协商，自2023年10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关。其他非供港鲜活车辆继续转行莲塘、皇岗、深圳湾等其他口岸。]]></title>
            <guid>3321562</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受房企拖累，物业公司三季度营收增速放缓，百亿市值仅剩7家】据克而瑞物管统计，9月恒生港股通物业服务及管理指数、65家上市物企、港股通物企、非港股通物企分别下跌11.38%、11.93%、13.99%、8.20%，同期恒生指数和沪深300分别下跌5.49%和4.14%。在65家上市物业公司中，市值下滑的达到了60家，百亿市值以上的物企仅剩7家，分别为华润万象生活（约699.59亿港元）、中海物业（约222.52亿港元）、万物云（266.33亿港元）、碧桂园服务（约235亿港元）、保利物业（约177亿港元）、招商积余（约145亿港元）和绿城服务（约108亿港元），数量较今年年初再减少3家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3884705.d.html</link>
            <guid>3321561</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南风股份：暂未与华为合作】 南风股份在互动平台表示，公司暂未与华为合作。]]></title>
            <guid>3321560</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关】据“深圳口岸发布”消息，受“9.7”极端特大暴雨影响，文锦渡口岸遭遇水浸，设施设备受损严重，经奋力抢修，部分货检通道基本具备通关条件。经深港两地口岸部门协商，自2023年10月18日7:00起，文锦渡口岸先行恢复供港鲜活货检通关。其他非供港鲜活车辆继续转行莲塘、皇岗、深圳湾等其他口岸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3884657.d.html</link>
            <guid>3321559</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：副中心政务服务中心添“股权管家”】近日，北京股权交易中心（简称“北股交”）“股权管家”服务入驻城市副中心政务服务中心，通过建立远程服务机制，可实现可视化在线咨询和业务办理。这是北股交首次将股权服务延伸至城市副中心。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4568908.d.html</link>
            <guid>3321557</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南风股份：子公司自研重型金属3D打印技术正在进行研发及市场推广中】南风股份10月17日在互动平台表示，公司控股子公司南方增材自主研发的重型金属3D打印技术可应用于核电、火电、水电、石化、冶金、船舶等行业高致密度、高性能重型金属构件精密坯件的增材制造，该技术正在进行研发及市场推广中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0660661.d.html</link>
            <guid>3321556</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见哈萨克斯坦总统托卡耶夫】 10月17日上午，国家主席习近平在人民大会堂会见来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛的哈萨克斯坦总统托卡耶夫。习近平指出，很高兴同老朋友再次会面。欢迎你来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。一个健康、稳定、充满活力的中哈关系，有利于两国发展振兴，也有利于维护地区和平稳定。无论国际形势如何变化，中哈双方都要坚持初心，守望相助，让睦邻友好的理念世代相传，不断推动两国永久全面战略伙伴关系向前发展。10年前，我在哈萨克斯坦首次提出共建“丝绸之路经济带”倡议。双方要加强合作，推动共建“一带一路”取得更多成果，更好惠及两国人民。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3321555</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：精准计量助力科学降碳】不久前，基于国网智能物联电表架构的电碳表项目在江苏省苏州市投入试点应用。电碳表除了有电流、电压、累计用电量等数据，还能实时显示累计碳排放量数据。在发电厂、输电网以及用电侧分别安装应用电碳表，碳排放量就如同电量一样可以更直观地监测。电碳表的应用，为电力系统全过程碳足迹记录和分析提供了新思路，对于推动电力领域低碳发展具有重要意义。 我国智能电表广泛分布在各个地区、各个行业，电碳表拥有丰富的应用场景和广阔的发展潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9244943.d.html</link>
            <guid>3321554</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新航集团9月载客量同比增逾三成至290万人次】新航集团（SIA Group）10月16日晚发布公告称，9月份载客量为290万人次，同比增加36.0％。其中，新航9月份载客量同比增加27.2％至186万人次，集团旗下廉价航空公司酷航载客量同比增加55.0％至105万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9244869.d.html</link>
            <guid>3321552</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家回应支原体肺炎是否有后遗症：病程多在2周左右，一般预后良好】近日，北京、上海等多地医院出现较多肺炎支原体感染患者。 肺炎支原体不属于细菌，也不属于病毒，是一种大小介于细菌和病毒之间的微生物。北京儿童医院小汤山诊疗中心副主任护师张洁称：“支原体肺炎病程多在2周左右，一般预后良好，不遗留后遗症。少数可发展为危重症，常以呼吸困难和呼吸衰竭为突出表现。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3881706.d.html</link>
            <guid>3321550</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：到2027年建超50万个充电桩，满足100万辆新能源汽车充电需求】 近日，《安徽省高质量充换电服务体系建设方案（2023—2027年）》印发。方案提出，到2027年，主要城区力争形成半径不大于2公里的充电服务圈；县城和乡镇重点区域充换电基础设施全覆盖；高速公路服务区充换电基础设施覆盖率达到100%，普通国省干线公路和农村公路有效覆盖，建成全国新能源汽车充电“客栈”“驿站”。全省建成换电站不少于500座，充电桩不少于50万个，满足100万辆新能源汽车充电需求。省充换电基础设施综合监管服务平台公共充电桩接入率达到100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4566937.d.html</link>
            <guid>3321548</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美B-52轰炸机将首次降落韩国，韩媒：针对朝鲜不断发展核导武器发警告】据韩联社16日报道，韩美朝核问题首席代表当天在印尼雅加达举行会晤，商定在共享朝俄军事合作相关情报、应对措施方面紧密保持合作。韩媒当天透露，美国B-52“同温层堡垒”战略轰炸机本周将在朝鲜半岛出动，并在韩国境内的一座空军基地着陆。同一天，平壤正式宣布俄罗斯外长拉夫罗夫将访问朝鲜，此次访问受到多方关注。 （环球网）]]></title>
            <guid>3321544</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青年人才在郑州高新区首次购房可享受100％契税补贴】 10月16日，郑州高新技术产业开发区管委会发布关于2023年青年人才首次购房契税缴纳补贴办法的通告。通告指出，青年人才购房契税补贴采取“先征后补”的方式，符合郑州市青年人才首次购房补贴条件的房屋所有权人只能享受一次契税补贴，按照所缴契税总额的100%给予补贴。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0657229.d.html</link>
            <guid>3321543</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车董事长孙永才会见哈萨克斯坦铁路国有股份公司董事长】中国中车官微消息，10月16日，中国中车董事长孙永才在北京中国中车总部会见了哈萨克斯坦铁路国有股份公司董事长萨乌兰巴耶夫，并进行会谈。孙永才表示，中国中车为哈萨克斯坦铁路提供了包含机车、客车、货车在内的众多轨道交通装备产品。当前，哈萨克斯坦轨道交通发展迎来黄金机遇期，中国中车愿与哈萨克斯坦铁路国有股份公司不断拓展合作的广度和深度，为哈萨克斯坦提供更多基于模块化、轻量化、数字化、智能化的轨道交通和新能源装备产品，同时提供全寿命周期系统解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3880052.d.html</link>
            <guid>3321542</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威迈斯：800V车载集成电源产品已获小鹏汽车、理想汽车、岚图汽车等客户定点】 威迈斯10月17日在互动平台表示，公司800V车载集成电源产品已获得小鹏汽车、理想汽车、岚图汽车等客户的定点；目前公司客户未包含华为问界在内。]]></title>
            <guid>3321541</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高澜股份：公司在充电桩领域已有相应技术储备】 高澜股份今日在互动平台表示，公司在充电桩领域已有相应技术储备，也会密切关注行业的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4565597.d.html</link>
            <guid>3321540</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铭利达：巴以冲突暂未对公司以色列业务造成明显影响】 铭利达在互动平台表示，目前公司在以色列涉及业务的客户在广州，越南，匈牙利，墨西哥，美国，以色列均有组装厂，今年前三季度以色列业务平均每月折人民币约1100万左右，占该客户全球业务比重低于5%，占比较小。截至目前，巴以冲突暂未对公司以色列业务造成明显影响，极端情况下，若以色列组装厂受影响，客户可以将相关业务调整至其他国家和地区，对客户及公司业务不会造成明显的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3879603.d.html</link>
            <guid>3321539</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国家电网有限公司与印尼国家电力公司签署合作框架协议】国家电网官微消息，10月16日，中国国家电网有限公司董事长辛保安在公司总部先后会见了印尼国家电力公司总裁帕拉梭佐、世界能源理事会秘书长兼首席执行官威尔金森、乌兹别克斯坦能源部部长米尔扎马赫穆多夫、希腊发展和投资部部长斯克雷卡斯与希腊驻华大使卡尔佩里斯。其间，辛保安与帕拉梭佐代表双方签署合作框架协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0656497.d.html</link>
            <guid>3321538</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特执行董事长呼吁UAW结束罢工：公司投资美国制造业的能力或受损，危及大量工作岗位】福特汽车执行董事长比尔·福特10月16日发表讲话，呼吁解决与全美汽车工人联合会（UAW）的一轮谈判。他警告称，持续的罢工可能损害福特在美国保留工厂职位的能力。比尔·福特表示，肯塔基州工厂停工造成的后果将影响该公司及其供应链中的数万名工人，并损害当地经济。他另外警告称，工会的合同要求可能会损害福特投资美国制造业的能力，“如果我们失去了这个能力，我们就会输给竞争对手，美国就会输。许多工作岗位将不复存在。未来也无法再进行投资。我们将失去工厂”。比尔·福特指出，公司向工会提出的最新方案“是公平的”。该公司提议在4年内将薪资提高23%，重新提供生活成本调整和其他改善措施。]]></title>
            <guid>3321537</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田发言人表示，将在今天决定受影响的工厂是否从明天开始恢复运营。此前，因一家零部件供应商出现火情，丰田汽车暂停多个工厂的运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9242386.d.html</link>
            <guid>3321536</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉法口岸仍未开放，联合国官员将前往斡旋】当地时间16日，由于以色列方面的拒绝，由埃及控制、连接加沙地带南部的拉法口岸仍未重新开放。鉴于加沙地带居民面临的人道主义危机日益严重，联合国方面将派遣官员前往中东地区，就开放拉法口岸、运送人道主义救援物资等问题展开斡旋。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0655060.d.html</link>
            <guid>3321534</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄向靖国神社供祭品】据日本共同社17日报道，日本首相岸田文雄当天以“内阁总理大臣”的名义，向靖国神社供奉名为“真榊”的祭品。据时事通讯社17日消息，日本经济再生大臣新藤义孝当天参拜靖国神社。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4564556.d.html</link>
            <guid>3321533</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大唐电信：CGQ2及C0A9均已量产发货】大唐电信10月17日在互动平台表示，CG4Q2芯片主要用于智能安防、智慧政务等行业信息安全领域；生物算法运算，文件数据加密、隐私数据保护、影音数据加密、安全网关、智能物联终端等产品。C0A9芯片主要用于物联网节点身份认证，电子配件防伪、智能家居信息安全、工业物联网主动标识、车联网入网设备标识等领域。CGQ2及C0A9均已实现量产发货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9241598.d.html</link>
            <guid>3321531</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保龄宝：一些产线目前利用率可能达到100%以上，公司在不断扩大畅销品产能】保龄宝近期在接受调研时表示，公司不同的产线具有不同的利用率。一些产线因供不应求，目前利用率可能达到100%以上，同时公司在不断扩大畅销品产能，也有个别产线，利用率在70-80%，具体因产品的需求不同而异。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0654655.d.html</link>
            <guid>3321530</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以媒：访以后，拜登将前往约旦与约旦国王、埃及总统、巴勒斯坦总统会面】据《以色列时报》最新消息，美国白宫国家安全委员会发言人柯比表示，在周三（18日）访问以色列后，美国总统拜登将前往约旦首都安曼，与约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西和巴勒斯坦总统、巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）主席阿巴斯会面。 据美国有线电视新闻网（CNN）稍早前消息，美国国务卿布林肯周二（17日）凌晨在以色列宣布，美总统拜登将于周三（18日）访问以色列。（环球网）]]></title>
            <guid>3321528</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登将访问以色列和约旦，同巴以、约旦、埃及四方领导人会面】美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比10月16日表示，美国总统拜登将访问以色列会见以总理内塔尼亚胡，之后前往约旦首都安曼会见约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西和巴勒斯坦总统阿巴斯。柯比称，拜登不希望看到包括伊朗在内的局势升级。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0654099.d.html</link>
            <guid>3321526</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博济医药：公司自主研发的减肥药项目还处于早期研发阶段】 博济医药在互动平台表示，公司自主研发的减肥药项目还处于早期研发阶段，存在较大不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4563592.d.html</link>
            <guid>3321525</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻比利时大使馆提醒在比利时中国公民加强安全防范】10月16日晚，布鲁塞尔市中心发生枪击案，造成2名瑞典人死亡，警方研判为疑似恐怖袭击。布鲁塞尔市安全风险级别已提高至最高等级4级。 在此，中国驻比利时使馆提醒在比中国公民近期密切关注比利时当地安全形势，提高安全防范意识，减少不必要外出，避免前往风险区域；经营者注意加强餐馆、店铺、住所等安保措施，确保人员安全。如遇到紧急情况，在做好自我保护的同时及时报警并联络中国驻比使馆寻求协助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3876164.d.html</link>
            <guid>3321523</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势加剧，美部分大学校园里爆发示威游行，我使馆发布提醒】近日，巴以冲突局势加剧，美国部分大学校园里爆发示威游行，个别校园内甚至发生暴力冲突，且这种冲突有蔓延到美国各地高校校园的可能，我在美留学人员人身安全面临较大风险。 驻美使馆提醒在美留学人员注意校园抗议示威活动和当地安全形势，增强风险防范意识，加强自我保护，避免前往示威游行活动涉及的公众场所和人员密集地，确保人身、财产和出行安全。如遇危险或突发情况，请及时报警并与中国驻美使领馆联系。]]></title>
            <guid>3321522</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明生物推出生物工艺技术平台WuXiUI】药明生物官微消息，10月17日，药明生物宣布推出生物工艺技术专利平台WuXiUI。据药明生物估算，与传统流加细胞培养工艺相比，WuXiUI可将一次性生物反应器中的原液生产成本降低60%-80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4563148.d.html</link>
            <guid>3321521</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币交易所FTX：所有债权人代表都同意支持重组计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562425.d.html</link>
            <guid>3321518</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正海磁材：对造车新势力品牌TOP5等的平均覆盖率达90%】 正海磁材在互动平台表示，公司具有良好的商业生态，已形成汽车市场占比约七成（其中节能与新能源汽车占比约五成），其他各主要应用领域均衡发展的良性格局。在节能和新能源汽车领域，公司对国际汽车品牌TOP10、自主汽车品牌TOP5、造车新势力品牌TOP5的平均覆盖率达到90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562390.d.html</link>
            <guid>3321517</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双环科技：择机推出纯碱期货套期保值业务】 双环科技在互动平台表示，公司正在筹备纯碱期货套期保值的制度、人员等条件，择机推出该项业务，实现公司利润最大化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3874790.d.html</link>
            <guid>3321516</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：对以色列的军事援助没有设定任何条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4562138.d.html</link>
            <guid>3321513</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥新莱昂州：临工重机拟新建工业园区，产生超50亿美元直接投资】据墨西哥新莱昂州政府网站声明，该州州长加西亚10月16日表示，中国临工重机股份有限公司计划在该州首府蒙特雷市郊建立一座工业园区，“投资项目预计将带动约120家企业，产生超50亿美元的直接工业投资，为当地创造7000多个就业岗位”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9239281.d.html</link>
            <guid>3321512</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加42.83亿元】 截至10月16日，上交所融资余额报8086.51亿元，较前一交易日增加20.59亿元；深交所融资余额报7310.8亿元，较前一交易日增加22.24亿元；两市合计15397.31亿元，较前一交易日增加42.83亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0651038.d.html</link>
            <guid>3321511</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长王江平席出席2023年世界钢铁协会年会】 10月16日，2023年世界钢铁协会年会在上海召开。工业和信息化部党组成员、副部长王江平出席大会开幕式并讲话。王江平表示，当前，新一轮科技革命和产业变革深入发展，中国钢铁工业将深入学习贯彻习近平总书记关于新型工业化的重要指示、重要论述，全面贯彻全国新型工业化推进大会部署，强化创新引领，努力向高端化、绿色化、智能化方向发展。中国将坚定不移推进高水平对外开放，秉持开放合作、互利共赢的发展理念，愿与各国开展广泛深入交流，共同促进钢铁行业绿色化、数字化转型，共同维护全球钢铁产业链供应链畅通稳定，共同促进全球钢铁行业的繁荣发展。]]></title>
            <guid>3321510</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：拜登不希望看到包括伊朗在内的局势升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4560804.d.html</link>
            <guid>3321508</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第28届郑交会圆满收官 意向成交额20亿元】 10月15日下午，第28届郑交会圆满收官。为期三天的第28届郑交会展会，各大展区商品琳琅满目，多个主题活动同期举行，吸引国内外众多专业采购商接踵而至。据统计，本届展会参观观众10万余人，意向成交额20亿元。（郑州发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0649370.d.html</link>
            <guid>3321507</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:36:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软启动对动视暴雪未偿债务交换要约】当地时间10月16日，微软公司宣布启动对动视暴雪公司未偿债务的交换要约。微软将发行的本金总额不超过36.5亿美元的新票据及现金，对动视发行的任何及所有未偿还票据进行交换。作为交换要约的一部分，动视将征求合资格债券持有人的同意，对现有债券“采用某些拟议修正案”，将取消某些契约、限制性条款和违约事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0649365.d.html</link>
            <guid>3321506</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市委副书记、市长张工会见中国石化联合会会长李寿生及石化行业企业家一行】16日下午，市委副书记、市长张工在迎宾馆会见来津出席中国石油和化工民营经济高质量发展大会的中国石化联合会会长李寿生及石化行业企业家一行。张工对石化联合会和企业家们长期以来给予天津发展的大力支持表示感谢。他说，京津冀协同发展规划纲要中明确在天津南港建设世界一流石化产业基地，希望以此次大会为契机，进一步深化与中国石化联合会务实合作。真诚欢迎业内企业家把握天津优势和机遇，加强与在津高校和科研机构合作，围绕石化产业链特别是精细化工加大投资布局，推动产业向高端化、精细化、绿色化迈进。天津将在立项审批、用地保障、能耗环保等方面提供全方位服务，为企业提供广阔舞台和发展沃土。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3872211.d.html</link>
            <guid>3321505</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美派遣海军陆战队前往以色列沿海】当地时间10月16日，据CNN报道，一支2000人的美国海军陆战队快速反应部队正前往以色列沿海海域。同时，五角大楼正在准备向以色列部署美军进驻。一位美国防部官员表示，此举旨在预防地区战争扩大，但同时也增加了美军介入冲突的风险。（央视军事）]]></title>
            <guid>3321495</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球债务总额再创新高 上半年全球债务增加了10万亿美元】 国际金融协会IIF近日发布报告称，创纪录的债务、高利率以及动荡的政治纷争，都加剧了发生新一轮信用危机的风险。IIF表示，上半年全球债务增加了10万亿美元，达到创纪录的307万亿美元，其中80%以上来自发达经济体。借贷成本的飙升使政府债务成为人们关注的焦点，也敦促官方对公共财政立场保持谨慎。其中，结合利率和债务水平，美国、英国和意大利被认为风险较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3870318.d.html</link>
            <guid>3321494</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百川智能宣布获3亿美元A1轮融资，阿里腾讯小米参投】百川智能今日宣布已完成A1轮战略融资，融资金额3亿美元，阿里、腾讯、小米等科技巨头及多家顶级投资机构均参投了本轮融资。加上天使轮的5000万美元，百川智能的融资金额已达3.5亿美元。百川智能成立于2023年4月10日，由前搜狗公司CEO王小川创立。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9236308.d.html</link>
            <guid>3321493</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：美国总统拜登将会见以色列总理内塔尼亚胡，同时还会与其他以色列官员会晤。]]></title>
            <guid>3321491</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：美国总统拜登将前往约旦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitv4558882.d.html</link>
            <guid>3321490</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港楼市交投减少，业内：楼市政策有望从收紧转向宽松】 据澎湃新闻，近两年香港楼市利空消息此起彼伏。近期，香港楼价急跌，9月份成交账面亏损普遍高达10%-20%，个别次新盘亏损高达30%，楼市量价齐跌。香港特首将于10月25日公布最新的《施政报告》，在公众咨询阶段，有相关团体10月5日召集香港11位地产代理商、地产商会代表及学者举行记者会，联合呼吁港府“撤辣”，包括买家印花税（BSD）、从价印花税（AVD）和额外印花税（SSD）。这是近年罕见的业界集体行动。中原集团主席施永青认为，香港楼价已转势回落，冀全面撤销所有楼市“辣招”，避免楼价急剧下跌。港府当年因无法增加住宅供应，只能靠辣招平抑需求，属权宜之计。目前楼市交投减少，港府土地低价卖出，甚至“流标”，香港楼价已转入跌势。“撤辣”可避免楼价急剧下跌，有稳定楼市作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9235960.d.html</link>
            <guid>3321489</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参报头版：蹄疾步稳 城中村改造有望撬动万亿级市场】记者获悉，北京、上海、广州、深圳、重庆等多地城中村改造正稳步铺开。日前，住房和城乡建设部明确，我国超大特大城市城中村改造将分为实施拆除新建、开展经常性整治提升、实施拆整结合三类推进实施。根据住房城乡建设部城中村改造信息系统显示，目前我国已入库城中村改造项目达162个。业内人士表示，城中村改造在改善居民生活环境的同时，蝶变新生的空间也化作了发展新增量，有数据保守估计我国每年城中村改造投入金额将达8400亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0645902.d.html</link>
            <guid>3321487</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎巴嫩真主党多个军事目标】据以色列《耶路撒冷邮报》消息，当地时间17日凌晨，以色列国防军出动战机对黎巴嫩真主党的多个军事目标展开空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitt9234905.d.html</link>
            <guid>3321486</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称我国餐饮行业反浪费成效显著】中国饭店协会日前发布的《2023中国餐饮业年度报告》显示，2022年，我国餐饮行业聚焦生产与服务两大环节持续实施反浪费举措，减少“舌尖上的浪费”成效显著。 为了评估和反映反餐饮浪费成效，报告将餐厨垃圾量变动率、餐厨垃圾处理费变动率和打包餐盒使用量变动率作为量化指标。数据显示，通过多种途径整体发力，参与调研企业的餐厨垃圾量平均减少了11.2%，垃圾处理费平均减少了6.7%，打包餐盒使用量平均增加了11.7%，反餐饮浪费系列行动取得较为显著成效。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3865695.d.html</link>
            <guid>3321480</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双环科技：阿拉善天然碱产能逐步投产，目前其已经新增部分产能占到国内产能的10%左右】 双环科技10月17日在互动平台表示，阿拉善天然碱产能逐步投产，增加了国内纯碱行业的供给，目前其已经新增部分产能占到国内产能的10%左右，公司在持续关注天然碱产能的后续扩张情况，综合施措积极应对。新能源行业的发展，例如光伏玻璃以及潜在的可能应用的钠电池等行业逐步增加纯碱需求。]]></title>
            <guid>3321478</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“木头姐”解释为何清仓英伟达保留特斯拉】在周一的一次采访中，当被问及她是否后悔提前卖出英伟达股票时，凯茜·伍德表示：“这是投资组合管理。”当被问及她为何认为英伟达估值过高，而她的最大重仓股特斯拉的市盈率是英伟达两倍时。伍德回答说:“在未来五年里，特斯拉比英伟达有更大的发展空间。Ark在做出投资组合决策时经常使用这一时间线。”伍德认为，特斯拉未来的收入和利润率增长将“令人难以置信”。随着未来自动驾驶技术的发展，特斯拉的利润率可能会扩大到60%或70%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3865477.d.html</link>
            <guid>3321477</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协创数据：目前公司在手订单充裕，第二大股东PCL在公司海外市场拓展方面给予一定支持】协创数据近日接受投资者调研表示，目前公司在手订单充裕，同时加大新品研发与布局，整体经营向好，公司三季度业绩及全年业绩请以公司后续披露的定期报告内容为准。公司第二大股东 POWER  CHANNEL  LIMITED（以下简称“PCL”）注册于中国香港特别行政区，其间接控股股东正崴精密工业股份有限公司（以下简称“正崴精密”）为中国台湾地区上市公司。正崴精密于1986年以生产连接器及连接线产品起家，其主要产品发展至今包含电源管理及能源模组、无线通讯及光学产品等。公司股东PCL对公司未来的经营发展充满信心，同时也在公司海外市场拓展方面给予了一定的支持。]]></title>
            <guid>3321474</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：拜登与伊拉克总理通电话，讨论了如何防止加沙冲突扩大的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkitw3864482.d.html</link>
            <guid>3321472</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯：美国和以色列达成协议，将允许援助物资送达加沙地带的平民。非常重要的是，援助尽快流入加沙地带。]]></title>
            <guid>3321471</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务卿布林肯称拜登将于周三访问以色列】美国国务卿布林肯在会见以色列总理内塔尼亚胡后表示，美国总统拜登将于周三前往以色列，拜登将重申美国对以色列的承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-17/detail-imzrkity0641074.d.html</link>
            <guid>3321470</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正海磁材：公司具有良好的商业生态，已形成汽车市场占比约七成（其中节能与新能源汽车占比约五成）】 正海磁材10月17日在互动平台表示，公司具有良好的商业生态，已形成汽车市场占比约七成（其中节能与新能源汽车占比约五成），其他各主要应用领域均衡发展的良性格局。在节能和新能源汽车领域，公司对国际汽车品牌TOP10、自主汽车品牌TOP5、造车新势力品牌TOP5的平均覆盖率达到90%。]]></title>
            <guid>3321468</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>