<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 13:24:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美：将8月销往亚洲的阿拉伯轻质原油官方售价下调60美分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayume7196519.d.html</link>
            <guid>3682831</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁井贤栋：专业智能体是大模型落地严谨产业的有效路径】7月4日，2024世界人工智能大会在上海开幕。在产业发展主论坛上，蚂蚁集团董事长兼CEO井贤栋表示，专业智能体能够破解通用大模型在产业应用的关键难题，蚂蚁集团正在携手产业合作伙伴构建专业智能体生态，加速产业应用，推动服务升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayume7196374.d.html</link>
            <guid>3682830</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军前总司令扎卢日内前往英国 出任乌克兰驻英大使】记者当地时间7月4日获悉，当天上午11时55分，乌军前总司令扎卢日内已通过乌克兰边境前往英国赴任，这也意味着扎卢日内外交生涯的开始。乌克兰总统泽连斯基今年5月9日签署命令，任命扎卢日内担任乌克兰驻大不列颠及北爱尔兰联合王国大使。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayume7196225.d.html</link>
            <guid>3682829</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:22:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隐身材料龙头华秦科技：与某客户签订批产项目销售合同，金额1.32亿元】7月4日晚间，隐身材料龙头华秦科技公告披露，公司近日与某客户签订批产项目销售合同，合同总金额为人民币132337660.00元（含税），合同标的为公司已批产隐身材料，交付时间以某客户每月实际需求为准。华秦科技称，本合同属于公司批产项目销售合同，如合同顺利履行，预计对公司业绩产生积极的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583983.d.html</link>
            <guid>3682828</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国钢铁工业协会副会长：当前铁矿石定价机制已不能反映市场的真实供需情况】据中国钢铁工业协会微信公众号，6月28日，北京铁矿石交易中心成立10周年大会暨中国铁矿石现货交易平台第十届会员大会在陕西西安召开。中国钢铁工业协会副会长骆铁军对当前铁矿石定价机制存在的问题进行分析，他指出，当前铁矿石定价机制已不能反映市场的真实供需情况，希望广大铁矿石产业链上下游参与者围绕定价机制，加强沟通交流，完善平台建设，开拓新局面，倡议广大企业发挥聪明才智，共同成为铁矿石交易平台的建设者、维护者、参与者、受益者，并希望北铁中心继续将平台做好、做强，促进公开、公平、公正的铁矿石定价机制的形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583805.d.html</link>
            <guid>3682827</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微创机器人：预期上半年收入同比大幅增长约103%-108%】 微创机器人7月4日在港交所公告，预期公司截至2024年6月30日止六个月的收入较截至2023年6月30日止六个月同比大幅增长约103%至108%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5583719.d.html</link>
            <guid>3682826</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉第二季度交付量超预期 卖空者2天损失35亿美元】周二，特斯拉公布了超出预期的第二季度汽车交付量，但对于押注其股价将下跌的交易员来说，这却是个坏消息。根据S3 Partners的数据，自特斯拉发布交付数据以来，该股在两个交易日内上涨了17%，使得卖空者损失了约35亿美元。特斯拉股价自4月份触底以来已飙升了73%。周三，特斯拉股价收于246.39美元，距离抹去今年的损失仅差2美元多一点。特斯拉的卖空权益目前占流通股的3.5%，即卖空9700万股，名义价值224亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukx5582202.d.html</link>
            <guid>3682821</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳一小区发生持刀伤人案件，警方：致3死1伤，嫌犯有精神病史】 沈阳市公安局铁西分局发布警情通报：7月4日17时39分，沈阳市公安局铁西分局接110报警，在铁西区兴工南街阳光花园小区发生一起持刀伤人案件。接警后，我局组织警力立即赶赴现场进行处置，当场将犯罪嫌疑人王某控制。经核查，王某，男，64岁，该小区居民，有精神病史。该案件造成3人死亡，1人受伤，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayukz8168180.d.html</link>
            <guid>3682820</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士透露，美国总统拜登会于周四与以色列总理内塔尼亚胡进行通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5712558.d.html</link>
            <guid>3682819</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江上游首座万吨级码头国内集装箱班轮首航】7月4日上午，来自湖北枝江的12个标准集装箱（化肥）顺利抵达重庆新生港并实施卸货，标志着新生港国内集装箱班轮成功首航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5712534.d.html</link>
            <guid>3682818</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【费大厨创始人费良慧：只有形式没有内容 菜是没有生命力的】费大厨辣椒炒肉创始人费良慧和《中国企业家》杂志副总编辑何伊凡在直播中对谈。费良慧表示，不能够用辣椒炒肉这个大单品来定义费大厨，辣椒炒肉其实是一个湘菜馆的标签，它代表的是一个菜系而不是一道菜。谈到“为何一道家常菜能成为爆品”的话题，费良慧认为，首先辣椒炒肉是最考验大厨手艺、最考验功力的一道菜。此外，辣椒炒肉是一个荤素搭配的菜，它的辣度在全国都能够普及，特别符合现在年轻人的消费特点和消费者的消费趋势。费良慧还强调，“如果说任何一个创新，它只有形式没有内容或者形式远大于内容，其实最后这个菜它是没有生命力的。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5076135.d.html</link>
            <guid>3682817</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银最近与多家银行商谈了向能源相关项目融资至多100亿美元的事宜，软银还在探索获得大量英伟达图形处理单元的途径。]]></title>
            <guid>3682814</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新易盛：公司目前订单情况良好 泰国工厂二期正在建设中】新易盛在互动平台表示，公司目前订单情况良好。公司泰国工厂一期已于2023年上半年正式运营，产能持续提升，泰国工厂二期正在建设中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5075290.d.html</link>
            <guid>3682813</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发国际集团：上半年累计合同销售金额约508.7亿元】 建发国际集团7月4日在港交所公告，截至2024年6月30日止6个月，集团连同其合营公司及联营公司实现归属公司股东权益的累计合同销售金额约508.7亿元，归属公司股东权益的累计合同销售建筑面积约245.9万平方米，同比分别减少约31.9%和约26.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7321754.d.html</link>
            <guid>3682812</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊成首个实行六天工作制的欧盟国家：为提振经济】 据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）2日报道，希腊正式成为首个实行六天工作制的欧盟国家，以提振该国陷入困境的经济。这项法规于7月份生效，规定提供全天候服务的私营企业的员工可以选择每天额外工作2小时或每个星期额外工作8小时。这一变化意味着，对于一些企业来说，传统的每星期40小时工作制可能会延长至每星期48小时。员工第六个工作日的工资将增加40%，如果在星期天和节假日工作，工资将增加115%。餐饮业和旅游业从业人员不包含在实行六天工作制的计划中。（海外网）]]></title>
            <guid>3682811</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上合组织成员国政府首脑（总理）理事会会议将于10月在伊斯兰堡举行】7月4日，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在阿斯塔纳举行的上合组织成员国元首理事会会议上表示，巴方将于今年10月在伊斯兰堡主持上合组织成员国政府首脑（总理）理事会会议。巴基斯坦外交部当天也在新闻发布会上宣布了这一消息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708933.d.html</link>
            <guid>3682810</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胜利精密：预计未来几年汽车零部件业务收入年增长率可达20-30%】胜利精密近日接受机构调研时表示，在保证传统精密业务稳步发展的同时，公司会重点发展汽车零部件业务，为新能源车企和传统车企提供中控显示屏和轻量化镁合金支架结构件等产品。目前该业务的主要客户是国内外知名的汽车Tier1供应商和LCD显示屏厂商等。随着公司汽车零部件业务的持续开拓以及定点项目的陆续量产交付，预计公司未来几年该板块业务收入的年增长率可达到20-30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708789.d.html</link>
            <guid>3682809</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚机场化学品泄漏事件已致39人身体不适】 记者当地时间7月4日获悉，马来西亚吉隆坡国际机场一处飞机维修区域发生化学品泄漏事件，目前感到身体不适的人数上升至39人，其中已有24人出院。消防救援部门人员表示，该事件不会对航站楼的运行造成影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8296906.d.html</link>
            <guid>3682808</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交易提醒：因美国独立日假期 美股休市一日】 受美国独立日假期影响，美股7月4日（周四）休市一日。芝商所旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间5日02：30结束，股指期货合约交易提前于北京时间5日01：00结束。洲际交易所（ICE）旗下布伦特原油期货合约交易提前于北京时间05日01：30结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5708526.d.html</link>
            <guid>3682807</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见白俄罗斯总统卢卡申科】当地时间7月4日下午，国家主席习近平在阿斯塔纳会见白俄罗斯总统卢卡申科。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8296688.d.html</link>
            <guid>3682804</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇金科技：公司业务未涉及税改项目】 汇金科技今日在互动平台表示，公司业务未涉及税改项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5706941.d.html</link>
            <guid>3682802</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞安房地产近期在与摩根大通和瑞银讨论美元债管理的相关事宜】知情人士透露，瑞安房地产近期在与摩根大通和瑞银讨论美元债管理的相关事宜，目前瑞安房地产存续的三只美元债规模总计13.89亿美元。“宏观大环境不容乐观，预计房地产市场调整还需要2-3年时间，融资市场也会继续疲弱一段时间。”瑞安房地产主席罗康瑞在公司2023年度业绩会上说。 (中房报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5706739.d.html</link>
            <guid>3682799</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信通院胡坚波：工业互联网是推进新型工业化的战略性基础设施】 中国信息通信研究院副院长胡坚波在7月3日举行的2024全球数字经济大会工业互联网创新发展论坛上表示，工业互联网是推进新型工业化的战略性基础设施。一方面，工业互联网是新型工业化的重要组成部分，另一方面它能够赋能工业领域，解决新型工业化进程中的诸多挑战，例如通过“数据驱动+行业机理与知识”的优化范式，工业互联网能够实现对物理资产描述、诊断、预测与指导，在进行应用开发的同时也能反馈优化数字模型，打造数据闭环。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5705744.d.html</link>
            <guid>3682797</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣诺生物：枸橼酸倍维巴肽原料药获上市申请批准通知书】 圣诺生物(688117)7月4日晚间公告，公司全资子公司成都圣诺生物制药有限公司于近日收到国家药品监督管理局签发的关于枸橼酸倍维巴肽原料药的化学原料药上市申请批准通知书。枸橼酸倍维巴肽用于PCI围术期抗血栓，可特异性地结合GPⅡb/Ⅲa受体，能通过阻止纤维蛋白原、Von Willebrand因子和其它粘附配体与GPⅡb/Ⅲa的结合来抑制血小板聚集。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5072721.d.html</link>
            <guid>3682796</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在马斯克推迟访问印度后，特斯拉据悉不打算在近期向印度承诺新投资】 7月4日消息，据知情人士透露，在马斯克于4月底推迟了对印度的访问之后，其团队没有向新德里的官员进行任何进一步的询问。知情人士说，印度政府了解到特斯拉存在资金问题，并且不打算在近期向印度承诺新的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5072171.d.html</link>
            <guid>3682792</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港计划将存款保障计划保额提升至80万港元】 7月3日，香港特别行政区政府发布公报，称欢迎特区立法会通过《2024年存款保障计划（修订）条例草案》。其中提到，将保障额由现时的50万港元提升至80万港元。而在该条例实施后，香港特区获全额保障的存户比率将提高至约92%。据悉，《修订条例》将于七月十二日刊宪，并会分两阶段实行。其中涵盖提升保障额至80万元等筹备需时较短的优化措施将于今年10月1日生效。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7315409.d.html</link>
            <guid>3682790</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美表示，有关其正在考虑收购能源公司桑托斯的报道是不准确的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702946.d.html</link>
            <guid>3682788</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州控股子公司中标吉林省智慧水利项目】吉林省公共资源交易中心网近日发布吉林省大中型水库大坝安全监测系统建设项目四标段的中标结果。结果显示，神州控股子公司神州数码系统集成服务有限公司中标。中标金额约2691万元，项目将在今年底实现交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314642.d.html</link>
            <guid>3682787</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京企业联合会张建利：将借助“首链云”平台助力京津冀企业协同发展】北京企业联合会会长张建利近日在2024全球数字经济大会上表示，为更好发挥百强企业带动作用，助力京津冀产业链协调发展，北京企业联合会将积极推进百强企业产业链联组相关工作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314270.d.html</link>
            <guid>3682786</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【观众怒斥美政客煽动世界大战】美国网友何塞·维加7月2日在其社交媒体账户上发布了一段视频，显示在美国智库亚洲协会的一场活动中，现场观众怒斥台上嘉宾——美国反华“鹰派”政客、前副国家安全顾问马特·波廷格，称其观点“语无伦次”“煽动世界大战”，而“中国总是会带来和平方案”，“美国应该与中国合作”。随后这名观众被工作人员拉出活动现场。但之后又有一位观众起身发言，指出一个中国原则是国际社会普遍共识，马特·波廷格的煽动性言论是在“鼓动第三次世界大战”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702374.d.html</link>
            <guid>3682785</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：签署2.64亿元储能项目采购合同】南都电源公告，公司于近日与法国某储能项目公司签署《采购合同》，供货内容主要为锂电池储能系统，合同金额约为2.64亿元（不含税），占2023年公司经审计营业收入的比例约为1.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7314111.d.html</link>
            <guid>3682784</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部持续加强湖南怀化、岳阳等地防汛救灾应急指挥通信保障工作】 近日，针对湖南怀化、岳阳等地暴雨洪涝灾害，应急管理部持续开展应急指挥通信保障工作，发挥大数据和消防前突优势，突出科技赋能，利用铁塔、通信大数据系统24小时不间断监测预警，精准锁定通信异常乡镇，为救援及力量部署争取宝贵时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5702205.d.html</link>
            <guid>3682783</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东证监局对万联证券采取责令改正措施】7月4日，广东证监局发布关于对万联证券股份有限公司采取责令改正措施的决定。经查，公司存在以下违规行为：一是部分经营管理活动与控股股东之间未保持独立。二是关联交易管理不到位。三是个别重大事项未及时主动报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5701853.d.html</link>
            <guid>3682781</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本用机器人维护铁路 弥补劳动力短缺】近日，西日本铁路公司推出一款全新的人形机器人，应用于日常的铁路网络维护工作之中。这款机器人不仅有着卡通的面容，还具备强大的操作手。此外，机器人还可以进行夜间作业，有效降低了人工作业时发生坠落或触电等事故的风险。据西日本铁路公司的负责人表示，未来将推出更多机器人，以弥补日本市场劳动力短缺的状况。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5701703.d.html</link>
            <guid>3682780</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“禄小斋”亮相世界人工智能大会 阿里大文娱推出海外首个超写实数字人】7月4日世界人工智能大会上，阿里大文娱集团与泰国T&B环球媒体集团联合举办数字人产品“禄小斋”的首发仪式，“禄小斋”成为中国企业为海外市场打造的首个超写实大模型数字人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7313345.d.html</link>
            <guid>3682779</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利发展今日大宗交易折价成交1624.29万股，成交额1.41亿元】 保利发展今日大宗交易成交1624.29万股，成交额1.41亿元，占当日总成交额的14.42%，成交价8.69元，较市场收盘价折价1.81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8293255.d.html</link>
            <guid>3682777</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未能督促子女合规交易公司股票，运机集团副总经理刘顺清收深交所监管函】深交所下发关于对运机集团副总经理刘顺清的监管函。监管函指出，经查明，刘顺清的女儿刘雯丽于2024年5月22日、5月23日通过集中竞价交易方式合计买入运机集团股票1.95万股；于2024年5月31日卖出运机集团股票1.95万股。上述买入和卖出行为间隔不足六个月，构成短线交易。刘顺清作为运机集团的副总经理，未能督促子女合规交易公司股票，违反了深交所规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5069940.d.html</link>
            <guid>3682775</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内效率最高500兆瓦冲击式水轮机模型通过验收】记者4日从哈电集团哈尔滨电机厂有限责任公司了解到，6月29日至7月3日，哈电集团哈尔滨电机厂有限责任公司自主研发的世界单机容量最大的扎拉500兆瓦冲击式水轮机模型，在中国水利水电科学研究院水力机械实验室圆满完成验收试验。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5699686.d.html</link>
            <guid>3682773</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子据悉改组新设HBM芯片研发团队】 据业界7月4日消息，三星电子负责半导体业务的设备解决方案（DS）部门当天进行改组，新设HBM研发组。三星电子副社长、高性能DRAM设计专家孙永洙（音译）担任该研发组组长，带领团队集中研发HBM3、HBM3E和新一代HBM4技术。此外，三星电子还对先进封装（AVP）团队和设备技术实验所进行重组，以提升整体技术竞争力。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8292350.d.html</link>
            <guid>3682771</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小马智行自动驾驶无人化出行载客服务覆盖北上广深四座一线城市】 7月4日，在2024世界人工智能大会上，小马智行首批获得上海市无驾驶人智能网联汽车示范应用许可，运营范围包括上海中心城区浦东205公里路线。这是继小马智行在北京、广州、深圳之后再次获得新城市的全无人载客许可，小马智行自动驾驶无人化出行载客服务正式覆盖北上广深四座超一线城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7309617.d.html</link>
            <guid>3682768</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部：将立足“三断”极端情况，进一步强化汛期应急指挥通信保障】 近日，华南及长江中下游地区多地遭遇暴雨洪涝灾害，一些地方遭遇断路断网断电极端情况。应急管理部持续加强大数据监测预警，统筹开展应急通信装备预置备勤，深化演练拉动，强化科技赋能，着力提升汛期应急指挥通信保障能力。截至目前，今年汛期尚未出现长时间应急指挥通信不畅的问题。应急管理部将立足“三断”极端情况，进一步强化汛期应急指挥通信保障，切实筑牢应急救援“生命线”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5068851.d.html</link>
            <guid>3682767</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘国中在黑龙江调研时强调 毫不放松抓好秋粮生产 奋力夺取全年粮食丰收】中共中央政治局委员、国务院副总理刘国中2日至4日到黑龙江调研秋粮生产和防汛准备工作。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于抓好粮食生产和防汛抗旱工作的重要指示精神，按照党中央、国务院部署，毫不放松抓好秋粮生产，始终绷紧防灾减灾这根弦，奋力夺取全年粮食丰收，为巩固和增强经济回升向好态势提供有力支撑。刘国中先后到哈尔滨市巴彦县和绥化市北林区等地，走进田间地头、农业示范区、农民合作社等，实地察看水稻、玉米、大豆等秋粮长势和土壤墒情，深入了解高标准农田建设、土地托管、合作社经营等情况，并通过视频连线查看农情、听取农业专家意见建议。他强调，秋粮产量占全年粮食产量的四分之三，抓好秋粮生产对完成全年粮食生产目标任务至关重要。要落实好支持秋粮生产各项政策，实施好各项稳产增产举措，为夺取秋粮丰收夯实基础。要着力推进主要粮油作物大面积单产提升，发展农业社会化服务，推广应用新技术新模式，强化良田良种良机良法协同配套，努力提高单产水平。要高质量推进高标准农田建设和管护，把建设重点放在田内，推广应用节水技术，着力提升耕地的地力、产量和效益，严格资金监管，落实管护责任，确保高标准农田持续发挥作用。要严密防范洪涝、干旱等灾害，分区分类开展叶面施肥和病虫害防治，最大限度促进作物生长、减少灾害损失。刘国中还来到哈尔滨市松北区防洪工程现场，了解流域汛情和防汛准备情况。他强调，当前我国全面进入主汛期，防汛形势日趋严峻，要进一步强化底线思维，压紧压实各方责任，科学精准调度江河洪水，统筹抓好防汛抗旱工作，做到科学防灾、有效减灾、积极救灾，牢牢掌握抗灾夺丰收主动权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5068590.d.html</link>
            <guid>3682765</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润和软件：公司推出了数字产融平台 能为财税数字化提供强有力的风险保障】 润和软件7月4日在互动平台表示，公司推出了数字产融平台，包括基础能力平台、客户管理平台、智能风控平台、生态运营平台等，其中智能风控平台集成了企业资信评估、经营风险分析、贸易风控以及资产风险管理等多重功能，能为财税数字化提供强有力的风险保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7308704.d.html</link>
            <guid>3682764</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军：摧毁一米格-29战机】据法新社4日报道，俄罗斯国防部当天表示，俄军对乌克兰中部的一个空军基地进行打击，摧毁了一架米格-29战斗机。 报道称，俄军用一枚“伊斯坎德尔”导弹袭击了乌克兰第聂伯州的多尔金塞沃基地，一架米格-29战机和其他一些设备被摧毁。俄罗斯国防部在社交媒体Telegram上发布了这次袭击的相关视频。 今日俄罗斯电视台称，视频显示，导弹造成的剧烈爆炸摧毁了一架战机以及附近存放的一些武器装备和多辆车辆。 本月2日，俄罗斯国防部表示，在距离俄罗斯边境大约150公里的米尔戈罗德附近一处基地摧毁了5架乌克兰苏-27战斗机。 法新社称，目前乌克兰正在等待西方盟友提供期待已久的F-16战机，而如何保护战机将驻扎的基地是乌克兰及其盟友面临的一个关键挑战。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5696152.d.html</link>
            <guid>3682761</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯元宝、腾讯元器亮相，混元大模型展示产业落地应用】2024世界人工智能大会（WAIC 2024）期间，腾讯混元大模型，与今年5月底刚刚揭开“面纱”的“腾讯元宝”和“腾讯元器”一道，吸引众多参观者近距离互动。据介绍，腾讯元宝不仅覆盖工作提效、生活娱乐两大场景，除了提供 AI搜索、AI总结、AI写作等核心功能，还提供创意绘画、口语陪练、百变AI头像等有趣好玩的特色应用，以及更多用户创建的智能体。腾讯元器可以让用户通过添加提示词、插件、知识库等自由创建智能体，也可以在智能体商店选择、使用智能体，以满足不同场景下的需求。数据显示，腾讯混元大模型已在近700个腾讯内部业务和场景中落地测试。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7307864.d.html</link>
            <guid>3682760</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶集团董事长温刚会见中国商飞董事长贺东风一行】 7月4日，中国船舶集团有限公司党组书记、董事长温刚在集团总部会见了来访的中国商用飞机有限责任公司党委书记、董事长贺东风一行，双方围绕服务国家战略、加强战略互信、拓展合作领域进行深入交流并达成共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5696025.d.html</link>
            <guid>3682759</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙多地 已造成至少45人死亡】当地时间7月4日，以军出动战机或使用大炮持续袭击加沙地带多个地区，其中包括加沙北部加沙城的舒贾亚、达拉杰和图法社区，加沙中部努赛赖特难民营，加沙南部汗尤尼斯市的亚布纳难民营以及拉法市中心地区等等，袭击已造成至少45人死亡，另有125人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5695612.d.html</link>
            <guid>3682757</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直击WAIC 丨 商汤科技徐立：现在就是人工智能超级时刻，应用是决定这个时代的关键】7月4日晚间消息，2024世界人工智能大会期间，商汤科技董事长兼CEO徐立分享中表示，过去自己对AI的观点一直是：“虽然我们的（AI）行业非常热，但它还没有到超级时刻，因为它没有真正地走进到一个行业的垂直应用当中引起广泛的变化。”但是，当看到自己中学的退休老师不停地在群里面问自己怎么样用人工智能去写文案、生成祝福图片，然后再发到他的退休群里时，徐立的想法有点变化了。“我突然想，其实超级时刻和应用是互相成就的，只有超级时刻带来的认知的变化，最后才能推动这样一个应用，所以倒推回来，如果我们后面用应用来支撑，那么我们现在这个时刻就是超级时刻。”徐立表示。在他看来，就像iPhone一样，因为有了这个平台，后面才有iOS上面的App Store生态。“所以我想，应用是决定这个时代是不是人工智能超级时刻的一个关键。”（新浪科技）]]></title>
            <guid>3682756</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈文清会见沙特总检察长穆阿贾布】中共中央政治局委员、中央政法委书记陈文清4日在京会见沙特总检察长穆阿贾布。 陈文清说，近年来，习近平主席和萨勒曼国王、穆罕默德王储兼首相就发展中沙全面战略伙伴关系达成系列重要共识，为新时期中沙关系发展提供了遵循。司法领域合作是两国关系重要组成部分。双方司法部门要以两国元首重要共识为指引，进一步加强在推进公正司法、惩治跨国犯罪等方面的交流互鉴和务实合作，助推两国关系向更高水平和更深层次迈进。 穆阿贾布表示，愿深化沙中司法交流合作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7306534.d.html</link>
            <guid>3682755</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将会见白俄罗斯总统卢卡申科】当地时间7月4日下午，国家主席习近平将在阿斯塔纳会见白俄罗斯总统卢卡申科。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5067556.d.html</link>
            <guid>3682753</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国国王和王室成员能在大选中投票吗？】据报道，周四的英国大选是英国国王查尔斯三世即位以来的首次大选。那么，在位的英国君主和王室高级成员能在选举中投票吗？事实上，他们允许投票，但并不会这么做。英国王室评论员理查德·菲茨威廉姆斯称，英国君主和王室成员会选择放弃投票，“任何其他做法都将违反我们不成文的宪法规定。”伦敦大学学院政府与宪法专业教授罗伯特·哈泽尔也指出，“按照惯例”，包括君主在内的高级王室成员“不投票，以保持王室的政治中立”。据英国王室官方网站的说法，君主应“在所有事务上保持政治中立”，尽管在选举中也要发挥作用。要举行大选，英国首相必须请求君主解散议会，而一旦选举结果出来，君主将要求新首相组建政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7306030.d.html</link>
            <guid>3682752</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福瑞股份：上半年净利同比预增83%-105%】福瑞股份公告，预计上半年净利8000万元–9000万元，同比增长83%-105%。报告期内，公司积极把握代谢功能障碍相关的脂肪性肝炎（MASH）领域的发展机遇，以MAFLD/MASH的诊断和治疗为中心，不断提升全球范围内Fibroscan应用需求，器械业务收入利润保持持续增长；肝病药品业务实现销售收入与利润的双增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5693800.d.html</link>
            <guid>3682751</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯碁微装：今年二季度订单较饱满】 芯碁微装7月4日在互动平台表示，从目前来看，今年二季度订单较饱满，同比来看，今年的订单预期优于去年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5693370.d.html</link>
            <guid>3682750</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平江多家辣条企业回应可正常发货】最近，湖南岳阳平江县的汛情引发关注，平江也是“中国辣条之乡”，麻辣王子、劲仔小鱼、原本记忆等知名企业都来自这里，汛情发生后，很多网友也涌入上述企业的店铺拼单支持，劲仔小鱼店铺的单日销量暴涨了5倍，当地多家辣条企业的工作人员都表示，因提前在长沙等仓库备好了货，发货、物流均未受影响，工厂产能也在逐步恢复中 ，“辣条自由”保住了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5692313.d.html</link>
            <guid>3682748</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无问芯穹发布千卡规模异构芯片混训平台】 7月4日，在2024年世界人工智能大会AI基础设施论坛上，无问芯穹联合创始人兼CEO夏立雪发布千卡规模异构芯片混训平台，千卡异构混合训练集群算力利用率最高达97.6%。目前，无问芯穹Infini-AI云平台已集成大模型异构千卡混训能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8289138.d.html</link>
            <guid>3682747</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：拜登的总统候选人身份“摇摇欲坠”】根据Gallup数据库，美国人对民主党的认同度已降至历史最低，拜登的平均支持率跌至38%。（金十数据）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7303873.d.html</link>
            <guid>3682746</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST美讯：公司股票可能存在因市值低于3亿元而终止上市的风险】*ST美讯公告，公司股票2024年7月4日收盘价为1.05元，市值29,965.00万元，低于3亿元。根据规定，上市公司连续20个交易日在上交所的每日股票收盘总市值低于3亿元，公司股票可能被上交所终止上市交易，属于交易类强制退市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7303134.d.html</link>
            <guid>3682744</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民用航空局副局长韩钧会见香港机场管理局主席林天福】 7月4日，中国民用航空局副局长韩钧在京应约会见香港机场管理局主席林天福一行，双方就深化内地与香港机场交流合作等议题交换意见。韩钧介绍了内地民航由恢复发展转向增量提质的情况。他表示，民航局高度重视香港民航发展，支持香港巩固提升国际航空枢纽地位。香港机场与内地民航各有所长，希望香港机场发挥优势，深化与内地的交流与合作，为中国民航业的高质量发展作出积极贡献。林天福介绍了香港国际机场恢复发展的良好态势，感谢民航局给予的大力支持。他表示，香港国际机场三跑道将于今年底正式启用，香港机场将继续发挥“背靠祖国、联通世界”的优势，打造机场城市理念，进一步融入国家发展大局，实现高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5065708.d.html</link>
            <guid>3682741</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《寂静之地：入侵日》票房破亿】 据猫眼专业版数据，电影《寂静之地：入侵日》上映7天，总票房破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5690335.d.html</link>
            <guid>3682739</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司LED封装目前无法应用在第三代半导体上】 华阳集团今日在互动平台表示，公司LED封装目前无法应用在第三代半导体上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqaz5689917.d.html</link>
            <guid>3682737</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：空客获得德国军队卫星系统合同。空客表示，与德国军队的合同价值达到21亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcc8287956.d.html</link>
            <guid>3682736</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏都农牧：深交所拟决定终止公司股票上市交易】 鹏都农牧公告，公司于2024年7月4日收到深圳证券交易所《事先告知书》。公司股票在2024年6月4日至7月2日期间连续二十个交易日收盘价均低于1元，触及终止上市情形。深交所拟决定终止公司股票上市交易。公司有权在收到告知书后五个交易日内申请听证，或在十个交易日内提出书面陈述和申辩。若终止上市，公司股票将转入退市板块挂牌转让。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7300795.d.html</link>
            <guid>3682734</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本就购买空对地巡航导弹及相关设备与美国达成协议】日本防卫省当地时间7月4日发布消息称，日本政府已就购买JASSM-ER型远程空对地巡航导弹及相关设备，与美国政府签署协议。据日本防卫省称，日美两国签署协议的日期为3月18日。协议中涉及的购买总金额约为7500万美元。日本将从美国方面购得最多50枚JASSM-ER型远程空对地巡航导弹。导弹将应用于航空自卫队F-15战斗机，计划到2027财年（2027年4月至2028年3月）结束前完成部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7300408.d.html</link>
            <guid>3682732</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波罗的海干散货指数跌2.08%，报2,021点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7300301.d.html</link>
            <guid>3682731</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电力发展促进会电力工业软件专业委员会成立大会在京召开】7月3日上午，中国电力发展促进会电力工业软件专业委员会（以下简称“专委会”）成立大会在北京召开。国家信息技术安全研究中心党委书记商利刚在致辞中表示，电力工业作为国民经济的重要基础产业，是国家关键信息基础设施的重要组成部分，其稳定、高效、智能的运行对于国家的繁荣和人民的福祉至关重要，希望通过电促会电力工业软件专业委员会发挥“桥梁”“纽带”作用，更好地推动电力工业软件的创新与发展，为电力行业和国民经济的高质量发展作出更大的贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqcf5064665.d.html</link>
            <guid>3682730</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[预计7月4日20时至5日20时，四川盆地中东部、陕西中南部、山西南部、河北南部、河南中北部、山东中西部及西藏东南部、云南西北部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川盆地东北部、陕西南部、河北东南部、河南东北部、山东西北部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <guid>3682729</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利元亨：近期收获多个海外订单】据利元亨官微7月2日消息，公司欧标高速高精注液机凭借六大核心专项技术，顺利出货法国。公司同日宣布，成功拿下一线企业印尼工厂模组PACK线设备项目。此外，利元亨美国首条固态电池前段设备近期顺利出机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7299981.d.html</link>
            <guid>3682728</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿的谐波：向特定对象发行A股股票申请获中国证监会同意注册批复】 绿的谐波(688017)7月4日晚间公告，公司于近日收到中国证监会出具的《关于同意苏州绿的谐波传动科技股份有限公司向特定对象发行股票注册的批复》，同意公司向特定对象发行股票的注册申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-04/detail-incayqch7298792.d.html</link>
            <guid>3682726</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>