<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2022 04:55:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【溢价率超16%，易方达黄金主题基金连续提示风险 】据中国基金报，9月20日，易方达黄金主题证券投资基金(LOF)再度发布溢价风险提示公告，这是该基金9月份以来发布的第四份溢价风险提示公告。公告称，黄金主题 LOF二级市场交易价格波动较大，请投资者密切关注基金份额净值。2022年9月15日，本基金基金份额净值为0.661元，截至2022年9月19日，本基金在二级市场的收盘价为0.773元，明显高于基金份额净值， 投资者如果盲目投资于高溢价率的基金份额，可能遭受重大损失 。数据显示，截至9月16日，黄金ETF和黄金主题QDII近一周净值开始回调。值得一提的是，黄金主题LOF场内大幅溢价，数据显示，截至最近的一个交易日即9月19日，黄金主题LOF场内溢价率为16.07%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9785568.d.html</link>
            <guid>2806849</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新希望：后续几个月能繁母猪数量会逐步恢复增长】新希望在互动平台上表示，公司近几个月能繁母猪存栏数量稳定，同时也在根据实际生产经营节奏以及行情变化，合理安排低效母猪淘汰，以及后备母猪配种工作，后续几个月能繁母猪数量会逐步恢复增长。]]></title>
            <guid>2806848</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【五连板新华联：在通州没储备用地也没在建工程】房地产板块今日继续大幅走强，新华联继续涨停，已收获五连板，记者以投资者身份致电新华联董秘办，相关人员表示，新华联在通州没有储备用地，也没有在建工程，因此不受相关房地产政策放松与否的影响。 (一财)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8025873.d.html</link>
            <guid>2806847</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:47:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南农业厅：扎实推进种业企业扶优行动和南繁种业产业发展 】海南省农业农村厅组织召开海南省种业振兴行动视频推进会。海南省农业农村厅副厅长马育红在部署会上强调，一是深刻认识种业振兴的重要性和紧迫性，准确把握种业振兴的方向路径、目标任务和要求，将推进种业振兴作为“十四五”重点任务全面加以落实。二是紧盯目标任务，狠抓重点工作落实。尽快组织制定工作方案，加强项目谋划，扎实推进种业企业扶优行动和南繁种业产业发展。三是落实主体责任，强化行动支撑保障。建立工作推进机制，强化基层种业管理队伍建设，加大政策支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9785398.d.html</link>
            <guid>2806846</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【教育部：内地已连续多年成为港澳学生赴港澳以外地区升学首选】20日，教育部召开新闻发布会介绍党的十八大以来内地（大陆）与港澳台地区教育交流合作情况。教育部港澳台办主任刘锦介绍，十年来，内地（大陆）高校累计招收港澳台学生7.9万名。在内地（大陆）就读的港澳台学生人数稳步增长，2021学年，内地（大陆）高校共有港澳台在校生3.82万名，较2012年的2.53万增长了51%。内地已连续多年成为港澳学生赴港澳以外地区升学首选，越来越多的台湾学生选择到大陆就读。（中国日报）]]></title>
            <guid>2806845</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【51岁中国长城资产副总裁向党升任总裁】9月19日，中国银保监会披露的批复显示，核准向党长城资产董事、总裁的任职资格。公开信息显示，向党出生于1971年，资管行业经验丰富。曾在中国信达资产管理股份有限公司任职长达21年，担任过中国信达江苏分公司总经理助理、党委委员、纪委副书记，重庆分公司副总经理、总经理、党委书记，总裁助理。2020年起，向党担任长城资产党委委员、副总裁。]]></title>
            <guid>2806844</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发展势头良好！北京上半年数字经济增加值超8000亿元】9月20日，在“两区”建设文化旅游和数字经济领域专场新闻发布会上，市经信局副局长王磊表示，市经信局坚持“两区”数字经济工作与全球数字经济标杆城市建设“一盘棋”协同推进，今年上半年，北京市实现数字经济增加值8381.3亿元，占全市GDP比重43.3%，保持了良好发展势头。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8025702.d.html</link>
            <guid>2806843</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前索尼互动娱乐北美区CEO加入腾讯游戏 担任战略顾问一职】前索尼互动娱乐（SIE）北美区总裁兼CEO Shawn Layden更新领英博客宣布加入腾讯游戏，担任战略顾问一职。Layden表示，将为腾讯团队提供建议、帮助以及支持，很高兴能够继续这段探索之旅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9784455.d.html</link>
            <guid>2806842</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【莫桑比克官员：预计道达尔能源将于明年3月前恢复境内大型LNG项目】莫桑比克矿产资源和能源部长托内拉（Max Tonela）预计，道达尔能源（Total Energies）将在明年3月前作出决定，恢复其境内价值200亿美元的液化天然气（LNG）出口项目的建设。此前，该项目因与极端组织“伊斯兰国”有关的暴力事件而被搁置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9784207.d.html</link>
            <guid>2806839</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为发布“Huawei Empower Program”全球伙伴发展计划，将投入3亿美金】华为全联接大会2022期间，华为发布“Huawei Empower Program”全球伙伴发展计划，该计划支持合作伙伴构筑数字化转型咨询规划、解决方案开发、产品技术专业集成等三项核心能力。未来三年，华为还将面向全球伙伴持续投入3亿美金，推动该计划进一步落地。]]></title>
            <guid>2806838</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园：完成发行15亿元中票】碧桂园港交所公告，本公司的全资附属公司碧桂园地产集团有限公司于2022年9月19日在中国公开发行2022年度第一期中期票据，本金总额为人民币15亿元，为期三年，票面利率为3.20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8023118.d.html</link>
            <guid>2806837</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天齐锂业投资成立锂电新材料公司，注册资本2亿元】企查查APP显示，近日，重庆天齐锂电新材料有限公司成立，注册资本2亿元人民币，经营范围包含：常用有色金属冶炼；有色金属压延加工；电池制造等。企查查股权穿透显示，该公司由天齐锂业间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8023049.d.html</link>
            <guid>2806836</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  九芝堂：为主动偿还股票质押融资债务，降低股权质押比例，公司控股股东李振国9月16日、19日通过大宗交易方式共减持1200万股公司股份，占公司总股本的1.38%。]]></title>
            <guid>2806835</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  穗恒运Ａ：为推动混改，公司全资子公司广州恒运电力拟通过产权交易所公开挂牌交易方式，引进战略投资者投资3529.4万元进行增资扩股。增资后，公司持股51%，战略投资方持股49%。此次增资扩股暂未确定合作方。]]></title>
            <guid>2806834</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天宜上佳：目前碳陶制动盘还在研发产量较小】据第一财经，今天天宜上佳股价高开高走，涨超10%。消息面上，天宜上佳昨晚公告，近日收到某车企开发定点通知书。该车企决定选择公司作为其零部件供应商，进入其特定车型碳陶制动盘开发和供应流程。今天，记者以投资者身份致电天宜上佳投资者热线，相关工作人员表示，客户身份因严格要求不能透露，后续会对接，等车型完全定了会对外披露。另外，汽车碳陶制动盘还在研发中产量较小没有量产，只有一些试制订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8022546.d.html</link>
            <guid>2806832</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州理工学院研发出新型光子芯片】美国加州理工学院研发一种新型光子芯片可能代表该领域的一个重大突破，尤其是使光子量子信息处理器成为可能方面，它可以产生和测量光量子态，而该方法以前仅能采用笨重且昂贵的实验室设备才能实现。]]></title>
            <guid>2806831</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据悉吉利支持的亿咖通科技寻求在美国上市后再赴香港上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8022205.d.html</link>
            <guid>2806829</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【河南：推动郑州、鹤壁建设全链条卫星产业集群 探索设立卫星产业发展子基金】近日，河南省发展改革委发布《河南省卫星产业发展规划》提出，推动郑州和鹤壁市建设全链条卫星产业集群，支持洛阳、新乡、信阳等市做强卫星制造配套产业。统筹发挥省新兴产业投资引导基金和数字经济政府引导基金作用，探索设立卫星产业发展子基金，对卫星企业在豫开展关键技术研发、建设卫星基础设施、实施重大制造和示范应用项目等给予资金支持。鼓励银行等金融机构创新对卫星企业的金融服务，支持优势企业上市融资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8021764.d.html</link>
            <guid>2806827</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【iPhone 14 Pro系列相机震动 苹果：将于下周软件更新修复】近日，有部分苹果iPhone 14 Pro系列用户称，第三方App使用相机时出现了画面模糊和抖动问题，同时伴随着物理的嗡嗡声。用户报告称，Snapchat、TikTok和Instagram等第三方App都出现了该问题。一位苹果发言人与MacRumors交谈时表示，公司已经意识到导致iPhone 14 Pro和Pro Max相机震动的问题，并将在下周进行软件更新修复，并表明该问题不会对设备造成永久性硬件损坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9781106.d.html</link>
            <guid>2806825</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本自民党干事长茂木敏充表示，至少需要15万亿日元的刺激方案来填补产出缺口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8021065.d.html</link>
            <guid>2806823</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川营山要求下架槟榔】为落实四川省市场监督管理局办公室《关于加强槟榔制品销售监管的通知》要求，有效监管槟榔及槟榔制品销售行为，近日，四川省南充市营山县市场监管局组织全县槟榔代理商和经销商进行了集体约谈。会议要求，各经营户不得销售食品包装和标签标识的槟榔及槟榔制品;对食品经营场所所销售槟榔及槟榔制品的，立即联系食品经营单位下架，如有违法行为，将依法查处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8020555.d.html</link>
            <guid>2806821</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部：中国区块链专利申请数量占全球总量的84%】从工业和信息化部20日举行的“大力发展新一代信息技术产业”新闻发布会获悉，今年1-7月信息技术服务业实现收入3.03万亿元，同比增长12%。在软件业全行业收入占比65.5%。从细分领域来看，云计算产业平均增速超过30%，全球市场占比14.6%。云计算、大数据、区块链等新兴技术加速创新，国际专利申请数量稳步增加，区块链专利申请数量全球占比超过84%；企业上云步伐不断加快，全国累计上云用云企业超过360万家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8020505.d.html</link>
            <guid>2806820</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米投资荣湃半导体公司 后者为高性能模拟集成电路产品研发商】据天眼查消息，近日，荣湃半导体（上海）有限公司发生工商变更，新增湖北小米长江产业基金合伙企业（有限合伙）等多名股东。据其官网，荣湃半导体专注于高性能模拟集成电路产品的研发与设计。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9780290.d.html</link>
            <guid>2806819</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大金重工：与伊吾县人民政府签订投资框架协议】大金重工公告，与伊吾县人民政府就投资落地新能源塔筒生产基地项目逐步开展深层次、全方位战略合作，并签订了《投资框架协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9779719.d.html</link>
            <guid>2806818</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿拉伯主权财富基金招聘团队以扩大美股投资】沙特阿拉伯主权财富基金公共投资基金(PIF)的美国分支USSA International计划在纽约办公室招聘一支50人的队伍，以扩大在美国的投资，招聘职位涉及投资研究、法律与合规及团队主管。据悉，该分支稍后亦将建立证券团队。PIF拟在2030年达成管理资产超1.1万亿美元的目标，其目前在美股投资的资产总值约为400亿美元，持有摩根大通(JPM.N)及Uber(UBER.N)等股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8019747.d.html</link>
            <guid>2806817</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  印度尼西亚议会通过个人数据保护法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8019566.d.html</link>
            <guid>2806816</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为新专利可实现跨设备解锁】企查查APP显示，9月20日，华为技术有限公司“电子设备解锁方法及相关设备”专利公布。专利摘要显示，本专利方法包括：接收第二电子设备发送的操作信息，根据操作信息确定要对第一电子设备进行解锁，进而向第二电子设备发送第一信息，用于采集解锁对象所需的认证信息；接着从第二电子设备获得认证信息进行用户认证，认证通过时对第一电子设备的解锁对象进行解锁。本申请可以在第二电子设备上对第一电子设备进行解锁，确保解锁的安全性与便捷性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9779094.d.html</link>
            <guid>2806815</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格身家缩水近5000亿，押注元宇宙的祸？】今年以来Meta Platforms首席执行官扎克伯格身家缩水一半多，达710亿美元(近5000亿元人民币)，是彭博亿万富翁指数追踪的超级富豪中最多的。报道称，扎克伯格的净资产为559亿美元，在全球亿万富翁中排名第20位，是2014年以来的最低排名。扎克伯格的财富在2021年达到1420亿美元的峰值，当时该公司的股价高达382美元。Needham & Co.Zuckerberg高级互联网分析师劳拉·马丁表示，该公司对元宇宙的投资也拖累了股价，他预计该项目在未来三到五年内将损失“大量”资金。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8018608.d.html</link>
            <guid>2806814</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：鸿蒙操作系统装机量已超3亿台】从工业和信息化部20日举行的“大力发展新一代信息技术产业”新闻发布会获悉，近年来工信部大力支持操作系统发展。在服务器操作系统方面，推动服务器操作系统与主流CPU、数据库等软硬件的兼容适配，加快提高产品的国际竞争力，其中欧拉操作系统终端部署量超过170万套；在移动操作系统方面，支持骨干企业开展核心技术攻关，加快移动操作系统应用推广，其中鸿蒙操作系统装机量已超过3亿台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9777930.d.html</link>
            <guid>2806811</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部：今年1-7月中国工业软件产品收入1219亿元 同比增长8.7%】记者从工业和信息化部20日举行的“大力发展新一代信息技术产业”新闻发布会获悉，近三年，中国工业软件市场规模稳步壮大，供给能力有效提升，发展环境持续优化，为制造业数字化转型提供了有力的支撑。全国工业软件产品收入由2019年的1720亿元增长到2021年的2414亿元，年均复合增长率达到18.5%。今年1-7月份，我国工业软件产品收入为1219亿元，同比增长8.7%，持续保持增长的态势。工信部下一步将与有关部门加强配合，在应用推广、产品攻关、生态构建等方面协同发力。推动工业软件高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9777763.d.html</link>
            <guid>2806809</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力再度召开预制菜相关产业座谈会 国联水产称格力进军预制菜装备将助力行业腾飞】国联水产官微消息，9月19日，广东省农业农村厅调研珠海预制菜装备产业发展座谈会在珠海格力电器股份有限公司召开。国联水产集团董事长李忠在座谈会上表示，格力作为国内电器行业的龙头企业，有着一流的工业水平以及扎实的技术基础，进军预制菜装备产业将助力预制菜行业腾飞。目前，预制菜工厂工艺的实现是一大焦点，希望格力的入局，可以给预制菜产业带来新的行业发展机遇，推动新一轮的厨房革命。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8017429.d.html</link>
            <guid>2806808</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全力推进人参产业高质量发展 国家林草局、农业农村部等六部门共同下发政策文件】吉林日报消息，近日，国家林业和草原局、农业农村部等六部门共同下发《关于支持吉林人参产业高质量发展的意见》，从科学改进人参种植模式、加强人参种质资源保护、推进人参纳入保健食品原料目录、扩大人参申请新食品原料范围、建立高品质人参等级标准和加快推进国家级人参科研平台建设六个方面，提出具体要求。今年，我省开始筹建人参种质资源中长期保存中心，启动实施人参种业振兴工程和人参品质提升工程。目前，累计审定人参品种26个，正在审核3个，其中4个品种进行了国家知识产权保护。]]></title>
            <guid>2806806</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，俄罗斯可能在2023年对液化天然气征收出口税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8016269.d.html</link>
            <guid>2806803</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部等四部门部署开展《国家工业资源综合利用先进适用工艺技术设备目录》推荐工作】据工信微报，工业和信息化部、国家发展和改革委员会、科学技术部、生态环境部近日联合印发通知，部署开展《国家工业资源综合利用先进适用工艺技术设备目录》推荐工作。拟推荐的工艺技术设备主要面向工业固废减量化、工业固废综合利用、再生资源回收利用和再制造等四个领域；且符合法律、行政法规、产业政策和相关标准要求，主要指标具有先进性，经济、环境、社会效益明显，知识产权或专有技术产权明晰，有至少1项工业应用实例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9776052.d.html</link>
            <guid>2806802</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零跑孖展暂录1904万港元 未足额认购】浙江零跑科技周二起招股，综合各大券商数据显示，截至周二上午10时，零跑暂时录得1904万港元孖展，若以公开发售集资8.11亿港元计算，仍未获得足够认购。其中，富途录得1900万港元孖展。零跑周五（23日）截止招股，预期9月29日挂牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9775974.d.html</link>
            <guid>2806801</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：黄河流域能源保供和绿色发展水平持续提升】地区司副司长曹元猛表示，黄河流域能源保供和绿色发展水平持续提升。山西、内蒙古、陕西等省区在煤炭稳价保供方面持续发挥关键作用。加快推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电光伏基地项目建设，流域风电、光伏装机量分别达到1.4亿、1.2亿千瓦，占全国的46.7%、43.3%。我国首个百万吨级二氧化碳捕集利用与封存项目在山东胜利油田建成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9775658.d.html</link>
            <guid>2806800</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：雄安新区100多个建设项目压茬推进，累计完成投资超过4000亿元】 国家发改委地区司副司长曹元猛在新闻发布会上表示，自2017年设立以来，雄安新区经过5年多的规划和建设，已进入承接北京非首都功能和建设同步推进的重要阶段。按照“在建一批、新开工一批、储备论证一批”的原则，100多个建设项目压茬推进，累计完成投资超过4000亿元。新区参建劳动力稳定保持在10万人以上，高峰时期约有20万建设者在紧张有序施工。目前，新区启动区市政设施和公共服务配套项目进展顺利，起步区重大基础设施加快推进，容东片区城市框架逐步形成，6万多名征迁群众喜搬新居，京雄城际铁路建成并稳定运营，京雄高速公路河北段等建成通车。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9775126.d.html</link>
            <guid>2806799</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：推动中西部地区发挥比较优势】推进海南全面深化改革开放领导小组办公室综合组副组长黄微波表示，下一步，推动中西部地区发挥比较优势，构建现代产业体系；强化支撑带动，加快重大工程项目建设；紧扣关键环节，以更大力度持续推进深化改革、扩大开放；加强统筹协调，推动重点区域协同融合发展；加大支持力度，补齐民生领域短板弱项，推动西部大开发、中部地区崛起再上新台阶，为全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标作出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8015254.d.html</link>
            <guid>2806798</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：西气东输累计输送天然气超过7000亿立方米】推进海南全面深化改革开放领导小组办公室综合组副组长黄微波表示，西部地区传统产业加快转型升级，清洁能源、数字经济等新经济蓬勃发展，电力跨省区外送占比达到全国70%以上，西气东输累计输送天然气超过7000亿立方米，惠及5亿人口；中部地区粮食生产基地、能源原材料基地、现代装备制造及高技术产业基地建设成效显著，粮食产量占全国比重多年稳定在30%以上，制造业产值达到全国四分之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8015204.d.html</link>
            <guid>2806797</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京第三批集中供地：46宗地总起始价约463亿元】据南京市公共资源交易中心的消息，南京市今年第三批集中供地计划出炉，共计供应46宗涉宅地块，总起始价约463亿元。上述地块挂牌时间截止于10月18日，限时竞价将于10月19日开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8014856.d.html</link>
            <guid>2806795</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【零售业板块持续走强 多股涨停】零售持续走强，中兴商业直线拉升封板，人人乐、新华百货此前涨停，广百股份、友好集团、大连友谊、步步高、中央商场、家家悦等涨超5%。]]></title>
            <guid>2806794</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Strategy Analytics：高端智能手机将主导智能手机销量】Strategy Analytics最新报告指出，全球智能手机批发收益将在2022年同比增长2%，主要受苹果、三星和其他高端机型组合的推动，ASP将同比增长10%。SA预计，从2022年起，高端智能手机（批发价大于300美元）将取代中端手机(100-190美元)，成为智能手机销量最高的价格区间。在2022年至2027年期间，高端智能手机市场将占全球智能手机销量份额的33%至36%，并占全球智能手机批发收益份额的73%至75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9774224.d.html</link>
            <guid>2806792</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 03:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股国美零售跌5.7%，公司大股东黄光裕、杜鹃、恒海投资有限公司和国美管理有限公司在9月14日减持了约27.37亿股，合计约5.31亿港元。]]></title>
            <guid>2806789</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：2022年上半年新建网手机中有128款支持北斗 出货量合计1.32亿部】记者从工业和信息化部20日举行的“大力发展新一代信息技术产业”新闻发布会获悉，工业和信息化部近年来大力支持北斗短报文，高精度、低功耗等芯片模块的研发和产业化。2022年上半年，新建网手机中有128款支持北斗，出货量合计1.32亿部，出货量占比达到了98.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8013629.d.html</link>
            <guid>2806788</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州部分银行接通知，限购区二套房首付比例降至4成】记者9月20日致电中国银行郑州某支行咨询二套房首付比例是否下调，相关工作人员说：“今天刚接到的通知，限购区二套房首付降到4成。”同时，招商银行郑州某支行的工作人员也向证券时报记者表示：“限购区域二套房首付比例降到4成，昨天开始下调的。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8013275.d.html</link>
            <guid>2806786</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境发债“引资入闽”200亿元战略合作协议签订】据21财经，记者从厦门国际银行获悉，在福建省地方金融监管局、福建省国资委以及澳门金管局等单位的共同见证下，厦门国际银行携附属机构澳门国际银行、集友银行与澳门中央证券托管结算公司共同签署了跨境发债“引资入闽”200亿元战略合作协议。根据协议，各方将积极探索广泛的合作领域，强化闽澳互利共赢合作关系，树立区域合作典范，助力福建企业实现高质量发展。厦门国际银行截至今年6月末已助力112家闽籍企业赴澳融资金额突破百亿，达137亿澳门元。]]></title>
            <guid>2806785</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山水比德携手锦绣中华 打造虚拟景区开发运营平台】山水比德消息，近日，山水比德与深圳锦绣中华发展有限公司、深圳壹城科技公司签署合作协议，三方将共同开发锦绣中华民俗文化村线上虚拟景区。基于“元宇宙+文旅”的巨大市场前景，三方将就文旅场景虚实交互应用展开深度合作。]]></title>
            <guid>2806783</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：坚持打造北京非首都功能疏解集中承载地的初心 进一步完善新区配套支持政策体系】据中国网，国家发展改革委地区司司长肖渭明表示，下一步，我们将牢牢牵住北京非首都功能疏解这个“牛鼻子”，坚持打造北京非首都功能疏解集中承载地的初心，坚持“一张蓝图干到底”，有序推进率先启动的标志性疏解项目取得明显成效，聚焦启动区推进实施一批市政基础设施和公共服务配套设施项目，进一步完善新区配套支持政策体系，把启动区建设成为承载北京非首都功能的高质量样板。我们相信，经过持续不懈地努力和奋斗，雄安新区必将给大家带来更多惊喜，“未来之城”大有可期。]]></title>
            <guid>2806782</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:43:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果：智利、埃及、马来西亚、巴基斯坦、波兰、越南和使用欧元的地区的应用程序价格也将上涨。]]></title>
            <guid>2806780</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长春市委原常委、中韩（长春）国际合作示范区党工委原书记高玉龙接受纪律审查和监察调查】据吉林省纪委监委消息：长春市委原常委、中韩（长春）国际合作示范区党工委原书记高玉龙涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>2806779</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京、苏州等十多个城市推出二手房“带押过户”政策】继调整二手房限售、优化“认房认贷”政策后，近期长三角多个城市又推出二手房“带押过户”政策，以简化交易流程进一步激活市场。9月19日，建设银行无锡分行在一位业主未提前还贷的情况下将其名下房产完成交易过户，标志着无锡“带押过户”二手房交易业务正式落地。在此之前，南京、苏州、福州、深圳、济南、昆明等多个城市已宣布尝试该政策。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9771228.d.html</link>
            <guid>2806778</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:38:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：动力源地区引擎作用不断增强】据中国网，国家发展改革委地区司司长肖渭明表示，动力源地区引擎作用不断增强。2021年，京津冀、长三角、粤港澳大湾区内地9市地区生产总值分别达9.6万亿元、27.6万亿元、10.1万亿元，总量超过了全国的40%，发挥了全国经济压舱石、高质量发展动力源、改革试验田的重要作用。这三大地区规模经济效益明显，创新要素快速集聚，高水平人才密集，对外开放走在前列，成为我国科技创新的主要策源地和制度型开放的先行引领者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9771008.d.html</link>
            <guid>2806777</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月房贷利率继续下行，86城低至下限】贝壳研究院发布重点城市主流房贷利率数据：2022年9月贝壳研究院监测的103个重点城市主流首套房贷利率为4.15%，二套利率为4.91%，分别较上月回落17个、15个基点；本月平均放款周期为25天，与上月基本持平。受8月22日5年期以上LPR下调的影响，9月百城房贷利率均有所下调，截止到9月19日，已有86城房贷主流利率低至首套4.10%，二套4.90%的下限水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9770873.d.html</link>
            <guid>2806776</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股赣锋锂业涨超5%，报67.1港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8010579.d.html</link>
            <guid>2806775</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Coinbase将在9月20日起实施新的费用结构】Coinbase周一宣布，将在美国东部时间9月20日17时左右实施新的费用结构，降低符合中上层收费标准所需的每月交易量，交易量等级的计算将继续基于过去30天的交易量。新的费用表将在Coinbase Exchange、Pro和Advanced Trade上同步实施。其中根据新的费用结构，交易量等级在1500万美元以上的客户的费用会相应降低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8009854.d.html</link>
            <guid>2806770</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:28:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思源电气：充电桩业务占营业收入比重很小，此块业务目前不是公司重点开发产品】思源电气在互动平台表示，公司具备GIL生产交付能力，将根据市场需求趋势灵活生产。充电桩业务占营业收入比重很小，此块业务目前不是公司重点开发的产品。公司业务涉及抽水蓄能电站；公司产品涉及光热发电业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9769884.d.html</link>
            <guid>2806769</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医美板块持续走强 百亚股份涨停】医美板块持续走强，百亚股份涨停，华熙生物、依依股份涨超6%，爱美客、奥园美谷、金三江等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8009592.d.html</link>
            <guid>2806766</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:26:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：9月第3周全国仔猪平均价格44.09元/公斤】农业农村部网站9月20日消息，据对全国500个县集贸市场和采集点的监测，9月份第3周（采集日为9月14日）生猪、猪肉、鸡肉、商品代雏鸡、牛羊肉、玉米、豆粕、配合饲料价格上涨，仔猪、鸡蛋、生鲜乳价格下降。生猪产品价格。全国仔猪平均价格44.09元/公斤，比前一周下降0.4%，同比上涨45.7%。云南、上海、吉林、广西、宁夏等15个省份仔猪价格上涨，河北、陕西、浙江、天津、四川等14个省份价格下降。东北地区仔猪平均价格较高，为48.04元/公斤；西南地区较低，为33.95元/公斤。全国生猪平均价格23.44元/公斤，比前一周上涨0.9%，同比上涨74.3%。全国30个监测省份生猪价格全部上涨。华南地区生猪平均价格较高，为24.54元/公斤；西北地区较低，为22.47元/公斤。全国猪肉平均价格35.87元/公斤，比前一周上涨0.7%，同比上涨54.3%。贵州、云南、四川、湖南、甘肃等23个省份猪肉价格上涨，海南、北京、新疆、江苏、山西等6个省份价格下降，天津价格持平。华南地区猪肉平均价格较高，为37.61元/公斤；东北地区较低，为33.70元/公斤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8009556.d.html</link>
            <guid>2806765</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:26:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【民调：特朗普支持率跌至去年4月以来最低水平】综合美媒报道，美国国家广播公司（NBC）近日发布的最新民调显示， 54%的注册选民对美国前总统特朗普持负面看法，34%的选民持正面看法，这是自2021年4月以来的最低值。 报道称，这次民调是在联邦调查局（FBI）调查特朗普及他在海湖庄园持有的文件之际进行的。另一方面，同一民调显示，美国总统拜登的支持率有所回升，45%的受访者认可他的在任表现，比上月提高了2个百分点，这是他自去年10月以来的最高支持率。（中新网）]]></title>
            <guid>2806764</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[军工板块震荡走强，国产航母方向领涨，大西洋涨停，中国船舶涨近7%，中船防务、亚星锚链、江龙船艇等跟涨。]]></title>
            <guid>2806763</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果：部分国家应用商店的应用价格将上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9769177.d.html</link>
            <guid>2806761</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苏州：将加快全市推广数字人民币试点 搭建更多应用场景】苏州市委书记曹路宝19日在“第二届长三角数字金融产业创新周开幕式暨苏州市金融支持产业创新集群发展大会”上表示，苏州将加快全市推广数字人民币试点，积极在C端、B端、G端搭建更多应用场景，加快形成产业化优势；持续招引优质资源，推动数字人民币产业链纵向延伸和横向拓展，将试点优势转化为数字金融产业创新集群发展优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9768550.d.html</link>
            <guid>2806759</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【锂矿股持续走强 天齐锂业涨超8%】天齐锂业涨超8%，永兴材料、盛新锂能、华友钴业、中矿资源、赣锋锂业、融捷股份等跟涨。百川盈孚数据显示，9月16日电池级碳酸锂报50.25万元/吨，该价格已经非常接近于今年3月的历史高点，彼时该均价为51.7万元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8008332.d.html</link>
            <guid>2806758</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建筑节能板块异动拉升 南玻A涨停】建筑节能板块异动拉升，南玻A涨停，江河集团涨超7%，耀皮玻璃、金钢玻璃、金晶科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8008051.d.html</link>
            <guid>2806756</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南轨道交通装备出口大幅增长】据湖南日报消息，长沙海关发布统计数据显示，今年1至8月，湖南出口轨道交通装备11.2亿元，同比增长58.1%。今年来，湖南轨道交通装备出口几乎每月都实现大幅度增长。其中，6月出口3.1亿元，同比增长311.6%；4月和7月实现翻倍增长。（证券时报网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9767843.d.html</link>
            <guid>2806754</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台否认成被执行人 执行信息公开网已撤销相关信息】“贵州茅台成为被执行人”引发热议，记者致电公司，相关工作人员表示，上述情况不实。记者再次查询中国执行信息公开网发现，已经没有贵州茅台成为被执行人的信息。记者检索案号“(2022)桂0105执4100号”也发现，该案被执行人中无贵州茅台。（e公司）]]></title>
            <guid>2806753</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特变电工、新疆众和投资成立科技发展新公司】企查查APP显示，近日，阿勒泰福中科技发展有限公司成立，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：常用有色金属冶炼；石墨及碳素制品销售；煤炭洗选；新能源原动设备制造等。企查查股权穿透显示，该公司由特变电工、新疆众和间接共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8007298.d.html</link>
            <guid>2806751</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【机器人板块反弹 巨轮智能领涨】机器人概念股早盘大幅反弹，巨轮智能拉升封板，江苏北人、双环传动、昊志机电、鸣志电器、汉宇集团等纷纷冲高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8006920.d.html</link>
            <guid>2806747</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：8月原神蝉联出海手游收入榜冠军，《幻塔》问鼎海外收入增长冠军】Sensor Tower商店情报平台数据显示，8月米哈游《原神》海外收入维持稳定，蝉联出海手游收入榜冠军。由腾讯和完美世界联合推出的轻科幻开放世界冒险手游《幻塔》，于8月11日正式登陆海外市场。自上线以来该游戏收入迅速攀升，8月海外收入突破4400万美元，跻身出海手游收入榜第5名，并问鼎本期收入增长榜，其中日本市场贡献了约42%的海外收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqmmtha8006576.d.html</link>
            <guid>2806742</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车板块走强 亚星客车涨停】汽车整车板块走强，亚星客车涨停，安凯客车涨超6%，中通客车、中集车辆、长安汽车等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-20/detail-imqqsmrn9766553.d.html</link>
            <guid>2806738</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>