<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 05:24:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里CEO吴泳铭：机器人将是下一个迎来巨变的行业】阿里巴巴集团CEO、阿里云智能集团董事长兼CEO吴泳铭在2024云栖大会上发表主题演讲。他认为机器人将是下一个迎来巨变的行业。未来，所有能移动的物体都会变成智能机器人。它可以是工厂里的机械臂、工地里的起重机、仓库里的搬运工、救火现场的消防员，包括家庭里的宠物狗、保姆、助理。工厂里会有很多机器人，在AI大模型的指挥下，生产机器人。现在每个城市家庭里有一辆或者两辆车，未来每个家庭可能会有两三个机器人，帮助人们提升生活当中的效率。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3806197.d.html</link>
            <guid>3782737</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部：探索超大规模老年人口国家老有所养的中国方案】全国养老服务工作推进会议9月18日在山东省济南市召开。会议指出，紧紧抓住重要窗口期，全面深化新时代养老服务改革发展，加快推动养老服务从“有”向“优”提质升级，探索超大规模老年人口国家老有所养的中国方案。会议要求，聚焦老年人急难愁盼和养老服务短板弱项，抓住重点领域和关键环节深化改革，构建分级分类、普惠可及、覆盖城乡、持续发展的养老服务体系，确保到2035年实现党中央确立的“中国特色养老服务体系成熟定型、全体老年人享有基本养老服务”战略目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3806042.d.html</link>
            <guid>3782736</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：淮河流域新增5条中小河流发生超警以上洪水】受降雨影响，昨天8时至今天8时，淮河流域洪泽湖水系新增5条中小河流发生超警以上洪水。其中王引河、利民沟发生有实测记录以来最大洪水。太湖水位缓涨。水利部向河北、山西、内蒙古、辽宁、浙江等9省区发出靶向预警单，指导做好强降雨防范应对。向上海、江苏、浙江3省市派出3个工作组指导做好台风暴雨洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7028178.d.html</link>
            <guid>3782734</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大拟进一步收紧留学和工作签证政策】加拿大政府18日宣布，明年将进一步削减留学签证数量、收紧工作签证政策，以减少临时居留人数，缓解外来人口增多引发的住房、就业等问题。不过，一些经济学家认为，经济问题比较复杂，不能把“锅”全甩到移民身上。依据新政策，加拿大2025年将向国际学生发放43.7万份留学签证。另外，政府将限制一些国际学生和临时外国工人的配偶获得工作签证的资格，同时在发放旅行签证前加强检查，以“减少非真实访客的数量”。移民部门数据显示，加拿大去年签发近50.1万份留学签证，而今年头七个月签发量不足17.6万份。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3805193.d.html</link>
            <guid>3782733</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国重申未参与黎巴嫩通信设备爆炸事件】当地时间18日，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在当天举行的例行记者会上称，美国没有以任何方式参与17日或18日黎巴嫩的爆炸事件。面对记者多次追问，约翰·柯比均表示“没有更多的信息可以分享”。不过， 据美国有线电视新闻网（CNN）披露，在黎巴嫩通信设备爆炸事件发生前几天，以色列国防部长加兰特在与美国国防部长奥斯汀通电话时告知对方“以色列将对黎巴嫩真主党采取行动”。据称加兰特并未向奥斯汀具体说明将采取何种行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3805144.d.html</link>
            <guid>3782732</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家铁路局：新疆铁路疆煤外运量同比增长51%】国家铁路局发布数据，截至9月18日，今年新疆铁路部门发运煤炭量达10500万吨，同比增长17.1%，其中疆煤外运量达6016.6万吨，同比增长51%。今年以来，疆煤外运日均装车量达3422车，同比增长47.7%。近期，每天有23.3万吨煤炭运往疆外，直供电厂存煤可耗天数始终保持较高水平，较好满足了各地电煤保供需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7027851.d.html</link>
            <guid>3782731</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部：确保到2035年实现“中国特色养老服务体系成熟定型、全体老年人享有基本养老服务”战略目标】9月18日，全国养老服务工作推进会议在山东省济南市召开。会议要求，要全面贯彻落实党的二十届三中全会部署，聚焦老年人急难愁盼和养老服务短板弱项，抓住重点领域和关键环节深化改革，构建分级分类、普惠可及、覆盖城乡、持续发展的养老服务体系，确保到2035年实现党中央确立的“中国特色养老服务体系成熟定型、全体老年人享有基本养老服务”战略目标。会议强调，推动新时代养老服务改革发展是一项涉及面广、联动性强的系统工程。要完善体制机制，强化统筹协调，形成推进合力。要强化要素保障，从供需两端发力，打出政策“组合拳”，确保养老服务有保障、价格可承担、运营可持续。要夯实工作力量，一体推进养老服务教育、科技、人才工作，下大力气补齐养老服务人才队伍短板。]]></title>
            <guid>3782729</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医药商业概念午后反弹 老百姓涨停】医药商业概念午后反弹，老百姓涨停，健之佳、大参林、合富中国、一心堂、益丰药房等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3804343.d.html</link>
            <guid>3782727</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北斗三号系统最后两颗备份卫星发射成功】今天，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭与远征一号上面级，成功发射第五十九颗、六十颗北斗导航卫星。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7027149.d.html</link>
            <guid>3782726</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药板块震荡反弹 海创药业涨超15%】创新药板块持续反弹，海创药业涨超15%，广生堂涨超10%，罗欣药业、圣诺生物、通化金马、普利制药等涨幅靠前。消息面上，9月中上旬，两场全球重磅创新药学术会议——欧洲肿瘤学会和全球肺癌大会上，我国有多家创新药龙头企业获邀在学术会议上展示最新研发成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3804087.d.html</link>
            <guid>3782724</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：健全企业破产机制，探索建立个人破产制度，推进企业注销配套改革】市国家市场监督管理总局党组书记、局长罗文在接受人民日报记者采访时表示，要完善企业退出制度。健全企业破产机制，探索建立个人破产制度，推进企业注销配套改革。建立覆盖所有经营主体的强制退出制度和简易退出制度，推动代位注销上升为制度规范。研究建立经营主体另册管理制度，被吊销营业执照、责令关闭、被撤销等特殊状态公司不再纳入正常管理范围。（市说新语）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3803894.d.html</link>
            <guid>3782723</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:16:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国逾三成待业期超三年的青年选择在家躺平】韩国统计厅19日发布的经济活动人口微观数据显示，离校超过三年但仍在家休息不找工作的青年（15至29岁）人数达到8万多人。其中，待业期超过3年的青年中选择“在家休息”的占比最多，为34.2%。这意味着青年在毕业后3年内未找到工作时放弃求职的比重增加。待业期超过3年的青年中“在家休息”人数自2021年至2023年逐年减少，今年重新反弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3803227.d.html</link>
            <guid>3782722</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰寻求退出欧盟移民和难民庇护规则】荷兰庇护和移民大臣法贝尔当地时间9月18日表示，她已致函欧盟委员会，正式提出荷兰未来将“选择退出”欧盟的移民和难民庇护规则。法贝尔在信中说，本届荷兰政府的目标是“大幅减少移民数量，以继续履行其在公共住房、医疗和教育方面的宪法责任”。]]></title>
            <guid>3782721</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:13:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：提升平台经济常态化监管水平，着力整治网络市场突出问题】国家市场监督管理总局党组书记、局长罗文在接受人民日报记者采访时表示，市场监管部门要以改革稳秩序，深化市场秩序综合治理。开展市场秩序乱象专项整治，打好民生领域执法“铁拳”主动战，狠抓长效机制建设，依法严厉打击损害群众利益的重点问题。综合运用梯次监管工具，切实维护重点行业领域价格秩序。提升平台经济常态化监管水平，着力整治网络市场突出问题。完善消保工作机制，加大消费者权益保护力度。（市说新语）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1465517.d.html</link>
            <guid>3782718</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：探索建立与高水平国际经贸规则相衔接的商业秘密保护体系】国家市场监督管理总局局长罗文表示，构建商业秘密保护制度。完善商业秘密保护法律框架，加大商业秘密保护行政执法力度。加快推进商业秘密保护标准、指引建设，探索建立与高水平国际经贸规则相衔接的商业秘密保护体系。扩大全国商业秘密保护创新试点，推进商业秘密保护强企护链工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3802011.d.html</link>
            <guid>3782716</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：大力破除地方保护和市场分割】国家市场监督管理总局局长罗文表示，大力破除地方保护和市场分割。纵深推进整治地方保护、市场分割突出问题维护公平竞争市场秩序专项行动，聚焦重点领域突出问题加大规范和纠治力度。加大对利用信用评价构筑隐性壁垒行为的规范清理力度，着力推进企业信用评价公平统一。健全国家标准体系，深化地方标准管理制度改革，进一步规范地方标准的制定和应用。（市说新语）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7024592.d.html</link>
            <guid>3782715</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【视源股份监事因配偶短线交易收到广东证监局警示函】视源股份9月19日午间公告，公司监事张丽香收到广东证监局出具的警示函。警示函显示，2024年6月26日至8月2日期间，张丽香配偶江云通过其证券账户买卖公司股票，存在买入后六个月内卖出情形。其中，累计买入1.8万股，成交金额50.6万元，累计卖出1.1万股，成交金额32.68万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8214259.d.html</link>
            <guid>3782713</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯高级指挥官表示，俄罗斯军队在库尔斯克地区重新夺回两个村庄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1463156.d.html</link>
            <guid>3782711</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本ICOM称暂无法确认黎巴嫩爆炸的对讲机是否为公司产品 会继续调查】9月19日，日本无线通信设备制造商ICOM在网站发布声明表示，IC-V82是公司在2004年到2014年10月期间向包括中东在内的海外市场销售的手持式对讲机，但大约10年前已停产。“ICOM”相关负责人19日回应媒体称，会继续针对此事展开调查。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1462741.d.html</link>
            <guid>3782710</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称台积电扩充SoIC产能 今年底月产能将跳增至4000~5000片】业界消息称，因四大客户需求强劲，台积电也全力扩充SoIC产能，今年底月产能将从2023年底的约2000片，跳增至4000~5000片，2025年有机会达到8000片以上，2026年再倍增，以满足未来AI、HPC的强劲需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7023140.d.html</link>
            <guid>3782709</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首例非法引进外来入侵物种刑案宣判 男子非法引进1760只红耳彩龟获刑】2024年9月19日，广东省珠海市中级人民法院对全国首例非法引进外来入侵物种刑事案件一审公开开庭宣判，以非法引进外来入侵物种罪判处被告人易某有期徒刑九个月，并处罚金人民币十万元；对扣押在案的1760只红耳彩龟，予以没收。易某当庭表示服从法院判决，不上诉。（珠海市中级人民法院）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3800183.d.html</link>
            <guid>3782708</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：健全盘活存量土地和低效用地政策体系 进一步激活农村存量土地资产】自然资源部副部长、国家自然资源副总督察刘国洪在国新办9月19日上午举行的“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，城乡融合发展是中国式现代化的必然要求，城乡建设发展离不开土地要素的保障。自然资源部将在严守土地公有制性质不改变、耕地红线不突破、农民利益不受损三条底线前提下，从三个方面深化土地制度改革，推动城乡土地资源更好地优化配置和高效利用，促进城乡共同繁荣发展。其中之一是，立足推动土地节约集约和高效利用，健全盘活存量土地和低效用地政策体系。一方面，加快构建城乡统一的建设用地市场。有序推进农村集体经营性建设用地入市改革，进一步激活农村存量土地资产，保障乡村全面振兴用地需求。完善建设用地二级市场交易规则、交易服务平台，促进存量土地使用权交易。另一方面，健全盘活存量土地的政策体系。加强规划统筹，引导有序盘活存量土地和低效用地；完善土地收储机制，更好发挥开发储备、供应调节作用；加大政策激励，推动土地混合开发、复合利用，探索用途合理转换，总的目的是不断提高土地利用效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7022551.d.html</link>
            <guid>3782707</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：前8个月全国共出让战略性矿产资源探矿权528个 同比增长254.4%】自然资源部总规划师吴海洋在国新办9月19日上午举行的“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上介绍，今年1月至8月，全国共出让探矿权868个，同比增长194.1%，其中战略性矿产资源探矿权528个，同比增长254.4%。据介绍，2023年全国共出让探矿权459个，同比增长26.8%。2023年，全国新发现4个亿吨级油田和4个千亿方级气田，钨、钼、锑、晶质石墨、磷矿等矿产的优势地位得到进一步巩固，锂、钴、镍等矿产取得重大找矿突破，战略性新兴产业发展所需要的资源保障能力得到了进一步提升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7021892.d.html</link>
            <guid>3782703</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港澳三地海关开展保护知识产权联合执法行动 共同打击跨境侵权违法行为】据海关总署广东分署18日消息，8月19日至30日期间，粤港澳三地海关共同开展2024年第二次保护知识产权联合执法行动，共同打击跨境侵权违法行为。据统计，行动期间广东省内海关共查获侵权嫌疑货物物品1966批次、超过65.6万件，价值人民币217万元。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3798589.d.html</link>
            <guid>3782700</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐科激光与泰尔智慧激光签订战略合作框架协议】 9月18日，锐科激光与泰尔智慧激光签署战略合作框架协议。双方将充分依托各自优势资源，围绕包括高功率切割、焊接等方面的应用探索展开深入合作，共同高效推进中国智能制造高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8207363.d.html</link>
            <guid>3782698</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺诚健华：BCL2抑制剂ICP-248治疗急性髓系白血病获批临床】 诺诚健华今天宣布，公司自主研发的BCL2抑制剂ICP-248联合阿扎胞苷治疗急性髓系白血病（AML）在中国获批临床。BCL2是细胞凋亡通路的重要调控蛋白，其表达异常与多种恶性血液肿瘤的发生发展相关。ICP-248是一款新型口服高选择性BCL2抑制剂，通过选择性地抑制BCL2，恢复肿瘤细胞程序性死亡机制，从而发挥抗肿瘤疗效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3797215.d.html</link>
            <guid>3782697</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！黄海部分海域实兵演习】据中国海事局网站消息，日照海事局发布航行警告，9月19日13时至20日17时，黄海部分海域开展实兵演练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7020043.d.html</link>
            <guid>3782696</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法发文：房地产“白名单项目”融资专款专用 不可被查封冻结】 最高人民法院紧跟“保交房”政策的步伐，在7月底低调发布了《关于房地产白名单项目采取保全执行措施有关问题的通知（法〔2024〕154号）》（下称154号文）。有知情人士确认，法院系统已经收到这份文件。154号文在执行层面对融资支持资金提供了以下司法支持：第一，确保资金专款专用；第二，对融资支持资金优先保护。确保资金专款专用。154号文规定，人民法院对金融机构为支持房产白名单项目建设施工提供的新增贷款、发放的并购贷款等账户及其资金，不得采取冻结、扣划措施，除非是因本项目续建工作原因。此外，人民法院在冻结、扣划银行账户资金或查封房地产建设工程时，如当事人或者协助执行人以账户资金属于白名单项目融资支持资金，或建设工程属于利用融资支持资金的新建部分为由提出执行异议，必须征求所在地房地产融资协调机制的意见，经审查异议理由成立的，不得采取保全、执行措施；已经采取的，必须立即解除。(21世纪经济报道)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3797131.d.html</link>
            <guid>3782695</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云鼎科技连续中标淮南矿业两个项目】 近日，云鼎科技连续中标淮南矿业两个项目，合计中标金额2595万元。本次项目的成功中标，是云鼎科技北斗天地和德通电气外部市场扩大业务领域的重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1455242.d.html</link>
            <guid>3782694</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：计划到2025年初步建成实景三维中国】自然资源部副部长、国家自然资源副总督察刘国洪在国新办9月19日上午举行的“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，实景三维中国，是国家战略性数据资源，也是一种新型的基础设施，在数字时代，它的价值作用正在逐步显现出来。下一步，为了更好支撑经济社会发展，自然资源部计划到2025年初步建成实景三维中国，之后还将不断提升它的覆盖度、精细度、新鲜度、丰富度，用实景三维中国支撑数字中国建设、服务人民美好生活。（上证报）]]></title>
            <guid>3782693</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布高温红色预警】今天（9月19日），重庆市气象局发布高温红色预警信号，预计19日13时-19时，大渡口、江北、两江新区、渝中、九龙坡、南岸、高新区、北碚、璧山、开州、云阳、奉节、巫溪等13个区县的海拔400米以下地区，日最高气温将升至40℃以上；沙坪坝、渝北、巴南、潼南、合川、大足、铜梁、荣昌、永川、江津、綦江、万盛经开区、南川、长寿、垫江、涪陵、丰都、忠县、梁平、万州、城口、巫山、武隆、彭水、石柱、黔江、酉阳、秀山等28个区县的海拔600米以下地区，日最高气温将升至37—40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7017652.d.html</link>
            <guid>3782691</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:44:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：正抓紧编制京津冀、长三角、黄河流域、成渝地区双城经济圈国土空间规划】自然资源部副部长刘国洪9月19日上午在国新办新闻发布会上表示，京津冀、长三角、黄河流域、成渝地区双城经济圈国土空间规划正抓紧编制。持续优化规划和土地政策，支持保障性住房、城中村改造和“平急两用”公共基础设施等“三大工程”建设，实施城镇低效用地再开发，服务新型城镇化；学习运用“千万工程”经验，因地制宜编制实施村庄规划，推进全域土地综合整治，支持乡村全面振兴。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3794661.d.html</link>
            <guid>3782690</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：二季度全球智能扫地机器人出货量增长15.7% 石头科技居首】据IDC最新发布的《全球智能家居设备市场季度跟踪报告，2024年第二季度》显示，二季度，全球智能扫地机器人出货511.7万台，同比增长15.7%。上半年整体来看，随着产品功能升级，扫地机器人新品发布节奏加快，高端线产品出货占比提升带动平均单价上涨，二季度，国内市场上涨至485美元。其中，中国厂商“走出去”步伐加快，尤其在发达国家市场，国产全能款扫地机器人凭借性能优势迅速抢占市场份额。石头科技本季度出货量全球第一，这也是中国厂商首次在智能扫地机器人市场登顶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3794433.d.html</link>
            <guid>3782689</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯尼亚国民议会议长将访华】应全国人大常委会委员长赵乐际邀请，肯尼亚国民议会议长韦坦古拉将于9月21日至26日率团访华。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3793929.d.html</link>
            <guid>3782688</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东平度发生一起交通事故 致1死2伤】9月19日上午，山东省平度市凤台街道福州路与青岛路路口发生一起交通事故，一辆轿车与多辆电动车相撞，造成1人死亡2人受伤，事故原因正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7016392.d.html</link>
            <guid>3782687</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十五届中国航展门票正式开售】今日（9月19日），第十五届中国国际航空航天博览会门票正式开售。 据悉，本届中国航展门票分为珠海国际航展中心门票、中国航展无人机无人船演示区（斗门莲洲）门票、金凤台观演区门票，三地展演内容不同，门票种类和价格有区别，均不在现场设售票点。所有门票均采用实名制购票。其中，金凤台观演区、大石湾、航展公园等拓展区优惠票为50元。（珠海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8199732.d.html</link>
            <guid>3782686</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨铮拟出任平安人寿临时负责人 “4渠道+3产品”改革将进一步深化】就近日公司总经理余宏辞职一事，平安人寿有关负责人19日回复记者称，余宏退休后返聘任职期满，卸任平安人寿执行董事、总经理等相关职务。同时，经公司董事会审议，平安人寿党委书记、董事长杨铮出任公司临时负责人，代行总经理职责。上述职务变动待相关监管流程完成后生效。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3790253.d.html</link>
            <guid>3782682</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华测检测新增7个国家二级标准物质定级证书】 华测检测消息，近日，华测检测土壤标准物质顺利通过国家市场监督管理总局组织的专家评审，新增7个国家二级标准物质定级证书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8194543.d.html</link>
            <guid>3782681</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何小鹏：随着端到端模型能力的快速提高 有望实现L4自动驾驶】在2024杭州云栖大会上，小鹏汽车董事长何小鹏表示，端到端的模型下限能力有望在明年快速提高，一旦提高后，不用2年时间，在全球范围内就可以做到超越L4标准的能力。据悉，今年5月，小鹏汽车在国内率先实现端到端自动驾驶量产上车。小鹏汽车宣布每年投入35亿元用于研发，其中7亿元用于算力训练，还将与阿里云持续深化合作，加速推动端到端大模型落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1443256.d.html</link>
            <guid>3782678</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超3600项约2.4万场次 2024年国庆文化和旅游消费月启动】2024年全国国庆文化和旅游消费月主场活动今天在陕西举办。为进一步促进文化和旅游消费，丰富人民群众国庆假期文旅生活，按照2024年全国文化和旅游消费促进活动总体安排，文化和旅游部产业发展司举办2024年全国国庆文化和旅游消费月。消费月期间，各地将围绕壮美山河、历史文化、红色旅游、大国重器、时代风采等，举办超3600项约2.4万场次文旅消费活动，聚焦文化和旅游深度融合，拓展消费新空间，促进“跟着演出去旅行”“跟着影视去旅行”“跟着赛事去旅行”，提供更多优质文化和旅游产品，丰富全国人民国庆假日文旅生活。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8193616.d.html</link>
            <guid>3782677</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首例非法引进外来入侵物种刑事案件一审宣判】9月19日，广东省珠海市中级人民法院对全国首例非法引进外来入侵物种刑事案件一审公开开庭宣判，以非法引进外来入侵物种罪判处被告人易某有期徒刑九个月，并处罚金人民币十万元；对扣押在案的1760只红耳彩龟，予以没收。易某当庭表示服从法院判决，不上诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7011770.d.html</link>
            <guid>3782676</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为终端：受台风天气影响，非凡大师限时体验空间将延期展览】据华为终端官方微博9月19日消息，受近日上海台风天气影响，为保障观展人员的体验及安全，原定于9月14日-9月27日开放的非凡大师限时体验空间将延期展览。具体时间将另行通知，再次感谢广大消费者的关注及喜爱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7010479.d.html</link>
            <guid>3782674</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与辉同行客服回应月饼质量问题：选品团队严格把控，会如实反馈核查】 据媒体报道，有网友爆料称此前“与辉同行”直播间中售卖的澳门葡记月饼，也涉嫌有质量问题。直播间推荐的“澳门葡记流心奶黄月饼”，其监制商在今年5月就已经停止运营，这也让不少消费者对于这款产品在品质保障方面，产生了担忧。 对此，与辉同行客服表示，确实售卖过这款月饼，对于这一情况客服会如实反馈给专员核查并整改的。对于这款月饼是否存在质量问题，客服表示还请消费者不必担心，选品团队都是严格把控的，关于网上的言语也会留意的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1440286.d.html</link>
            <guid>3782673</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何小鹏：未来留在牌桌上的车企会很少，下阶段赛点是年销100万辆】在今日举办的2024云栖大会开幕式上，小鹏汽车董事长兼CEO何小鹏与前小鹏汽车副总裁、英伟达全球副总裁、汽车事业部负责人吴新宙展开对话。在谈及特斯拉FSD入华对行业的影响时，何小鹏表示，“我觉得我们需要不一样的很好的技术来冲击市场，能够让我们看到市场的变化，我觉得未来在牌桌上的玩家会比较少。”何小鹏认为，“下一个阶段新能源车市场的赛点就是谁能够每年生产跟销售100万台新能源汽车，这只是一个淘汰赛的入门权，也就是说我没有就被淘汰了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3787148.d.html</link>
            <guid>3782672</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港媒：美知名智库公布对44家中企调研结果，“中国创新体系比之前了解要强大得多”】 据香港《南华早报》报道，美国信息技术和创新基金会（ITIF）当地时间18日在华盛顿国会山举办的活动中公布一项持续20个月的调研成果。这项调研对44家中国企业在核能、半导体、人工智能、电动汽车和材料科学等关键技术领域的创新表现进行调查。调查结果发现，“中国的创新体系比人们之前了解的要‘强大得多’”。报道称，ITIF负责全球创新政策的副总裁斯蒂芬·埃泽尔在当日的活动上说，“总体而言，我们发现，尽管中国的创新体系并不完善，但它比人们之前了解的要强大得多。”埃泽尔补充称，虽然在整体上中国尚未领先，但在某些领域，中国已取得领先地位，而且在许多其他领域，中国企业也很可能在十年左右的时间内“赶上或超过西方企业”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7009957.d.html</link>
            <guid>3782671</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华斯股份新设子公司 含品牌管理业务】 企查查APP显示，近日，新疆梵尚雅服装有限公司成立，法定代表人为贺素成，注册资本1000万元，经营范围包含：针纺织品及原料销售；柜台、摊位出租；商业综合体管理服务；品牌管理等。企查查股权穿透显示，该公司由华斯股份全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3786349.d.html</link>
            <guid>3782670</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:18:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩一医院附近发现爆炸装置】当地时间18日，黎巴嫩军方人员在黎巴嫩的贝鲁特美国大学医疗中心附近停车场发现一个爆炸装置。黎巴嫩军方人员随即将其安全引爆。当时黎巴嫩多地正在遭遇第二波也就是针对对讲机等无线通信设备的爆炸袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3785827.d.html</link>
            <guid>3782668</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车加速端到端自动驾驶落地，深化与阿里云AI算力合作】 小鹏汽车董事长何小鹏驾驶“全球首款AI汽车”P7+亮相2024云栖大会，这款车搭载了业内领先的端到端大模型。据了解过去2年，小鹏汽车与阿里云共建的AI算力规模提升超4倍。何小鹏表示，将继续深化与阿里云的AI算力合作，加速推动端到端大模型拓展自动驾驶上限，提升下限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1436216.d.html</link>
            <guid>3782666</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国外交部长：东盟轮值主席老挝已要求泰国在今年内召开关于缅甸的区域会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7007281.d.html</link>
            <guid>3782664</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亲属买卖公司股份构成短线交易，视源股份监事被广东证监局出具警示函】视源股份9月19日公告，广东证监局决定对公司监事张丽香采取出具警示函的行政监管措施。经查，2024年6月26日至8月2日期间，张丽香的配偶江云通过其证券账户买卖公司股票，存在买入后六个月内卖出的情形。其中，累计买入18000股，成交金额506330元，累计卖出11000股，成交金额326871元。上述行为构成短线交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7006542.d.html</link>
            <guid>3782663</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贷款交社保？广西大化农商行推出续保贷，工作人员：已暂停】 近日，网传广西多家农商行推出“续保贷”，帮助社保缴纳困难人群缴纳社保，并允许贷款人退休后用养老金来偿还贷款。致电网传图片所涉广西大化农商行，工作人员称该产品目前已经暂停，对于申请条件，该工作人员称“不清楚相关情况”。另一张疑似拍摄于2023年11月的网传图片显示，广西天峨农村商业银行“续保贷”面向灵活就业困难人员、城乡生活困难居民，贷款额度最高可到8万元，贷款年利率单利3%，最长贷款期限为10年。偿还期规定为：领取基本养老保险待遇之月起为贷款偿还期；偿还期按不低于领取基本养老保险待遇65%-80%的比例按月偿还本息。记者尝试电话联系广西天峨农商行，截至目前，电话未能接通。记者注意到，“续保贷”业务多由广西河池等地农商行推出。（南都·湾财社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7005932.d.html</link>
            <guid>3782661</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏泗洪一轿车失控与多车相撞，致2死4伤】江苏泗洪县公安局通报，9月19日7时26分，许某某（男，31岁）驾驶轿车送其妹妹上学，行至泗洪县青阳街道山河东路泗州学校东侧，突发疾病，车辆失控，先后与2辆轿车、3辆非机动车相撞，造成2人死亡、1人重伤、3人轻伤，伤者均及时送医救治，生命体征平稳。目前，许某某已被警方控制，相关调查正在进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7003851.d.html</link>
            <guid>3782657</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委建材机关服务中心原党委书记、副主任许崇伟贪污案一审获刑10年半】9月19日，北京市第二中级人民法院依法公开宣判国务院国有资产监督管理委员会建材机关服务中心原党委书记、副主任许崇伟贪污案，对被告人许崇伟以贪污罪判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币五十万元。追缴其贪污违法所得发还被害单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzs3780377.d.html</link>
            <guid>3782656</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利汽车原地掉头专利公布 可减小车辆掉头半径】天眼查知识产权信息显示，近日，浙江吉利控股集团有限公司、雷达新能源汽车（浙江）有限公司申请的“一种原地掉头控制方法、装置、系统及车辆”专利公布。摘要显示，本专利所述原地掉头控制方法在原地掉头功能开启后，基于车辆转向和车辆档位，确定制动锁死轮、并基于加速踏板的当前位置以及车辆的各转动轮的当前转速确定前轴动力源的第一目标输出扭矩、后轴动力源的第二目标输出扭矩以及各转动轮的目标制动扭矩，基于各转动轮的目标制动扭矩控制各转动轮制动，使得车辆以制动锁死轮为圆心执行原地掉头，极大减小了车辆的掉头半径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7001944.d.html</link>
            <guid>3782655</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部军控司司长孙晓波与禁止化学武器组织总干事阿里亚斯举行磋商】据外交部网站，2024年9月18日，外交部军控司司长孙晓波在北京与来访的禁止化学武器组织总干事阿里亚斯举行磋商。双方就加快销毁日本遗弃在华化学武器、禁止化学武器组织发展方向等问题交换看法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8179058.d.html</link>
            <guid>3782654</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度尼西亚议会批准新政府2025年预算，支出达3,621.3万亿印尼盾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1428205.d.html</link>
            <guid>3782652</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告：广生堂乙肝治疗创新药表面抗原抑制剂GST-HG131获得IIa期临床试验研究阶段性结果】广生堂：公司乙肝治疗创新药口服表面抗原抑制剂GST-HG131已完成慢性乙型肝炎（CHB）IIa期临床试验第一组研究，于近日第一组数据揭盲并取得阶段性研究报告，GST-HG131取得显著优于安慰剂对照的正面疗效，符合研究预期。该研究由中国人民解放军第五医学中心（原解放军第302医院）王福生院士作为主要研究者（PI）牵头，临床CRO为杭州泰格医药科技股份有限公司。研究结果显示，GST-HG131在第一组（30mg，每日口服给药两次）28天研究中显著降低慢性乙型肝炎患者血清表面抗原（HBsAg）水平，最大下降值达到1.07log10IU/ml，同时安全性和耐受性良好。公司将继续推进临床IIa期研究剩余两组受试者的入组，第一组相关研究数据将于近期提交国家药品监督管理局以提前沟通交流后续临床开发方案。]]></title>
            <guid>3782649</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾国家减灾委发布信息称，近期热带气旋引发的灾害已导致该国23人死亡，同时还有15人失踪、13人受伤。]]></title>
            <guid>3782648</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台葡萄酒公司增资至5.76亿】天眼查App显示，近日，茅台葡萄酒关联公司贵州茅台酒厂（集团）昌黎葡萄酒业有限公司发生工商变更，公司注册资本由约2.68亿人民币增至约5.76亿人民币。该公司成立于2002年7月，法定代表人为李春风，经营范围含酒制品生产、酒类经营、餐饮服务、水果种植等，由中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司、泉州德声投资有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzq7000042.d.html</link>
            <guid>3782647</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：上周销量1.26万辆】2024年第37周（9月9日-9月15日），理想汽车周销量达1.26万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzu8175897.d.html</link>
            <guid>3782645</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商文化建设实践评估迎来新一轮调研 业内预测：加分标准或更严格】记者获悉，券商2024年文化建设实践评估工作已经启动，中证协目前就评估工作的意见建议、相关诉求以及文化建设相关情况在业内进行调研，包括对评估结果比例划分方式、自评材料报送改进等方面提出建议。券商文化建设实践工作进入第五个年头，持续对评级指标体系进行校准、调整以及优化，进一步适配行业发展。近年来，围绕员工违规炒股、声誉风险、廉洁从业、薪酬管理等都提出了挂钩评估的要求。记者最新了解到，2024年评估工作（2025年发布评级结果）或将进一步严格加分标准，降低部分加分比例，并将促进文化理念向员工行为有效转化作为下一阶段的重点工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpshzt1424682.d.html</link>
            <guid>3782643</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国批准中国海尔子公司投资4亿美元建空调厂】泰国投资促进会周四表示，已批准中国海尔智能家居有限公司在泰国的子公司投资4亿美元建一家空调工厂，产品主要供出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsats7128332.d.html</link>
            <guid>3782641</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽六安卫健委原副主任张劲松被“双开”：严重污染医疗系统政治生态】经查，张劲松身为党员领导干部，丧失党性原则，背弃初心使命，带头违纪违法，严重污染医疗系统政治生态。无视中央八项规定精神，大肆收受可能影响公正执行公务的礼品礼金、消费卡；背离组织要求，在组织谈话函询时不如实说明问题、违反干部选拔任用规定；在工作中不正确履职，将公权力异化为谋取个人私利的工具；利用职务之便为他人在工程承揽、医疗设备及药品采购等方面提供帮助，并非法收受财物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatw8304010.d.html</link>
            <guid>3782639</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会（生态环境部）】据国务院新闻办公室消息，国务院新闻办公室将于2024年9月25日（星期三）上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，请生态环境部部长黄润秋出席介绍情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsats7127507.d.html</link>
            <guid>3782638</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风普拉桑影响，9月19日深圳北站停运上海、杭州等方向动车组列车】据广铁集团深圳火车站，受台风“普拉桑”影响，为确保旅客和列车安全，深圳北站停运上海、杭州等方向动车组列车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatu3902417.d.html</link>
            <guid>3782636</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷强烈反对委内瑞拉对阿总统米莱发出逮捕令】当地时间9月18日，阿根廷外交部发表声明，强烈反对委内瑞拉政府针对阿根廷总统米莱和其他高级官员发出逮捕令。此前，因委内瑞拉国有航空公司旗下一架波音747货运飞机于2022年6月被阿根廷扣押，并在阿司法机关的允许下于今年2月12日被移交给美国。委内瑞拉总检察长萨阿布宣布，在此事件中米莱及其官员犯有“严重盗窃”“资本合法化”“非法剥夺自由”“捏造事实”“非法干涉”等罪行。委总检察长办公室已开始处理对阿总统米莱和其他高级官员的逮捕令，并表示另有2名专项检察官正在执行该案的相关程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatw8299549.d.html</link>
            <guid>3782634</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月19日午间涨停分析】深成指半日涨1.25%，大消费股集体走强。双成药业实现5连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatv1548795.d.html</link>
            <guid>3782633</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【YouTube将上线粉丝“热推”功能，短片平台将支持视频生成模型Veo】当地时间9月18日，YouTube首席产品官Johanna Voolich在官方博客发文宣布一系列产品更新。今年晚些时候，YouTube将把Google DeepMind的视频生成模型Veo集成到短片频道YouTube Shorts中，用户可立刻为自己的短片生成6秒影音片段。此外，YouTube将推出全新的粉丝热推（hype）功能，目前已经在巴西、土耳其和台湾地区推出测试版，并计划在未来几个月内扩展到更多地区。这项功能提供机会让粉丝向自己看好的新兴创作者表达支持。YouTube未来几个月还将上线自动配音功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatu3901475.d.html</link>
            <guid>3782632</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计今晚登陆越南东部沿海！今年第15号台风“苏力”生成】记者从海南省气象部门获悉，南海热带低压已于今天（19日）上午加强为今年第15号台风“苏力”（热带风暴级），上午8时，其中心位于越南广治省东河市东北方向约155公里，北纬17.6度、东经108.3度， 8级（18米/秒），998百帕，七级风圈半径130公里。预计，“苏力”将以每小时10公里左右的速度向西偏南方向移动，将于今天夜间在越南东部沿海登陆，之后强度逐渐减弱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incpsatv1548149.d.html</link>
            <guid>3782631</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>