<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 03:29:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手电商： iPhone新品首销前7小时GMV较去年全天增长65%，近两成为小时达订单】 9月20日早8点，iPhone16系列商品正式发售。快手电商的数据显示，首销前7小时，iPhone16系列的GMV较去年iPhone15系列首销日全天GMV增长65%，其中，近2成订单为小时达订单。此次新品发售期间，快手电商将持续供给iPhone16系列新品，并提供小时达服务，小时达服务不仅满足了用户的即时消费需求，也提升了快手电商打爆新品的能力。]]></title>
            <guid>3787086</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：不断推动“两新”政策落实落细 更加有力支撑实现“双碳”目标】 据中国网9月23日消息，国家发展改革委今日就“两新”政策总体进展成效有关情况召开专题新闻发布会。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕在会上表示，“两新”政策中一项重要工作就是要实施标准提升行动。目前，今明2年拟制订、修订的294项国家标准已全部立项，其中70项已完成制定修订，已经向社会发布了，涉及能耗能效、污染物排放、安全生产、电动汽车、家用电器、家居用品、民用无人机等多个领域，这些标准在推动设备更新和消费品以旧换新方面发挥了关键作用。总之，国家发展改革委将“两新”政策与提升能效水平、推动技术升级、助力节能降碳相结合，已经取得了很好的效果。下一步，将不断推动“两新”政策落实落细，更加有力支撑实现“双碳”目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5347413.d.html</link>
            <guid>3787084</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三只羊七老板公开立案回执】9月23日，三只羊主播七老板公开立案回执，并配文：“近日网上流传涉及到本人的谣言，属于捏造事实，恶意诋毁。这严重干扰了我的正常生活与工作，严重侵害了我的权益。对此，我在九月二十日当晚就报警了，公安机关将依法处理。我相信公安机关，也相信法律，会还我一个公道。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2096481.d.html</link>
            <guid>3787083</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚监管机构起诉杂货巨头Woolworths和Coles，指控其“虚假”折扣】 澳大利亚竞争与消费者委员会（ACCC）9月23日公告称，已分别对Woolworths和科尔斯超市（Coles Supermarkets）提起诉讼，指控这两家公司在数百种普通超市产品上宣称折扣价，误导消费者，违反了《澳大利亚消费者法》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0273760.d.html</link>
            <guid>3787081</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台举行2024年茅友嘉年华 推动“卖酒向卖生活方式转变”】 9月22日，贵州茅台2024年四川茅友嘉年华正式举行，来自全国各地的500余名茅友相聚成都，茅台集团党委副书记、工会主席高山等出席活动。高山致辞表示，筑牢非遗保护，坚持守正创新并重，让古老白酒文化更好融入现代生活，不断赋能“茅台IP”，讲好茅台故事，持续壮大茅友群体。积极推动“卖酒向卖生活方式转变”，更好满足人民群众个性化、多样化、品质化服务消费需求，从“朋饮”向“友饮”的转变和深化。活动现场，贵州茅台公益基金会携手贵州茅台四川经销商联谊会向四川省青少年发展基金会捐赠55万元，助力四川省石渠县青少年健康成长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0273467.d.html</link>
            <guid>3787080</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润饮料据悉最早周四在香港启动预路演】知情人士称，华润饮料控股有限公司计划最早于周四（9月26日）开始在香港预路演，首次公开募股的规模在5亿至10亿美元之间。（IFR）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7048998.d.html</link>
            <guid>3787077</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家标准委等6部门部署开展标准实施效果评估工作】 国家标准委、交通运输部、水利部、文化和旅游部、中国人民银行、国家能源局6部门近日联合印发通知，部署开展标准实施效果评估及评估方法推广工作，这是全国首次多部门联合开展此项工作。本次标准实施效果评估及评估方法推广工作从今年9月开始，持续到明年春季。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7048690.d.html</link>
            <guid>3787075</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为海思概念股震荡反弹 深圳华强触及涨停】 华为海思概念股震荡反弹，深圳华强触及涨停，中科创达、力源信息、世纪鼎利、润和软件等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7047607.d.html</link>
            <guid>3787074</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【截至今年6月末 天津市绿色贷款余额已达6563.82亿元】4000亿元、5000亿元、6000亿元——2021年以来，我市绿色贷款余额年增千亿元。截至今年6月末，我市绿色贷款余额已达6563.82亿元，全年又一个新增千亿元触手可及。在绿色金融活水的浇灌下，实体经济丛林越发郁郁苍苍。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2089583.d.html</link>
            <guid>3787073</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伍斌任厦门市委副书记】日前，中共福建省委决定，伍斌同志任中共厦门市委委员、常委、副书记。（厦门日报）]]></title>
            <guid>3787072</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月辽宁省外贸进出口突破5000亿元 机电产品占出口比重超五成】记者从沈阳海关获悉，今年前8个月，辽宁省外贸进出口总值达5016.9亿元人民币。其中，出口2399亿元，同比增长1.1%。从出口看，辽宁省机电产品出口占比超五成，出口值达1240.1亿元，占同期我省出口总值的51.7%。其中，集成电路、船舶和锂离子蓄电池等高技术产品出口增速较快，分别出口173.5亿元、121.1亿元和37.6亿元，分别同比增长19.8%、31.3%和30.3%；汽车零配件和汽车分别出口88.6亿元和87.5亿元。同期，钢材出口243.2亿元，同比增长9.4%；农产品和纺织服装分别出口196.9亿元和140.3亿元。(辽宁日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7046892.d.html</link>
            <guid>3787071</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：预计全年将实现200万辆低排放标准乘用车退出】国家发展改革委23日举行专题新闻发布会，介绍大规模设备更新和消费品以旧换新政策总体进展成效。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕表示，我国是耐用消费品保有大国，家电保有量超过30亿台，汽车保有量超过3亿辆。通过以旧换新提高这些存量产品的能效水平，将有助于降低我国总体能耗水平和碳排放强度。在汽车报废更新方面，我们对购买新能源乘用车或2.0升及以下排量燃油乘用车，分别补贴2万元和1.5万元。在家电以旧换新方面，我们对购买2级及以上能效或水效标准的冰箱等8类家电产品给予产品销售价格的15%以旧换新补贴，对购买1级及以上能效或水效标准的产品，额外再给予产品销售价格5%的补贴。在政策带动下，8月份新能源汽车零售达到102.7万辆，环比大幅增长17%，新能源汽车渗透率连续两个月突破50%。预计全年将实现200万辆低排放标准乘用车退出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7046724.d.html</link>
            <guid>3787070</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：“两新”工作持续激发需求潜力，推动设备制造、汽车、家电等行业生产较快增长】 9月23日，国家发展改革委召开专题发布会，介绍“两新”政策总体进展成效有关情况，并答记者问。国家发改委党组成员、副主任赵辰昕在会上表示，“两新”工作持续激发需求潜力，相关政策效应正在向供给部门传导，推动设备制造、汽车、家电等行业生产较快增长。以交通、通信等设备更新重点领域为例，8月份，船舶及相关装置、城市轨道交通设备、通信设备等制造行业增加值同比分别增长23%、17.1%、10.3%；家用洗衣机、智能电视、家用电冰箱等产品产量也都实现了较快增长。同时还要看到，不少企业看好“两新”领域发展前景，增加了设备制造、消费品生产等领域投资。前8个月，装备制造业、消费品制造业、原材料制造业投资分别增长10%、14.9%、9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2088580.d.html</link>
            <guid>3787069</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘宝出海战略全面提速，全行业商家都将共享出海红利】 从淘天获悉，基于大服饰出海的成功经验，淘宝出海战略将全面升级为“淘宝天猫出海增长计划”。即原先仅向服饰商家开放，如今扩容至全行业商家均有机会。该项目由淘宝天猫来招商，阿里国际负责海外的物流和用户运营。平台提供海外邮费补贴，直接对海外消费者包邮。和其他跨境平台相比，参与淘宝出海的商家有自主定价权和货权，商家也无需增加额外运营成本，也不必考虑跨境物流和清关。在收到海外消费者订单后，商家只需要将货物发至国内的集运仓即可，到仓即确收，0退货、0退款，一键卖全球。淘宝还将投入数十亿元，帮助商家开拓海外市场、获得新生意新增长。(格隆汇)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7045998.d.html</link>
            <guid>3787067</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：8月新能源汽车和充电桩产量同比分别增长30.5%和97%】 国家发展改革委23日举行专题新闻发布会，介绍大规模设备更新和消费品以旧换新政策总体进展成效。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕表示，“两新”工作的重要目标，就是通过使用更多更加节能低碳的产品，降低生产成本、提高生活质量，助力推动经济社会发展全面绿色转型。在“两新”政策带动下，新能源汽车产业增势较好，8月份，新能源汽车和充电桩产量同比分别增长30.5%和97%，新能源汽车渗透率达到53.9%，连续两个月突破50%。节能家电零售快速增长，据初步统计，8月26日至9月8日全国1级能效冰箱、空调、洗衣机、电视机、燃气热水器线上销售额分别同比增长54.6%、140.2%、31.8%、396.2%、78.41%，增速大幅快于同品类家电整体水平。与此同时，回收循环利用行动、标准提升行动也取得积极进展，前8个月，全国新增智能化社区废旧物资回收设施5900多个，报废汽车回收量421万辆，同比增长42.4%。重点领域标准加快制订、修订，为深化绿色转型提供了更加有力的支撑。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5337071.d.html</link>
            <guid>3787065</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：各地以旧换新政策陆续落地 带动重点消费品销售明显上涨】国家发展改革委23日举行专题新闻发布会，介绍大规模设备更新和消费品以旧换新政策总体进展成效。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕表示，各地以旧换新政策陆续落地，带动重点消费品销售明显上涨。如，中国汽车流通协会数据显示，8月份全国乘用车零售量为190.5万辆，环比大幅增长10.8%；又如，国家统计局数据显示，家用电器和音像器材类零售额由降转升，8月份销售额同比增长3.4%。从平台和卖场情况看，近期家电以旧换新消费快速增长，8月26日至9月21日，京东平台冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑等家电产品销售额同比分别增长128.8%、86.3%、130.6%、240.5%、52.2%，这五类电器的增速最少增长52.2%，增速非常明显；9月1日至21日，苏宁易购全国经营门店客流量提升一倍，电脑、空调的销售额分别实现了近300%和100%的快速增长。这两家企业的数据能够非常直观地反映出“两新”政策的显著效应。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0268108.d.html</link>
            <guid>3787064</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【算力概念异动拉升 恒为科技直线涨停】恒为科技直线涨停，广东榕泰、亚康股份、利通电子、中贝通信、瑞斯康达等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7045080.d.html</link>
            <guid>3787062</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月陕西汽车产量突破100万辆】今年前8月，陕西汽车产量约103万辆，在全国排名第七位，同比增长19.1%，高于全国15.7个百分点。其中，新能源汽车产量68.8万辆，同比增长11.2%，占全省汽车总产量的66.8%。陕西省汽车工业协会秘书长陈红飞告诉记者，2022年，陕西前10月汽车产量突破100万辆；2023年，陕西前9月汽车产量突破100万辆；今年，陕西仅用8个月实现汽车产量突破100万辆。 (陕西发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0267624.d.html</link>
            <guid>3787060</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月23日10时36分在智利（南纬29.70度，西经71.10度）发生5.4级地震，震源深度80千米。]]></title>
            <guid>3787059</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中国（郑州）新能源汽车生态伙伴大会开幕】9月23日，2024中国（郑州）新能源汽车生态伙伴大会在郑州国际会展中心开幕。大会由郑州市政府、中国汽车工业协会、中国汽车工程学会主办。旨在了解和分析汽车生态企业及其上下游产业亟须面对和解决的问题，推动汽车供应链布局的进一步合理优化。大会期间，将举办1场闭门会、1场主题大会、1场整零生态伙伴对话会、4场专题交流会、N场行业发布会、4大主题参观活动及相关配套活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5335201.d.html</link>
            <guid>3787055</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴旗下蜂耘网络科技公司注销】天眼查App显示，近日，上海蜂耘网络科技有限公司企业状态由存续变更为注销。该公司成立于2020年6月，法定代表人为王佳，注册资本3亿人民币，经营范围含农产品智能物流装备销售、食用农产品初加工、初级农产品收购、非食用农产品初加工、农业机械服务、食用农产品零售、粮油仓储服务等。股东信息显示，该公司由阿里巴巴（上海）有限公司全资持股]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0266420.d.html</link>
            <guid>3787050</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周鸿祎受聘母校西安交大兼职教授】 据西安交通大学新闻网消息，9月19日-20日，西安交大校友、360集团创始人、董事长兼CEO周鸿祎一行来校交流。西安交大党委书记卢建军陪同参观数字展厅，校长张立群出席兼职教授授聘仪式。双方围绕网络安全、人工智能、创新创业领域的人才培养、科学研究、科技成果转化等方面深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2083949.d.html</link>
            <guid>3787049</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏设备概念震荡走低 德业股份跌超7%】 光伏设备概念震荡走低，德业股份跌超7%，沐邦高科、中信博、禾迈股份、上能电气、阳光电源等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5333177.d.html</link>
            <guid>3787048</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：前8个月设备工器具购置投资增长16.8%】 国家发展改革委23日举行专题新闻发布会，介绍大规模设备更新和消费品以旧换新政策总体进展成效。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕表示，在各方共同努力下，“两新”工作逐步取得明显成效，并还在不断显现，有力拉动了投资增长。设备更新政策持续推进，有效调动了经营主体更新生产、用能、电梯等各类设备的积极性。前8个月，设备工器具购置投资增长16.8%，增速比全部固定资产投资（不含农户）高13.4个百分点，对全部投资增长的贡献率达到64.2%，比前7个月提高3.5个百分点，说明加力政策实施后，8月份的拉动效果更加明显。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0264838.d.html</link>
            <guid>3787047</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行股持续反弹 宁波银行、华夏银行双双涨超3%】银行股早盘持续反弹，宁波银行、华夏银行双双涨超3%，北京银行、成都银行、重庆银行、杭州银行、长沙银行、民生银行等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7041926.d.html</link>
            <guid>3787046</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫生健康委办公厅印发重症医学专业医疗质量控制指标（2024年版）】国家卫生健康委办公厅印发重症医学专业医疗质量控制指标(2024年版)，通知自印发之日起施行，《重症医学专业医疗质量控制指标（2015年版）》同时废止。本次修订的指标主要包括以下几个方面：一是增加了部分反映重症资源配置结构的指标，如医师床位比、护士床位比，加强对重症医学资源变化情况的监测。二是将近年来行业高度关注的，影响患者预后功能的关键技术，如：俯卧位通气、镇静镇痛等纳入。三是对部分原有指标的定义、计算公式、意义根据既往使用情况和行业发展进行了更新，并充分考虑指标相关信息的可获得性，便于在实际工作中应用。后续，将根据工作需要和行业发展，不断健全和优化重症医学专业质控指标体系。（国家卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2082717.d.html</link>
            <guid>3787045</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保代分类名单D启用 首批16位被暂停业务保代信息公示】据中证协官网，保荐代表人分类名单D（暂停业务类）启用公示后，首批保代信息得以公示，共计16名保代在列，分别是中信建投刘能清、邱荣辉、汪家胜；广发证券王鑫；中金公司杨磊杰；东北证券张旭东；中天证券郑克国；山西证券杨丽君；华龙证券李纪元和赵宏志；海通证券贾文静和李春；广发乾和投资有限公司何宽华、肖晋、许戈文和朱保力。16位保代处罚日期从2020年到2024年不等，涉及的保荐项目包括紫晶存储、美尚生态景观、金刚石、乐视网、蓝山科技、康美药业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0263968.d.html</link>
            <guid>3787044</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车在长春成立销售服务公司】天眼查App显示，近日，理想智行汽车销售服务（长春）有限公司成立，法定代表人为聂茂林，注册资本100万人民币，经营范围含汽车销售、新能源汽车整车销售、新能源汽车电附件销售、汽车零配件零售、新能源汽车换电设施销售、电动汽车充电基础设施运营、新能源汽车废旧动力蓄电池回收及梯次利用等。股权全景穿透图显示，该公司由北京励鼎汽车销售有限公司全资持股，后者为理想汽车旗下Leading Ideal HK Limited全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7039019.d.html</link>
            <guid>3787041</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【株洲芦淞大桥交通事故已致6死8伤 肇事司机已被控制】23日上午，湖南株洲，芦淞大桥发生一起交通事故。极目新闻记者从株洲官方了解到，事故已经造成6人死亡8人受伤。 据株洲当地官方知情人士介绍，事发时，一辆出租车与网约车相撞后，致网约车失控冲向对向车道，导致碰撞事故发生。目前政府各部门正在现场进行处理。该人士称，事故已造成6人死亡，8人受伤，伤者无生命危险。肇事司机目前已被控制。当地殡仪馆消息称，遗体已经送至殡仪馆。此前有视频显示，一大桥上，一白色车辆从对向车道驶来，逆行撞击多辆机动车及电动车。（极目新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2077555.d.html</link>
            <guid>3787039</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东工程总承包商到山东墨龙洽谈合作事宜】 据山东墨龙石油机械股份有限公司消息，9月21日，又一批中东工程总承包商到山东墨龙洽谈合作事宜。此次访问旨在增进双方了解，探讨未来在管线管业务方面的合作机会，促进双方实现互利互惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0260470.d.html</link>
            <guid>3787037</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚总理：乐见澳洲竞争与消费者委员会(ACCC)与消费者站在一起。沃尔沃斯超市(Woolworths)和科尔斯超市(Coles)面临的指控很严重。]]></title>
            <guid>3787036</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份旗下肉食品公司增资至30亿】天眼查App显示，近日，牧原肉食品有限公司发生工商变更，注册资本由25亿人民币增至30亿人民币。该公司成立于2019年3月，法定代表人为闫中良，经营范围含食用农产品初加工，畜禽收购，食用农产品批发，食用农产品零售，鲜肉批发，鲜肉零售，农副产品销售，农产品的生产、销售、加工、运输、贮藏及其他相关服务等。股东信息显示，该公司由牧原股份（002714）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7037469.d.html</link>
            <guid>3787035</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚总理：产品定价过高会影响通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2075395.d.html</link>
            <guid>3787033</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能驾驶概念震荡拉升 启明信息2连板】启明信息、索菱股份涨停，光庭信息、星宸科技、宜通世纪、天迈科技等涨幅靠前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2075289.d.html</link>
            <guid>3787032</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳前8个月进出口2.96万亿元 创历史同期新高】从深圳海关获悉，今年前8个月，深圳市进出口2.96万亿元，同比（下同）增长25.5%，创历史同期新高，增速快于全国、全省水平。其中，出口1.88万亿元，增长26.3%，亦为历史同期新高；进口1.08万亿元，增长24.2%。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2075172.d.html</link>
            <guid>3787031</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒诧异：以总统否认以色列参与黎巴嫩通讯设备爆炸事件，与以总理表态冲突】 据英国天空新闻网报道，当地时间22日，以色列总统赫尔佐格做客该媒体节目时表示，他“断然否认”以色列是黎巴嫩寻呼机和对讲机爆炸事件的幕后黑手。英国《独立报》刊文称，上述言论与以色列总理内塔尼亚胡的表态冲突，以色列政界高层存在分歧。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7035609.d.html</link>
            <guid>3787029</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低于指导价8000元/㎡促销！持续亏损下，北京老牌房企加快促签】 据每经，作为已上市27年的老牌房企，京能置业近年来业绩持续亏损。记者注意到，8月上旬，京能置业旗下位于北京的京能西贤府项目就开始低于指导价8000元/平方米促销。几天前，京能置业在官方微信公众号发布一则消息，母公司京能集团副总经理贾法彬在京能樾园项目施工现场调研时强调，要加快推进销售工作，加快促签。今年上半年，位于北京平谷新城的京能樾园仅实现全口径销售额2.33亿元，同比减少29.61%，这也造成京能置业旗下的北京九樾房地产开发有限公司上半年亏损316万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7035257.d.html</link>
            <guid>3787028</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵金属概念震荡拉升 西部黄金涨超5%】 贵金属概念震荡拉升，西部黄金涨超5%，玉龙股份、赤峰黄金、四川黄金、中金黄金、山东黄金等跟涨。消息面上，现货黄金突破2600美元大关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0257548.d.html</link>
            <guid>3787027</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:42:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：智利科金博地区发生6.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0256908.d.html</link>
            <guid>3787026</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国中水务盘中触及涨停，成交额超7亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7033546.d.html</link>
            <guid>3787023</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深中通道南沙支线预计于10月中旬通车】继6月底深中通道开通后，近日又有好消息传来，深中通道南沙支线预计于10月中旬通车。深中通道南沙线，又名南中高速（万顷沙支线），是南中高速（主线）连接深中通道的重要道路，也是深中通道连接广州、南沙的重要“一线”。深中通道南沙线通车后，届时从南沙出发到深圳宝安国际机场只需20分钟。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7032937.d.html</link>
            <guid>3787021</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:37:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港美心月饼连发9条消费警示，点名批评盒马生鲜、拼多多】近日，香港美心月饼接连发布 9 条消费警示，提醒消费者注意辨别真伪。警示中提到，市场上出现大量假冒授权书和假月饼券，严重损害消费者权益。美心月饼点名批评了包括盒马生鲜、拼多多在内的多个非官方销售渠道，并强调未授权这些渠道售卖其产品。此外，美心月饼已协助警方鉴定出高达 2.5 万盒假冒产品。 （IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7032852.d.html</link>
            <guid>3787019</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金禾实业近期第四次提高三氯蔗糖报价】 今日金禾实业发出调价函，即日起三氯蔗糖价格调整为: 25公斤大包装210元/公斤，FOB26.40美元/公斤；10公斤小包装212元/公斤，FOB26.60美元/公斤。9月11日，金禾实业将三氯蔗糖价格调整为25公斤大包装200元/公斤，10公斤小包装202元/公斤，相当于每吨上调3万元，达到20万元。金禾实业本轮提价开始于8月28日，三氯蔗糖市场均价由10万元/吨上涨为15万元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7031857.d.html</link>
            <guid>3787017</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:35:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新研究在珊瑚中发现海洋中“失踪的塑料】”进入海洋的塑料垃圾大约有70%无法被找到，这一“失踪塑料问题”此前一直困扰科研人员。日本九州大学和泰国朱拉隆功大学的研究人员利用这种新的微塑料检测技术，在泰国湾的珊瑚样本中发现了小于300微米的微塑料。研究团队推测，珊瑚可能成为海洋中吸收并沉淀微塑料的“厨房下水槽”。研究成果发表在《整体环境科学》杂志上。]]></title>
            <guid>3787015</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省人民政府原参事王欢祥被开除党籍】 中央纪委国家监委网站9月23日通报，据甘肃省纪委监委消息：日前，经甘肃省委批准，甘肃省纪委监委对甘肃省人民政府原参事王欢祥严重违纪违法问题进行了立案审查调查。王欢祥严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律、生活纪律，违反国家法律法规并涉嫌贪污、挪用公款、受贿、利用影响力受贿犯罪，且在党的十八大、十九大甚至二十大后毫不收敛，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经甘肃省纪委常委会会议研究并报甘肃省委批准，决定给予王欢祥开除党籍处分；按规定调整其退休待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，涉案财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5319962.d.html</link>
            <guid>3787014</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银行股发力，宁波银行涨近3%，华夏银行、民生银行升超2%，成都银行、重庆银行紧随其后。]]></title>
            <guid>3787012</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南化工：银企携手并进 希望在重组并购、综合性金融服务等方面加强联动】 江南化工(002226)官微消息，日前，农业银行安徽省分行副行长刘晓庆、建设银行陕西省分行投行部副总经理何永清、建设银行安徽省分行投行部副总经理翁继保一行在江南化工交流，江南化工财务总监李永红、财务金融部有关同志参会。交流双方均希望在重组并购、综合性金融服务等方面加强业务联动，推进良好银企合作关系，实现共赢发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2069738.d.html</link>
            <guid>3787011</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智康弘义发布全球独家CDH3 ADC的最新临床进展】 近日，智康弘义在2024年欧洲肿瘤学会（ESMO）年会上公布了全球独家开发的抗体偶联药物BC3195（CDH3 ADC）在I期临床试验中针对晚期实体瘤的安全性和有效性的最新临床数据。数据显示，BC3195具有可控的安全性和良好的 PK 特征。BC3195在NSCLC患者中显示出显著的抗肿瘤活性，其总体缓解率（ORR）达到36.4%，尤其是对携带EGFR突变的患者ORR达到80%。BC3195目前正在进行临床I期剂量优化和扩展研究。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0252155.d.html</link>
            <guid>3787010</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团在天津成立航运公司 注册资本2亿】天眼查App显示，近日，国能（天津）航运有限公司成立，法定代表人为段鹏飞，注册资本2亿人民币，经营范围含水路普通货物运输、国内货物运输代理、国际货物运输代理、船舶销售等。股权全景穿透图显示，该公司由国家能源集团航运有限公司全资持股，后者为国家能源投资集团有限责任公司全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5318830.d.html</link>
            <guid>3787009</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州：力争到2025年整车产能达300万辆】9月23日，2024中国（郑州）新能源汽车生态伙伴大会在郑州国际会展中心开幕。郑州市委副书记、市长何雄在开幕式上介绍了郑州市经济发展和汽车产业布局情况。下一步，郑州将以电动化、网联化、智能化为方向，以纯电动汽车、燃料电池汽车和智能网联汽车为重点，积极构建“汽车+”新型汽车产业生态体系，全面提升新能源及智能网联汽车产业规模化水平，力争2025年整车产能达到300万辆，新能源汽车产量超过150万辆，整车产业规模达到5000亿元，汽车零部件企业突破500家，零部件本地配套率达到60%以上。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0252039.d.html</link>
            <guid>3787008</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CPO概念震荡拉升 剑桥科技涨停】 CPO概念震荡拉升，剑桥科技涨停，华丰科技、亚康股份、天孚通信、光迅科技、新易盛等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2068354.d.html</link>
            <guid>3787007</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东亚合作经贸部长系列会议在老挝万象召开】据商务部消息，9月21—22日，商务部李飞副部长在老挝万象出席第23次中国—东盟（10+1）经贸部长会议、第27次东盟—中日韩（10+3）经贸部长会议、第12次东亚峰会（EAS）经贸部长会议等东亚合作经贸部长系列会议。东盟国家及部分东盟对话伙伴国经贸部门负责人和东盟秘书长出席相关会议，东帝汶贸工部长作为东盟观察员列席。会议成果方面，10+1经贸部长会议通过了《中国—东盟自贸区3.0版谈判进展报告》及《关于进一步深化中国—东盟经贸合作的工作计划（2022—2026）中期审议报告》等成果文件，并确定将共同举办中国—东盟投资法律交流研讨会。10+3经贸部长会议通过了增补修订后的《10+3经济合作工作计划（2023—2024）》及《10+3经济合作工作计划（2025—2026）》等成果文件，并确定由中方于9月25日在中国南宁举办10+3产业链供应链对接大会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7027566.d.html</link>
            <guid>3787006</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华南等地有强降雨 中国气象局启动暴雨四级应急响应】中国气象局启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ级应急响应的命令：预计，9月23日08时至24日08时，浙江东南部、福建大部、广东东部和南部、海南岛等地部分地区有大到暴雨，其中，福建东南部、广东东南部、海南岛西部等地部分地区有大暴雨，广东东南部沿海局地特大暴雨。中央气象台9月23日6时继续发布暴雨黄色预警。经综合研判和应急会商，中国气象局办公室、减灾司、预报司、观测司，气象中心、气候中心、卫星中心、信息中心、探测中心、公共服务中心、宣传科普中心（报社）、华风集团立即进入暴雨Ⅳ级应急响应状态。福建、广东、海南、浙江等省级气象局根据实际研判启动相应级别应急响应，各单位要严格按照气象灾害应急响应工作流程做好各项工作，防范强降雨造成的次生灾害，有重要情况及时报告中国气象局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2067944.d.html</link>
            <guid>3787005</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳数百人入选全球前2%顶尖科学家榜单】近日，2024年全球前2%顶尖科学家榜单(第七版)正式发布，该榜单分为“终身科学影响力排行榜”和“年度科学影响力排行榜”两个榜单。榜单遴选出217098名科学家，大致涵盖了各学科排名前2%的科学家，中国大陆有10687名科学家入选。其中，深圳数百位科学家和学者入选。今年，深圳高校表现依旧突出，南科大朱健康院士位列生命科学全球第一，港中大（深圳）和深北莫入选人数创新高。经记者核实，深圳大学共有243名学者入选全球前2%顶尖科学家榜单，其中80名学者同时入选了“终身科学影响力排行榜”和“2023年度科学影响力排行榜”榜单。(深圳特区报)]]></title>
            <guid>3787004</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:21:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为产业链持续活跃 法本信息涨停】 华为产业链持续活跃，法本信息、电科网安、常山北明涨停，拓维信息、科蓝软件、网达软件等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0249054.d.html</link>
            <guid>3787003</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部领事司再次提醒在黎巴嫩中国公民加强安全防范】外交部领事司9月23日再次提醒在黎巴嫩中国公民加强安全防范：近期，黎以边境局势持续紧张，黎巴嫩安全形势严峻复杂。外交部领事保护中心和中国驻黎巴嫩使馆再次提醒在黎中国公民密切关注当地局势，进一步增强安全意识，搭乘商业航班尽快回国或离境，规避风险，确保安全。需继续留黎人员请保持高度警惕，切实加强安全防范和应急准备，避免前往南部高风险地区和敏感地带。如遇紧急情况，请及时报警并与中国驻黎巴嫩使馆取得联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7024816.d.html</link>
            <guid>3787000</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙概念反复活跃 法本信息涨超15%】法本信息涨超15%，深康佳A涨停，网达软件、科蓝软件、蜂助手等快速跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0247325.d.html</link>
            <guid>3786999</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜂巢科技与星创视界达成战略合作，将于年底推出首款联名AI音频眼镜】 9月22日，蜂巢科技与星创视界宣布达成战略合作，囊括了渠道深度融合、联名产品共研与服务体验升级等各方面。蜂巢科技旗下界环AI音频眼镜系列产品将分阶段进驻星创视界旗下宝岛眼镜的全国门店，首批于北京、上海、深圳、杭州、南京、武汉、重庆等16个城市40家宝岛眼镜门店率先上线。双方还将开展联名产品共研的深度合作，预计12月将推出界环与星创视界自主品牌SAP联名的AI音频眼镜产品。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0246747.d.html</link>
            <guid>3786998</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军：Note14系列定档9月26日】小米雷军发布微博称，Note 14 系列，定档9月26日晚 7 点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7023764.d.html</link>
            <guid>3786997</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股小米集团(01810.HK)涨超4%，成交额超13亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5314338.d.html</link>
            <guid>3786996</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳财富管理规模居国内大中城市第三 市财富管理协会成立】日前，第二届香蜜湖财富管理论坛暨深圳市财富管理协会成立大会举办。记者获悉，截至去年末，深圳财富管理总规模超28万亿元，规模体量已与中国香港、新加坡相当，位列国内大中城市第三。当前，深圳正加快打造深港联动的国际财富管理中心。市财富管理协会成立后，将充分发挥规范市场行为、维护市场经济秩序的“调节器”功能，做好“政府助手”“市场高手”“服务能手”“行业推手”“企业帮手”。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5314124.d.html</link>
            <guid>3786995</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强生中国公司换帅 宋为群卸任董事长】天眼查App显示，近日，强生（中国）投资有限公司发生工商变更，宋为群卸任法定代表人、董事长，由ZHOU MINTAO接任。强生（中国）投资有限公司成立于1998年5月，注册资本约1.69亿美元，经营范围包括药品批发、药品零售、药品进出口等，由美国强生公司、比利时杨森制药有限公司共同持股。据媒体报道，今年4月，强生公司发布中国区主席、强生医疗科技中国区总裁宋为群（Will Song）已向强生递交辞呈的信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7023379.d.html</link>
            <guid>3786994</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[石油加工贸易板块震荡走低，恒通股份跌超8%，宇新股份、大庆华科、泰山石油、沈阳化工、恒力石化跟跌。]]></title>
            <guid>3786993</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风集团：正与华为联合布局下一代电子电气架构】东风汽车集团副总经理尤峥今日透露，东风集团正联合华为布局下一代的电子电气架构，将在构型、效率、体验和安全等四个维度实现全面进化。此外，华为智能汽车解决方案 BU 智能车控域总经理虞晓表示，已与东风共同研发搭载华为乾崑车控模组的全新一代天元架构。同日，东风汽车研发总院与华为乾崑车控智能车控联合创新中心正式成立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0245375.d.html</link>
            <guid>3786992</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国南加州两架小型飞机相撞 致1名飞行员死亡】 当地时间9月22日，美国加利福尼亚州南部有两架小型单引擎飞机在空中相撞，造成一名飞行员死亡，另一名飞行员安全逃脱没有受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7022450.d.html</link>
            <guid>3786990</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！南海海域射击训练】据中国海事局网站消息，湛江海事局发布航行警告，9月23日至27日，每天15时至18时，南海部分海域进行射击训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7022362.d.html</link>
            <guid>3786989</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南株洲芦淞大桥发生多车相撞事故 造成人员伤亡】9月23日早上，湖南株洲芦淞大桥发生一起交通事故，一辆汽车在路面上撞上多辆电动车和汽车，造成人员伤亡。目前相关部门已赶往现场处置，伤者被送往医院救治。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccv0245093.d.html</link>
            <guid>3786988</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京明确适时取消普宅及非普宅标准 改善性住房需求有望进一步释放】记者梳理发现，当前超20个省份仍因城施策、执行不同的普通住宅与非普通住宅认定标准。业内人士普遍认为，更多城市有望跟进这一楼市优化举措。去年12月，北京对从2014年起沿用了多年的普通住宅认定标准进行了优化，优化后，普通住宅应满足3个条件：住宅小区建筑容积率在1.0（含）以上；单套建筑面积在144平方米（含）以下；实际成交价格低于确定的价格标准，其中五环内单价低于85000元/平方米，五至六环之间单价低于65000元/平方米，六环以外单价低于45000元/平方米。有机构预测，执行这一新标准后，市场上可被认定为普通住宅的商品房大约为七成。这也意味着，待未来取消普通住宅和非普通住宅标准后，剩余三成商品房将不再被视为非普通住宅。（北京日报）]]></title>
            <guid>3786987</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京523人报名商品房“以旧换新”】从北京房地产业协会获悉，截至9月20日，523人报名本市商品房“以旧换新”，62套房源由购房人交纳订金并锁房。对比活动启动时已确认的31个新建商品房项目、9000余套房源，目前又增加22个项目达到53个项目，共计超万套新房房源参与活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccw7020390.d.html</link>
            <guid>3786985</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，远洋集团的清盘呈请聆讯延期至12月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5311033.d.html</link>
            <guid>3786984</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风集团即将量产能量密度350wh/kg的固态电池产品】东风汽车集团副总经理尤峥今日表示，东风即将量产能量密度350wh/kg的固态电池产品，并将加速自研下一代全固态电池，能量密度突破550wh/kg。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5310771.d.html</link>
            <guid>3786983</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云天励飞新设子公司，含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，深圳市励飞智文科技有限公司成立，法定代表人为郑文先，注册资本500万元，经营范围包含：人工智能理论与算法软件开发；人工智能基础软件开发；人工智能公共数据平台；人工智能硬件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由云天励飞(688343)全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccz2061176.d.html</link>
            <guid>3786982</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【246所京津学校与河北“联姻”】10年来，河北在引入京津优质基础教育资源上精准发力，不断深化基础教育办学合作。截至目前，已有246所京津优质中小学幼儿园与河北省370所学校开展跨省办学合作。国家发展改革委日前发布的《京津冀一流营商环境建设三年行动方案》指出，促进教育资源协同发展。完善京津冀教育协同发展合作机制，推动京津优质中小学、幼儿园与河北省学校开展跨区域合作办学，扩大优质教育资源。在推动教育资源协同方面，重点是完善三地教育协同发展合作机制，以合作办学、组建联盟、联合培养等多种方式，推动京津优质资源助力河北发展，并涵盖了从幼儿园、中小学、职业教育、高等教育等全方位教育体系。（北京日报）]]></title>
            <guid>3786981</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多元金融概念震荡走低 弘业期货跌近9%】 多元金融概念震荡走低，弘业期货跌近9%，九鼎投资跌超5%，香溢融通，新力金融、瑞达期货、华金资本等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqcccx5310509.d.html</link>
            <guid>3786980</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 02:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>