<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 03:33:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风猛士发布百万级纯电越野车】 近日，在东风公司建厂55周年之际，东风猛士917蛟龙战甲正式上市，并完成首批用户交付。据悉，东风猛士917蛟龙战甲官方指导价为76.8万元；东风猛士917蛟龙战甲MAX官方指导价为86.8万元。据悉，新车采用增程版动力，搭载全球首个集成差速锁、两挡变速箱的电驱总成，最大马力816匹，整车最大扭矩1050 N·m，轮边扭矩12938N·m，峰值功率和扭矩是传统大排量燃油车的3-5倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5244728.d.html</link>
            <guid>3797780</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新版心脏起搏器国家标准发布】市场监管总局（国家标准委）近期批准发布《手术植入物 有源植入式医疗器械 第2部分：心脏起搏器》强制性国家标准。该标准由国家药监局组织修订，与现行标准相比，主要有三个方面变化：一是调整了植入式脉冲发生器及电极导线特性的测量相关参数；二是修改了电流对患者造成伤害、对患者热伤害方面和有源植入式医疗器械引起的非预期作用等防护要求；三是修改了有源植入式医疗器械对大气压强变化造成损坏和非电离电磁辐射的防护相关要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8466399.d.html</link>
            <guid>3797775</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际等在常州成立储能公司】 企查查APP显示，近日，华能中盐（常州）储能有限公司成立，法定代表人为沙友平，注册资本7.91亿元，经营范围包含：储能技术服务；工程和技术研究和试验发展等。企查查股权穿透显示，该公司由华能国际全资子公司华能国际电力江苏能源开发有限公司、中盐盐穴综合利用股份有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy3010472.d.html</link>
            <guid>3797773</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1.47亿元国债支持 湖北省今年报废更新3.5万台农机】9月29日，湖北全省农机报废更新观摩会上透露，今年湖北省争取1.47亿元国债资金用于支持农机报废更新，预计年内报废更新机具台数达3.5万台，惠及1万余农户。截至目前，全省已累计报废农机27117台，对加快推进全省农业农村现代化进程发挥重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8465800.d.html</link>
            <guid>3797771</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州首只AIC试点股权投资基金正式启动】 据广州市委金融办9月30日消息，工商银行广州分行联合工银资本、广州产投资本、广发信德共同意向发起金融资产投资公司(AIC)试点股权投资基金并在29日举行合作签约活动，标志着广州首只AIC股权投资基金正式启动。此次达成意向的基金规模为100亿元，重点投向广州区域新一代信息技术、新能源汽车、生物医药与健康、新能源与节能环保、智能装备与机器人等战略新兴产业，目前该基金已对接具体项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5242529.d.html</link>
            <guid>3797769</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美240万户仍因飓风断电何时恢复未知】“海伦妮”是今年大西洋飓风季中第八个得到命名的风暴，也是近年来给美国带来重大破坏的飓风之一。在当地时间9月26日晚登陆佛罗里达州时，风暴中心的风速高达每小时225公里。据美国媒体报道，截至美国东部时间9月29日晚上，飓风“海伦妮”已造成美国至少105人死亡。美国东南部仍有大约240万户断电，何时恢复供电无法确认。总台报道员在灾区看到，飓风过后一片狼藉。有经济学家预测，这次风灾给美国东南部造成的财产损失或高达200亿美元（约合人民币1403亿元）。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9786483.d.html</link>
            <guid>3797768</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液成交额达100亿元】 五粮液成交额达100亿元，现涨8.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9786149.d.html</link>
            <guid>3797767</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北汽车产业向万亿疾驰 集聚智能网联汽车相关企业超300家】2023年，湖北全省以新能源与智能网联汽车产业为主的汽车制造与服务业营收达8520亿元，今年全年汽车产业规模有望达到万亿级。9月29日，湖北省政府新闻办举行“庆祝新中国成立75周年 推动高质量发展”系列新闻发布会第五场，介绍全省突破性发展新能源与智能网联汽车产业相关情况。湖北省经信厅党组成员、总工程师盛章学介绍，新能源与智能网联汽车产业转型迈出新步伐、产业创新实现新突破、供应链建设塑造新优势、行业生态呈现新气象。全省已建成新能源汽车产能迈上150万辆量级。智能网联产业串珠成链，已集聚智能网联汽车相关企业超300家，其中亿咖通科技、路特斯在纳斯达克上市，黑芝麻智能在港交所上市，成为“智能汽车AI芯片第一股”。目前，全省已初步构建了覆盖车规级芯片、高精地图、人工智能、车联网、智能座舱、研发测试等软硬件创新和服务主体的智能网联汽车产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9785852.d.html</link>
            <guid>3797765</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能在内蒙古投资成立新能源科技公司】企查查APP显示，近日，伊金霍洛旗绿谦新能源科技有限责任公司成立，法定代表人为虞立涛，注册资本100万元，经营范围包含：太阳能热发电产品销售；合同能源管理；风力发电技术服务；海上风力发电机组销售等。企查查股权穿透显示，该公司由隆基绿能间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9784467.d.html</link>
            <guid>3797763</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川渝两省市同步举行渝昆高铁川渝段开通首发活动】在全国上下喜迎新中国成立75周年之际，9月29日上午，渝昆高铁川渝段开通首发活动在川渝两省市同步举行。重庆市委书记袁家军，四川省委书记、省人大常委会主任王晓晖分别在重庆和四川现场出席活动，并宣布渝昆高铁川渝段开通发车。重庆市委副书记、市长胡衡华，四川省委副书记、省长施小琳，国铁集团党组成员、副总经理徐建军分别致辞。 渝昆高铁是国家高速铁路网“八纵八横”京昆通道重要组成部分，是川渝两省市与国铁集团参与共建的国家重大战略工程，对于打造轨道上的成渝地区双城经济圈具有重要意义。本次开通的重庆西站到宜宾东站段共192公里，设计时速350公里。（四川日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8462541.d.html</link>
            <guid>3797761</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赣锋锂业在广西成立新能源科技公司】天眼查App显示，近日，广西梧州中腾新能源科技有限公司成立，法定代表人为石磊，注册资本500万人民币，经营范围含新兴能源技术研发、新能源原动设备制造、光伏设备及元器件制造、风力发电技术服务、节能管理服务、气体压缩机械制造、储能技术服务等。股东信息显示，该公司由赣锋锂业（002460）旗下深圳易储能源科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9781136.d.html</link>
            <guid>3797759</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将调查苹果手机零部件工厂起火原因】印度南部泰米尔纳德邦官员29日说，当地司法部门已派遣调查人员，将对前一天发生在塔塔电子苹果手机零部件工厂的火灾原因展开调查。目前，事发工厂仍处于停工状态。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9778980.d.html</link>
            <guid>3797755</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：加大引资稳资力度，抓紧推进和实施制造业领域外资准入等改革措施】 9月27日，商务部党组书记、部长王文涛主持召开党组会议，传达学习9月26日中央政治局会议精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，要认真对标对表党中央决策部署，全力以赴抓好贯彻落实。要有效落实存量政策，加快推进消费品以旧换新、服务消费、服务贸易、数字贸易、扩大电信医疗领域开放等已出台政策措施，争取释放更多政策效能。要加力推出增量政策，进一步提高政策的针对性、有效性，把促消费和惠民生结合起来，提升消费结构，着力培育新型消费业态，促进外贸稳定增长，加大引资稳资力度，抓紧推进和实施制造业领域外资准入等改革措施，并做好政策解读。要干字当头、勇于担当，切实推动党中央决策部署在商务领域落地见效，更好服务经济社会发展大局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9778465.d.html</link>
            <guid>3797753</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深企首制FLNG船摘取“皇冠上的新明珠”】日前，中集集团旗下中集来福士与全球领先的FLNG运营巨头Golar LNG，签订1+1艘浮式液化天然气生产储卸装置（FLNG）EPC订单，这是中集首制FLNG船，标志着中集在高端海洋制造领域的重大突破。FLNG是一种浮式液化天然气处理平台，能够在远离陆地的海域直接将开采出的天然气液化并储存，再通过卸货给LNG运输船运往全球各地，是海洋工程装备中最复杂、造价最高、附加值最大的产品之一，堪称船舶海工行业“皇冠上的新明珠”。本次签订的FLNG船，全长约390米，宽70米，预计年产量达350万吨液化天然气，计划2027年交付，届时将扩大Golar LNG船队阵容，提升其全球能源市场竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy3001197.d.html</link>
            <guid>3797752</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国对华未加工橡胶磁作出第三次反倾销日落复审肯定性终裁】据中国贸易救济信息网消息，9月27日，美国商务部发布公告称，对进口自中国大陆和台湾地区的未加工橡胶磁（Raw Flexible Magnets）作出第三次反倾销日落复审肯定性终裁：若取消现行反倾销措施，将会导致中国大陆涉案产品以185.28%的倾销幅度继续或再度发生、将会导致台湾地区涉案产品以38.03%的倾销幅度继续或再度发生。2007年10月11日，美国商务部对原产于中国大陆的未加工橡胶磁发起反倾销和反补贴调查，同时对原产于台湾地区的未加工橡胶磁发起反倾销调查。2008年7月3日，美国商务部对原产于中国大陆的未加工橡胶磁作出反倾销和反补贴终裁、对原产于台湾地区的未加工橡胶磁作出反倾销终裁。2013年8月1日，美国商务部对从中国大陆进口的未加工橡胶磁发起第一次反倾销和反补贴日落复审调查，同时对进口自台湾地区的未加工橡胶磁发起第一次反倾销日落复审调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8459506.d.html</link>
            <guid>3797751</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳拟制定医美质量控制标准】9月29日，深圳市政协副主席吴以环带队前往深圳阳光医疗美容医院开展2024年“加强消费者权益保护”医美消费专项民主监督。在专项民主监督会上，市卫生健康委、市市场监督局围绕医美消费工作作情况介绍。据介绍，目前，市有关部门通过开展医疗美容行业专项治理、开展医疗美容机构卫生监督量化分级管理等举措积极推动行业规范发展，深圳拟于近期遴选产生深圳市医疗美容质量控制中心，成立质控中心专家委员会。市卫健委将指导质控中心制定深圳市医疗美容质量控制标准，组织对医疗美容机构开展质量评价，提升全市医疗美容服务质量和水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2999856.d.html</link>
            <guid>3797749</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横店影视换帅完成工商变更 张义兵任董事长】天眼查App显示，近日，横店影视（603103）发生工商变更，徐天福卸任法定代表人、董事长，张义兵卸任总经理，并接任法定代表人、董事长，同时部分主要人员也发生变更。横店影视股份有限公司成立于2008年9月，注册资本约6.3亿人民币，由横店集团控股有限公司、金华恒影投资合伙企业（有限合伙）等共同持股。据媒体报道，9月29日，横店影视股份有限公司发布公告，宣布公司法定代表人发生变更。公告显示，横店影视股份有限公司原法定代表人徐天福已卸任，新任法定代表人为张义兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5235464.d.html</link>
            <guid>3797748</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“山陀儿”加强为超强台风级 海浪警报升级为橙色】据自然资源部消息，今年第18号台风“山陀儿”，今天（9月30日）凌晨加强为超强台风级， 预计“山陀儿”将以每小时10公里左右的速度向西偏北转偏北方向移动，强度还将有所加强。对此，国家海洋预报台根据《海洋灾害应急预案》将海浪警报升级为橙色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2998540.d.html</link>
            <guid>3797747</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大唐发电等在金华成立清洁能源公司】 企查查APP显示，近日，大唐（金华）清洁能源有限公司成立，法定代表人为李洪来，注册资本1000万元，经营范围包含：太阳能发电技术服务；风力发电技术服务；电力行业高效节能技术研发；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由大唐发电、中石油昆仑燃气有限公司、金华市捷凯能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2997583.d.html</link>
            <guid>3797746</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风汽车发布全新一代天元架构】 近日，东风汽车品牌秋季发布会暨第九届科技创新周在武汉开幕。活动现场，东风汽车发布了全新一代天元架构。东风汽车研发总院院长杨彦鼎介绍称，全新一代天元架构采用基于华为乾崑车控模组自研的整车控制平台，实现区域融合，支持低时延高性能以太网通信，具备信息安全和功能安全双重防护，支持业务灵活部署，可拓展底盘运动控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8457172.d.html</link>
            <guid>3797744</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大型邮轮爱达·魔都号“十一”假期将满载启航】从爱达邮轮获悉，其旗下国产大型邮轮爱达·魔都号即将于10月1日满载5000余游客启航，从上海出发开启为期6晚7天的国庆主题航次。爱达·魔都号也将迎来第25万名游客。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9774019.d.html</link>
            <guid>3797741</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极右翼政党在奥地利国民议会选举中获胜】奥地利内政部9月30日凌晨公布的初步计票结果显示，由赫伯特·基克尔领导的极右翼政党奥地利自由党在29日举行的国民议会选举中获胜，首次成为议会第一大党。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9772994.d.html</link>
            <guid>3797740</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：新建民用建筑应按照绿色民用建筑一星级以上标准建设】上海市十六届人大常委会第十六次会议27日表决通过了《上海市绿色建筑条例》，《条例》将自2025年1月1日起施行。记者从上海市人大了解到，根据《条例》，上海市新建民用建筑应按照绿色民用建筑一星级以上标准建设，新建国家机关办公建筑、大型公共建筑和其他由政府投资且单体建筑面积达到一定规模的公共建筑按照绿色民用建筑三星级标准建设。同时，《条例》还明确对建设、改造、购买、运行绿色建筑的单位和个人，可以按照规定在容积率、住房公积金贷款等方面予以激励。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9771780.d.html</link>
            <guid>3797736</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股指期货持续拉升 IM2410涨超8%】股指期货持续拉升，中证1000股指期货（IM2410）涨超8%，创今年一月以来新高；中证500股指期货（IC2410）涨近7%、沪深300股指期货（IF2410）涨超5%，上证50股指期货（IH2410）涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9771096.d.html</link>
            <guid>3797735</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昌九高铁全线唯一全现浇特大桥顺利完工】 9月30日上午9时，闵家特大桥最后一孔现浇梁经过现场5小时连续作业，昌九高铁全线唯一一座全桥采用现浇施工的特大桥顺利完工，为下一步无砟轨道等施工奠定了坚实基础。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8454913.d.html</link>
            <guid>3797734</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度尼西亚推出外汇和货币市场交易的中央交易对手清算所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2992566.d.html</link>
            <guid>3797731</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家探明：普若岗日冰原是青藏高原上最厚的冰川】记者30日在位于西藏那曲市双湖县境内的第二次青藏科考普若岗日冰原大本营获悉，我国科学家探明：普若岗日冰原是青藏高原上最厚的冰川。目前测得的冰体厚度最大处，位于冰原10号冰川海拔约6100米处，厚度近400米。此前，这一纪录由位于阿里地区西昆仑山的古里雅冰帽保持。中美两国科学家于1992年在这里钻取了一根长达308.6米、年代跨距超70万年的冰芯，为当前中低纬度地区最长。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8453934.d.html</link>
            <guid>3797730</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗将阿里巴巴目标价从115.00港元上调至135.00港元；将腾讯控股目标价从527.00港元上调至535.00港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8453278.d.html</link>
            <guid>3797728</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷总统米莱称将在明年1月到访中国】 阿根廷总统哈维尔·米莱周日晚间表示，他将于2025年1月前往中国参加拉美和加勒比国家共同体论坛。米莱接受了脱口秀节目主持人Susvana Gimenez的采访。米莱称，中国是一个“非常有趣的贸易伙伴”，不对阿根廷提任何要求。米莱称，他对中国感到“非常惊喜”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2991336.d.html</link>
            <guid>3797727</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【313名在缅北实施跨境电诈的中国籍犯罪嫌疑人被移交我方】近日，中国警方与缅甸警方通过国际执法合作，成功在缅北木姐地区开展第二次联合打击行动，一举抓获870名实施跨境电信网络诈骗的犯罪嫌疑人。其中，缅甸籍犯罪嫌疑人557名，中国籍犯罪嫌疑人313名。按照双方协定，目前，中国籍犯罪嫌疑人已全部移交我方，缅甸籍犯罪嫌疑人由缅方打击处理。这是中缅警方常态化开展联合行动，携手坚决打击跨境电信网络诈骗犯罪的又一重大战果。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8452033.d.html</link>
            <guid>3797726</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比依股份在广东成立创新技术子公司】 企查查APP显示，近日，广东特依创新技术有限公司成立，法定代表人为闻继望，注册资本1000万元，经营范围包含：家用电器研发；物联网技术研发；物联网技术服务；家用视听设备销售等。企查查股权穿透显示，该公司由比依股份全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8451918.d.html</link>
            <guid>3797725</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深京三市成交额突破1.5万亿元】截至目前，沪深京三市成交额突破1万亿元，其中沪市成交额6600亿元，深市成交额8323亿元，北证50成交额100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2988564.d.html</link>
            <guid>3797721</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星回应关停芯片工厂产线：传言不实】近日，据《朝鲜日报》报道，由于订单低迷及亏损扩大，三星电子正缩减其半导体厂的营运并且延迟开工，三星在南韩平泽的第二期（P2）和第三期（P3）工厂已有部分产线的设施关闭。针对此消息，三星表示，传言不实。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2988118.d.html</link>
            <guid>3797718</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 03:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选在北京成立科技公司 含演出经纪业务】 企查查APP显示，近日，臻享时光（北京）科技有限公司成立，法定代表人为董琳，注册资本100万元，经营范围包含：广播电视节目制作经营；网络文化经营；演出经纪；第三类医疗器械经营等。企查查股权穿透显示，该公司由东方优选（北京）科技有限公司全资持股，后者为北京新东方迅程网络科技有限公司全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5226984.d.html</link>
            <guid>3797714</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东软集团在南京成立科技新公司】天眼查App显示，近日，南京共创创智科技有限公司成立，法定代表人为王经锡，注册资本100万人民币，经营范围含科技中介服务、企业管理咨询、企业形象策划、财务咨询、商标代理、版权代理、软件外包服务、咨询策划服务等。股东信息显示，该公司由东软集团（600718）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5226499.d.html</link>
            <guid>3797712</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【侨银股份投资成立旺角咖门科技公司】 企查查APP显示，近日，广州旺角咖门科技有限公司成立，法定代表人为刘宁馨，注册资本100万元，经营范围包含：食品添加剂销售；电热食品加工设备销售；保健食品（预包装）销售等。企查查股权穿透显示，该公司由侨银股份间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2985101.d.html</link>
            <guid>3797710</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川时代吉利动力电池公司换帅完成工商变更】天眼查App显示，近日，时代吉利（四川）动力电池有限公司发生工商变更，安聪慧卸任法定代表人，由朱云峰接任，新增张华担任监事。时代吉利（四川）动力电池有限公司成立于2020年9月，注册资本5亿人民币，经营范围含电池制造、电池销售、新能源汽车整车销售等，由时代吉利动力电池有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9761722.d.html</link>
            <guid>3797709</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 宁德时代成交额达100亿元，现涨6.24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyz9761603.d.html</link>
            <guid>3797708</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:54:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东投入15亿元布局香港市场，长期上不封顶】9月30日，京东宣布将进一步加码香港市场布局，初期投入15亿元，长期上不封顶，投入将主要用于商品价格补贴、物流补贴及服务优化等方面。同时，京东还面向香港地区用户推出自营满299元免运费送上门服务（免运10KG），服务覆盖电子产品、家电家具、服饰美妆、宠物用品等京东自营全品类商品。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8447657.d.html</link>
            <guid>3797707</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆重庆火车站预计发送旅客265万人次】重庆火车站发布消息，2024年国庆铁路运输期限为9月29日至10月8日，共10天，重庆火车站预计发送旅客265万人次，日均发送26.5万人次，远程出行主要集中在重庆与北京、广深方向，以及西安、昆明、武汉热门旅游城市所在方向，城际间和邻近地市客流集中在重庆与成都、贵阳、万州、宜宾、合川、长寿、永川、石柱县等城市间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5224569.d.html</link>
            <guid>3797706</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查显示日本10月将有约3000种食品涨价】日本一项最新调查结果显示，日本10月将有约3000种食品价格上调，涨价食品数量恐创今年以来单月新高。结果显示，10月将有约3000种食品涨价，包括肉制品、食用油、零食和奶粉等。其中，部分饮料价格最高涨幅为36%，零食价格最高涨幅22%，一些食品今年已涨价两次。]]></title>
            <guid>3797704</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富润数链中标诸暨市直播电商监管服务升级改造项目】 近日，富润数链中标诸暨市2024年直播电商监管服务升级改造项目。此次中标的诸暨市2024年直播电商监管服务升级改造项目，将基于“浙里直播共富”平台，引入AI大模型分析、区块链固证等先进技术，就监测范围、采集力度、研判能力、平台功能、信创改造等方面进行升级，并实现省市一体化协同共建。富润数链隶属于A股上市企业浙江富润。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5224086.d.html</link>
            <guid>3797702</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州52亩住宅用地终止挂牌，原起始价5.25亿元】9月30日消息，郑政出〔2024〕21号（网）地块终止挂牌。该地块位于冠军路南、丰收路东，使用权面积34733.28平方米（约52.1亩），出让年限70年，为城镇住宅用地。起始价5.25亿元，要求工程建设投资总额不低于4.66亿元。9月20日已开始挂牌，原挂牌截止日期为10月10日。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5223127.d.html</link>
            <guid>3797701</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CRO板块延续反弹 药明康德2连板】药明康德2连板，皓元医药逼近涨停，阳光诺和、康龙化成、药石科技、博腾股份、睿智医药等多股涨超10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2980543.d.html</link>
            <guid>3797698</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大禹节水：沙特水务局等政府高级商务代表团到公司考察座谈 探索水资源管理创新路径】 大禹节水官微消息，日前，沙特水务局、投资部等政府高级商务代表团莅临大禹节水集团北京研发中心考察座谈。座谈会上，沙特代表团成员对大禹在节水灌溉领域所取得的成果表现出浓厚兴趣。代表团成员表示，沙特目前正面临水资源短缺的挑战，这一现状与大禹节水的专业技术能力、产品优势以及提供的解决方案高度契合，希望大禹节水为沙特相关项目量身打造先进的“大禹解决方案”，双方进行深度合作，共同探索水资源管理的创新路径。大禹节水董事长王浩宇表示，大禹节水集团对未来的合作充满期待，希望在沙特水务局及各位领导的支持和推动下，与沙特建立紧密的合作关系，将大禹节水先进的技术、优质的产品以及一体化的专业服务引入沙特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8444689.d.html</link>
            <guid>3797696</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂矿板块走强 天齐锂业触及涨停】 锂矿板块走强，天齐锂业触及涨停，融捷股份、赣锋锂业、西藏矿业、盛新锂能等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5220845.d.html</link>
            <guid>3797695</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[光刻机板块再度异动拉升，茂莱光学、珂玛科技均冲击涨停，富创精密涨超17%，苏大维格、炬光科技、蓝英装备、腾景科技等多股涨超10%。]]></title>
            <guid>3797693</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安创始人赵长鹏获释后首发声，称将进行更多科技投资】币安联合创始人赵长鹏承诺将继续投资区块链及人工智能和生物技术，这是他在美国获释后首次发表公开评论。赵长鹏亨周末在社交平台X上发帖，“将继续投资于区块链/分散化技术、人工智能和生物技术。我是一个关心影响而不是回报的长期投资者。我也会把更多的时间和资金用于慈善(和教育)。我有一些粗略的想法。”赵长鹏称，他的新项目名为Giggle Academy，是一个非营利性在线教育平台，“将成为我生活中的重要组成部分”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5218849.d.html</link>
            <guid>3797692</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国铁路今天预计发送旅客1750万人次】从国铁集团获悉：9月29日，全国铁路发送旅客1299.8万人次。预计今天（9月30日）全国铁路发送旅客1750万人次，加开列车1566列。从火车票预售情况来看，截至目前已累计预售假期运输车票9972万张，主要热门城市有：北京、上海、广州、成都、武汉、杭州、西安、深圳、南京、长沙。主要热门区间为：成都至西安、北京至上海、广州至南宁、广州至湛江、北京至呼和浩特、广州至长沙、北京至沈阳、广州至汕头、北京至太原、沈阳至大连等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2974920.d.html</link>
            <guid>3797691</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南高速：与百度网讯等六家生态伙伴签署“车路云一体化”应用试点合作框架协议】 海南高速官微消息，日前，2024世界新能源汽车大会海南专场分论坛“新能源汽车城市发展论坛”在海口举行。会上，海南高速与中国电动汽车百人会、中国电信股份有限公司海南分公司、中国移动通信集团海南有限公司、中国联合网络通信有限公司海南省分公司、海南数据交易服务有限公司、北京百度网讯科技有限公司等六家生态伙伴签署“车路云一体化”应用试点合作框架协议。根据协议，各方将围绕车路云一体化投资建设运营，共同构建新型合作关系。下一步，海南高速将携手合作方，在云控平台构建、路云网设施建设、联合运营、产业孵化等多领域强化协同配合，共同促进智能网联汽车规模化示范应用和新型商业模式探索，助力海南省车路云一体化发展，建成全国首个全省范围、全域开放的车联网应用示范省。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8439237.d.html</link>
            <guid>3797689</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔持续降雨已致192人死亡】根据尼泊尔内政部9月30日通报，连日来的持续降雨在尼泊尔多地引发洪水、泥石流等自然灾害，截至30日已造成192人死亡、30人失踪，另有194人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8438958.d.html</link>
            <guid>3797688</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三胎概念板块走强，孩子王触及20CM涨停，海伦钢琴、骑士乳业、贝因美、爱婴室、汤姆猫等跟涨。]]></title>
            <guid>3797685</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装袭击以境内五处目标】当地时间9月29日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，该组织当天使用无人机和巡航导弹针对包括以色列南部港口城市埃拉特在内的以色列境内五处目标发动袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5214141.d.html</link>
            <guid>3797683</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪东中华单月创纪录交付3艘大型LNG船】9月30日，中国船舶集团有限公司旗下沪东中华造船(集团)有限公司(下称沪东中华)为“卡塔尔百船建造计划——卡塔尔北部气田扩能船舶购置项目”建造的17.4万立方米大型液化天然气（LNG）运输船2号船“乌姆·古瓦伊琳娜”号，提前2个半月完工签字交付。该船是沪东中华本月交付的第3艘大型LNG船，刷新单月交付3艘大型LNG船中国船舶建造史上新纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyy2970190.d.html</link>
            <guid>3797682</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:37:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国好声音制作方443万股权被冻结】企查查APP显示，近日，上海灿星文化传媒股份有限公司（曾用名：上海灿星文化传播有限公司）新增一则股权冻结信息，股权被执行的企业为广东南瓜视业文化传播有限公司，冻结股权数额约443.55万人民币，冻结期限自2024年9月23日至2027年9月22日，执行法院为上海市松江区人民法院。公开信息显示，灿星文化为《中国好声音》节目制作方。]]></title>
            <guid>3797681</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将于今日下午举办“推动高质量发展”系列主题新闻发布会】国务院新闻办公室将于2024年9月30日（星期一）下午2时30分举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，请文化和旅游部副部长张政出席介绍情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8435137.d.html</link>
            <guid>3797680</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都喀土穆遭空袭 造成至少16人伤亡】苏丹民间组织“急诊室”当地时间9月29日晚表示，苏丹首都喀土穆南部地区当天遭遇空袭，造成至少6名平民死亡，另有10人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyu8434975.d.html</link>
            <guid>3797679</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行：提高借记卡支付宝快捷支付限额】招商银行公告，我行决定自2024年10月10日起，将我行借记卡在支付宝消费场景的快捷支付交易限额提升为单日20万元、单笔20万元。理财、转账等场景交易限额继续维持现行的单日5万元、单笔5万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-30/detail-incqwyyw5210422.d.html</link>
            <guid>3797676</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>