<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 07:18:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：冷空气影响接近尾声 雨雪减弱气温将回升】中央气象台预计，今明两天，冷空气影响趋于尾声，我国中东部地区降水范围缩小、强度减弱，气温也将回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3495818.d.html</link>
            <guid>3083040</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通胀加重生活负担 德国66万退休老人需领取政府救济】据德国联邦统计局公布的数字，截至2022年12月，德国全国有66万退休老人养老金不足以维持基本生活，需领取政府救济，这个数字比上年同期增加了12%。领取救济的人数大幅增加的原因主要是通货膨胀加重了退休老人的生活负担。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3495317.d.html</link>
            <guid>3083037</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学龄人口减少，韩国拟削减中小学教师招聘规模】鉴于韩国学龄人口数量急剧下滑，韩国政府计划到2027年将中小学教师招聘人数削减20%至30%。依据韩联社说法，如果上述计划得以落实，到2027年，韩国小学的学生与教师比例预计将降至12.4:1，初高中这一比例将降至12.3:1。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4743176.d.html</link>
            <guid>3083036</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SHEIN推出仓库碳减排项目 减少上百吨温室气体排放】据悉，跨境电商SHEIN推出仓库碳减排项目，通过减少仓库一次性塑料餐盒的使用已减少上百吨温室气体排放，同时加快推进仓库工业垃圾分类回收及零填埋计划。SHEIN计划在2023年将工业废弃物管理举措推广到所有仓库。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3494477.d.html</link>
            <guid>3083035</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东一季度GDP同比增长4.7% 第二产业增长5.1%】从山东省政府新闻办举行的新闻发布会上获悉，山东一季度经济运行总体平稳，呈现稳中向好、加快复苏的良好态势，实现“开门稳”“开门红”。根据地区生产总值统一核算结果，一季度全省生产总值20411亿元，按不变价格计算，同比增长4.7%。分产业看，第一产业增加值738亿元，增长3.8%；第二产业增加值7878亿元，增长5.1%；第三产业增加值11795亿元，增长4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3494272.d.html</link>
            <guid>3083034</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方锆业：澳洲明达里复产项目在稳步推进，目前已完成矿区复产审批等】东方锆业近日在业绩说明会上表示，澳洲明达里复产项目在稳步推进，目前已经完成了矿区复产审批、项目团队招聘、投产前的准备工作和前期工程等，进展顺利；公司拥有20%权益的WIM150项目储量大，适合长期开采；公司参股公司Image收购了储量丰富、未来长期布局的Eneabba项目和McCalls项目，进一步延长了Image的采矿寿命。此外，公司在澳大利亚还有大量勘探权证的权益，勘探权证在论证开采可行性后，未来可以转换成采矿权证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4741074.d.html</link>
            <guid>3083030</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[部分游客呕吐腹泻就医，云南景洪：患者无重症，已成立工作组。（景洪发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3491569.d.html</link>
            <guid>3083029</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科星图等新设航天科技公司 经营范围含集成电路设计】企查查APP显示，近日，岢岚九舟星辰航天科技有限公司成立，注册资本1200万元人，经营范围包含：卫星通信服务；卫星移动通信终端制造；人工智能基础软件开发；集成电路设计等。该公司由中科星图控股企业中科星图测控技术股份有限公司、岢岚县兴达建设发展有限责任公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3491195.d.html</link>
            <guid>3083028</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中能电气投资新设科技公司 经营范围含电池制造】企查查APP显示，近日，福建中能思拓科技有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：电池制造；电池销售；储能技术服务；共享自行车服务等。该公司由中能电气间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3490851.d.html</link>
            <guid>3083027</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷克悄然流行“智能婚戒”】婚礼前，不少准新人会花费大量时间和精力挑选婚戒。如今在捷克，一些新人选择购买以科技为卖点的“智能婚戒”，浪漫之余，让自己的婚后生活更为便捷。据英国广播公司当地时间24日报道，这种婚戒名叫“HB”戒指，由捷克企业“The Touch”研制。它的外表为黑色，比一般戒指宽不少，外形炫酷。它可以通过蓝牙与手机连接，再与另一只配对的戒指互相“感应”。每当佩戴者中的一方按压戒指，它就会按照另一方的心跳频率震动，另一方的实时心跳曲线也会显示在手机上。除感应对方心跳这样浪漫的功能，它还有一个非常实用的功能，即绑定账户后实现无接触支付。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4738182.d.html</link>
            <guid>3083025</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞利浦CEO：供应链将在今年逐季改善】飞利浦首席执行官罗伊·雅各布斯（Roy Jakobs）在接受采访时说，市场正在改善，但还不会恢复到完全稳定的状态，供应链“将逐季得到改善”。他还称，中国是飞利浦第一季度业绩的有力贡献者，飞利浦在第一季度获得来自中国的两位数的贡献。另外，飞利浦目前无法估计与公司召回有关的个人健康索赔的准备金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3486040.d.html</link>
            <guid>3083022</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学龄人口减少 韩国拟削减中小学教师招聘规模】鉴于韩国学龄人口数量急剧下滑，韩国政府计划到2027年将中小学教师招聘人数削减20%至30%。韩联社当地时间24日以韩国教育部为消息源报道，依据教育部2024年至2027年教师招聘计划，韩国2024年和2025年每年将新招2900至3200名小学教师，与2023年新聘用的3561名小学教师相比，降幅最多可达18.6%。之后的两年，招聘人数将进一步削减至每年2600至2900人，较2023年减少最多27%。另外，相较于2023年新招聘的近4900名中学教师，韩国教育部打算2024年和2025年的年招聘人数降至4000至4500人，降幅最高达18.3%；之后的两年每年新聘任教师人数将进一步缩减至3500至4000人，比2023年降幅最高达28.5%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3481833.d.html</link>
            <guid>3083016</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏文电能：充电桩业务将聚焦大巴车 进行差异化竞争】苏文电能近日在业绩说明会上表示，充电桩业务方面公司将进行差异化的竞争，聚焦在大巴车上。目前公司已经在跟一些5A级景区进行接触，各景区在大巴车充电网络的衔接上比较薄弱，这也是公司将要开发的区域，比如常州的东方盐湖城、恐龙园这些著名的景点，公司都会去接洽开拓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3481290.d.html</link>
            <guid>3083015</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝色光标：会在合规的前提下对外发布BlueFocus AIGC矩阵的行业模型】蓝色光标近期接受投资者调研时表示，目前蓝色光标所谓的ALLINAI，蓝色光标会开始研发和构建我们自己基于营销特定场景的行业模型，我们会有自己的训练师，目前公司内部正在做一些行业模型的测试和准备，未来在产品成熟时，会在合规的前提下对外发布BlueFocus AIGC矩阵的行业模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3481151.d.html</link>
            <guid>3083014</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:59:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昇辉科技：目前制氢加氢一体站筹划工作正在稳步推进】昇辉科技4月24日在投资者互动平台表示，公司近期正筹划自建制氢加氢一体站，在谷期时段进行站内制氢，根据地方政策用电价格执行蓄冷电价政策，这将进一步降低氢气价格和氢能源车辆运营成本，带动氢能产业链上游的发展。目前制氢加氢一体站筹划工作正在稳步推进，具体投建数量及服务对象等将视市场情况作出相应安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3480838.d.html</link>
            <guid>3083013</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海上首个规模化超稠油热采项目全部完钻】 4月24日，记者从中国海油天津分公司获悉，我国海上首个规模化超稠油热采开发油田——旅大5-2北油田Ⅰ期开发项目钻完井作业圆满收官，标志着中国海上超稠油规模化开发取得重大突破。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4727199.d.html</link>
            <guid>3083011</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥比中光：3D体感一体机在家庭娱乐、医疗健康等场景已有落地】奥比中光在互动平台表示，公司的产品广泛应用于“衣、食、住、行、工、娱、医”等领域。公司的3D体感一体机在家庭娱乐、医疗健康等场景已有落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3478349.d.html</link>
            <guid>3083010</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：要推动旅游景区及周边停车场充电设施建设】国家能源局综合司、交通运输部办公厅发布关于切实做好节假日期间新能源汽车充电服务保障有关工作的通知，其中提出，要加大公共充电设施建设力度，加快补齐县城、乡镇建设短板，推动旅游景区及周边停车场充电设施建设。加快推进公路沿线充电基础设施建设完善，在城市周边及充电需求较大的高速公路服务区科学设置大功率充电设施，提升充电效率。电网企业要加大配套电网建设投入，做好充电设施接入电网工作，加强设备运维管理，确保供电可靠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4724787.d.html</link>
            <guid>3083009</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森霸传感：产品目前在AR、VR游戏设备上暂无应用】森霸传感近期披露投资者关系活动记录表显示，公司的产品目前在AR、VR游戏设备上暂无应用。公司的红外热电堆温度传感器可以在一定距离外通过检测物体的红外能量来测量温度，可应用于非接触温度测温、耳朵温度计、额头温度计、工业连续温度控制等领域。公司目前的产能利用率较高，产能可以满足客户的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4722879.d.html</link>
            <guid>3083008</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹锡悦今日启程访美 ！韩媒：为了30分钟演讲，苦练英语到深夜】 尹锡悦将从24日至30日对美国进行为期七天的国事访问，他将同美国总统拜登举行会谈并出席国宾晚宴。尹锡悦这次访美的重头戏是他将于27日在美国国会参众两院联席会议上发表演讲，纪念韩美结盟70周年。韩媒报道称，届时，他将用英文演讲，时长30分钟。为了在美国国会演讲中“打动美国的心”，尹锡悦“操碎了心”。“在美国的心脏进行英文演说，尹锡悦正在猛练英语”，韩国“MT”网站称，在访美之前，尹锡悦全力进行最后准备。他自21日开始就没有外部公开活动，而是集中精力做各种准备。特别是针对27日在美国国会进行的演讲，尹锡悦更是“倾注了全部心血”。尹锡悦对演讲内容和措辞“一一检讨”，这是对“如何抓住世界最强国家的心”而“苦心积虑”。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4721033.d.html</link>
            <guid>3083007</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科华数据：一直在积极推进数据中心液冷技术行业发展】据科华数据消息，随着数字经济蓬勃发展，数据中心新建和扩容的步伐逐步加快，快速增长的功率密度对散热提出了更高要求。科华数据作为数据中心服务商，一直在积极推进数据中心液冷技术行业发展，在直接冷却与间接冷却等领域不断加大研发投入、持续创新，全面部署冷板式液冷、浸没式液冷等技术路径的研发，完善产品矩阵，解决传统制冷方式能耗大、效率低等问题，满足各类数据中心场景液冷部署需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4717260.d.html</link>
            <guid>3083004</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：受俄乌冲突影响 欧洲军费处于冷战结束以来最高水平】据法新社斯德哥尔摩4月24日报道，按照斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，2022年全球军费开支达到了2.24万亿美元的新高，占全球国内生产总值（GDP）的2.2%。这是全球范围内军事投资连续第八年增长。2022年俄乌冲突爆发以来，欧洲大陆的军事开支扣除通胀因素后增加了13%。这既是30多年来最强劲的增长，也回到了1989年柏林墙倒塌之时的军费水平（按美元不变计算）。（参考消息）]]></title>
            <guid>3083003</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡地区首个船用新能源加注码头投入营运】长江三峡地区首个船用新能源LNG（液化天然气）加注码头日前正式投入营运。该工程位于湖北宜昌秭归县归州镇长江北岸，距离三峡大坝约36公里。码头建设7000吨级LNG加注泊位1个，设计加注能力3.1万吨/年。据了解，有了LNG码头，船舶可利用待闸时间加注液化天然气，既环保又节约时间。该项目是落实长江大保护战略的重要举措，将进一步引领“气化长江”工程、服务船舶清洁能源使用、减少船舶污染排放、推进长江生态保护、助力美丽长江建设和长江航运高质量发展。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3466713.d.html</link>
            <guid>3083002</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州市区中考加分项目调整：取消外籍华人子女加分，少数民族加分保留至2026年】杭州政府网近日公布《杭州市教育局等六部门关于进一步规范完善杭州市区中考加分项目的通知》。该通知根据有关政策，完善留学回国人员随归子女、港澳学生等中考加分项目，取消外籍华人的子女中考加分。此外，杭州市教育局基教处表示，初中就读期间，随正在国（境）外留学的家长，在国（境）外连续生活360天（含）以上的学生，参加中考当年可申请加分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3463460.d.html</link>
            <guid>3082998</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强瑞技术：公司具备6G相关技术储备】有投资者向强瑞技术提问，贵司与华为有开展6G方面的技术研究合作吗？对此，强瑞技术4月24日在投资者互动平台表示，公司具备相关技术储备，并向其提供稳定服务。但基于保密性原则，公司并不能完全获悉产品具体用于客户的何种终端产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4707962.d.html</link>
            <guid>3082994</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三菱电机将分拆其汽车设备业务】三菱电机表示将剥离其汽车设备业务。三菱电机称，公司将专注于转向公司具有竞争优势的领域，以降本增效。三菱电机表示，分拆时间、方法未定，但希望在一年内成立新的汽车设备公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4706907.d.html</link>
            <guid>3082993</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网之易起诉暴雪欠款3亿，包含国服玩家退款、未售游戏商品等】近日上海网之易网络科技发展有限公司就暴雪娱乐有限公司违反系列许可协议在上海提起诉讼，要求退还3亿欠款，款项包括网之易已全额支付的《魔兽世界》等停服游戏相关退款、未售游戏商品库存的预付款项、数款未开发游戏的预付保证金等。（36氪）]]></title>
            <guid>3082992</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州湾新区今日正式成立 为浙江省第七个省级新区】4月24日上午，温州湾新区正式成立。新区整合了温州高新区、温州经开区2个国家级平台和7个省级平台，总面积158.48平方公里，是浙江省第七个省级新区。在科技人才和产业方面，温州湾新区拥有瓯江实验室、国科温州研究院、中国眼谷等12个高能级创新平台和长三角5G创新中心、北斗产业基地等产业地标项目，集聚工业企业近8000家、规上企业超800家、上市企业4家、世界500强5家，其中包括高新技术企业530家、省科技型中小企业2548家。（温州发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3453861.d.html</link>
            <guid>3082990</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹医生工会：武装冲突已致273名平民丧生】当地时间4月24日，苏丹医生工会发表声明称，苏丹多地爆发武装冲突以来已有273名平民丧生，1579名平民受伤。苏丹受冲突影响地区的79所医院中有55所已停止服务。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3452544.d.html</link>
            <guid>3082988</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度阿达尼集团启动做空危机以来的首次债券回购】根据印度国家证券交易所文件，阿达尼集团旗下的阿达尼港口和经济特区公司（Adani Ports & Special Economic Zone Ltd.）已启动自1月被做空事件以来该集团的首次债券回购，其2024年7月到期债券出现一个月来最大涨幅。该公司计划在未来四个季度回购1.3亿美元3.375%的优先票据，每个季度都会回购。此次回购是阿达尼集团试图恢复投资者信心的又一次努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4700139.d.html</link>
            <guid>3082987</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土防长：土耳其、俄罗斯、叙利亚和伊朗防长将举行四方会谈】土耳其国防部长阿卡尔当地时间24日称，土耳其、俄罗斯、叙利亚和伊朗的国防部长和情报部门负责人25日将在莫斯科举行“四方会谈”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4697705.d.html</link>
            <guid>3082986</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔核材：大功率液冷充电枪也已形成小批量销售，其电流范围可涵盖250A-800A】沃尔核材近期在接受调研时表示，公司充电枪产品主要包括直流充电枪、交流充电枪和大功率液冷充电枪等。其中直流充电枪在国内市场的认可度和占有率较高，具备市场竞争优势；大功率液冷充电枪也已经形成小批量销售，其电流范围可涵盖250A-800A，产品技术路线涵盖水冷(物理隔离式)、油冷(浸没式)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3448676.d.html</link>
            <guid>3082985</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应智利拟将锂业国有化：锂无处不在】上周五，智利政府宣布计划将该国的锂产业国有化。马斯克对此做出了回应，实际上是告诉智利人，他们的锂矿并没那么重要。马斯克在推特上写道：“锂矿在地球上很常见。重要的是精炼能力。”此言一出，立刻引发了智利官方的反驳。智利经济部长尼古拉斯·格劳表示：“智利拥有这些储量的40%……世界对锂的兴趣很大，特别是对我们这里的锂，这是巨大的……马斯克是在直接淡化锂的重要性。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4694783.d.html</link>
            <guid>3082983</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深兰科技：正在开发向个人数字化的硅基知识大模型】近日，记者获悉人工智能企业深兰科技正在开发出面向个人数字化的硅基知识大模型，该模型主要用于进行知识的个性化和专业化预训练等。据了解，深兰的硅基知识大模型除了使用公开数据集外，还自主积累了40TB原始语料，同时生成10-100G高质量语料进行模型迭代，最终训练出6B大模型。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpp4694749.d.html</link>
            <guid>3082982</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:24:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【藏格矿业等重庆设立新能源科技公司 注册资本3亿元】企查查APP显示，近日，重庆骏力新能源科技有限公司成立，注册资本3亿元，经营范围包含：电池制造；光伏设备及元器件制造；新能源原动设备制造；电子专用材料研发等。该公司由藏格矿业全资子公司藏格矿业投资（成都）有限公司、重庆瑜瀚企业管理合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3445391.d.html</link>
            <guid>3082981</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京山轻机新设智能装备子公司 含集成电路制造业务】企查查APP显示，近日，湖北京源智能装备有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：集成电路设计；集成电路制造；集成电路芯片及产品制造；电池制造等。该公司由京山轻机(000821)100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnkpm3443216.d.html</link>
            <guid>3082979</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通州区委书记孟景伟：今年北京城市副中心将继续保持千亿元以上投资规模】北京举全市之力支持北京城市副中心建设。2020年起，北京城市副中心年度投资从“百亿级”跃升至“千亿级”，连续4年保持这一投资强度，并明确要做足投资“高质量”的成色。通州区委书记孟景伟告诉记者，今年北京城市副中心将继续保持千亿元以上投资规模，不断优化投资结构，加大向民生领域倾斜力度，拓展城市框架，提升城市功能，有效发挥投资对经济的带动作用。预计“十四五”期间，建设投资总额将达6000亿元左右。到2035年将超过2万亿元，投资将长期处于上行周期，持续为“未来之城”的发展夯实根基。（新华每日电讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3571183.d.html</link>
            <guid>3082975</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴比食品：一季度公司各区域的开店数量较去年同期大幅增长，新开近300家门店远超年初预期】巴比食品近期接受投资者调研时表示，华东地区由于2022年、2021年号召就地过年，但2023年政策放开，2023年一季度加盟商春节假期歇业天数相比2022年、2021年一季度更长，加盟商歇业覆盖面更广，而门店业务在华东区域的整体收入占比超80%，因此华东地区营业收入不及预期主要受门店业务的负面影响所致。今年一季度公司各区域的开店数量较去年同期大幅增长，新开近300家门店的成绩远超公司年初预期。]]></title>
            <guid>3082973</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都住房公积金实现主要业务场景数字人民币应用全覆盖】记者从成都市地方金融监督管理局获悉，成都住房公积金在灵活就业人员缴存、单位缴存、个人提取、贷款发放、提前还款5大类场景均开通数字人民币功能，于行业内率先实现公积金主要业务场景数字人民币应用全覆盖。 （上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4815541.d.html</link>
            <guid>3082971</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科完成发行20亿元中期票据】4月23日，根据万科企业股份有限公司（简称“万科”）2023年度第一期中期票据发行情况公告披露，万科已完成发行债券“23万科MTN001”。公告显示，本期债券发行金额为20亿元，票面利率3.11%，期限为3年，起息日为2023年4月23日，兑付日为2026年4月23日。该债券主承销商为交通银行股份有限公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3565971.d.html</link>
            <guid>3082969</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨化股份：巨芯冷却液项目一期1000吨/年现已正常运营】巨化股份在互动平台表示，公司巨芯冷却液项目一期1000吨/年现已正常运营。项目产品主要有JHT电子流体系列、JHLO润滑油系列以及JX浸没式冷却液等产品。其中，JHT系列热传导液产品，广泛应用于各种温控散热系统；JHLO系列润滑液产品，广泛用于化工、电子、汽车、军工、航空航天、半导体、机械轴承、机械制造等；JX浸没式冷却液，为单相浸没式数据中心冷却液，替代数据中心作为计算、存储、信息交互场所传统的散热方式，确保IT设备长期稳定高效运行，降低数据中心能耗。公司目前对该项目的规划产能为5000吨/年。将视产品商用化规模需求和盈利能力等情况，决定实施后续项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4813612.d.html</link>
            <guid>3082967</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容百科技：LMFP电池目前处于车上检验阶段】容百科技近期在接受调研时表示，公司磷酸盐产品开发按计划推进，已经量产并具备上车的循环要求。LMFP电池目前处于车上检验阶段，预计后续在客户方面会有积极的进展。从今年一季度来看，磷酸盐在海外有战略性布局机遇期，公司将规划在国际市场磷酸盐方向进行布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4813365.d.html</link>
            <guid>3082966</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌尔股份：AR-HUD业务正在拓展之中，目前营收贡献有限】歌尔股份近期披露投资者关系活动记录表显示，公司AR-HUD业务正在拓展之中，目前营收贡献有限，具体合作客户名单不便于透露。公司2022年4季度暂停生产的一款智能声学整机产品，在2023年一季度仍未复产，公司将继续积极推动相关工作。公司与该项目所涉及的海外大客户的其他业务合作均在正常开展中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3561674.d.html</link>
            <guid>3082965</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航天先进材料创新联盟成立】近日，由航天科技集团五院主办，航天科技集团五院宇航物资保障事业部及钱学森空间技术实验室承办的中国航天先进材料创新联盟成立大会暨CSTM航天材料标准化领域委员会成立大会召开。14位院士专家及80余位国内一流高校和科研院所专家领导参会。中国航天先进材料创新联盟成立的主旨是以需求为牵引、以科研为基础、以应用为导向，促进航天先进材料快速发展，打造航天先进材料国家战略科技力量，支撑航天强国建设。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3559763.d.html</link>
            <guid>3082960</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人保：对于车企进入保险行业，当前阶段我们认为对行业和公司影响相对有限】中国人保4月24日在互动平台表示，公司欢迎新能源车企进入保险行业，也期待着车企能给新能源车险经营带来新思路、好做法。对于车企进入保险行业，当前阶段我们认为对行业和公司影响相对有限。一是车险管理的系统性和复杂性高，公司作为业内最大的财产险保险主体，已经形成了强大的管理优势。二是公司车险储备了强大的人才队伍，是贯彻管理要求的基本保障。三是精准定价是险企的核心竞争力，公司具备海量的历史数据，确保了公司精算和定价能力的领先优势。四是公司机构网点和业务基本遍布全国所有城乡地域，形成了庞大的服务体系。公司将对车企进入保险行业的这一情况持续保持关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3558668.d.html</link>
            <guid>3082958</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO造芯进展：壁仞前高管加入，任哲库NPU芯片中心负责人】从多位独立知情人士处获悉，OPPO旗下芯片设计公司“哲库”近日招徕一员重要高管，为国内GPU独角兽“壁仞科技”前海外团队AI方向的负责人孙成坤。加入哲库后，孙成坤将任该公司NPU芯片中心部长，向OPPO CTO刘君汇报。对此，OPPO方面向表示不予置评。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4806709.d.html</link>
            <guid>3082956</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯碁微装：今年可能会有批量的设备卖到泰国、越南和日本等区域】芯碁微装近期在接受调研时表示，企业海外建厂对我们是利好的，公司从去年就加大了海外布局，成立了大客户部，目前公司产品技术、品质要求已达到全球市场竞争水平，2022年公司设备已成功销往日本、越南市场，目前越南的订单已经验收，今年可能会有批量的设备卖到泰国、越南和日本等区域，中国台湾地区增长幅度会加大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4804558.d.html</link>
            <guid>3082954</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州湾新区正式成立】4月24日上午，温州湾新区正式成立。新区整合了温州高新区、温州经开区2个国家级平台和7个省级平台，总面积158.48平方公里，是浙江省第七个省级新区。在科技人才和产业方面，温州湾新区拥有瓯江实验室、国科温州研究院、中国眼谷等12个高能级创新平台和长三角5G创新中心、北斗产业基地等产业地标项目，集聚工业企业近8000家、规上企业超800家、上市企业4家、世界500强5家，其中包括高新技术企业530家、省科技型中小企业2548家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4801239.d.html</link>
            <guid>3082952</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：建立可研大纲阶段性评估和动态调整机制 推动各有关方面更加重视项目可行性研究工作】 4月23日，国家发展改革委投资司组织召开全国发展改革系统投资项目前期工作质量提升专题培训会。会议强调，下一步，国家发展改革委投资司将以可研大纲颁布为契机，继续组织做好可研大纲宣传解读和专题培训，并建立可研大纲阶段性评估和动态调整机制，推动各有关方面更加重视项目可行性研究工作，以高质量的投资项目前期工作提升投资决策的科学化、法治化水平，助力扩大有效投资。（国家发改委网站）]]></title>
            <guid>3082950</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数据交易所国际板启动建设 探索国际间数据流动新机制】随着数字经济蓬勃发展，跨境数据在支撑国际贸易活动、促进跨国科技合作、推动数据资源共享方面的作用日益凸显。4月24日，国际数商合作交流会在新加坡举办，上海市经信委主任吴金城在会上正式宣布上海数据交易所国际板启动建设，探索数据跨境双向流动的新机制，推动国内外企业开展数据跨境流通业务合作，实现全球数据互联互通。（上海数据交易所）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4797513.d.html</link>
            <guid>3082949</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【榕基软件：公司大部分应用系统已适配华为鸿蒙系统】公司是华为优选级ISV伙伴、鲲鹏生态合作伙伴，目前公司与华为在企业网络、数据中心、企业协作以及鲲鹏生态等领域有业务合作，公司安全可靠党政办公系统、安全可靠电子档案移交接接收系统等系统取得了华为云鲲鹏云服务、华为云Stack8.0（鲲鹏）技术认证证书；政务信息化AI云平台与华为AI框架昇思完成兼容性测试。公司大部分应用系统已适配华为鸿蒙系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4795151.d.html</link>
            <guid>3082948</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:53:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明警方：一司机违反交通信号与行人及非机动车发生碰撞，致9人受伤】昆明市公安局交通警察支队一大队通报，4月24日8时36分许，在二环北路马村立交附近路段发生一起道路交通事故。接报后，该队立即派员赶赴现场处置。经初步调查：曹某某（女，汉族，50岁）驾驶云A7U6**号小型轿车沿二环北路底层行驶至马村立交桥附近路段时，违反交通信号与前方正在通过人行横道的行人及非机动车发生碰撞，导致9人受伤，受伤人员均已及时送医救治，无生命危险。驾驶人曹某某已被警方控制。经检验，驾驶人无饮酒、无涉毒情形。目前，事故正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4794702.d.html</link>
            <guid>3082947</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体芯片股持续下挫，神工股份、立昂微午后跌停】仕佳光子、圣邦股份跌超10%，华峰测控、长光华芯、晓程科技、上海贝岭、必易微等十余股跌超7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3545017.d.html</link>
            <guid>3082946</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技：视频创意、文档创意、绘图创意等主要产品线均陆续发布带有AI功能新版本】公司从2020年就开始洞察到AI技术的发展前景，并快速组建了一支上百人的高素质技术研发团队，近两年在视频生成算法、图像生成算法、GAN生成算法、音频生成算法等AI前沿算法等领域均取得多项技术研发成果。自2022年下半年以来公司视频创意、文档创意、绘图创意等主要产品线均陆续发布了带有AI功能的新版本，并推出融入多项AI技术的新产品——万兴爱画、万兴播爆。后续公司将结合AI技术的发展及用户需求，持续在数字创意领域进行AI技术相关新产品的研发与推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4793064.d.html</link>
            <guid>3082945</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京能热力：暂无锅炉销售及相关境外业务】公司主营业务为热力供应、节能技术服务，目前暂无热电联产项目。公司主营业务为热力供应、节能技术服务，暂无锅炉销售及相关境外业务。公司主要经营地在北京及河北迁西地区，供暖收费价格均实行政府定价，分为按面积收费及按热计量收费。政府制定了刚性的居民供暖价格，并设置了对燃料价格变动的补贴政策，燃料补贴会随着燃料价格的变动而变动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefr4792586.d.html</link>
            <guid>3082944</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金板块震荡探底 多股大跌超5%】黄金板块盘中震荡探底，中润资源、赤峰黄金大跌8%，四川黄金、华钰矿业跌超5%，紫金矿业、恒邦股份、西部黄金、山东黄金等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-24/detail-imyrnefp3542571.d.html</link>
            <guid>3082942</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>