<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 23:24:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登将派布林肯前往以色列 此前以方称杀死哈马斯领导人辛瓦尔】美国总统乔·拜登说，他将派遣国务卿安东尼·布林肯前往以色列，在哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔死亡之后，继续推进结束与哈马斯的战争。拜登与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡通电话。他说他希望努力解救去年10月7日哈马斯劫持的人质，并开始规划加沙的未来。“现在是继续前进的时候了，”拜登在抵达德国柏林后对记者说道，“向前迈进，在加沙实现停火，确保我们朝着能够让整个世界变得更好的方向前进。是时候结束这场战争，让人质回家了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2169515.d.html</link>
            <guid>3821526</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车网互动规模化应用渐行渐近】 国家发展改革委、国家能源局等四部门前不久联合印发了《关于推动车网互动规模化应用试点工作的通知》，提出在全国开展车网互动规模化应用试点，扩大双向充放电（V2G）项目规模，丰富车网互动应用场景。新能源汽车不仅是交通工具，还正在“变身”移动新能源储能站。目前，V2G商业化运营在多地陆续推进，并取得大量实践经验，未来车网互动将向规模化应用方向发展。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5751406.d.html</link>
            <guid>3821525</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家超算互联网平台架设数字中国建设“高速路”】 在人工智能技术迅猛崛起与应用日益广泛的当下，算力需求该如何满足？前段时间于河南郑州举办的2024中国算力大会上，与会院士、专家表示，国家超算互联网平台正在逐步形成技术先进、模式创新、服务优质、生态完善的总体布局，成为支撑数字中国建设的“高速路”。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8973988.d.html</link>
            <guid>3821524</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单日补贴申请首次突破2万份 汽车报废更新升温】 10月17日，记者从商务部获悉，截至10月16日24时，全国汽车报废更新补贴申请量已超过142万份，当日新增补贴申请量首次突破2万份。据商务部介绍，全国汽车报废更新补贴政策实施以来，申请量快速增长。汽车以旧换新信息平台从4月27日收到第1份汽车报废更新补贴申请，到补贴申请量突破10万份，用时56天；从第10万份申请到第50万份申请，用时45天；从第50万份申请到第100万份申请，用时38天。业内人士认为，申请量呈现加快增长态势，表明汽车以旧换新政策效果正在逐步显现。同时，补贴申请量的上升还将带动汽车行业向好发展。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2168461.d.html</link>
            <guid>3821523</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：以军称打死哈马斯领导人辛瓦尔，哈马斯消息人士称已收到相关通报】 以色列高级官员称，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔已被以军打死。据沙特媒体《中东报》消息，哈马斯的两名消息人士称，该组织的各层级都已收到其领导人辛瓦尔被打死的通报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8973088.d.html</link>
            <guid>3821522</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:18:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、“中国经济将持续展现新活力”；
2、雅万高铁开通运营一周年——“为印尼基础设施现代化开启了新篇章”；
3、抓存量政策落实，抓增量政策出台 推动房地产市场止跌回稳（权威发布）；
4、盘活“老家底” 激发新活力（现场评论）；
5、从秋粮入仓看端牢中国饭碗（人民时评）；
6、新版《“走出去”税收指引》发布；
7、我国网络购物用户规模超9亿人 数字消费带动新消费热点（大数据观察）；
8、两部门印发通知 推动重点地区做好科技金融服务；
9、“双通道”定点零售药店明年起不再接受纸质处方；
10、我国自主研制的全球最大液压油缸下线；
11、因地制宜发展绿色生产力（观察者说）；
12、创新服务机制，优化服务流程——湖北金融机构加力支持科技型企业；
13、中企积极参与埃及绿色项目建设（国际视点）；
14、泰国咖啡产业快速增长。]]></title>
            <guid>3821521</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德总理朔尔茨再批欧盟对华电动汽车加征关税，呼吁继续对华谈判以解决争端】 当地时间16日，朔尔茨再次批评欧盟对华电动汽车加征关税的政策。据欧洲新闻电视台报道，德国总理朔尔茨16日在联邦议院表示，欧盟内部有17个国家不支持欧盟这项政策，与他交谈过的所有汽车生产商主管都反对这项政策。此前，在欧盟成员国对欧盟委员会提交的电动汽车反补贴案终裁草案的投票中，德国等国投了反对票。朔尔茨表示，希望通过与中国进行谈判来解决欧盟对中国电动汽车征收临时反补贴税的争端。他称，欧盟的反应不应该对自身造成伤害，“这就是为什么必须继续与中国进行有关电动汽车的谈判”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8972830.d.html</link>
            <guid>3821520</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构看多中国资产】 近一段时间以来，伴随着一系列稳增长、扩内需以及支持资本市场的财政货币金融政策的密集推出与逐步落地，中国经济宏观基本面改善预期进一步强化，众多外资机构纷纷看好中国资产以及A股市场未来的走势，并通过各种方式加大了对中国资产的配置。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5749370.d.html</link>
            <guid>3821518</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新时期智能网联汽车产业发展规划将编制】 记者10月17日在2024世界智能网联汽车大会上获悉，我国智能网联汽车产业体系基本形成，相关部门将编制新时期智能网联汽车产业发展规划，坚持车路协同、软硬结合发展路线，突破关键核心技术，提升产业基础能力，完善基础设施体系，推动我国智能网联汽车产业高质量可持续发展。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2167338.d.html</link>
            <guid>3821517</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以旧换新赛道人气高涨 公私募基金经理密集调研】 近期，多名顶流公私募基金经理密集赴一线调研。汇添富基金胡昕炜、易方达基金王元春和杨宗昌、高毅资产邓晓峰、信达澳亚基金冯明远、景顺长城基金鲍无可和杨锐文、鹏华基金闫思倩、正圆投资戴旅京等频频现身参与上市公司调研。记者注意到，以旧换新、出海和新能源等方向人气高涨。业内人士分析，推动大规模设备更新和消费品以旧换新是我国当前的重要任务。“两新”政策举措的大力推进，将带动相关产业发展，可从中积极挖掘投资机会。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3821516</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军弹药库 乌称前线局势仍严峻】 俄罗斯国防部当地时间10月17日通报称，俄军当天控制了1个定居点，打击了乌军无人机仓库、弹药库、军工企业的能源基础设施等目标。俄军防空系统拦截了乌军多枚火箭弹和多架无人机。此外，俄军在库尔斯克州击退乌军多次进攻，打击了装甲车、多管火箭炮系统等目标。乌克兰武装部队总参谋部17日通报称，截至当天下午，乌军在多个方向与俄军交战百余次。前线局势依然严峻，尤其是波克罗夫斯克和库拉霍沃方向的战斗最为激烈。乌军仍在采取一切必要措施组织俄军突破。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5747826.d.html</link>
            <guid>3821515</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩称朝鲜军队“要认清韩国是他国、是敌国的事实”】 当地时间10月17日，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩视察了朝鲜人民军第二军指挥部。金正恩听取军长的汇报后，检查了进入战斗待命状态所属旅的准备情况。金正恩说，朝鲜面临的安保环境要求人民军加强战争执行能力，进一步采取军事措施坚护国家安全。金正恩表示，韩美同盟和敌人的各种侵略性军事行动给朝鲜国家安全带来的影响突出了强化国家核遏制力的重要性和正确性。金正恩强调，朝鲜军队要认清韩国是他国、是敌国的事实，朝方已完全破坏并切断了连接韩国领土的公路和铁路。这不仅意味着从物理上的封闭，也意味着将同族意识和统一的认识打消。朝方以此最后宣告，今后韩国侵害朝鲜主权时，朝方武力将不受任何条件的约束。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8970522.d.html</link>
            <guid>3821514</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北出台18条措施力促住房消费：鼓励房企购房赠车、赠家电】 10月17日，河北省住房城乡建设厅会同省财政厅等5部门印发《关于进一步推动房地产市场平稳健康发展的若干措施》（以下简称“《若干措施》”），通过落实信贷支持政策、开展住房“以旧换新”、优化住房保障方式、扩大“白名单”覆盖范围、建设“好房子”等18条措施，进一步促进房地产市场平稳健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2165174.d.html</link>
            <guid>3821513</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港口集装箱吞吐量高位运行】 近期，国内多家港口披露的运营数据显示，今年以来港口集装箱吞吐量持续高位运行，多个港口的运营数据创下历史最好水平。今年以来，我国港口景气度稳步回升。上海国际航运研究中心最新发布的2024年第三季度中国航运景气报告显示，三季度中国港口企业景气指数为114点，进入相对景气区间。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2164556.d.html</link>
            <guid>3821512</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧几里得望远镜致力绘制最精确宇宙地图】据英国《新科学家》杂志网站最新报道，欧洲空间局去年7月升空的欧几里得空间望远镜目前正致力于绘制出迄今最大、最精确的宇宙地图，该项目第一幅图像于近日在意大利举行的国际宇航大会上发布。欧洲空间局科学主任卡罗尔·蒙代尔在国际宇航大会上透露，这幅由260张图像拼接而成的马赛克图片，是欧几里得望远镜在4月份为期两周的观测中拍摄的，分辨率达208亿像素，捕捉到1400多万个星系的璀璨身影。但对浩瀚宇宙来说，这仅为冰山一角，占最终宇宙地图的1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8968478.d.html</link>
            <guid>3821511</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国限制进口部分大疆无人机 大疆回应：美方此举毫无根据且完全错误】路透社16日援引一份信件内容报道称，中国无人机制造商大疆创新通知分销商，美国海关与边境保护局以所谓“维吾尔强迫劳动预防法”（UFLPA）为由，限制一些无人机进入美国市场。大疆创新17日在回应《环球时报》记者问询时表示，美国海关与边境保护局没有理由扣留大疆的无人机。大疆正在向美国海关提供文件，以证明其遵守了UFLPA。大疆创新表示，其无人机制造过程的任何阶段均未涉及强迫劳动，针对大疆的这一指控完全没有根据，而且完全是错误的。大疆创新称，美方此举似乎是国土安全部一项更广泛举措的一部分，以审查产品的原产地，尤其是中国制造的无人机。但本次事件并不属于美国政府的禁令，仅仅是一个海关问题，而且似乎也与美国国会针对大疆的立法无关。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5386727.d.html</link>
            <guid>3821510</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗联合国代表团：在哈马斯领导人辛瓦尔去世后，抵抗精神将得到增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5744272.d.html</link>
            <guid>3821508</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 23:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：预计蔬菜价格将转入季节性下行通道】根据农业农村部最新监测显示，进入10月份，部分蔬菜价格较9月有所回落。随着秋季蔬菜逐渐进入上市高峰期，预计蔬菜价格将转入季节性下行通道。据农业农村部农情调度，目前全国蔬菜在田面积1.05亿亩，同比增加90多万亩，为保障秋冬蔬菜供应提供了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5744256.d.html</link>
            <guid>3821507</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:59:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta与好莱坞Blumhouse合作开发AI电影生成模型】当地时间周四，美国科技巨头Meta宣布，已经与制作了《人类清洗计划》和《逃出绝命镇》等热门恐怖片的好莱坞公司Blumhouse Productions达成合作，将联合开发其人工智能(AI)视频模型Movie Gen。Blumhouse已经选择了阿尼什·查甘蒂和卡西·阿弗莱克等电影制作人试用Movie Gen，并将在他们的影片中使用该工具生成的片段。本月早些时候，Meta发布了新的AI模型Movie Gen，它可以根据用户提示创建逼真的视频和音频片段，并声称它可以与OpenAI和ElevenLabs等初创公司的文生视频模型相媲美。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8967125.d.html</link>
            <guid>3821506</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：SK Group将对高管裁员20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8967018.d.html</link>
            <guid>3821505</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以冲突加剧 黎真主党议员谴责以军实施“焦土政策”】当地时间17日，黎巴嫩真主党议员哈桑·法德拉拉在议会发表讲话，对以色列军队在黎巴嫩南部发动的“焦土政策”表示谴责。他表示，以军对黎巴嫩发起地面进攻以来，对黎南部多地进行了“系统性摧毁”，不仅杀害平民，而且发起了针对救援、人道主义机构等市政设施的打击，试图在黎南部建成一个“无人区”。不过，截至目前，以军尚未能完全占领任何一座村庄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5743915.d.html</link>
            <guid>3821504</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：在产业转移中培育就业增长极】经济日报发文称，培育就业增长极，做强优势产业是根基。不同地区发展实际各异，承接产业的侧重点也应有所不同。比如，有一定资源禀赋、规模较大的城市可立足基础优势，培育产业链更完整、带动就业能力更强的支柱产业，协同推进产业转型升级和促进就业；而对于资源禀赋不明显的城市，通过发展飞地经济、共建跨区域产业合作园区等方式搭建承接产业转移平台，也能实现就业扩容。又如，资源枯竭型城市迫切需要发展接续替代产业集群，革命老区、边境地区则适宜在文旅等特色产业上发力，对此应强化政策支持。总之，因地制宜，才能最大化实现产业转移对就业的带动作用；不顾实际，盲目跟风热点产业，对就业的拉动只会是一阵风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8966091.d.html</link>
            <guid>3821503</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：转变发展思路，壮大银发经济产业】经济日报发文称，转变发展思路，壮大银发经济产业。充分发挥丰富的养老资源以及低成本养老的优势，将银发经济作为产业结构优化和经济转型的重要着力点，积极承接中心城市和发达地区养老服务转移。建立集生活、医疗、教育、旅游、康养于一体的养老服务产业体系，构建区域养老中心，打造地区经济发展新增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5743152.d.html</link>
            <guid>3821502</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：多路增量资金有望持续助力A股稳健运行】文章称，从长远看，上市公司业绩的持续回暖以及源源不断的增量资金，是A股走向理想中“慢牛”的关键因素。首先，货币政策和利率环境均有利于增量资金入市。其次，金融产品火热发行带动增量资金入市。多类底层资产投向股票的金融产品密集上市，有利于巩固当前成交活跃的趋势，并有望形成资金入场与市场上涨的良性循环。最后，险资等中长期资金蓄势待发。目前，中国人寿、新华保险联合设立的私募基金实收股本已超300亿元，后续将对部分股票“买入并长期持有”。此外，其他险资机构近期也已成立相关私募投资基金。从根本上来说，当下基本面和资金面面临的问题仍是发展中、转型中的问题，因此，投资者宜坚定发展信心，助力更多增量资金入市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5385047.d.html</link>
            <guid>3821501</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海洋石油所属公司签署4个巴西海上勘探区块石油合同】10月17日，中国海洋石油有限公司宣布，旗下全资子公司CNOOC Petroleum Brasil Ltda与巴西国家石油管理局及佩罗塔斯盆地的合作伙伴就4个巴西海上勘探区块分别签订了矿税制石油合同。此次签订的合同涉及巴西第四轮开放区块（矿税制）招标中标的桑托斯盆地、佩罗塔斯盆地，共计4个区块，均位于巴西海域，总面积约2600平方公里，水深600米至3000米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5741450.d.html</link>
            <guid>3821500</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存量房贷利率调整在即，银行人忙成“24小时客服”】“最近咨询存量房贷利率调整业务的客户非常多，这段时间不分节假日，不分上下班，每天都在尽可能为客户解答疑问，几乎忙成‘24小时客服’。”兴业银行北京分行个贷客户经理小安告诉中国证券报记者。目前，多家银行正在加班加点做好存量房贷利率调整各项准备工作。10月17日，中国人民银行副行长陶玲在国新办新闻发布会上预计，大部分存量房贷利率将在10月25日批量调整完成，10月26日借款人可通过贷款银行指定渠道查看调整结果。记者注意到，多家银行手机App已上线存量房贷业务专属模块，有些银行已可查询拟调整后的利率信息。同时，多家银行向借款人发送了利率调整短信通知。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8963605.d.html</link>
            <guid>3821499</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:43:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家医药生物企业成绩单亮眼】Wind数据显示，截至10月17日记者发稿时，按照申万一级行业划分，4家医药生物行业上市公司披露三季报；同时已有13家医药生物企业披露前三季度业绩预告，10家预喜，预喜比例约76.92%。业内人士表示，今年以来，针对创新药领域，多项利好政策陆续出台，创新药公司核心产品有望持续放量，收入端将保持快速增长态势。市场方面，看好医药板块在今年剩余时间内的行情，重点看好低估值、出海、院内刚需三大主线。（中证报）]]></title>
            <guid>3821498</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：高水平中试平台将推动新材料产业加速形成新质生产力】 经济日报发文称，高水平中试平台将推动新材料产业加速形成新质生产力。高水平高在专业化。要提升中试验证、服务能力，布局建设一批重大带动性中试项目，提高新材料创新成果转化和产业化质量；坚持优胜劣汰，避免支持那些“挂羊头卖狗肉”的平台，促进行业良性发展；更不能一哄而上、遍地开花，要因地制宜，结合本地新材料产业发展实际和科技成果转化基础，聚焦短板材料突破和前沿材料创新的关键共性技术去布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5735238.d.html</link>
            <guid>3821494</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:23:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：丰田汽车和汽车电子配件生产商Denso Corp.将对Rapidus Corp.追加投资。]]></title>
            <guid>3821493</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理称辛瓦尔之死是“加沙战争走向结束的开端”】以色列总理内塔尼亚胡当地时间10月18日凌晨在其社交媒体账号上表示，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔的死亡是“加沙战争走向结束的开端”。内塔尼亚胡称，“这场战争明天就可以结束。如果哈马斯放下武器并归还我们的被扣押人员，战争就可以结束。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5379866.d.html</link>
            <guid>3821492</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国驻墨西哥大使：美墨关系依然牢固。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5734178.d.html</link>
            <guid>3821491</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台10月18日06时继续发布大风黄色预警】预计，10月18日08时至19日08时，内蒙古大部、黑龙江西部、辽宁大部、新疆东部、甘肃河西、河北东北部、天津大部、山东大部、江苏北部等地有5~6级、阵风7~8级的大风，其中内蒙古西部和东部、辽宁南部、山东半岛等地的部分地区阵风可达8~9级；渤海、渤海海峡、黄海大部海域将有7~8级、阵风9~10级的大风，其中渤海、渤海海峡、黄海北部和中部海域的风力可达9级、阵风10~11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8956188.d.html</link>
            <guid>3821490</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富士软件株式会社创始人：我支持由贝恩资本提出的方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5733066.d.html</link>
            <guid>3821489</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股行情大幅波动 期权套利策略风险放大】10月16日，知名私募幂数资产发布的一则暂停收费公告，引起了业内关注。幂数资产在其官微中公告称，受市场大幅波动影响，该公司旗下期权产品出现创历史的回撤幅度。为尽快修复净值，经该公司内部商议后决定，对旗下期权产品轮流暂停收取管理费。“期权套利策略的特性就是平时赚得少、业绩平稳，但极端行情下就可能会有较大亏损，因此对管理人的风控要求很高。海外有很多的经验教训，比较典型的LTCM（长期资本），就是采取套利模式，最终因巨额亏损倒闭。”私募人士表示。值得注意的是，在上周A股市场的大幅波动中，除了本身价格变化外，相关ETF期权和股指期货期权的波动率也一度大幅攀升，这给传统期权套利策略带来了不小挑战。场外期权市场遇到的问题更多，甚至出现了无法兑现的情况。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8955635.d.html</link>
            <guid>3821487</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[默克制药：中后期临床试验结果表明，针对呼吸道合胞体病毒（RSV）的试验性疗法有助于保护婴儿，为监管部门潜在的审批铺平道路。]]></title>
            <guid>3821486</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警惕“擦边球”产品 守护白酒市场秩序】 在当今的白酒市场中，品牌林立，竞争激烈。然而，一些不良商家为了追求短期利益，采取擦边知名品牌的方式来误导消费者，这种行为不仅损害了消费者的权益，也对整个白酒行业的健康发展造成了严重的影响。近日，国酱1935被指擦边茅台，引发了人们对白酒市场乱象的关注。对于监管部门来说，要加大对白酒市场的监管力度，严厉打击仿冒、擦边等违法行为；要加强对白酒生产企业的资质审查，规范市场准入制度；要加强对白酒市场的巡查和抽检，及时发现和处理问题产品；要加强对消费者的宣传教育，提高消费者的自我保护意识和辨别能力。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5378207.d.html</link>
            <guid>3821485</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特旗下伯克希尔哈撒韦对美国银行套现3.699亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpp2154670.d.html</link>
            <guid>3821483</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 22:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人手不足、成本上升，半年间超5000家日企破产】 据日本民间调查机构东京商工研究所近期公布的最新数据，日本今年4月至9月的半年间，破产的企业数时隔10年再次突破5000家。东京商工研究所情报部负责人坂田芳博介绍称，与去年同期相比，因人手不足导致的企业倒闭数量今年增加了80.4%，这表明人手不足所带来的影响正在迅速增加。此外，日元贬值导致原材料及能源等成本上升，而很多企业无法将这一压力充分传导至销售端，导致处境艰难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8953268.d.html</link>
            <guid>3821481</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中东局势跟踪（10月18日）
冲突情况：
1. 黎巴嫩真主党：宣布与以色列的对抗进入一个新的升级阶段。
2. 以军称打死哈马斯领导人辛瓦尔，并表示将继续搜寻哈马斯其他军事指挥官。
3. 以色列时报：以色列整个北部地区响起火箭弹警报。
4. 以军要求黎巴嫩东部地区部分建筑内居民迅速撤离。
5. 黎巴嫩真主党议员：真主党领导层正在与议会议长贝里密切协调，努力促成停火。
6. 加沙卫生部门：自去年10月7日以来，以色列对加沙的军事攻势已造成42,438名巴勒斯坦人遇难，99,246人受伤。
7. 以色列军方：对加沙北部曾作为 “阿布·哈桑 ”学校院落内的哈马斯和伊斯兰圣战组织聚集点进行了精确打击。
其他：
1. 美以两国防长通话，讨论美对以军事支持。
2. 美国国务卿布林肯未来几天将就人质释放问题前往中东。
3. 俄罗斯外交部：俄罗斯警告以色列不要对伊朗核设施进行打击。
4. 以总理内塔尼亚胡将举行紧急安全磋商，国防部长和军队指挥官将参加。
5. 伊朗外长抵达开罗，与埃及官员举行会谈，这是伊朗多年来首次访问埃及。
6. 胡塞武装电视台Al-Masirah称，美英针对也门首都萨那和萨达市进行了空袭。
7. 德国总理朔尔茨：提高以色列自我防卫能力的一部分在于提供武器和军事物资。
8. 美国总统拜登：将很快与以色列总理内塔尼亚胡通话，讨论带回人质和结束战争事宜。
9. 以色列时报：在辛瓦尔被击毙之后，以色列国防部长加兰特呼吁哈马斯武装人员释放人质并投降。
10. 美国国防部：美国军事力量对也门胡塞控制区内五个坚固的地下武器储存地点进行了精确打击。战斗损失评估正在进行中，目前并未显示有平民伤亡。]]></title>
            <guid>3821480</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[资产管理公司DigitalBridge Group Inc.的CEO Marc Ganzi：对于不断扩散的人工智能（AI）技术而言，投资者借机最佳的获利方式就是投资数据中心。]]></title>
            <guid>3821479</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称加沙人民面临灾难性饥饿 古特雷斯表示“无法容忍”】当地时间10月17日，世界粮食计划署和联合国粮农组织发表“粮食安全阶段综合分类”（IPC）报告。报告指出，因流离失所民众数量大、人道主义援助受限，地处战火中的加沙人民正面临灾难性的饥饿，整个加沙地带存在持续的饥荒风险。联合国秘书长发言人迪雅里克在当日的例行记者会上表示，联合国秘书长古特雷斯对上述报告结果感到震惊，称“这是无法容忍的”，他要求以色列必须开放过境点，消除人为障碍，以便联合国机构能够为加沙人民提供人道主义援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8949821.d.html</link>
            <guid>3821476</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称将继续搜寻哈马斯其他军事指挥官】 当地时间10月17日晚间，以色列国防军发言人哈加里表示，以军于16日在加沙地带南部拉法市特尔苏丹地区的军事行动中打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔。事发时，以军将他认定为“恐怖分子”，并不知道他是辛瓦尔，当时辛瓦尔身边没有以方被扣押人员。哈加里表示，此前，以军已追踪辛瓦尔数月，并在一条隧道中发现了辛瓦尔的DNA。哈加里还表示，以色列将继续开展军事行动，打击哈马斯的基础设施，搜寻辛瓦尔的兄弟穆罕默德·辛瓦尔和其他哈马斯军事指挥官，以消灭该组织的军事力量，同时努力实现以方被扣押人员获释。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5726406.d.html</link>
            <guid>3821475</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【120多国常驻联合国代表发声 支持近东救济工程处继续援助加沙】当地时间10月17日，123个国家的常驻联合国代表举行联合记者会，警告以色列议会试图通过立法草案，以禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）运作的行为，称这将给数百万巴勒斯坦人民带来更加深重的人道主义灾难。约旦常驻联合国代表哈穆德表示，近东救济工程处为几代巴勒斯坦人提供人道援助，是地区稳定的支柱，是难民生存的希望，是他们不可或缺的生命线；他代表与会各国全力支持近东救济工程处履行职责、特别是在加沙地带继续挽救生命、救济难民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5372219.d.html</link>
            <guid>3821473</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道富银行申请发行2027年到期的3亿美元浮动利率优先债券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8946949.d.html</link>
            <guid>3821472</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党：以色列的损失约为55人死亡，超过500名军官和士兵受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpm5371702.d.html</link>
            <guid>3821471</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会举行紧急公开会，多国敦促以色列解除对加沙封锁】 以色列军队近日在加沙地带北部实施大规模军事行动，外界怀疑以方打算在当地实施“要么投降，要么挨饿”的计划。16日，联合国安理会就巴以问题举行紧急公开会，多国代表在会上敦促以色列遵守国际人道法，解除对加沙地带的封锁和人道准入限制。会议上，巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔谴责以色列的种族灭绝行为，以色列常驻联合国代表达农则声称加沙的人道主义危机应归咎于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpf8945811.d.html</link>
            <guid>3821469</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商投行发力并购业务，服务新质生产力发展】 今年以来，“科创板八条”“并购六条”等并购重组支持政策不断落地，配套制度适应性、包容性持续增强，服务新质生产力发展。作为连接产业经济和资本市场的中间纽带，券商投行也在加大投入力度，积极聚焦并购业务，着力发挥并购重组的优化资源配置作用。多家券商在接受采访时表示，公司重视并购重组业务的发展机遇，多维度发力和布局，在把握客户需求的基础上，发挥业务优势，积极拓展产业整合、跨境并购等业务机会，赋能客户产业转型升级，进一步促进券商功能性的提升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefi9073638.d.html</link>
            <guid>3821465</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资收益回暖，多家上市险企前三季度净利润预增】截至10月17日，A股五大上市险企2024年前三季度原保险保费收入全部披露完毕。据统计，前三季度五大上市险企合计实现原保险保费收入2.38万亿元，同比增长5.79%。此外，近日，中国人寿、中国人保、中国太保、新华保险四家上市险企披露2024年前三季度业绩预增公告。四家公司提到，受资本市场回暖影响，投资收益同比大幅增长，进而带动净利润增长。业内人士认为，受益于资产端投资收益回暖、负债端保费收入增长，上市险企净利润及新业务价值增长有望超预期。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5850338.d.html</link>
            <guid>3821464</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军：辛瓦尔在被打死前向以军无人机投掷棍子】以色列军方当地时间10月17日深夜公布一段视频，据称视频显示“受伤的哈马斯领导人辛瓦尔在被打死前向以军无人机投掷棍子”。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxkpi5747933.d.html</link>
            <guid>3821462</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：在拜登总统的指示下，我们在中东的部队已经准备好捍卫以色列，震慑侵略行为，并减少该地区发生全面战争的风险。我们将不遗余力地努力将人质带回他们的家庭，促进外交作为结束加沙和黎巴嫩冲突的主要机制。]]></title>
            <guid>3821457</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 21:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bausch Health拒绝债券持有人的债务提议，探讨出售视力保健部门。该公司盘后股价一度跌超10%。]]></title>
            <guid>3821454</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃声称：无论是特朗普还是哈里斯执政，美国都将对国际货币基金组织和世界银行采取“非常务实”的态度。]]></title>
            <guid>3821453</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“活水”润良田，长钱多点灌溉科创领域】银行系资金股权投资政策的放宽趋势日益显现。此前专注为国有企业降低杠杆率的金融资产投资公司(AIC)，如今更加侧重对科创企业的直接投资支持。近期，多个试点城市落地与AIC合作的股权创投基金。对于创投市场来说，银行系资金这一长钱活水正在加速入市。当前五大AIC与各地合作成立的股权投资基金大多投向先进制造、人工智能、生物医药等“专精特新”领域。业内人士认为，AIC若能与市场化管理机构合作，将为创投行业带来真正市场化的长期“活水”。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefp5496557.d.html</link>
            <guid>3821452</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西飞机制造商Embraer的CEO Francisco Gomes Neto：公司有朝一日可能会突破当前的地区和商务机业务格局，打算对标波音737飞机和空中客车的A320飞机；我们正在研究一款新产品的面世可行性，但还没有任何确切的计划。]]></title>
            <guid>3821450</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公私募基金经理密集调研】近期，多名顶流公私募基金经理密集赴一线调研。汇添富基金胡昕炜、易方达基金王元春和杨宗昌、高毅资产邓晓峰、信达澳亚基金冯明远、景顺长城基金鲍无可和杨锐文、鹏华基金闫思倩、正圆投资戴旅京等频频现身参与上市公司调研。记者注意到，以旧换新、出海和新能源等方向人气高涨。业内人士分析，推动大规模设备更新和消费品以旧换新是我国当前的重要任务。“两新”政策举措的大力推进，将带动相关产业发展，可从中积极挖掘投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5843876.d.html</link>
            <guid>3821449</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家医药生物企业成绩单亮眼】数据显示，截至10月17日，按照申万一级行业划分，4家医药生物行业上市公司披露三季报；同时已有13家医药生物企业披露前三季度业绩预告，10家预喜，预喜比例约76.92%。业内人士表示，今年以来，针对创新药领域，多项利好政策陆续出台，创新药公司核心产品有望持续放量，收入端将保持快速增长态势。市场方面，看好医药板块在今年剩余时间内的行情，重点看好低估值、出海、院内刚需三大主线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2271821.d.html</link>
            <guid>3821448</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激发创业投资活力 支持企业向“新”成长】高瓴创投接连投资具身智能项目；国投广东创投基金等入股芯粤能半导体；百亿级平安大基金发起设立，将引导险资长期“活水”流向科创企业……近期，多个新案例显示创投资本投早、投小、投硬科技的趋势不断强化。市场人士预期，随着创业投资支持科技创新政策不断完善，股权市场塑造发展新动能新优势、培育发展新质生产力、支持区域产业发展的作用将得到进一步增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5843561.d.html</link>
            <guid>3821446</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部长：哈马斯领导人辛瓦尔之死为结束这场可怕的战争、向加沙提供更多人道主义援助以及为巴勒斯坦人带来救济和希望提供了机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2271548.d.html</link>
            <guid>3821445</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央国企重组整合动作频频】近日，鞍钢集团将控股凌钢集团，国家电投旗下电投产融、远达环保宣布筹划重大资产重组，甘肃能源并购重组项目成功过会……随着并购重组支持政策加快落地，央国企重组整合活跃度进一步提升。数据显示，9月央国企上市公司重大重组规模达1151.5亿元，创2022年以来单月新高。业内人士认为，随着政策红利不断释放，多领域央国企重组有望迎来新突破。A股市场上央国企上市公司的资本运作有望更加频繁，布局战略性新兴产业、优化产业链资源配置、推动各类所有制企业产业重组等或成为主要趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefi9066135.d.html</link>
            <guid>3821444</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟峰会召开 聚焦俄乌冲突和中东局势】欧盟峰会于当地时间10月17日在比利时首都布鲁塞尔举行，据报道，此次峰会将重点关注俄乌冲突、中东局势等地区热点问题，乌克兰总统泽连斯基也参加了此次峰会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2271451.d.html</link>
            <guid>3821443</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿莱恩斯西部银行（Western Alliance Bancorporation）三季度EPS为1.80美元，分析师预期1.90美元。]]></title>
            <guid>3821441</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jane Street Group LLC计划发行43.5亿美元公司债。据知情人士透露，该公司计划出售11.5亿美元垃圾债（较原来的发行计划多出1.5亿美元），到期时间为八年，收益率料将定价在6.125%，此前讨论的是6.250%左右。该公司4月份已经发行14亿美元垃圾债。]]></title>
            <guid>3821436</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:25:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国挪威签署声明，呼吁强化北约在保护关键水下设施方面作用】 当地时间10月17日，德国国防部发表声明说，当天，德国防长和挪威防长在布鲁塞尔会面后签署声明，呼吁强化北约在保护关键水下设施方面的作用。 声明中称，“北溪”天然气管道遭到破坏显示，关键水下设施对于经济稳定、社会安全以及北约防务极其重要。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2269971.d.html</link>
            <guid>3821435</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙：将于周五在柏林与美国总统拜登、英国首相斯塔默和德国总理朔尔茨讨论乌克兰的安全保障问题。]]></title>
            <guid>3821434</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯计划在未来几天前往中东，讨论推动加沙人质和停火协议的方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefi9063258.d.html</link>
            <guid>3821433</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stripe洽谈以10亿美元代价收购加密数字货币初创公司Bridge。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2269444.d.html</link>
            <guid>3821432</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：希望以色列总理内塔尼亚胡能够尽快结束战争。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5839948.d.html</link>
            <guid>3821431</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：如果按“胜利计划”推进行动 俄乌冲突明年就能结束】欧盟峰会当地时间10月17日在比利时首都布鲁塞尔举行。乌克兰总统泽连斯基在布鲁塞尔向欧盟27个成员国介绍其所谓“胜利计划”。泽连斯基说，如果能够按照该“计划”推进行动，俄乌冲突明年就能结束。泽连斯基说，乌克兰愿意进行外交谈判，但前提是乌克兰要变得强大。他还呼吁欧盟成员国帮助乌克兰加入北约并给予乌克兰更多军事支持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5839460.d.html</link>
            <guid>3821429</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[航空航天诊断设备供应商实耐宝收涨9.97%，创2020年4月份以来最佳单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefr2268328.d.html</link>
            <guid>3821426</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:11:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会主席冯德莱恩：哈马斯领导人辛瓦尔的去世无疑将显著削弱哈马斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefi9061384.d.html</link>
            <guid>3821425</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙：呼吁以色列结束在黎巴嫩的军事行动】法国总统马克龙表示，哈马斯领导人辛瓦尔的死亡为人质获释和战争最终结束提供了机会。扩大冲突并不会为以色列或该地区的任何人带来安全或和平，伊朗和黎巴嫩真主党在当前局势中承担着很大责任。呼吁以色列结束在黎巴嫩的军事行动，不要扩大地面行动，并尊重黎巴嫩的主权。法国支持以色列及其安全和存在，但这并不意味着与以色列总理之间不能存在分歧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-18/detail-incsxefm5837810.d.html</link>
            <guid>3821424</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:04:42 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>