<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 03:26:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州南沙放开限购？官方回应：未收到文件】近日，网传广州南沙区全面放开楼市限购政策，不需要社保年限，不限购套数，引发广泛关注。南沙区住房和城乡建设局一位工作人员对此回应称，目前尚未收到有关取消限购的正式文件。该工作人员还建议，可以先准备相关购房材料，并提交给南沙区不动产登记中心进行审核。此外，记者致电广州市政府12345服务热线了解到，目前南沙区并未有最新取消限购的政策和相关文件，仍属于住房限购区域。 (中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7924877.d.html</link>
            <guid>3780880</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：SK海力士有望超英特尔成全球第三大芯片制造商】市场分析机构Omdia周三发布的报告显示，韩国芯片制造商SK海力士第三季度销售额有望达到128亿美元的新高，超过英特尔成为全球第三大芯片制造商。英伟达预计将以281亿美元的季度销售额保持第一，三星电子将以创纪录的217亿美元季度销售额位居第二。英伟达、三星电子和SK海力士在第三季度全球芯片销售额中占比预计分别为16%、12.3%和7.3%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7924187.d.html</link>
            <guid>3780878</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特百惠在转型努力失败后申请破产】特百惠品牌根据法院文件该公司在特拉华州根据破产法第11章申请破产保护，预计负债10亿-100亿美元，估计资产规模5亿-10亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuw8951381.d.html</link>
            <guid>3780876</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟创电气一度跌超10% 控股股东拟减持不超3%】伟创电气(688698.SH)盘中一度跌超10%，现报21.6元，总市值45.7亿元。公司上周五盘后公告，控股股东淮安伟创及一致行动人金昊诚、金致诚计划通过集中竞价和大宗交易方式减持公司股份不超过632.05万股，占总股本的3%。减持期间为公告披露15个交易日后的三个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4699629.d.html</link>
            <guid>3780875</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国军方承认胡塞武装一周内击落两架MQ-9“死神”无人机】美国军方称，胡塞武装于9月10日击落了第一架“死神”无人机，本周一击落了第二架。“死神”无人机每架造价约3000万美元，飞行高度可达5万英尺（15240米），空中续航长达24小时。五角大楼新闻秘书、美国空军少将Pat Ryder说，当局仍在调查周一的坠机事件，但拒绝详细说明。他补充说，胡塞武装声称自去年11月以来击落了10架“死神”无人机的说法并不准确，但出于行动安全考虑，美方无法提供具体数字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuv2200171.d.html</link>
            <guid>3780874</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普在“暗杀未遂”事件后首次公开亮相】当地时间17日晚，美国前总统特朗普在美国密歇根州弗林特市参与竞选活动，这是他15日在佛罗里达州遭遇疑似暗杀事件后的首次公开亮相。据悉，特朗普在参加活动时表示，总统是一项危险的职业，必须保证安全。他还表示，美国民主党总统候选人、副总统哈里斯17日向他致电并问询了他的情况，特朗普称他对此感到感谢。15日下午，特朗普在佛罗里达州西棕榈滩自家高尔夫俱乐部打球时遭遇未遂刺杀。涉案男子瑞安·劳斯16日受控两项联邦涉枪罪名。当天公布的调查发现显示，劳斯在高尔夫球场外蹲守近12小时，没来得及开枪便被美国特勤局特工发现。目前尚不清楚他的作案动机。这是特朗普今年第二次遇刺。上次发生在7月中旬一场竞选集会上。当时特朗普耳朵受伤，开枪行凶的20岁男子被当场击毙。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuv2196770.d.html</link>
            <guid>3780870</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美诚月饼涉嫌虚假宣传？广州市监部门：正与合肥市监部门沟通研究，已发协查函件】连日来，小杨哥以及三只羊旗下主播宣传售卖的香港美诚月饼，被曝在香港没有线下售卖点，且产地并非香港，此事引发巨大关注。9月18日上午，美诚月饼生产地之一的辖区市场监管局——广州市花都区市场监督管理局工作人员表示，他们此前已经开始了对广州市美诚食品有限公司的核查工作，对该公司的营业资质以及合作授权问题进行了核查。目前，他们正与合肥市场监督管理部门沟通具体的核查情况，已经发出了相应的协查函件，后续会出具体的核查报告。（极目新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4696391.d.html</link>
            <guid>3780868</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振华重工在上海成立智慧企管公司】企查查APP显示，近日，上海振华智慧企业管理有限公司成立，法定代表人为马健，注册资本100万元，经营范围包含：企业管理；物业管理。企查查股权穿透显示，该公司由振华重工全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7918652.d.html</link>
            <guid>3780866</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：研究制定和赛事有关政策 进一步丰富赛事消费的场景】国家体育总局副局长周进强9月18日在国新办新闻发布会上表示，接下来体育总局将做好三方面工作：一是打好政策牌。体育总局将出台更多政策措施，释放政策红利，研究制定和赛事有关政策，破解瓶颈制约，进一步丰富赛事消费的场景。二是打好活动牌。体育总局将继续会同相关部门推动“跟着赛事去旅行”“体育赛事进景区、进街区、进商圈”活动，使它的效益更加显著。三是打好宣传牌。将总结各地开展这类赛事经济和赛事消费的好经验、好做法，加强宣传推广，体育总局已经印发了第一批赛事经济的实践案例，还将印发第二批实践案例，推动和引导赛事经济更好发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuw8945838.d.html</link>
            <guid>3780865</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为秋季发布会定档9月24日 “最大”旗舰店即将开业】记者多位知情人士处获悉，华为秋季全场景新品发布会将于9月24日在上海举办，届时智界R7或开启大定，小订通道将于9月24日关闭。另有华为门店销售人员表示，鸿蒙智行北京国瑞城店将于三个月后完成升级改造，占地面积会扩大到2300平米左右，届时可以放置至少10台展车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuw8945260.d.html</link>
            <guid>3780864</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洛杉矶奥运会的参赛形势如何？国家体育总局回应】 国家体育总局竞技体育司司长张新9月18日在国新办新闻发布会上表示，第34届夏季奥运会将于2028年在美国洛杉矶举行，巴黎奥运会结束以后，根据新周期世界竞技体育竞争格局分析，以及洛杉矶奥运会的项目设置变化等，我们都面临着一系列新的挑战。竞技体育永远面临挑战，中国竞技体育勇于迎难而上，体育总局将深入学习贯彻习近平总书记在接见巴黎奥运会中国体育代表团时的重要讲话精神，提高科学训练水平，扬长补短，加快人才培养，高质量做好洛杉矶奥运会的备战工作。一方面，坚决巩固我国优势项目争金夺奖的基本盘；另一方面，体育总局将下大力气在田径、游泳等基础大项以及新兴项目、交手对抗类项目深入挖掘潜力，同时加快推动“三大球”振兴，不断提高我国在世界竞技体育舞台上的竞争力和影响力。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4693961.d.html</link>
            <guid>3780862</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼万隆市东南方向发生5.0级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间9月18日09时41分，印尼西爪哇省万隆市东南24公里处发生5.0级地震，震中位于南纬7.19度，东经107.67度，震源深度10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7916745.d.html</link>
            <guid>3780861</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保险板块震荡走高，天茂集团涨超4%，中国人寿涨超3%，股价创出年内新高，中国太保、中国平安等跟涨。]]></title>
            <guid>3780859</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国工业联合会：泰国工业信心受到国内需求疲软、高成本和洪水影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4693368.d.html</link>
            <guid>3780858</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：目前全国有超过3万家青少年体育培训机构】国家体育总局竞技体育司司长张新9月18日在国新办新闻发布会上表示，青少年体育培训机构是青少年参与体育锻炼、学习体育技能、提升竞技水平的重要阵地。近年来，青少年体育培训机构快速发展，培训机构迅速增加，培训内容丰富新颖，不断满足青少年日益增长的体育培训需求。据统计，目前全国有超过3万家青少年体育培训机构，如何管好用好这些培训机构，也是摆在管理部门面前一个十分重要的课题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7916289.d.html</link>
            <guid>3780857</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以标准提升牵引设备更新和消费品以旧换新 广东批准立项省级地方标准149项】以标准提升牵引设备更新和消费品以旧换新，广东市场监管部门持续发力。近日，记者从广东省市场监管局获悉，截至目前，该局共批准立项省级地方标准149项，已发布66项。其中，在生态环境和老旧电梯改造方面发布4项强制性地方标准；推动广东省特种设备行业协会等57家行业协会发布76项相关团体标准，支持家电、家居、汽车、电动自行车及电池等产品标准升级，助力消费品以旧换新。（金羊网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4693256.d.html</link>
            <guid>3780856</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国工业联合会：泰国8月工业信心指数为87.7，7月为89.3。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuv2192468.d.html</link>
            <guid>3780855</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾望电气投资成立科技公司 含半导体相关业务】 企查查APP显示，近日，玉林市禾望科技有限公司成立，法定代表人为陈浩，注册资本为100万元，经营范围包含：半导体器件专用设备销售；机械电气设备销售；电子专用材料制造；光伏设备及元器件制造；太阳能发电技术服务；电力电子元器件制造等。企查查股权穿透显示，该公司由禾望电气间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4692851.d.html</link>
            <guid>3780854</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：加大“三大球”和冰雪项目推广普及力度】 国务院新闻办公室今天上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家体育总局群众体育司司长丁东表示，加大“三大球”和冰雪项目推广普及力度。加大对“村超”“村BA”“村VA”等老百姓喜闻乐见的群众性赛事支持宣传和培育力度，进一步巩固和扩大“带动三亿人参与冰雪运动”的成果，以全国大众冰雪季等品牌活动为引领示范，促进群众对冰雪运动的掌握和提高。另外，我们还加强线上与线下的相结合，全民健身线上运动会已成功举办两届，今年是第三届。2023年线上运动会直接参赛人数达2260万，参赛证书发放超过1700万份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7915712.d.html</link>
            <guid>3780853</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力电器成立绿色再生资源公司 注册资本500万元】 企查查APP显示，近日，格力绿色再生资源（临沂）有限公司成立，注册资本500万元，经营范围包含：高性能有色金属及合金材料销售；有色金属合金销售；金属材料销售等。企查查股权穿透显示，该公司由格力电器间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxus7914566.d.html</link>
            <guid>3780849</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技、三峡能源在曲靖成立新能源公司】 企查查APP显示，近日，曲靖晶瑞新能源有限公司成立，注册资本700万元，经营范围包含：太阳能发电技术服务；技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广。企查查股权穿透显示，该公司由晶澳科技旗下晶澳太阳能投资（中国）有限公司、三峡能源共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4691579.d.html</link>
            <guid>3780848</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署等部门：到2025年普通口岸设施设备和信息化短板基本补齐 口岸通行状况明显改善】海关总署等部门近日发布关于智慧口岸建设的指导意见。其中提到，依托国际贸易“单一窗口”一体化数字底座，运用先进设施设备和新一代数字技术，建设以口岸设施设备智能化、运行管理数字化、协同监管精准化、综合服务泛在化、区域合作机制化为主要特征的国际一流现代化口岸。到2025年，普通口岸设施设备和信息化短板基本补齐，口岸通行状况明显改善；重要口岸设施设备和监管运营智能化水平显著提升；枢纽口岸基本建成智慧口岸并发挥引领示范作用。到2030年，初步建立口岸各参与主体智慧互联、协同联动、高效运行的良好生态，部分口岸智慧化程度达到国际先进水平。到2035年，基本建成现代化口岸，引领全球智慧口岸发展。]]></title>
            <guid>3780847</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省防指启动防台风Ⅳ级应急响应】 根据《浙江省防汛防台抗旱应急预案》，省防指决定于9月18日10时30分启动防台风Ⅳ级应急响应。各地各部门要发扬连续作战精神，密切关注台风发展变化，坚决克服麻痹松懈思想，以预报预警为令，迅速激活“1833”联合指挥体系，落实落细各项防台风准备工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuv2190939.d.html</link>
            <guid>3780846</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险股震荡走高 中国人寿涨超3%创年内新高】中国人寿涨超3%创年内新高，天茂集团、中国人保、中国平安、中国人保、新华保险等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4690691.d.html</link>
            <guid>3780845</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:51:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：打造一批体育领域“中国智造”高端品牌，培育更多世界一流体育企业】国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫9月18日在国新办新闻发布会上表示，近年来，体育总局积极推动体育用品业转型升级，增强体育用品制造企业的创新能力，体育总局先后公布了两批次体育领域国家级专精特新企业和制造业单项冠军企业名单。截至目前，这两类企业分别为80家和15家，体育产品的质量和影响力不断提升。下一步，体育总局主要在政府和市场两端发力。在政府端，继续完善政策，体育总局将会同工业和信息化部制定出台推动体育用品制造业高质量发展的相关政策文件，持续优化发展环境。在市场端，继续培育品牌，打造一批体育领域的“中国智造”高端品牌，培育更多的世界一流体育企业，加快体育用品制造业转型升级，进一步提高国际竞争力。 （中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuu4690631.d.html</link>
            <guid>3780844</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙银行聘任张曼为行长】长沙银行近日发布公告称，该行董事会同意聘任张曼为该行行长，张曼的行长任职资格需报国家金融监督管理总局湖南监管局核准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incppxuw8940711.d.html</link>
            <guid>3780843</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【编造传播台风谣言，上海8人被处罚】台风“贝碧嘉”影响上海期间，网上出现“上海有人员因台风被吹落高坠”的谣言。经上海警方调查，8名编造传播谣言的违法人员被依法处罚。9月16日，警方在网上巡查时发现，有人发布“台风将上海某小区居民吹落”的消息，并配有一段人员坠楼的视频。经核查，该视频内容系其他省市有人轻生跳楼。个别违法人员为博取流量而张冠李戴，将事发地编撰为上海浦东、闵行、青浦等地，并发布在网上，引起群众恐慌，造成恶劣社会影响。经进一步调查，警方抓获了编造传播不实信息的涉案人员。据交代，华某武、牛某、王某琭、顾某、刘某绮在网上看到上述坠楼视频后，在不知道事发地点和坠楼原因的情况下，未经核实，编造发布上海人员被台风吹落高坠的不实信息，添油加醋将事发地描述为上海浦东、闵行、青浦等地，并通过网络圈群发布。王某青、潘某涛、瞿某等人在未对信息真实性进行核实的情况下，主观臆测，参与了信息的传播。目前，华某武、牛某、王某琭、顾某、刘某绮等5名违法人员已被警方依法行政拘留，王某青等3人被处以警告等行政处罚。同时，以上违法人员被责令在网上澄清事实真相。警方提示：互联网不是法外之地，市民群众应依法依规文明上网，加强网络信息来源甄别，不转发未经核实的信息，共同营造清朗有序网络空间。对各类故意编造、传播谣言的违法犯罪行为，公安机关将依法予以严厉打击。（九派新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4820771.d.html</link>
            <guid>3780841</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本地方基准地价32年来首次上涨】日本的地价上涨正在扩大。日本国土交通省9月17日公布的2024年基准地价显示，除去4大地方城市，日本地方圈全部用途土地的平均价格比上年上涨0.2%，32年来首次上涨。由于以访日外国游客为中心的旅游需求高涨、新建半导体工厂等，地价上涨正在波及各地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4819766.d.html</link>
            <guid>3780837</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴源环境在储能领域新获两项国家发明专利】 兴源环境消息，近日，兴源环境子公司新至储能研发团队在技术创新上取得重要突破，成功获得两项国家发明专利授权。专利名称分别为“一种基于负载跟踪的储能电池自动充放系统及方法”以及“一种储能电池矩阵式管理的独立控制方法及系统”。这两项创新成果，将应用于储能业务，为公司在储能电池能源管理和虚拟电厂等领域筑起能源安全技术护城河。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4819013.d.html</link>
            <guid>3780836</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:44:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内最大双臂架变幅式起重船“二航卓越”完工】 由中交二航局投资，上海振华重工建造的国内最大双臂架变幅式起重船“二航卓越”于9月13日顺利完工。据了解，该船投运后将重点服务于桥梁工程建设，覆盖水工工程，兼顾海上风电，提升中交二航局超大跨径桥梁预制装配化安装能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptny9069131.d.html</link>
            <guid>3780835</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚两家养老基金计划合并 将创建一支规模410亿美元的基金】澳大利亚养老基金Equip Super和TelstraSuper正在探索合并，将创建一支600亿澳元（410亿美元）的基金，这是该行业小型参与者最新的联手交易。根据周三的一份声明，这两支基金的董事会已通过不具约束力的谅解备忘录达成合并协议。该计划预计将于明年年末完成，有待尽职调查。根据Mercer分析，澳大利亚养老金体系是世界上最大的养老金体系之一，资产规模接近4万亿澳元，预计到2048年将增长两倍以上。该公司还预测到2028年，并购将使仅十几家基金各自控制超过1000亿澳元的资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4818580.d.html</link>
            <guid>3780834</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：将研制出台体育用品转型升级、户外运动高质量目的地等政策措施】 国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫9月18日在国新办新闻发布会上表示，加强政策措施的供给。体育总局将进一步加强与国家发展改革委、工业和信息化部、商务部以及文化和旅游部的沟通协调，研制出台体育用品转型升级、户外运动高质量目的地等政策措施，不断打通政策堵点和难点，优化发展环境，激发市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4817458.d.html</link>
            <guid>3780830</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：将加快新技术、新材料在体育用品领域的应用，推动体育制造业转型升级】据中国网，国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫9月18日在国新办新闻发布会上表示，加强体育产品的供给。在制造业方面，体育总局将加快新技术、新材料在体育用品领域的应用，推动体育制造业转型升级，打造智能装备、智慧场馆，更多地让智能化应用在产品和消费场景上。在服务业方面，体育总局将加大体育赛事的供给，提供多层次、多样化、个性化的体育服务，更好满足人民群众的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4817106.d.html</link>
            <guid>3780829</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sensor Tower：8月共34个中国厂商入围全球手游发行商收入榜TOP100 合计吸金20.9亿美元】 Sensor Tower商店情报平台显示，2024年8月共34个中国厂商入围全球手游发行商收入榜TOP100，合计吸金20.9亿美元，占本期全球TOP100手游发行商收入的37.3%。]]></title>
            <guid>3780828</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：加大体育场地设施建设，进一步开展公共体育场馆免费低收费开放】 据中国网，国家体育总局体育经济司司长杨雪鸫9月18日在国新办新闻发布会上表示，将加强场地设施的供给。一方面，体育总局将充分发挥中央预算内投资引领、撬动、示范的作用，广泛动员社会力量，加大体育场地设施建设，进一步开展公共体育场馆免费低收费开放，为人民群众参加体育运动提供便利；另一方面，体育总局将鼓励体育场馆进行智能化升级改造，鼓励群众“错峰”运动，充分利用新技术、新科技提高体育场馆的利用率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8039793.d.html</link>
            <guid>3780827</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航运板块异动拉升 凤凰航运涨超7%】 航运板块异动拉升，凤凰航运涨超7%，招商港口、海通发展、中远海能、宁波远洋、中远海特等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4816747.d.html</link>
            <guid>3780826</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【片仔癀资产经营公司增资至15亿】天眼查App显示，近日，漳州片仔癀资产经营有限公司发生工商变更，注册资本由5亿人民币增至15亿人民币。该公司成立于2011年5月，法定代表人为陈刚毅，经营范围含从事漳州市九龙江集团有限公司授权的企业资产管理运营，对工业、农业和第三产业的投资，木业机械设备制造与销售，土地整理、土地收储和土地开发，房地产开发与经营等。股东信息显示，该公司由漳州市九龙江集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4816412.d.html</link>
            <guid>3780825</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房副长官森屋宏：（被问及关于日本制铁的报道时）进一步加强经济关系，包括扩大日本与美国之间的相互投资，对两国而言至关重要。]]></title>
            <guid>3780823</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高国华卸任国投招商公司董事长 由柴艳丽接任】天眼查App显示，近日，国投招商投资管理有限公司发生工商变更，高国华由董事长变更为总经理，由柴艳丽接任董事长，同时，多位董事和监事也发生变更。国投招商投资管理有限公司成立于2017年9月，法定代表人为高国华，注册资本1亿人民币，经营范围含受托管理股权投资基金、从事投资管理及相关咨询服务。股东信息显示，该公司由中国国投高新产业投资有限公司、招商局资本管理有限责任公司、比亚迪（002594）等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8039142.d.html</link>
            <guid>3780822</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际在重庆石柱成立风电公司】 企查查APP显示，近日，华能（石柱）风电有限责任公司成立，法定代表人为高毅，注册资本50万元，经营范围包含：发电业务、输电业务、供（配）电业务。企查查股权穿透显示，该公司由华能国际全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2315865.d.html</link>
            <guid>3780821</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深港产业“双向奔赴”！首届大湾区动漫电玩节在深闭幕】9月15日至17日，2024首届大湾区动漫电玩节在深举办。这也是香港动漫电玩节25年来首次登陆深圳，在中秋佳节呈现一场“不一样的动漫节”。香港3C协会副会长何承轩告诉记者，此次来深多家会员企业带来了新品，有个别企业在大湾区动漫电玩节上首发了20多款新品，其中部分产品为全球首秀。作为继东京国际动漫展之后亚洲第二大的动漫节展活动，香港动漫电玩节于1999年首次举办，经过20多年的发展，其已成为覆盖全年龄段人群，具有广泛影响力的标杆性动漫盛事。此次引入香港动漫节品牌，落地深圳打造首届大湾区动漫电玩节。（南方+）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4815796.d.html</link>
            <guid>3780820</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【70万吨垃圾倒入黄河？联合调查组：网传视频不属实 伪造者被拘】2024年8月28日，“陕西韩城市一男子在抖音平台实名举报当地‘70万吨垃圾倒入黄河’、企业违规倾倒填埋垃圾、环保部门充当企业保护伞”随后该话题在网络上引发热议，几天之内舆情不断发酵，截至9月3日，已扩散4000多条。经多方联合调查，9月5日联合调查组向记者介绍，在网上发布举报视频的男子叫黄金齐，视频举报的内容均为捏造，目前已经被行政拘留。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8038714.d.html</link>
            <guid>3780819</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽集团等成立股权投资合伙企业 出资额1.5亿元】 企查查APP显示，近日，嘉兴屹峥股权投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为上海上汽恒旭投资管理有限公司，出资额1.5亿元，经营范围包含：股权投资。企查查股权穿透显示，该公司由上汽集团旗下上海上汽创远创业投资合伙企业（有限合伙）等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2315744.d.html</link>
            <guid>3780818</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋假期广东接待游客2135.7万人次】 广东省文化和旅游厅17日晚通报称，据初步测算，2024年中秋假期(9月15日至17日)，广东省接待游客2135.7万人次，较2019年同期增长13.6%(按可比口径，下同)；实现旅游收入104.0亿元，较2019年同期增长16.3%。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8037590.d.html</link>
            <guid>3780817</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约秘书长：乌克兰使用远程导弹打击俄罗斯腹地不会将北约卷入与俄冲突】北约秘书长斯托尔滕贝格在接受《泰晤士报》采访时表示，允许基辅方面用远程导弹打击俄罗斯腹地不会成为引发局势升级的红线。北约秘书长表示，他支持诸如英国、法国等主张允许基辅方面使用远程导弹的国家。与此同时，他表示，乌克兰使用远程导弹不会将北约卷入与俄冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4814599.d.html</link>
            <guid>3780816</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋节期间525.6万人次出入境 全国口岸通关高效畅通】据国家移民管理局通报，今年中秋节期间全国边检机关共计保障525.6万人次中外人员出入境，日均175.2万人次，较去年中秋节同期增长18.6%。其中，内地居民出入境263.2万人次，较去年同期增长15.1%；港澳台居民207万人次，较去年同期增长7.3%；外国人55.4万人次，较去年同期增长62.2%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4814349.d.html</link>
            <guid>3780815</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省867家A级景区累计接待游客1008.12万人次】9月17日，记者从四川省文化和旅游产业领导小组办公室获悉，2024年中秋假期，全省文化和旅游系统一手提振文旅市场促消费，一手加强市场监管保底线，维护假日市场安全平稳有序运行，假期全省纳入统计的867家A级景区累计接待游客1008.12万人次、实现门票收入8157.76万元。全省图书馆、文化馆、博物馆共接待群众196.60万人次。（四川在线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2313961.d.html</link>
            <guid>3780813</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中兴智能交通公司经营异常】天眼查App显示，近日，中兴智能交通股份有限公司因通过登记的住所或者经营场所无法联系，被无锡市市场监督管理局列入经营异常名录。该公司成立于2000年4月，法定代表人为邓华，注册资本约7326万人民币，经营范围包括交通运输领域、城市智能交通领域、物联网领域的有线无线通信系统、视频监控系统、应用软件的技术开发等，由澳盛投资管理（无锡）有限公司、中兴通讯股份有限公司、无锡市新区科技金融创业投资集团有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4813494.d.html</link>
            <guid>3780812</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2012-2023年 我国共获得世界冠军1244个 创超世界纪录161次】国务院新闻办公室今天上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家体育总局相关负责人表示，2012-2023年，我国共获得世界冠军1244个，创超世界纪录161次。在刚刚结束的巴黎奥运会上，我国体育健儿勇夺40枚金牌、27枚银牌、24枚铜牌，金牌数创造了我国1984年参加夏季奥运会以来的境外参赛历史新高，跻身世界体育大国、奥运强国之列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8036349.d.html</link>
            <guid>3780811</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院：西方国家正讨论乌克兰能否使用援助武器打击俄领土的问题】美国国务院发言人马修•米勒表示，美国正在私人外交会谈中与伙伴国讨论乌克兰是否可以使用他国提供的远程武器打击俄罗斯领土深处。米勒强调，美国认为能否使用远程导弹是一个决定性因素。他说：“如（美国）国防部长所说，没有一种力量，能像魔法棒一样对冲突起决定作用，但有各种各样的资源，聚集在一起能帮助乌克兰。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2313473.d.html</link>
            <guid>3780810</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【互联网板块震荡走低 跨境通跌停】 互联网板块震荡走低，截至发稿，跨境通跌停，旗天科技跌超11%，佳云科技、中青宝、富春股份、凯淳股份等跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8035617.d.html</link>
            <guid>3780809</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行、保险股逆市走强】 银行、保险股逆市走强，天茂集团涨超3%，此前一度跌停，中国人寿、中国太保、邮储银行、中国银行、工商银行均涨超1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4811887.d.html</link>
            <guid>3780808</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东湛江：取消第一、第二次住房公积金贷款额度差别】 据湛江市住建局，我市五部门印发关于促进房地产市场平稳健康发展的若干措施的通知。其中，提高住房公积金贷款额度方面，住房公积金贷款额度单人从50万元提高到60万元，夫妻双方从80万元提高到90万元。此外，取消第一、第二次住房公积金贷款额度差别。第二次住房公积金贷款额度单人从40万元提高到60万元，夫妻双方从70万元提高到90万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4811586.d.html</link>
            <guid>3780806</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩爆炸寻呼机疑是台企产品？ 制造商回应】17日，黎巴嫩真主党成员所使用的寻呼机发生多起爆炸事件，造成至少11死、4000人受伤。台湾“联合报”报道，据传发生爆炸的寻呼机是由台湾地区制造商“金阿波罗”（Gold Apollo）所生产。台湾“联合报”致电这家位于台湾新北汐止区的“金阿波罗”公司，该公司仅回应已获悉此事，目前正在厘清相关消息。该公司还称：“都是台湾人，勿互相伤害和造谣，稍后会统一在官网发表声明回应”。 目前，该公司官网无法登陆。 （观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4811075.d.html</link>
            <guid>3780805</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乳业板块盘中持续下挫，麦趣尔跌超5%，欢乐家、皇氏集团均跌超4%，品渥食品、怡亚通、熊猫乳品、阳光乳业等均跌超3%。]]></title>
            <guid>3780803</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：我国体育产业总规模和增加值大幅跃升】国务院新闻办公室今天上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家体育总局相关负责人表示，党的十八大以来，我国体育产业总规模和增加值大幅跃升，增速均高于同期GDP的增速，占当年国民生产总值的比重持续上升。2012-2022年，体育产业增加值年均增速达15.4%，占当年国内生产总值的比重从0.60%提升至1.08%。2023年我国主要体育服务贸易进出口总额达到528.9亿元，比上年增长178%。目前，我国已基本形成以竞赛表演、健身休闲为引领，体育场馆服务、体育培训、体育制造、体育传媒等共同发展的体育产业体系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4809831.d.html</link>
            <guid>3780802</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江腾讯视频公司拟注销】天眼查App显示，近日，浙江腾讯视频有限公司新增一则简易注销公告，公告期为8月22日至9月10日。该公司成立于2022年2月，法定代表人、董事长为孙忠怀，注册资本8000万人民币，经营范围含摄像及视频制作服务、数字内容制作服务、文化娱乐经纪人服务、组织文化艺术交流活动等，由腾讯科技（上海）有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4809284.d.html</link>
            <guid>3780801</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份与BAF越南农业有限公司签订战略合作协议】 9月16日，牧原股份与BAF越南农业股份公司签订战略合作协议。牧原将为越南BAF公司提供猪场设计和建设、生物安全、环保等方面的解决方案和技术服务，并推进人工智能在养殖产业链中应用，提升生产效率，以确保生物安全和环境可持续性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptny9060783.d.html</link>
            <guid>3780800</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[芯片板块冲高回落，国芯科技、澜起科技、长电科技均跌超4%，沪硅产业、海光信息、思瑞浦集体下跌。]]></title>
            <guid>3780799</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis CEO称正采取措施以避免关闭工厂】 Stellantis首席执行官Carlos Tavares表示，公司已经采取措施，并正在努力避免如竞争对手大众汽车面临的工厂关闭风险。较早前大众汽车宣布历史上首次考虑关闭在德国的工厂，令市场估计有更多欧洲汽车制造商有类似的举措，以应对该地区工厂利用率低下、亚洲竞争对手日益增加的价格压力以及更加严峻的经济环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4807853.d.html</link>
            <guid>3780797</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游酒店概念股持续走低 国旅联合跌停】国旅联合跌停，云南旅游跌超5%，曲江文旅、三特索道、西安旅游、南京商旅、桂林旅游等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4807687.d.html</link>
            <guid>3780796</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年飞天茅台今日批发价为2500元/瓶】 今日酒价数据显示，9月18日，2024年飞天茅台(原)53度/500ml批发价为2500元/瓶，较昨日持平；2024年飞天(散)53度/500ml价格报2365元/瓶，较昨日下跌15元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4807576.d.html</link>
            <guid>3780794</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴粤澳深度合作区粤盛澳华投资公司成立 注册资本69亿元】 企查查APP显示，近日，广东横琴粤澳深度合作区粤盛澳华投资有限公司成立，法定代表人为陈思浩，注册资本为69亿元，经营范围包含：企业管理；以自有资金从事投资活动。企查查股权穿透显示，该公司由珠海华发集团有限公司、横琴粤澳开发投资有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4806797.d.html</link>
            <guid>3780792</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自称3年赚102万外卖小哥疑遭车祸抢救中】 据后浪视频：9月17日，网友发视频称，曾3年赚102万的外卖小哥出车祸受伤。据视频发布者称，外卖单王陈思车祸致腿部骨折，已进急诊抢救室。据此前相关报道，外卖小哥陈思三年无休，每天辗转在两个外卖平台，日均连续工作18小时，每月可挣3、4万元，如此拼搏也是为早日还清负债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4806385.d.html</link>
            <guid>3780791</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至8月份中欧班列开行13056列 发送货物139.9万标箱】从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年1至8月份，中欧班列累计开行13056列，发送货物139.9万标箱，同比分别增长12%、11%，其中8月份开行1653列，发送货物17.3万标箱。今年以来，中欧班列已连续6个月单月开行数量突破1600列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnu8028589.d.html</link>
            <guid>3780790</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆平高科：公司的转基因玉米种子价格具有竞争力 不会主动参与价格战】 近日，就“公司转基因玉米种子价格相较于常规种子上涨多少”的问题，隆平高科在机构调研中表示，公司的转基因玉米种子价格具有竞争力，主推新一代品种裕丰303与中科玉505在行业逆势情况下实现较好的增长。转基因种子的价格相较于传统种子价格会上涨，但公司不会主动参与价格战，不排除会根据产品表现力或性状更新换代时才会考虑调整价格结构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2307266.d.html</link>
            <guid>3780789</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[云游戏板块震荡下跌，大富科技跌超11%，中青宝跌超5%，新元科技、佳创视讯、天舟文化、国脉文化等跟跌。]]></title>
            <guid>3780788</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本和阿联酋将很快达成一致，开始就经济伙伴关系协议进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4805288.d.html</link>
            <guid>3780787</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ST板块单边下挫，*ST宁科、ST高鸿等近10股跌停，*ST佳寓、*ST银江跌超10%。]]></title>
            <guid>3780786</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sora概念持续下挫，超讯通信、安诺其均跌超7%，福石控股跌超5%，因赛集团、昆仑万维、万兴科技均跌超4%，当虹科技等跟跌。]]></title>
            <guid>3780785</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟薛高及林盛因服务合同纠纷被限消】天眼查法律诉讼信息显示，近日，钟薛高食品（上海）有限公司及其法定代表人林盛因未履行生效法律文书确定的给付义务，被上海市嘉定区人民法院限制高消费，涉及服务合同纠纷案件。案件流程信息显示，不久前，该公司已因此案被强制执行68.5万元。钟薛高食品（上海）有限公司成立于2018年3月，法定代表人为林盛，注册资本约12亿人民币，由Gloryseed HK Limited全资持股。天眼风险信息显示，该公司现存5条被执行人信息，被执行总金额超946万元，此外还存在多条限制消费令及股权冻结信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4803966.d.html</link>
            <guid>3780784</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月18日10时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptny9055694.d.html</link>
            <guid>3780783</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电力板块企稳走强，大连热电涨停，杭州热电涨近6%，中国核电、华能水电、长江电力等趋势股普涨。]]></title>
            <guid>3780782</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚最高元首易卜拉欣将访华】外交部发言人华春莹宣布：应国家主席习近平邀请，马来西亚最高元首易卜拉欣将于9月19日至22日对中国进行国事访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4802193.d.html</link>
            <guid>3780780</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁金服杭州公司更名蚂蚁智能科技】天眼查App显示，近日，原蚂蚁金服（杭州）网络技术有限公司发生工商变更，名称变更为蚂蚁智能（杭州）科技有限公司，同时，倪行军卸任法定代表人、执行董事，由何征宇接任法定代表人并担任董事。该公司成立于2013年10月，注册资本5000万人民币，经营范围含互联网信息服务，企业管理咨询，翻译服务，非居住房地产租赁，数据处理技术的技术开发、技术咨询、技术服务等。股东信息显示，该公司由支付宝（杭州）信息技术有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnw4801798.d.html</link>
            <guid>3780779</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港口航运板块异动上升，招商港口领涨，唐山港、中远海控、青岛港均涨超2%，中远海能、海通发展、招商轮船、上港集团等跟涨。]]></title>
            <guid>3780778</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能可帮助寻找暗物质】瑞士研究人员开发出一种人工智能算法，可从天文观测数据中分辨出与暗物质有关的信号，将其与容易混淆的其他信号区别开来。瑞士洛桑联邦理工学院科研人员开发的这一深度学习算法利用了“卷积神经网络”技术，这是一类强大的、为处理图像数据而设计的神经网络。用源自一个宇宙学模型的大量模拟数据训练该算法后，在理想条件下，该算法分析星系团图像时区分暗物质信号与其他信号的准确率达到80%。相关论文已发表在新一期英国《自然·天文学》杂志上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpptnx2303530.d.html</link>
            <guid>3780777</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白酒股再度下挫，贵州茅台跌超2%，总市值下逼1.6万亿关口；五粮液、酒鬼酒、舍得酒业等多股跌超1%。]]></title>
            <guid>3780775</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>