<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 04:24:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[浦项制铁2026年电池材料销售额目标为11万亿韩元（约79.88亿美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7806112.d.html</link>
            <guid>3693381</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度航空表示往返孟买的航班受到降雨影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7806004.d.html</link>
            <guid>3693380</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦KSE-100指数开盘基本持平报80,110.42点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7889981.d.html</link>
            <guid>3693379</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7.8公里的皮带廊 让宜春市有“锂”走遍天下】沿着江西宜春的一条山路通行，道路两侧边坡植被茂盛。要不是一条约7.8公里长，穿梭在山间用于运输矿产资源的皮带廊，很难注意到我们已经进入矿区。当地相关部门负责人告诉记者，锂电“采、选、冶”环保把控除了采，重点在冶的环节。锂冶炼剩余物处理一直制约着锂电行业发展，当地也进行了很多尝试。例如规范建设锂冶炼剩余物消纳场、执行“以消定采”、探索推进锂冶炼剩余物公路路基筑路材料应用等锂资源循环利用，基本实现贮存能力、处置能力与产废情况总体匹配。当地相关部门负责人告诉记者，锂电“采、选、冶”环保把控除了采，重点在冶的环节。锂冶炼剩余物处理一直制约着锂电行业发展，当地也进行了很多尝试。例如规范建设锂冶炼剩余物消纳场、执行“以消定采”、探索推进锂冶炼剩余物公路路基筑路材料应用等锂资源循环利用，基本实现贮存能力、处置能力与产废情况总体匹配。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4667006.d.html</link>
            <guid>3693378</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拥堵晚点受诟病，德国重要铁路线停运改造5个月】 由于铁路设施年久失修，德国铁路公司将从7月15日起关闭连接金融中心法兰克福和德国南部地区的一条铁路主干线，进行为期5个月的翻新升级，预计耗资13亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7889045.d.html</link>
            <guid>3693377</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国放宽企业上市规则，与欧美争夺大客户】 据央视新闻，英国金融行为监管局当地时间7月11日公布一系列放宽企业上市规则的措施，定于本月29日生效，旨在吸引更多大企业落户英国股市，力求在与欧盟、美国证券市场的竞争中稳住伦敦全球金融中心地位。金融行为监管局在声明中说：“这些新规是逾三十年来上市机制最大改革……旨在支持更多领域的企业在英国的证券交易所发行股票，为投资者提供更多机遇。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyac1028184.d.html</link>
            <guid>3693376</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普冉股份：全容量ETOX NOR Flash系列产品通过车规认证】 普冉股份消息，日前，2024年慕尼黑上海电子展谢幕。公司在展会现场获得了SGS颁发的AEC-Q100认证证书，标志着公司全容量ETOX NOR Flash系列产品通过了车规认证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7804994.d.html</link>
            <guid>3693375</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习酒取消直营产品反向红包】7月12日，记者从习酒经销商等多个渠道了解到，习酒已取消直营产品经销商及烟酒店瓶盖扫码反向红包，消费者扫码返现红包仍保留。在业内人士来看，习酒取消经销商和烟酒店的反向红包，对于经销商来说，不用考虑开箱、开瓶率和异地串货等问题，更有利于消化库存。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7887565.d.html</link>
            <guid>3693373</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:13:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑期邮轮游爆冷 多条航线价格大跳水跌至2000元以下】 据时代财经，7月以来，社交平台和各种邮轮社群里，充斥着低价甩舱的信息，“1999元捡漏邮轮海景房”“日韩邮轮白菜价”“尾单甩房亏本卖了”，爱达魔都号、东方邮轮梦想号、MSC地中海荣耀号等似乎都面临着客流不足的问题。与机票、酒店类似，邮轮的预订价格会因库存及销售策略而波动，一般临近发船时，价格会越高。但在今年暑期，却出现了越近发船期价格越低的现象。从目前各代理商发出的价格看，临近船期，不少邮轮航线尾单的基础房价格跌至2000元以下，部分甚至跌破四位数。有邮轮代理商称，以某国际邮轮旗下一条7月航线为例，其所在公司就亏了上百万。据业内人士透露，由于七八月份为传统的旺季，邮轮商及代理均上调了一定的销售价格。然而，市场需求并没有预期中火爆，不少游客对于上涨后的价格也不买单，导致暑期反而比淡季更差。而邮轮航次的迅速增加，又催化了供需的不平衡。此外，停滞近四年的邮轮行业体系构建与信心恢复均需要一定时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyac1026738.d.html</link>
            <guid>3693371</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦贸易委员会预计将于第三季度审议雪佛龙赫斯收购案】 石油生产商雪佛龙公司和赫斯公司当地时间7月11日在一份声明中称，预计美国联邦贸易委员会将在第三季度审查他们的合并提议。此前有消息称，美国联邦贸易委员会计划推迟就是否阻止雪佛龙公司以530亿美元收购赫斯公司一事作出决定，直到与埃克森美孚公司的仲裁案尘埃落定，或至少等到第四季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7886117.d.html</link>
            <guid>3693370</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年全国铁路发送旅客突破20亿人次 创历史同期新高】 记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年上半年，全国铁路累计发送旅客20.96亿人次，旅客周转量完成7779.52亿人公里，同比分别增长18.4%、14.1%，均创历史同期新高。目前，我国铁路旅客发送量和周转量等指标稳居世界首位。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4662543.d.html</link>
            <guid>3693368</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不少险资近期提升高股息资产配置比例！私募大佬对红利现分歧，相聚梁辉仍看好，睿郡王晓明称或降低红利仓位】7月12日，标普红利ETF（562060）冲高回落，截止午盘跌0.57%，成交额4406万元。值得注意的是，不少保险资管机构近期提升了高股息资产配置比例。但是部分私募对红利板块出现分歧。相聚资本总经理梁辉认为，今年以来，红利资产受到市场广泛关注。而在利率下行的大背景下，红利股的强势表现大概率会持续一段时间。睿郡资产创始合伙人、首席投资官王晓明在近期线上交流中表示，个股层面，防御性资产是短期选择，长期永远聚焦性价比。如果前期下跌较多的股票相比于我组合当中的股票，性价比已经凸显，我们会增加新的股票进来，降低红利组合的比重。]]></title>
            <guid>3693367</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓维信息新设子公司 含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，南京拓维云创科技有限责任公司成立，法定代表人为许磊，注册资本3000万元，经营范围包含：人工智能行业应用系统集成服务；人工智能应用软件开发；人工智能公共数据平台等。企查查股权穿透显示，该公司由拓维信息全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7884178.d.html</link>
            <guid>3693366</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国监管机构提议上调9-12月期间的电价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7802440.d.html</link>
            <guid>3693365</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家林草局调拨救灾物资 支援大兴安岭应对夏季雷击火】从国家林草局了解到，近日，国家林草局紧急调拨物资，支援大兴安岭林区应对夏季雷击火。大兴安岭林区近期遭遇连续高温、干旱天气，叠加雷暴活动频繁，雷击森林火情火灾多发频发，防控形势严峻复杂。近日，国家森防指办公室启动Ⅲ级响应，国家林草局启动物资调拨程序，向大兴安岭林业集团、内蒙古森工集团调拨阻燃服、帐篷睡袋、应急通信设备、灭火水枪、消防水泵、发电机、无人机等救灾物资6400余台（件、套），价值600余万元，全力支持大兴安岭林区做好夏季雷击森林火灾处置应对工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4659957.d.html</link>
            <guid>3693362</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近10年我国春季沙尘天气减至年均9.2次】今天（7月12日）是“国际防治沙尘暴日”。记者从“国际防治沙尘暴日”研讨会上了解到，近20年来，我国春季沙尘天气总体上呈现次数减少、强度减弱的趋势。由1981—2010年均值17次减少到近10年均值9.2次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4659895.d.html</link>
            <guid>3693361</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:03:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中华骨髓库非血缘造血干细胞捐献突破18000例】中国红十字会中华骨髓库消息，非血缘造血干细胞捐献量正式突破18000例。据介绍，中华骨髓库累计捐献18000例，其中包括向国（境）外31个国家和地区捐献383例。2024年1—6月捐献1197例，较2023年同期增长197例，单日最高捐献达32例，再攀新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyac1022546.d.html</link>
            <guid>3693355</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴民智通等在山东成立汽车科技公司】 企查查APP显示，近日，山东智迪汽车科技有限公司成立，法定代表人为戴海波，注册资本2000万元，经营范围包含：金属材料销售；智能车载设备制造；智能车载设备销售等。企查查股权穿透显示，该公司由兴民智通等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7799367.d.html</link>
            <guid>3693354</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西崇左：多孩家庭公积金最高贷款额提至65万元，购首套住房契税补贴100%】据崇左市住房和城乡建设局官网消息，近日，广西崇左市住房和城乡建设局发布崇左市进一步促进房地产市场平稳健康发展的若干措施。措施提到，多孩家庭购买自住住房办理住房公积金贷款，最高贷款额度在现有基础上再提升15万元，即首套最高贷款额度65万元，二套最高贷款额度55万元。在实施购房契税补贴方面，2024年7月1日至12月31日（以网签登记备案时间为准）在崇左市中心城区（含江州区）范围内购买新建商品房均可享受财政发放契税补贴，契税补贴按照先缴后补原则发放。首套住房按照购房所缴纳契税总额的100%给予补贴。改善性住房按照购房所缴纳契税总额的80%给予补贴。车位、商铺、公寓按照购房所缴纳契税总额的50%给予补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7879248.d.html</link>
            <guid>3693353</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼据悉正在研究放宽铝土矿出口禁令】据彭博消息，印尼能源和矿产资源部矿产和煤炭司司长称，印尼政府正在考虑放宽对水洗铝土矿的出口禁令，但配额有限，该部门研究将考虑该禁令对铝土矿开采地区的影响。印尼于2023年6月禁止出口铝土矿。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4656261.d.html</link>
            <guid>3693352</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：上半年累计完成重大项目投资1789.7亿元】深圳市发改委官网12日公布1—6月深圳重大项目进展情况。2024年深圳市共安排重大项目859个，总投资约3.6万亿元，其中，建设（新建、续建）项目703个，年度计划投资2985.7亿元，上半年累计完成投资1789.7亿元，投资进度率59.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7878620.d.html</link>
            <guid>3693351</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见伊朗确定国家利益委员会考察团】中共中央对外联络部部长刘建超11日在北京会见由伊朗确定国家利益委员会政治、国防和安全委员会主席内扎米普尔率领的确委会考察团。刘建超表示，中伊关系对双方都具有重要战略价值。近年来，在两国最高领导人的战略引领下，两国关系越走越近。中方愿同伊方共同落实好两国领导人重要共识，加强各层级沟通交流，深化共建“一带一路”框架下各领域合作，在涉及彼此核心利益问题上继续相互支持，推动中伊关系不断发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4655400.d.html</link>
            <guid>3693350</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十六届环境与发展论坛将于11月在江苏无锡召开】 中华环保联合会发布消息，由其主办的第十六届环境与发展论坛暨第十二届生态环境技术与装备博览会将于11月5日—7日在江苏省无锡市召开。今年论坛最大的亮点，将围绕生态环境政策的机遇、技术发展趋势与市场价值、节能环保投融资、发展节能环保产业新质生产力等热点问题，全方位地解读、展望、助力企业高质量发展。从宏观到中观再到微观，立足于国家战略、发展趋势，着眼于企业可持续发展，帮助企业解决实际问题，在推动企业绿色低碳发展的同时，协助地方政府引进生态环境领域的研究成果和技术、金融资源，促进生态环境科技成果产业化，为地方经济高质量发展插上绿色的翅膀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7878111.d.html</link>
            <guid>3693349</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：目前塑料管道行业需求仍较低迷 市场疲弱】 伟星新材在接待机构调研时表示，目前塑料管道行业的需求仍然比较低迷，市场疲弱。公司第二季度经营情况总体正常。目前公司渠道库存比较正常。近年来，行业竞争日趋加剧，小企业尤其是以工程为主的小企业，生存困难甚至逐步被淘汰，目前主要是品牌企业之间的竞争，行业集中度持续提升。国家房地产相关政策确实带来了一些积极的信号，但具体落实到业务层面仍需要一定时间，目前感受不明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4655178.d.html</link>
            <guid>3693348</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼勒沃托洛火山喷发 火山口半径3公里内禁止活动】据印尼火山地质研究机构消息，当地时间7月12日10时09分，印尼东努沙登加拉省勒沃托洛火山喷发，火山灰柱达700米。该机构要求附近居民和游客不要在距火山口半径3公里范围内活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7877552.d.html</link>
            <guid>3693347</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【侨银股份投资成立低碳科技新公司】 企查查APP显示，近日，广州侨源低碳科技有限公司成立，法定代表人为刘希云，注册资本300万元，经营范围包含：碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；森林固碳服务；城市绿化管理；数字文化创意软件开发等。企查查股权穿透显示，该公司由侨银股份全资子公司广东侨银碳资源经营管理有限公司、创源低碳科技（广州）有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4654015.d.html</link>
            <guid>3693346</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚酒店价格暴跌？多方回应】 7月12日，“三亚酒店价格暴跌”有关内容冲上微博热搜引起关注。有媒体从三亚当地部分酒店和旅游业者了解到，去年旅游市场快速恢复，三亚这类热门旅游目的地异常火爆，导致去年当地的酒店房价到达了一个高点，相比之下，今年7月同期价格有所回落，或许有部分酒店价格的落差会比较大，但不至于到全行业“暴跌”的程度。此外，业内人士认为，今年出境游恢复非常快，很多游客分流到海外旅游市场，因此三亚也失去了一部分客源，导致当地的酒店入住率和房价同比有所下滑。三亚市旅游发展局相关人员表示，7月酒店价格有所回落是因为去年同期价格特别高，因此这也属于正常现象。目前旅游市场处于相对平稳的状态，并没有所谓的“暴跌”那么夸张。（中国经济网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyac1017300.d.html</link>
            <guid>3693343</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆忠县37座水库超汛限 当地科学调度泄洪保安全】从昨天（11日）凌晨开始，重庆忠县出现强降雨。受此影响，忠县多条河流水位上涨，有37座水库超汛限水位，当地正在紧急泄洪保安全。当地水利部门已成立工作组，分赴各水库24小时值守，密切关注水位变化，科学调度，保证水库平稳运行，并协同各乡镇做好下游群众转移安置工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4649984.d.html</link>
            <guid>3693342</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月12日午间涨停分析】沪指窄幅震荡跌0.21%，地产、光伏概念股逆势活跃。星网宇达、锦江在线4连板，大众交通、智慧农业3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7871472.d.html</link>
            <guid>3693337</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团：近两周全国文旅消费规模环比增幅超过20%】暑期来临，文旅市场消费进入高峰期。美团数据显示，近两周，全国文旅消费规模环比增幅超过20%，北京、上海、成都、西安、广州、重庆、深圳、杭州、长沙、武汉为TOP10目的地。近两周，全国三线以下城市及县域地区文旅消费规模高速增长，嵊泗、安吉、桐庐、延吉等热门目的地的环比增幅超过60%。在大众点评笔记频道，“小城游”相关笔记攻略数增幅超过110%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7871247.d.html</link>
            <guid>3693336</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部防汛抗旱司司长徐宪彪：4月以来我国高峰期气象干旱面积一度达到55万平方公里】国家防总办公室副主任、应急管理部防汛抗旱司司长徐宪彪在应急管理部例行新闻发布会上表示，前期受高温和降雨减少的影响，华北、黄淮出现了阶段性旱情，总体有以下几个特点：一是气象干旱持续时间比较长、程度也比较深。主要是4月以来，降水量持续偏少，又叠加6月份高温干旱，那么土壤失墒就比较快，高峰期气象干旱面积一度达到55万平方公里，这个面积还是比较大的。二是农业旱情发展比较快、面积也比较多。那么高峰期农田缺墒达到了9300万亩，常年只有4000多万亩，也就是多了5000多万亩。三是旱灾总体损失较轻，比较少。（中国网）]]></title>
            <guid>3693335</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【航行警告！黄海南部实弹射击训练】据中国海事局网站消息，连云港海事局发布航行警告，7月12日至13日，每天6时至23时，黄海南部部分海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4646152.d.html</link>
            <guid>3693332</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇点汽车安徽公司经营异常】天眼查App显示，近日，安徽奇点智能新能源汽车有限公司因未依照规定的期限公示年度报告，被铜陵市市场监督管理局列入经营异常名录。安徽奇点智能新能源汽车有限公司成立于2016年10月，法定代表人为徐军，注册资本13.5亿人民币，由智车优行科技（上海）有限公司、匠仁汽车科技（北京）有限公司分别持股99%、1%。天眼风险信息显示，该公司目前存在多]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7866752.d.html</link>
            <guid>3693330</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委与所罗门群岛有关部门签署两份合作文件】 据国家发改委网站，7月11日，在中所两国总理共同见证下，国家发展改革委主任郑栅洁与所罗门群岛有关部门签署共建"一带一路"、加强经济发展领域交流两份合作文件。双方签署《中华人民共和国政府与所罗门群岛政府关于共建"一带一路"倡议与2016-2035所罗门群岛国家发展战略对接的合作规划》，以共建"一带一路"合作为引领，统筹推进双方各领域务实合作。双方签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会与所罗门群岛国家计划和发展协调部关于经济发展领域交流合作的谅解备忘录》，加强发展规划经验交流，在发展经济和促进民生方面互帮互助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4643789.d.html</link>
            <guid>3693329</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   【通威股份成立智慧能源公司 注册资本5000万元】企查查APP显示，近日，通威智慧能源（四川）有限公司成立，注册资本5000万元，经营范围包含：供电业务；发电业务、输电业务、供（配）电业务；电子元器件与机电组件设备销售；节能管理服务；储能技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由通威股份全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4643513.d.html</link>
            <guid>3693328</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩美签署《朝鲜半岛核遏制核作战方针》】 据央视新闻，当地时间7月11日，韩国国防部国防政策室室长赵玱来和美国国防部负责太空政策的代理助理部长维平·纳兰在华盛顿签署了韩美《朝鲜半岛核遏制核作战方针》。韩国国防部方面称，该方针为韩美同盟维持有效的核遏制政策和态势明确了原则和程序。朝方目前对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4640145.d.html</link>
            <guid>3693324</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称宁德时代拟筹集15亿美元的基金，构建全球供应链】据报道，宁德时代已与海外主权财富基金和超级富豪的私人办公室举行谈判，拟筹集一只15亿美元的基金，以构建其全球供应链。两名知情人士表示，该离岸基金将使宁德时代能够为帮助其在欧洲和其他国外市场扩大生产所需的公司生态系统提供资金。上述人士表示，这家电池制造商计划与全球投资者一起出资约15%。他们表示，该基金将主要瞄准能够在欧洲为宁德时代供货的公司。据悉，这只15亿美元的基金将由总部位于香港的Lochpine Capital管理。此外，知情人士称，宁德时代已与梅赛德斯-奔驰及其他汽车制造商背后的家族接洽，希望投资该基金。（金十数据）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4639613.d.html</link>
            <guid>3693322</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车副总裁王辉：数智新汽车将在今年或明年迎来非常大的机遇】在今日举办的2024中国汽车论坛上，重庆长安汽车股份有限公司副总裁王辉表示，新能源只是一个序章，数智新汽车才是真正的未来，并会在今年或明年迎来非常大的机遇。车路云协同发展是未来的发展趋势，车路云一体化的技术路线与单车智能技术路线并不矛盾。当前车路云方案在技术产品、商业模式上尚未找到最优解，在相当长时间内可能很难完善，无法覆盖各个地区满足各种场景，聪明的车是当下最好的一个解决方案。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4639154.d.html</link>
            <guid>3693321</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆万州19条道路出现坍方 受阻道路已抢通3处】受连日强降雨影响，截至今天（12日）上午，重庆万州区共有19条国省县道发生不同程度的坍方险情。当地相关部门组织应急队伍赶赴各现场，调集机械设备抓紧抢修。目前，受阻道路已抢通3处，有9处正在加紧作业中，另外的7处，因降雨仍在持续和路基边坡不稳定等因素，不具备抢通条件，现场已临时封闭，禁止所有车辆通行。下一步将根据天气及现场情况，及时开展抢险工作。记者从万州区公路事务中心了解到，道路塌方未造成人员伤亡和车辆受损的情况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7861557.d.html</link>
            <guid>3693319</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20家公司获基金调研 华利集团最受关注】7月11日有26家公司被机构调研，按调研机构类型看，基金参与20家公司的调研活动，其中，5家以上基金扎堆调研公司共5家。华利集团最受关注，参与调研的基金达11家；报喜鸟、方正科技分别获10家、9家基金调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyac1005898.d.html</link>
            <guid>3693318</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[煤炭、电力等红利方向震荡走低，新集能源跌超6%，恒源煤电、晋控煤业、淮北矿业、山西焦煤、华电国际、中国核电等跟跌。]]></title>
            <guid>3693317</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【890亿元 上海拟设立三只产业先导母基金】近日，国泰君安、海通证券分别披露公告，宣布拟通过旗下全资子公司布局上海三大先导产业母基金。据悉，上海三大先导产业母基金为有限合伙企业，分别对应集成电路、生物医药和人工智能三大重点方向，总规模约890亿元，上海国投先导私募基金管理有限公司作为基金管理人。具体为：上海国投先导集成电路私募投资基金合伙企业（有限合伙）（暂定名，以下简称“集成电路母基金”），规模为450.01亿元，基金将重点投向包括但不限于集成电路设计、制造和封测、装备材料和零部件等集成电路相关领域。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7860699.d.html</link>
            <guid>3693316</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中粮集团副总经理党组成员调整】根据中央组织部任职决定，朱来宾任中粮集团有限公司副总经理、党组成员。（中粮集团网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7860497.d.html</link>
            <guid>3693315</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周诚君已出任人民银行江苏省分行党委书记、行长】 中国人民银行江苏省分行“机构领导”一栏显示，周诚君已出任人民银行江苏省分行党委书记、行长，国家外汇管理局江苏省分局局长。此前，人民银行江苏分行党委书记、行长一职由1963年10月出生的郭新明担任。据了解，周诚君现年49岁，2005年7月加入中国人民银行工作，曾任人民银行办公厅副主任、货币政策二司副司长、研究局副局长、宏观审慎管理局巡视员、人民银行金融研究所所长等职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4636374.d.html</link>
            <guid>3693314</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因违反美国《清洁空气法》，马拉松石油将支付6450万美元民事罚金】 当地时间7月11日，美国国家环境保护局和司法部宣布与马拉松石油公司达成和解，解决该公司在北达科他州油气生产运营中违反《清洁空气法》的问题。该和解协议要求马拉松公司支付6450万美元的民事罚款，这是迄今为止针对固定污染源违反《清洁空气法》的最大一笔罚款。根据和解协议，马拉松公司将采取广泛的合规措施，大幅减少全州200多处设施的有害气体排放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzx7857787.d.html</link>
            <guid>3693312</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中控技术等成立智能科技合伙企业】 企查查APP显示，近日，黔西普莱美特智能科技合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为浙江中控园区智能管家科技有限公司，出资额30万元，经营范围包含：技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广；企业管理。企查查股权穿透显示，该公司由周立波、中控技术全资子公司浙江中控园区智能管家科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvyae7778958.d.html</link>
            <guid>3693310</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:17:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港口航运板块表现低迷 中远海控跌超5%】 港口航运板块表现低迷，中远海控跌超5%，招商轮船、招商南油、中远海能、海通发展等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvxzz4634322.d.html</link>
            <guid>3693309</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信息技术发展司组织召开制造业数字化转型推进工作会】2024年7月11日，工业和信息化部信息技术发展司在江西省南昌市召开制造业数字化转型推进工作会。会议介绍了以图谱化、场景化推动制造业数字化转型的总体工作考虑，并就两化融合公共服务平台、钢铁产业链“一图四清单”工作开展情况，以及标准助力制造业数字化转型发展建设情况进行了报告，江西、河北地方工信主管部门，以及蓝卓数字科技、江西国泰等“双跨”平台企业围绕地方数字化转型工作经验和工业互联网平台应用推广成效等方面交流了经验做法。下一步，信息技术发展司将深入贯彻实施《制造业数字化转型行动方案》，结合制造业企业多样性特点，分行业分领域以“一图谱四清单”精准推进数字化转型，抢抓数字化发展机遇，推动制造业数字化转型迈上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuc4764147.d.html</link>
            <guid>3693308</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【编造“广茂线57139列车倾覆初步调查报告” 一人受到行政处罚】经公安调查取证查实，2024年6月23日，陈某某在网上发布“广州铁路局安监部2024年6月5日广茂线57139列车倾覆初步调查报告”的谣言信息，并在不同QQ群转发和多个互联网社交平台传播，给铁路造成负面影响。目前，陈某某被依法处理，受到行政罚款处罚。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1131644.d.html</link>
            <guid>3693307</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚迈科技投资成立新公司 含AI软件开发业务】 企查查APP显示，近日，诚迈数科（陕西）技术有限公司成立，法定代表人为谢良辉，注册资本200万元，经营范围包含：人工智能应用软件开发；工程和技术研究和试验发展；物联网技术服务；工业互联网数据服务等。企查查股权穿透显示，该公司由诚迈科技全资子公司诚迈数科（南京）技术有限公司、陕西天诚软件有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvttz7985821.d.html</link>
            <guid>3693306</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月原油进口4645.3万吨，5月4696.7万吨。1-6月原油进口27548.4万吨。]]></title>
            <guid>3693305</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南信阳升级发布暴雨橙色预警 商城县提升为三级应急响应】河南省信阳市气象台7月12日9时50分升级发布暴雨橙色预警：目前信阳市平桥区平昌关镇及周边降水量已达45毫米以上，预计未来3小时内，平桥区（查山乡、胡店乡、肖店乡、平昌镇、龙井乡、高梁店乡、明港镇、长台关乡、城阳城遗址保护区），浉河区（吴家店镇、游河乡）降水量将达50毫米以上且降雨持续，发生中小河流洪水和山洪地质灾害的气象风险大，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1130436.d.html</link>
            <guid>3693304</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月铁矿砂及其精矿进口9761.3万吨，5月10203.3万吨。中国1-6月铁矿砂及其精矿进口量61117.7万吨。]]></title>
            <guid>3693303</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月手机出口6368.3万台，5月6146.3万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvttz7985253.d.html</link>
            <guid>3693302</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月钢材出口874.5万吨，5月963.1万吨。1-6月钢材出口5340万吨。]]></title>
            <guid>3693301</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月大豆进口1111.4 万吨，5月1022.2万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuh7906805.d.html</link>
            <guid>3693300</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国6月稀土出口4828.7吨，5月6217吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuc4762189.d.html</link>
            <guid>3693299</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：中国1-6月成品油出口3009.4万吨。6月成品油出口536.7万吨，5月535.2万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1129389.d.html</link>
            <guid>3693297</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国6月出口总额 21871.3亿元，前值21470.6亿元。6月进口总额 14834.1亿元，前值15606.7亿元。]]></title>
            <guid>3693296</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国6月出口年率 10.7%，前值11.20%。中国6月进口年率 -0.6%，前值5.20%。]]></title>
            <guid>3693295</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国6月以美元计算进口年率 -2.3%，预期2.50%，前值1.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvttz7983765.d.html</link>
            <guid>3693293</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国6月以美元计算出口年率 8.6%，预期8.00%，前值7.60%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuh7905442.d.html</link>
            <guid>3693292</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由镭任中航国际董事长】7月11日，中航国际召开干部会议，宣布集团公司党组关于中航国际主要领导调整的决定：由镭任中航国际董事长、党委书记，不再担任中航国际总经理职务；赖伟宣不再担任中航国际董事长、党委书记职务，退休。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1128400.d.html</link>
            <guid>3693291</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水晶光电：实控人叶仙玉被立案调查不会对公司经营产生任何影响】7月12日早间，记者以投资者身份致电水晶光电，公司相关负责人表示，水晶光电的管理层和股东是分开的，实际控制人叶仙玉被立案调查不会对公司经营产生任何影响。“叶仙玉具体是什么原因被立案调查，我们确实不知道，可以肯定是个人原因。”上述负责人说：“行业需求复苏加上公司产品批量出货，以及今年以来公司持续降本增效，推动上半年业绩增长。”截至发稿，水晶光电股价报19.11/股，跌逾7%。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuc4760671.d.html</link>
            <guid>3693290</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏、储能板块持续走高 时创能源20CM涨停】光伏、储能板块持续走高，逆变器方向领涨，时创能源20CM涨停，锦浪科技、固德威、禾迈股份均涨超10%，德业股份逼近涨停并续创年内新高，昱能科技、阳光电源、上能电气等涨超6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuc4760348.d.html</link>
            <guid>3693289</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:08:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度气象部门：孟买可能在接下来的3-4小时内出现强降雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1127509.d.html</link>
            <guid>3693288</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：上半年，中国进口机电产品3.25万亿元，增长10.1%。其中，集成电路2588.9亿个，增加14.1%，价值1.27万亿元，增长14.4%；汽车33.2万辆，减少4.1%，价值1323.5亿元，下降11.8%。]]></title>
            <guid>3693286</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：上半年民营企业、外资企业、国有企业进出口均增长】 据海关总署，上半年，民营企业进出口11.64万亿元，增长11.2%，占我外贸总值的55%，比去年同期提升2.5个百分点。其中，出口7.87万亿元，增长10.7%，占我出口总值的64.9%；进口3.77万亿元，增长12.3%，占我进口总值的41.8%。同期，外商投资企业进出口6.17万亿元，增长0.2%，占我外贸总值的29.1%。其中，出口3.31万亿元，下降0.1%；进口2.86万亿元，增长0.5%。国有企业进出口3.31万亿元，增长1.2%，占我外贸总值的15.6%。其中，出口9312.8亿元，增长1.9%；进口2.37万亿元，增长1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuc4757587.d.html</link>
            <guid>3693285</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：上半年铁矿砂、煤、天然气等主要大宗商品进口量增加】 据海关总署，上半年，我国进口铁矿砂6.11亿吨，增加6.2%，进口均价（下同）每吨841.8元，上涨7%；原油2.75亿吨，减少2.3%，每吨4316.3元，上涨7.9%；煤2.5亿吨，增加12.5%，每吨716.3元，下跌17%；天然气6465.2万吨，增加14.3%，每吨3488.5元，下跌10.5%；大豆4848.1万吨，减少2.2%，每吨3691.4元，下跌15.8%；成品油2507.6万吨，增加9.9%，每吨4330.6元，上涨7.9%。此外，进口初级形状的塑料1420.2万吨，增加0.1%，每吨1.08万元，下跌1%；未锻轧铜及铜材276.3万吨，增加6.8%，每吨6.59万元，上涨8.6%。同期，进口机电产品3.25万亿元，增长10.1%。其中，集成电路2588.9亿个，增加14.1%，价值1.27万亿元，增长14.4%；汽车33.2万辆，减少4.1%，价值1323.5亿元，下降11.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvtuf1125109.d.html</link>
            <guid>3693283</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署：上半年，我国对共建“一带一路”国家合计进出口10.03万亿元，增长7.2%。其中，出口5.62万亿元，增长8.4%；进口4.41万亿元，增长5.8%。]]></title>
            <guid>3693282</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：上半年我国一般贸易进出口13.76万亿元，增长5.2%，占我外贸总值的65%】据海关统计，上半年，我国一般贸易进出口13.76万亿元，增长5.2%，占我外贸总值的65%。其中，出口8.01万亿元，增长8.5%；进口5.75万亿元，增长1%。同期，加工贸易进出口3.66万亿元，增长2.1%，占17.3%。其中，出口2.32万亿元，下降1.3%；进口1.34万亿元，增长8.5%。此外，我国以保税物流方式进出口2.96万亿元，增长16.6%。其中，出口1.12万亿元，增长13.2%；进口1.84万亿元，增长18.9%。]]></title>
            <guid>3693281</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：上半年，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值为3.36万亿元，增长10.5%】 据海关总署，上半年，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值为3.36万亿元，增长10.5%，占我外贸总值的15.9%。其中，对东盟出口2.03万亿元，增长14.2%；自东盟进口1.33万亿元，增长5.2%；对东盟贸易顺差6994.9亿元，扩大36.5%。欧盟为我第二大贸易伙伴，我与欧盟贸易总值为2.72万亿元，下降0.7%，占12.8%。其中，对欧盟出口1.78万亿元，增长0.5%；自欧盟进口9388.7亿元，下降2.9%；对欧盟贸易顺差8376.7亿元，扩大4.6%。美国为我第三大贸易伙伴，我与美国贸易总值为2.29万亿元，增长2.9%，占10.8%。其中，对美国出口1.71万亿元，增长4.7%；自美国进口5779.7亿元，下降2%；对美贸易顺差1.14万亿元，扩大8.4%。韩国为我第四大贸易伙伴，我与韩国贸易总值为1.13万亿元，增长7.6%，占5.3%。其中，对韩国出口5169.5亿元，下降0.6%；自韩国进口6090.2亿元，增长15.7%；对韩贸易逆差920.7亿元，扩大14.3倍。同期，我国对共建“一带一路”国家合计进出口10.03万亿元，增长7.2%。其中，出口5.62万亿元，增长8.4%；进口4.41万亿元，增长5.8%。]]></title>
            <guid>3693280</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大北农：下半年预计出栏320万头左右 猪苗成本对比年初而言进步很大】大北农近日接受机构调研时表示，公司预计2024年出栏量600万头左右，上半年已出栏280多万头，基于目前的猪苗投入，下半年出栏320万头左右。整体来看，目前生猪养殖成本的下降是全方位的，尤其是品种的改善都比较明显，猪苗成本对比年初而言进步很大，6月自产猪苗成本约330元/头，当前约320元/头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-12/detail-inccvttz7978645.d.html</link>
            <guid>3693278</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>