<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 03:20:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：加快推进集装箱铁水联运发展】国务院新闻办公室12月26日上午就加快建设全国统一大市场工作进展情况举行国务院政策例行吹风会。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任刘鹏飞在吹风会上表示，下一步，交通运输部将继续加强对多式联运工作的调度督导，组织试点实施单位做好综合运输服务“一票制、一单制、一箱制”各项任务落实，加快推进集装箱铁水联运发展，推动大宗散货绿色疏运比例不断提升。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihhe9506854.d.html</link>
            <guid>3425417</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来在滁州成立光启汽车零部件公司，注册资本5亿元】天眼查App显示，12月21日，滁州光启汽车零部件有限公司成立，注册资本5亿人民币，法定代表人、执行董事兼总经理为蔚来汽车联合创始人秦力洪，经营范围含汽车零部件及配件制造、汽车零配件批发、机械设备销售、金属结构制造、货物进出口等。该公司由蔚来汽车科技（安徽）有限公司全资持股。今年2月，蔚来被曝第四整车工厂确定落户安徽滁州，将用于投产蔚来第三品牌，内部代号为“萤火虫”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihhh6283453.d.html</link>
            <guid>3425415</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：共有4760辆救援卡车从拉法过境点进入加沙】据巴勒斯坦红新月会当地时间12月25日晚表示，在10月21日至12月22日期间，共有4760辆运载人道主义援助物资的卡车从拉法过境点进入加沙地带。巴勒斯坦红新月会在声明中表示，从埃及红新月会收到的援助卡车内装有食物、水、救援物资、医疗用品和药品。根据巴勒斯坦红新月会的统计，在此期间，共有约为379万升燃料和1298.5吨家用燃气进入加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz9884154.d.html</link>
            <guid>3425414</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯盛新材：公司前期储备了PEEK的小试工艺】凯盛新材12月26日在互动平台表示，目前公司氯化亚砜产业链跟现有的PEEK的生产技术关联度较小，公司前期储备了PEEK的小试工艺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz2101878.d.html</link>
            <guid>3425411</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京泉华：与特斯拉公司目前尚处于商务洽谈中，未来有信心与客户达成合作】京泉华12月26日在互动平台表示，公司与特斯拉公司目前尚处于商务洽谈中，未来有信心与客户达成合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz2100957.d.html</link>
            <guid>3425408</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加快推动《社会信用建设法》《公平竞争审查条例》出台】国家发展改革委副主任李春临在会上表示，把有利于全国统一大市场建设的各项制度规则立起来。研究制定全国统一大市场建设标准指引，加快推动《社会信用建设法》《公平竞争审查条例》出台，优化标准供给结构、强化政府制定标准管理，进一步完善统一的市场基础制度规则。简而言之一句话，就是明确规矩讲清楚什么事情能干、什么事情不能干。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz2100272.d.html</link>
            <guid>3425407</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧亚经济联盟国家领导人签署经济发展宣言】当地时间25日，欧亚经济联盟的最高权力机构欧亚经济委员会最高理事会在圣彼得堡举行会议。各方讨论了过去几年欧亚经济联盟的合作成果和未来合作前景，并签署经济发展宣言等多份文件，为进一步深化合作指明方向。俄罗斯总统普京在会上表示，欧亚经济联盟成立近十年来，成员国之间的贸易额几乎翻番，各国国内生产总值总量从1.6万亿美元增至2.5万亿美元。]]></title>
            <guid>3425405</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【VR/AR、MR概念局部异动 伟时电子涨停】VR/AR、MR概念局部异动，伟时电子、道明光学涨停，此前亚世光电5连板，电声股份涨超10%，佳禾智能、双象股份、奥拓电子等跟涨。消息面上，天风国际分析师郭明錤表示，2024年VisionPro出货预估约50万部。目前VisionPro已量产，预计在2024年1月首周开始大量出货。根据目前的大量出货时程，Apple最有可能将在1月底或2月初发售VisionPro。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz9879565.d.html</link>
            <guid>3425404</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：鼓励京津冀、长三角等率先开展区域市场一体化建设】国家发展改革委副主任李春临在发布会上表示，加大先行先试探索力度。结合区域重大战略、区域协调发展战略实施，鼓励京津冀、长三角等率先开展区域市场一体化建设，在健全市场制度规则、完善市场基础设施、共享物流发展成果、强化跨区域市场监管协作等方面积极探索创新，为全国提供可复制推广的经验，也就是在建设全国统一大市场的过程中，既要拆篱笆，还要换泥土，好的经验、好的做法，争取在这些地方先行先试成功后在全国推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz2098056.d.html</link>
            <guid>3425400</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美军26日向伊拉克境内3处设施进行了精准打击，这3处设施被认为是伊朗支持的武装组织“真主党旅”所在地。 （新华社）]]></title>
            <guid>3425399</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：加强数据交易流通、开放共享、安全认证、工业数据资产登记等制度规范研究制定】12月26日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍加快建设全国统一大市场工作进展情况。工业和信息化部产业政策与法规司司长黎烈军在会上表示，下一步，工信部将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步加大工作力度，加强产品主数据标准服务平台建设，持续开展大数据产业发展示范，支持各类经营主体探索数据利用模式，加强数据交易流通、开放共享、安全认证、工业数据资产登记等制度规范的研究制定，加快培育数据要素市场，扎实推进数据高效流通，赋能产业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz9877913.d.html</link>
            <guid>3425398</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江明水县棚改危楼今日启动拆除】黑龙江省绥化市明水县棚改小区和谐家园危楼拆除工作今日正式启动。记者独家获悉，今天拆除的是危楼周边的平房、车库和围挡，预计2024年1月16日之前，共计20天左右可将危楼全部拆除完毕。据明水县相关负责人介绍，危楼拆除前，当地相关部门做了大量准备工作，拆除工作经过了专家论证，当地也聘请法务团并公开招标专业的拆除公司，确保危楼拆除工作依法有序进行。11月底，中国之声独家报道了明水县棚改小区和谐家园建成9年即成危楼，几百户群众有家不能回，危楼拆除新楼重建尚无时间表。报道播出后，当地回应称危楼今年年底拆除，新楼重建明年完成并实现回迁。]]></title>
            <guid>3425397</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军：3年来开了超过150辆车，造车还得爱车、懂车】雷军12月26日发文为12月28日的小米汽车技术发布会预热。他写道，“造车还得爱车、懂车，如果不懂，就不可能做出一辆好车。同时，我给自己定了一个目标，一定要开满100辆车，认真学习每一辆车的优点、学习它们的出色的长板。这个目标我不折不扣地完成了，这些天来，我已经开了超过150辆车。”他还提到保时捷和特斯拉。“汽车的前一百年，作为出行载具，保时捷就是其中典范；新世纪以来，特斯拉率先开智能电动先河，让汽车成为了‘可移动的计算终端’；而当下，汽车工业全新使命，就是打造‘移动智能空间’。这就是小米造车的出发点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzihfz2096596.d.html</link>
            <guid>3425396</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从年增80万到锐减36万，“考研热”降温了吗？】在刚刚过去的周末，2024年全国硕士研究生招生考试初试开考。教育部此前发布消息称，2024年全国硕士研究生考试报名人数为438万，较上一年减少36万人。这也是全国硕士研究生考试报名人数自2015年来首次下降。实际上，2023年研究生考试报名人数就已经出现了增长乏力的现象。2023年仅比上年增长17万人，增长率仅有3.7%，和2022年净增长80万，增长21%相比，已经显著下滑。持续火爆的“考研热”为何突然踩下了“刹车”？有专家认为，相比过去几年曾经出现的爆发式增长，这次“降温”显然是一次正常的回调，不必大惊小怪。考研人数下降的原因是复杂的，多重因素对“考研热”产生了分流、分心以及理智的降温影响：研究生就业未必有优势；研究生招生结构调整，部分高校专硕、学硕比例的调整，客观上增加了一部分学生的读研经济成本；研究生质量控制越来越严格；考公考编出国留学等分流了考研人群。考研报名人数连涨8年后首降，反映出社会对研究生学历的认知越来越回归理性。长远看来，控制和缩减研究生的招生规模，让少数更合适的人真正投身高水准的科研工作，对社会发展、资源分配都是利好之举。（首都教育）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0006924.d.html</link>
            <guid>3425395</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东南亚科技ETF（513730）涨幅扩大至超3%，继续刷新上市新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0006863.d.html</link>
            <guid>3425394</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：部分省份财政体制改革实施方案已印发实施】国家发展改革委副主任李春临表示，财税体制方面，部分省份财政体制改革实施方案已印发实施，推动建立健全权责配置更为合理的省以下财政体制。统计制度方面，深化产业活动单位视同法人统计改革，推动汽车、石油、百货零售等领域外地分支机构在地统计。优化产业布局方面，举办2023中国产业转移发展对接活动，实施先进制造业集群发展专项行动。区域一体化方面，京津冀、成渝等地区出台区域市场一体化建设实施方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2226019.d.html</link>
            <guid>3425393</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星重工获3108亿韩元氨运输船订单】三星重工12月26日表示，已接到一份价值3108亿韩元（2.4亿美元）的订单，将为一家船运公司建造两艘超大型氨运输船，订单将在2027年6月前交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0005698.d.html</link>
            <guid>3425392</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海省震区中小学全面复学复课】记者12月25日从青海省教育厅了解到，截至12月25日，青海省海东市民和回族土族自治县、化隆回族自治县、循化撒拉族自治县三县中小学已全面复学复课，其中线下复课中小学355所，涉及学生11.86万名；线上复课中小学16所，涉及学生7700名。（新华社）]]></title>
            <guid>3425391</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：已将《公平竞争审查条例（草案）》报送司法部进行法制审查】市场监管总局竞争政策协调司负责人赵春雷表示，目前，市场监管总局已将《公平竞争审查条例（草案）》报送司法部进行法制审查。下一步，我们将积极配合有关部门广泛听取有关方面的意见建议，进一步完善制度内容，并推动加快立法进程，争取让条例尽快出台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0005095.d.html</link>
            <guid>3425390</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国部分地方大学面临招生困境，研究称20年后大学数量或减半】环球时报援引韩国《东亚日报》25日报道称，江原观光大学因生源不足长期处于亏损状态，最终在今年发布正式通知，2024年不再招收学生，此前，由于新生入学人数持续下降和持续的财政赤字，江原观光大学曾关闭了多个院系。少子化问题加重、首都和地方教育差距拉大让韩国地方大学面临困境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0004352.d.html</link>
            <guid>3425387</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙龙高铁龙武段、成自宜高铁等多条高铁新线今日开通运营】12月26日，龙龙高铁龙武段、成自宜高铁、汕汕高铁等多条高铁新线开通运营。另外，在始建于1916年的棠溪站基础上进行升级扩建而成的广州白云站也于当日投入运营。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2223606.d.html</link>
            <guid>3425386</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：研究完善市场准入制度的顶层设计】如何加快完善市场准入制度？国家发展改革委副主任李春临表示，下一步，国家发展改革委将重点在四个方面开展工作。一是完善市场准入制度体系。研究完善市场准入制度的顶层设计，推动构建开放透明、规范有序、平等竞争、权责清晰、监管有力的市场准入制度新体系。二是持续推进新业态新领域准入放宽。做好已出台的海南、深圳等放宽市场准入特别措施评估、推广工作。在横琴粤澳深度合作区、浦东新区、广州南沙等地，开展放宽市场准入试点，重点推动新业态新领域准入环境持续优化。三是持续开展违背市场准入负面清单案例归集通报。扎实做好案例排查归集，大力推动督办整改，切实解决经营主体准入难题。案例的收集、整理、通报、整改，这是一项要长期坚持下去的工作。四是推动实现市场准入效能评估全覆盖。全面实现市场准入效能评估全国全覆盖，持续完善评估指标体系建设，深化效能评估结果运用，着力提升准入效能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0003833.d.html</link>
            <guid>3425385</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲电信标准化协会发布F5G-A代际标准 定义未来固定网络六大特征】日前，ETSI（欧洲电信标准化协会）正式发布《F5G Advanced代际标准》（F5G-A即此前产业倡议的F5.5G），正式定义F5G-A代际标准，探讨从F5G到F5G-A的演进路径，定义F5G-A具备增强固定宽带、全光联接、可保障品质的体验、实时韧性联接、光感知与可视化、绿色敏捷全光网六大特征，而新兴应用驱动，如数字孪生、元宇宙、垂直行业、应用数字化/云化等；以及网络基础设施演进驱动，如更大带宽和更好体验需求、网络运营数字化和自动化、计算与网络融合，无处不在的光纤网络覆盖、绿色网络等是F5G向F5G-A演进的两大主要驱动力。此前，华为提出的5.5G，包括5.5G、F5.5G、Net5.5G等全面演进升级的端到端解决方案，能带来10倍的网络性能提升。]]></title>
            <guid>3425384</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:41:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄直投总裁：欧佩克+协议为俄罗斯预算新添30万亿卢布】俄罗斯直接投资基金总裁基里尔•德米特里耶夫称，欧佩克+协议为俄罗斯预算新添30万亿卢布，比俄罗斯在境外被冻结的资产还多。他称原油出口国协议或许是最近10至20年来对全球最重要的协议之一。他还表示：“沙特和其他欧佩克+国家正在展示建设性创意合作的范例，这种合作有益全世界。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2222982.d.html</link>
            <guid>3425383</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本国土交通大臣称将于28日代替冲绳县批准美军边野古基地设计修改方案】据时事通讯社当地时间26日消息，日本国土交通大臣齐藤铁夫当天通知冲绳县政府，将于28日代为批准美军普天间机场搬迁至名护市边野古相关工程设计变更计划。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0003349.d.html</link>
            <guid>3425382</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体板块震荡走弱 多股跌超4%】佰维存储、长川科技跌超6%，甬矽电子、盛美上海、银河微电、聚辰股份、中富电路、芯朋微等多股跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2221223.d.html</link>
            <guid>3425379</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股军工板块震荡走低，中船系方向领跌，昆船智能跌超8%，中船汉光跌超7%，中国卫通、中船科技、华秦科技、华如科技等跌幅居前。]]></title>
            <guid>3425377</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：商务部召开12月第4次例行新闻发布会】商务部定于2023年12月28日(星期四)下午3时举行新闻发布会，新闻发言人介绍近期商务领域重点工作有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2220121.d.html</link>
            <guid>3425376</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：于美东时间12月25日晚上8:45在伊拉克发起了打击行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzye0000474.d.html</link>
            <guid>3425375</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：优化完善《生猪产能调控实施方案》，推动生猪产能稳定在合理水平】今年全年生猪生产稳定发展，猪肉市场供应充足。前三季度，猪肉产量同比增长3.9%。生猪价格涨跌更为平缓，全年生猪月度价差有望缩小到每公斤3元左右，远低于去年每公斤13.9元的月度价差。预计生猪规模化养殖比重达到68%左右，比上年提高约3个百分点，生猪生产效率和产业素质稳步提升。 下一步，农业农村部将坚持生产调控与市场调控“双管齐下”，优化完善《生猪产能调控实施方案》，精准开展生产预警引导，推动生猪产能稳定在合理水平。稳定和完善长效性支持政策，提升全产业链竞争力，进一步夯实生猪生产和市场供应基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2219382.d.html</link>
            <guid>3425374</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：将组织开展滥用行政权力排除限制竞争执法的质效提升行动】市场监管总局竞争政策协调司负责人赵春雷表示，下一步，市场监管总局将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚决维护统一的公平竞争制度，组织开展滥用行政权力排除限制竞争执法的质效提升行动，这是我们2024年即将开展的一项行动。加大力度清除妨碍统一市场和公正竞争的规定和做法，大力培育和弘扬公平竞争的文化，为各类经营主体营造公平竞争的市场环境，持续推动国内市场的高效畅通和规模拓展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2218836.d.html</link>
            <guid>3425373</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称iPhone17不会搭载苹果自研Wi-Fi芯片】业内人士指出，苹果可能不会在2025年的iPhone 17系列中采用自研Wi-Fi芯片设计，在未来两年内实现这一目标太困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9998794.d.html</link>
            <guid>3425371</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文远知行CEO韩旭：考虑进入东南亚、欧洲和南美的更多市场】文远知行创始人兼首席执行官韩旭接受采访时表示，最近该公司获得新加坡自动驾驶牌照后，正考虑进入东南亚、欧洲和南美的更多关键市场。包括拥有先进信息和交通基础设施的发达国家，如欧洲国家、日本、韩国，以及阿根廷和巴西等南美潜在的利润丰厚的市场。韩旭称，文远知行已经在中东地区起步，正在考虑北非市场，包括靠近中东的摩洛哥。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2218027.d.html</link>
            <guid>3425370</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原股份：公司主要产品价格较去年出现下降】天原股份12月25日在互动平台表示，公司主要产品价格较去年出现下降；宜宾锂宝目前正在推进申报材料前的相关工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9998553.d.html</link>
            <guid>3425369</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:27:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【步入全球第一方阵！我国自研“空中出租车”亮相】最近，我国自主研发的两吨级电动垂直起降航空器成功完成试飞，被认为是未来“空中出租车”。上海一家航空科技公司研发设计的电动垂直起降航空器M1，长10米、高3米、翼展15米、重2吨，无人驾驶，设计航程250公里，巡航速度可以达到每小时200公里，最大载重500公斤，可以同时搭乘5人。今年3月底，电动垂直起降航空器M1首架机正式从工厂下线，9月份开始了首轮飞行测试，10月份成功完成了首飞，成为我国首架自主研发的两吨级电动垂直起降航空器。目前，电动垂直起降航空器已成为新型交通领域的新宠，将有望填补民航和地面交通之间的空白，在地面以上、三千米以下的低空领域构建低空立体交通体系。我国的电动垂直起降航空器起步较晚，但已经不断有新产品涌现，越来越多的应用场景也在探索之中。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9998065.d.html</link>
            <guid>3425368</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股虚拟数字人概念震荡走低，华扬联众跌停，佳创视讯、云从科技、凡拓数创、奥雅股份、恒信东方等跌超5%。]]></title>
            <guid>3425366</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万联证券：关注卫星通信产业链、人工智能算力产业链的投资机会】万联证券近日研报指出，人工智能大模型带来的算力升级，带动服务器、数据中心、光模块等产业的发展；运营商数字化业务及云服务业务已经成为新的增长驱动。中长期看，建议关注卫星通信产业链、人工智能算力产业链、数字化应用及5G建设的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2216864.d.html</link>
            <guid>3425365</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列媒体：美国已向以运送超1万吨军事装备】据以色列第12频道电视台当地时间12月25日报道，自本轮巴以冲突爆发以来，美国已通过244架运输机和20艘舰船向以色列运送了超过1万吨的军事装备。报道说，美国向以色列交付的军事装备包括装甲车、武器弹药、防护设备等。以国防部近日又从美国追加采购了近28亿美元的军事装备。当地时间12月25日，以军装甲运兵车车队在以色列与加沙边境附近行驶。报道还说，目前以色列所有军工生产线都在全天候运转，以确保弹药存量。自10月7日巴以新一轮冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已造成至少2.04万名巴勒斯坦人死亡、5.4万人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9997427.d.html</link>
            <guid>3425364</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光启技术：汽车整车天线OTA性能紧缩场实验室预计明年3月可实现整车天线检测】光启技术12月25日在互动平台表示，汽车整车天线OTA性能紧缩场实验室位于深圳，目前该实验室处于场地搭建以及设备调试阶段，预计在明年三月份可实现整车天线检测。目前首辆进行整车天线测试的车辆已经确认，为国产知名品牌。由于汽车整车天线OTA性能紧缩场测试为行业首次，所以检测方式与结果需要与中汽中心天检中心进行评估后而定，如果该项目进展符合预期，将会为公司业绩产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2216120.d.html</link>
            <guid>3425363</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双林股份：部分内外饰件产品已间接供货小米汽车，但截止目前尚未实现量产】双林股份12月25日在互动平台表示，公司的部分内外饰件产品已间接供货小米汽车，但是截止目前尚未实现量产；公司轮毂轴承、内外饰件、座椅水平驱动器等产品，有直接或间接供货给问界、赛力斯等新能源车型。面对新能源汽车快速增长的势头，公司积极调整业务结构，专注做好主业的同时，大力开展新能源业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2215394.d.html</link>
            <guid>3425362</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股消费电子板块持续走弱，东尼电子跌超8%，共达电声、易天股份、惠威科技跌超6%，珠城科技、显盈科技、福日电子跟跌。]]></title>
            <guid>3425361</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德福科技：与卫蓝目前形成一定的出货量，但批量出货数量较少】德福科技12月25日在互动平台表示，公司与卫蓝目前形成一定的出货量，但是批量出货数量较少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9995826.d.html</link>
            <guid>3425360</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田子公司大发汽车日本国内4家工厂全部停产】据时事通信社12月26日报道，日本大发工业公司因测试违规等问题，于今日停止了位于大阪府池田市的总部工厂的运转。至此，该公司生产整车的国内4家工厂全部停产。预计停产至少要持续到明年一月底。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyh9620488.d.html</link>
            <guid>3425358</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国防部长奥斯汀就美国在伊拉克发起的袭击发表声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9995226.d.html</link>
            <guid>3425357</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏板块持续走强 清源股份4连板】光伏板块持续走强，金刚光伏涨超10%，清源股份4连板，兆新股份、德业股份、固德威等跟涨。消息面上，11月，我国新增光伏装机21.32GW，同比增长185.4%，环比增长56.5%。同月，我国太阳能电池(含组件)出口数量45912万个，环比增长7.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6397511.d.html</link>
            <guid>3425355</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部亚洲司负责人解读《澜湄国家跨境经济合作五年发展规划（2023-2027）》】据商务部网站，12月25日，澜湄合作第四次领导人会议以视频方式举行，李强总理与柬埔寨、老挝、缅甸、泰国、越南等湄公河五国领导人共同出席。期间，商务部与五国经贸主管部门通过了《澜湄国家跨境经济合作五年发展规划（2023-2027）》（简称《规划》），作为经贸领域成果纳入《澜沧江—湄公河合作第四次领导人会议内比都宣言》。澜湄合作是流域国家共商共建共享的新型次区域合作机制，将互联互通、产能合作、跨境经济合作、水资源、农业和减贫确定为五大重点合作领域。商务部牵头对外开展跨境经济合作有关工作，对夯实经贸合作基础、促进贸易投资合作发挥重要作用。《规划》旨在落实澜湄国家领导人关于进一步推进经贸合作的重要共识，围绕在跨境经济合作领域的政策沟通、发展对接和创新性合作，就贸易投资、跨境物流、电子商务、园区建设、展览展会、中小企业、人力资源开发、经济技术交流等相关方面进行规划，对澜湄各国经贸合作具有重要指导意义，将进一步提升各成员国间跨境经济合作水平，促进次区域经济融合发展。]]></title>
            <guid>3425354</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚世光电连收5个涨停板，成交额超5亿元】亚世光电盘中涨停，已连收5个涨停板，截至目前，该股报29.13元，换手率超13%，成交金额超5亿元。连续涨停期间，该股累计上涨61.12%，累计换手率为56.60%。最新A股总市值达47.87亿元，A股流通市值38.46亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6395848.d.html</link>
            <guid>3425353</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股国防军工板块震荡走低，中国卫通跌超6%，中船科技跌超5%，华秦科技、晟楠科技跌超4%，华如科技、奥普光电、北方长龙跟跌。]]></title>
            <guid>3425352</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人板块震荡走弱 天奇股份逼近跌停】机器人板块震荡走弱，天奇股份逼近跌停，九号公司、海得控制、博众精工、捷昌驱动、克来机电等多股跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2211507.d.html</link>
            <guid>3425351</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“两高”相关部门负责人：进一步提升打击私募基金犯罪合力，稳妥防范化解行业风险】“两高”相关部门负责人：加强与证券监管机构、公安机关等部门的协作配合。各级检察机关加强与证券监管机构及其派出机构在信息共享、线索移送、会商研讨、预防宣传等多个方面开展常态化协作；各级人民法院、检察机关加强与公安机关在引导侦查、明确指控证明思路、统一法律适用等方面的互相探讨和合作，进一步提升打击私募基金犯罪合力，稳妥防范化解行业风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9992158.d.html</link>
            <guid>3425350</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股半导体板块走低，长川科技跌超6%，佰维存储、甬矽电子跌超5%，杰华特跌超4%，芯动联科、赛微电子、创耀科技跟跌。]]></title>
            <guid>3425349</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:06:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：将于明年一月份访问柬埔寨和斯里兰卡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9991510.d.html</link>
            <guid>3425348</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sensor Tower：11月全球手游下载量为40.2亿次 印度市场排名第1】Sensor Tower 商店情报数据显示，2023年11月，全球手游在 App Store 和 Google Play 的下载量为40.2亿次，环比下降1.4%。印度市场以7.26亿次下载排名第1，占全球总下载量的18.1%。美国和巴西市场以8.2%的下载量分列第2和第3名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9991180.d.html</link>
            <guid>3425346</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广电网络连续三日大跌，涉嫌信披违法违规被立案调查】广电网络跌6.53%，报5.4元创近两个月新低，该股近3日累跌逾13%。广电网络12月25日公告称，公司当天收到来自证监会下发的《立案告知书》，因公司涉嫌信息披露违法违规，根据法律法规，中国证监会决定对公司立案。广电网络表示，目前公司经营活动正常开展。立案调查期间，公司将积极配合中国证监会的相关调查工作，并严格按照相关法律法规的规定和监管要求及时履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9991019.d.html</link>
            <guid>3425345</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百川股份：海基新能源合计产能4GWh，之前已投产产能为2GWh】百川股份在互动平台表示，海基新能源合计产能4GWh，之前已投产产能为2GWh。另有2GWh大电芯产线，目前尚未正式投产，但已打通产线，有正式产品下线，产能爬坡中，可兼容生产280Ah和314Ah等大规格电芯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2210080.d.html</link>
            <guid>3425343</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委印发《第三批鼓励仿制药品目录》】国家卫健委印发《第三批鼓励仿制药品目录》。据介绍，第三批目录以临床用药需求为导向，丰富临床用药选择，提升临床用药质量。一是填补国内临床用药空白。第三批目录收录的多个药品为境外已上市，境内未上市品种，是该治疗领域的全球首个药物，具有全新的作用机制。如治疗成人遗传性转甲状腺素介导的淀粉样变性的多发性神经病的小干扰RNA药品帕替司兰，联合免疫抑制剂治疗成人活动性狼疮肾炎的口服药品伏环孢素等。二是提高药品可及性。第三批目录收录的部分药品，虽然同作用机制药品已经在境内上市，但由于临床需求量大，存在供应短缺的风险，因此也纳入鼓励仿制的范围，满足临床用药可及。三是鼓励创新制剂技术。第三批目录收录的药品剂型除了有传统的片剂、胶囊剂外，还收录了缓释注射剂、干混悬剂、舌下片等新型药物制剂，以及儿童适宜的剂型和新的复方制剂，更好满足不同患者的用药需求，提高患者适宜性。四是提高临床诊断准确性。第三批目录收录了6个放射性药品，可用于影像学的诊断和定位，均为境内未上市药品，对于及时确诊疾病及病程意义重大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyh9615657.d.html</link>
            <guid>3425341</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑机接口板块异动冲高】脑机接口板块异动冲高，三博脑科涨超7%，创新医疗涨超5%，南京熊猫、东方中科等拉升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6392472.d.html</link>
            <guid>3425340</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰空军司令奥列什丘克称，俄军的大型登陆舰“新切尔卡斯克号”被击中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9989925.d.html</link>
            <guid>3425339</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射试验二十四号C卫星】北京时间2023年12月26日6时39分，我国太原卫星发射中心在广东阳江附近海域利用长征十一号运载火箭，成功发射试验二十四号C卫星，三星顺利进入预定轨道，发射任务取得圆满成功。卫星主要用于空间科学技术试验。此次任务是长征系列运载火箭的第503次飞行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyh9614789.d.html</link>
            <guid>3425338</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将就粤港澳大湾区建设有关情况举行发布会】国务院新闻办公室定于2023年12月28日（星期四）上午10时举行新闻发布会，国家发展改革委党组成员郭兰峰，广东省委常委、常务副省长张虎，香港特别行政区政府政务司司长陈国基，澳门特别行政区行政法务司司长张永春和深圳市委副书记、市长覃伟中介绍粤港澳大湾区建设有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2208371.d.html</link>
            <guid>3425336</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 02:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MR板块震荡走低 易天股份跌超5%】MR板块震荡走低，天娱数科、易天股份跌超5%，深科达、奥拓电子、智立方、荣旗科技、杰普特跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyh9614290.d.html</link>
            <guid>3425335</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央视新闻：脑机接口 正“接入”现实】脑机接口，就是通过设备捕捉到人类的脑信号，然后让机器来执行相关指令。这种仿佛科幻电影的情节，正在一步步“接入”现实。某脑机接口企业负责人表示，其实对于脑机接口来讲，目前是没有成熟的供应链的。脑机接口涉及产业链条很长。产业链上游包括脑机采集设备、芯片、数据库、算法，中游包括脑机采集平台和脑机接口设备等，下游则是在各个领域的应用。一个公司要完善自己的供应链也不是容易的事情，这家公司用了八年时间。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9988821.d.html</link>
            <guid>3425334</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三祥新材涨超4%】三祥新材涨超4%，公司与南京佑天打造“锆铪生态链”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2207444.d.html</link>
            <guid>3425331</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原高速等2.8亿成立新能源发展公司】企查查APP显示，近日，河南交投新能源发展有限公司成立，法定代表人为王希平，注册资本2.8亿元，经营范围包含：储能技术服务；站用加氢及储氢设施销售；合同能源管理等。企查查股权穿透显示，该公司由中原高速等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2207336.d.html</link>
            <guid>3425330</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德必集团：目前对于元宇宙园区的建设只是在初步探索尝试阶段】德必集团12月25日在互动平台表示，公司曾在上海的柏航德必易园打造了首个元宇宙创意园区办公场景项目，该项目是凭借EasyAR的数字化采集技术，展示CartoonTown、CyberPunkCity、RhythmVisualizar等模型元素，并依托公司前期数字园区运营的相关技术经验，实现数字媒体和现实办公场景的结合交融。公司目前对于元宇宙园区的建设只是在初步的探索尝试阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6390325.d.html</link>
            <guid>3425329</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股机器人概念股早盘走低，九号公司跳水跌超12%，天奇股份、海得控制、奥拓电子、智立方、昊志机电等跟跌。]]></title>
            <guid>3425328</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒勃股份：问界M9在2024年一季度订单和业绩预计会大幅增长】恒勃股份12月25日在互动平台表示，公司作为问界M9独家进气系统供货商，2023年四季度开始量产并逐步爬坡，业绩有所增长。根据客户订单信息，问界M9在2024年一季度订单和业绩预计会大幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6389970.d.html</link>
            <guid>3425327</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股数据确权板块震荡下挫，广电网络跌超6%，天娱数科、零点有数、恒信东方、国新健康、佳华科技跟跌。]]></title>
            <guid>3425326</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信创概念股震荡走低 深桑达A跌超8%】深桑达A跌超8%，中国长城跌超5%，太极股份、软通动力、开普云、竞业达等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2206166.d.html</link>
            <guid>3425324</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百纳千成：原创儿童音乐类动画短剧《观复猫》第一季已制作完成】百纳千成12月25日在互动平台表示，公司携手观复博物馆共同开发的原创儿童音乐类动画短剧《观复猫》第一季已制作完成。创新衍生中短剧《少年英雄诀之月牙传》《超越吧！阿娟》已拍摄完成，目前处于后期制作阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6389031.d.html</link>
            <guid>3425323</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中粮资本：目前公司经营稳健，流动性风险较低】中粮资本在互动平台表示，公司的资产负债率较高主要源于寿险行业和期货行业的业务特点，寿险行业先收取保费，再提供服务，保险公司资产主要来自于投保人缴纳的保费，且无需及时赔偿和给付的保险金占负债总额的比例极大；期货行业同理，先收取客户保证金，再提供服务，负债来源主要为客户缴纳的保证金。目前，公司经营稳健，流动性风险较低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2205943.d.html</link>
            <guid>3425322</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股服装家纺板块震荡走强，安正时尚、锦泓集团双双涨停，龙头股份涨超6%，太平鸟、美邦服饰、歌力思、华斯股份上涨。]]></title>
            <guid>3425321</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海科“船视宝”：现有17艘集装箱船折返 驶往红海方向】在马士基计划恢复红海运输背景下，中远海科“船视宝”上线实时监控大型集装箱船舶复航红海应用。记者查询看到，目前有17艘集装箱船有折返（往红海方向改变航向），12艘集装箱船无折返（未往红海方向改变航向）。有折返船舶中13艘为马士基运营，2艘为地中海航运运营，2艘为法国达飞运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc9986231.d.html</link>
            <guid>3425319</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：万达已出售上海瑞华酒店资产 将实行轻资产化管理】近日，大连万达商管旗下上海万达酒店投资有限公司发生股权变更。知情人士向记者表示，虽然万达成功出售了上海万达瑞华酒店资产，但酒店仍由万达继续管理，保留万达品牌，意味着万达在实施轻资产化过程中再下一城。近几年万达集团积极去杠杆、减负债，发展轻资产和品牌输出战略，结合万达集团近期与太盟达成协议等一系列举措，意味着万达集团资产结构日益优化。据了解，上海万达瑞华酒店的新业主背后为多元化大型跨国公司，其充分认可万达酒店管理公司，后期不排除将其自有的其他境内外酒店委托万达管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyk6388449.d.html</link>
            <guid>3425318</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长青股份：随着湖北宜昌基地持续建设及2024年沿江厂区腾退搬迁完成，公司一定会重拾上升轨道】长青股份12月25日在互动平台表示，面对目前复杂的市场局面，从研发方面，公司加大新产品的研发力度，对现有产品的生产工艺持续改进，从根本上提升产品竞争力；从生产方面，严格安全环保措施，抓好节能降耗工作，严格现场工艺，确保产品高质量稳产；产品登记几方面，公司不断增强国内产品登记力度并持续推进海外市场自主登记，以适应全球客户多样化的产品需求；销售方面，在与现有客户持续深入合作的同时，公司在开拓新的市场与客户方面不断取得进展。公司深信，困难是暂时的，随着公司湖北宜昌基地的持续建设及2024年沿江厂区腾退搬迁的顺利完成。公司一定会重拾上升轨道，给广大投资者交出一份合格的答卷。]]></title>
            <guid>3425317</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中船系板块盘初下挫 昆船智能跌超5%】中船系板块盘初下挫，昆船智能跌超5%，中船汉光、中船科技、中船防务、中船应急等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhzyc2204870.d.html</link>
            <guid>3425316</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>