<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 23:24:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海出台专项补贴 风电建设向深远海发展】据中证报，《上海市可再生能源和新能源发展专项资金扶持办法》日前发布，针对包括海上风电和分布式光伏等在内的新能源发展给予专项资金支持。其中，对深远海海上风电项目和场址中心离岸距离大于等于50公里近海海上风电项目奖励标准为500元/KW，根据项目建设规模给予投资奖励，分5年拨付，每年拨付20%。业内人士表示，上述补贴有望推动风电项目向深远海发展，同时促进当地海上风电新增装机需求较快增长。“十四五”期间，上海海上风电建设有望加速发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7784006.d.html</link>
            <guid>2881543</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融资环境改善 房企拿地热情有所回升】近期，多地完成新一轮“两集中”土地出让，民营房企参与度有所提升。随着融资环境改善，房企拿地热情有望逐步恢复。业内人士表示，房地产行业仍然面临销售、结转及房企信用修复可能不及预期的风险，土地市场未来走向仍需观察。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7783885.d.html</link>
            <guid>2881526</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【公募基金行业添丁不断 还有22家公司排队候批】证监会最新消息显示，银行系公募苏新基金和个人系公募汇百川公募于近日获准设立。此外，路博迈基金管理（中国）有限公司也于近日获得了公募基金业务许可证，这是继贝莱德基金之后，第二家官宣正式展业的外商独资公募。截至目前，正在排队候批的基金公司还有22家。另外，开源证券此前申报拟设立的鹏安基金于近日收到证监会反馈意见。随着持续扩容，公募基金行业将迎来更加多元的各路资本。发展到目前，公募行业除了“大而全”的头部公募外，还走出了一批具有制度创新，以及以权益投资见长的各类特色基金公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6227846.d.html</link>
            <guid>2881525</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【险企积极参与个人养老金赛道】11月25日，人力资源社会保障部宣布，个人养老金制度启动实施。人保寿险、中国人寿、国民养老保险等机构纷纷表示，已成功与客户签订“首单”个人养老金保单。专家表示，保险业提供实体养老服务能力较强，在养老金融产品创设等方面具有综合服务优势。未来预期有更多保险产品加入个人养老金业务赛道。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6227777.d.html</link>
            <guid>2881505</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土无症状感染者469例】据央视新闻，11月27日0—24时，宁夏新增无症状感染者469例，其中银川市295例（兴庆区120例、金凤区45例、永宁县45例、西夏区30例、贺兰县28例、灵武市27例），固原市118例（西吉县89例、彭阳县23例、原州区5例、隆德县1例），吴忠市35例（利通区14例、青铜峡市13例、同心县5例、盐池县2例、红寺堡区1例），石嘴山市12例（大武口区9例、惠农区3例），中卫市9例（沙坡头区3例、中宁县3例、海原县3例）。无新增确诊病例，无新增疑似病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6227762.d.html</link>
            <guid>2881504</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例90例 本土无症状感染者882例】11月27日0—24时，山东省报告新增本土确诊病例86例（含省外入鲁返鲁人员2例），其中济南45例，系集中隔离点检出25例、居家隔离医学观察检出12例、主动就诊检出5例、社区筛查检出2例和高风险区检出1例；青岛11例，系集中隔离点检出6例、重点人员筛查检出3例、居家隔离医学观察检出1例和社区筛查检出1例；泰安11例（含省外入鲁返鲁人员1例），系集中隔离点检出10例和重点人员筛查检出1例；聊城9例，系集中隔离点检出8例和高风险区检出1例；临沂5例（含省外入鲁返鲁人员1例），系重点人员筛查检出3例、居家隔离医学观察检出1例和社区筛查检出1例；东营1例，系集中隔离点检出；济宁1例，系重点人员筛查检出；威海1例，系集中隔离点检出；日照1例，系重点人员筛查检出；滨州1例，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者882例（含省外入鲁返鲁人员116例），其中济南220例（含省外入鲁返鲁人员2例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6226783.d.html</link>
            <guid>2881428</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多地布局未来产业，培育壮大新增长极】 今年以来，深圳、上海、南京等地纷纷出台发展未来产业行动方案或计划。专家表示，谋划发展新赛道，加快布局未来产业，有利于培育壮大我国经济新增长极，未来产业的发展能级整体跃升将产生巨大经济价值，塑造发展新动能新优势。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6226644.d.html</link>
            <guid>2881424</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国2023年GDP增长预期或下调至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6226113.d.html</link>
            <guid>2881422</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗议会通过伊朗加入上合组织法案】 当地时间11月27日，伊朗议会高票通过伊朗成为上海合作组织成员国法案。伊朗议会国家安全和外交政策委员会发言人阿布法兹勒·阿姆伊在投票结束后表示，伊朗政府随后需要批准相关文件，为伊朗成为上合组织成员国铺平道路。今年9月在乌兹别克斯坦撒马尔罕举行的上海合作组织成员国元首理事会第二十二次会议签署了关于伊朗加入上海合作组织义务的备忘录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6225347.d.html</link>
            <guid>2881420</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:41:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月28日06时继续发布寒潮橙色预警】11月28至30日，寒潮天气将自北向南影响我国中东部地区，造成剧烈降温、大风、沙尘和大范围雨雪天气。中东部大部地区气温将先后下降10～16℃，部分地区降温幅度可达18℃以上，并伴有4～6级偏北风，阵风7～9级；28日至29日，西北和华北北部等地部分地区有沙尘天气；寒潮降温过后，12月1日前后最低气温0℃线将南压到江南北部至贵州南部一带。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7780394.d.html</link>
            <guid>2881418</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【又一“章鱼保罗”？卡塔尔骆驼“沙因”成世界杯预言家】 在卡塔尔的锡林地区，这几天一只名叫“沙因”的骆驼开始小有名气，因为它准确地预测了几场世界杯比赛的结果。人们把每场比赛两支球队的旗帜插在地上，沙因不看好哪支球队，就会径直走到那支球队的旗帜前。截至目前，据说沙因已经成功预测了四场比赛的结果：分别是波兰战胜沙特，澳大利亚赢了突尼斯，法国战胜丹麦，阿根廷击败墨西哥。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7780187.d.html</link>
            <guid>2881417</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【卡塔尔世界杯：西班牙1比1战平德国】 2022世界杯小组赛E组第二轮强强对话，西班牙1-1战平德国。莫拉塔连续两场破门，替补登场的菲尔克鲁格爆射扳平。目前西班牙积4分暂列榜首，日本和哥斯达黎加同积3分，德国积1分。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7780125.d.html</link>
            <guid>2881415</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国上千架次航班因恶劣天气延误】根据美国航班跟踪网站FlightAware的数据，截至27日凌晨的过去24小时内，有1056个进出美国的国际航班或美国国内航班因为天气原因延误，48个航班被取消。据报道，强风暴系统于27日早上从密西西比河流域开始转移至美国东北部，并将带来大范围的暴雨和大风，预计将影响从美国中西部到东北部以及东南部的数百万旅客。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7778274.d.html</link>
            <guid>2881410</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 21:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅片价格下调将传导至组件市场 专家：12月份大概率会出现光伏装机抢工潮】继10月31日宣布下调硅片价格后，11月27日，TCL中环再次宣布下调硅片价格。而在11月24日，另一光伏龙头隆基绿能也宣布下调部分硅片价格。对于此次下调硅片价格，隆基绿能相关负责人表示，硅片作为产业链中游，其价格根据上游价格走势随行就市。“此次硅片价格相继下调是多重因素造成的。”万联证券投资顾问屈放表示，硅料价格松动、下游光伏装机新增规模不及预期都是硅片价格下调的因素。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6222109.d.html</link>
            <guid>2881406</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 21:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为P60最新渲染图来了 明年一季度发布】近日有媒体制作可华为P60系列的外观渲染图。华为P60系列依旧是万象双环的设计，不过是这一次的双环叠了一部分，而且镜头的摆放也比较奇特，上边的圆环中的摄像头是竖着的，下边的圆环是摄像头和闪光灯是横着排布。前置的变化最大，双摄居中，其中一个镜头大概率是广角镜头，会在自拍方面有较为突出的表现。根据多方媒体汇总，华为P60系列或将全系采用高通骁龙 8Gen2处理器；主摄方面，华为P60系列可能采用超大底传感器，还将采用全新的6400万像素长焦方案，并且搭载华为Mate 50上首发的可变光圈以及华为XMAGE自研影像平台。（中关村在线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6221981.d.html</link>
            <guid>2881403</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 21:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[奥比昂再次当选赤道几内亚总统。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7777618.d.html</link>
            <guid>2881401</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内证监会开出40张投行罚单 处罚力度更大查处内容更细】近日，券商投行频频收到监管罚单。11月25日，证监会通报了对8家证券公司投行业务内部控制及廉洁从业专项检查情况，当日还发布了针对华金证券等相关人员的7张投行罚单。记者据证监会网站不完全梳理，今年以来（截至11月27日），仅证监会（不含地方证监局）开出的投行罚单就达40张，其中11月份以来就有17张。“监管部门对投行业务检查处罚力度更大、内容更细。”谈及今年的投行罚单，南开大学金融发展研究院院长田利辉表示，这体现了我国监管部门持续秉承“严监管”和“零容忍”的理念。梳理上述40张投行业务罚单后发现，今年证监会对投行业务查处问题更细。一般的内控问题和廉洁从业风险防控机制不完善仍是处罚的主要原因，此外，保荐项目上市当年业绩变脸，投行从业人员“擅自删减、修改已通过公司内核程序的申报文件内容”，薪酬机制存在问题，投行业务未严格落实回避要求等亦被处罚。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6221451.d.html</link>
            <guid>2881398</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商投行“躺平”要不得 量质齐升才能脱颖而出】今年是我国资本市场试点注册制的第四年，A股上市公司数量已突破5000家。作为资本市场的重要中介，券商投行迎来了最好的时代，投行业务成为五大主营业务中最具成长性的板块。 与此同时，我们也要看到，随着业务的快速发展，一系列阶段性问题也逐渐显露，如券商投行内部控制不完善、“三道防线”（由业务部门、质量控制、内核合规构成）关键节点把关失效等问题尤为突出，甚至内控机制流于形式并持续积聚风险。券商投行在执业过程中的疏忽、大意，甚至“蒙眼”“躺平”，最终也会重创投行业务条线乃至拖累证券公司运营发展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7777541.d.html</link>
            <guid>2881397</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企勇挑“加快建设世界一流企业”大梁 资本市场助力创新发展】在加快建设世界一流企业方面，中央企业无疑扮演着“挑大梁”的角色。在大国竞争中，自主创新能力的比拼是重要的一环，而这需要资本市场提供融资助力，以更快推进相关产业的创新发展。数据显示，截至11月27日，A股有463家央企控股上市公司，总市值约26.56万亿元，首发募集资金合计13303.01亿元。仅从科创板来看，目前共有26家央企控股上市公司，首发募集资金合计724.81亿元。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6221315.d.html</link>
            <guid>2881395</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流企业力推智能化 积极打造韧性供应链】近日，中国外运、华贸物流、东航物流等多家沪市物流行业公司联合举行2022年第三季度业绩说明会，与投资者就前三季度业绩、运营情况、未来发展战略进行了交流，并共同探讨了行业的现状与未来。虽然经营上受国内外多因素交织影响，但此次会议展示了行业发展新趋势：一是推动数字化、智能化转型，提高服务效率和水平；二是拓展业务布局，探索模式创新，提高供应链综合一体化服务能力；三是打造韧性供应链，国内国际双循环相互促进。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7777334.d.html</link>
            <guid>2881392</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:45:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马CEO沈晖：追求“健康”交付 收缩是为了可持续发展】作为曾经的造车新势力头部企业，威马汽车到底怎么了？近期，围绕市场上关注和争议的话题，威马创始人、CEO沈晖逐一回应。沈晖表示，现在整个行业需要回归商业本质，实践证明，以亏损换销量这条路行不通。因此，威马在追求一种“健康”的交付。同时，为应对资本寒冬、供应链压力等不利因素，公司及时做出战略调整，包括主动节流等，核心也是为了将企业的价值链理顺，实现可持续健康发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6221217.d.html</link>
            <guid>2881391</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行APP巷战正酣 中小行“月活难”亟待破局】随着金融科技的发展和银行数字化转型的深入，手机银行已成为各家银行的必争之地。数据平台于近日公布了《2022年10月商业银行手机银行MAU数据》。根据该数据，此次MAU（月活跃用户人数）排名前三十的银行中，由国有大行、股份行以及江苏银行、北京银行等几家资产规模过万亿元的城商行“霸榜”，而中小银行中则仅有一家互联网性质的网商银行上榜。业内人士认为，在银行业的线上红利突围战中，由于技术、经营、业务等因素限制，中小银行长期处于弱势地位，不过在全面推进乡村振兴、个人养老业务逐步放开等多重背景下，在地方拥有地理及信息优势的中小银行或能把握新机，在竞争中占据一席之地。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6221189.d.html</link>
            <guid>2881389</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大榜单发布 川渝21区县组建文旅产业联盟】11月25日，遂宁市大英县，成渝文旅发展交流活动暨“成渝十大文旅新地标”颁奖典礼隆重举行。经过一年评选，备受关注的“2021成渝十大文旅新地标”等六大重量级榜单一一揭晓。活动上，来自党委政府、高校和企业的嘉宾齐聚一堂，共话成渝地区文旅发展。大英县与11个天府旅游名县，以及重庆市9个区县，共同组建巴蜀文化旅游走廊区县文旅创意产业联盟，推进川渝文旅创意产业创新发展。（华西都市报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqqsmrp7777208.d.html</link>
            <guid>2881388</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合作社办公司 乡村经济新打开方式】据河南省农业农村厅网站日前消息，河南省农业农村厅近日印发《关于开展新型农业经营主体提升行动的实施方案》，其中提出，要提升农民合作社办公司能力。《方案》明确提出，突出抓好农民合作社和家庭农场两类新型农业经营主体发展，鼓励农民合作社根据发展需要，采取出资新设、收购或入股等形式办公司，以所办公司为平台整合资源要素、延长产业链条、提升经营效益。引导农民合作社与所办公司独立核算，明晰产权关系，合理分配利益，确保可持续发展。加强农民合作社办公司观察点跟踪调研、观摩交流和经验总结推广。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6220917.d.html</link>
            <guid>2881383</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其总统释放与叙利亚恢复关系信号】土耳其总统埃尔多安当地时间11月27日表示，土耳其和叙利亚的关系也可以像土耳其和埃及的关系一样，逐步恢复。埃尔多安称，埃及总统塞西对于和他在卡塔尔世界杯开幕式期间的会面感到“非常高兴”。“希望两国关系正常化进程能够在部长级层面继续进行。”埃尔多安还说，“就像土耳其和埃及之间的关系恢复正在逐步形成一样，土耳其与叙利亚的关系在下一阶段也可以走同样的道路。土叙两国在政治上没有怨恨。”（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-28/detail-imqmmthc6220484.d.html</link>
            <guid>2881377</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 20:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【世界杯再爆大冷，比利时0-2不敌摩洛哥】 2022世界杯小组赛F组第二轮，比利时爆冷0-2负于摩洛哥！萨比里直接任意球破门，阿布赫拉勒锁定胜局，摩洛哥终结比利时世界杯小组赛8连胜和13场不败。目前摩洛哥积4分暂列榜首，比利时积3分排名第二。（央视体育）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7765322.d.html</link>
            <guid>2881376</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【官方：成都网约车平台今日起不再派单传闻为谣言】 针对网传信息，成都市交通运输局于11月27日16时许通过官方网站发布声明：今日，一则“接通知成都所有网约车平台从今天18:00开始保持静默管理不再派单，恢复暂定为4号00:00时恢复营运”信息在多个微信群流传。对此，成都市交通运输局郑重声明：该消息系网络谣言！（成都发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7764877.d.html</link>
            <guid>2881375</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克里姆林宫：俄不会向实施能源限价的国家出口石油和天然气】克里姆林宫发言人佩斯科夫11月27日表示，俄罗斯不会向选择采取能源限价措施的国家出口石油和天然气。俄罗斯正在密切关注有关能源限价的讨论。据俄罗斯卫星通讯社报道，佩斯科夫27日说，就能源限价问题，需要考虑很多细微的问题。基于普京的声明，俄罗斯将会理性地追求自己的利益。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7764521.d.html</link>
            <guid>2881372</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[太空探索技术公司SpaceX：“龙”号货运飞船已经抵达国际空间站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7764009.d.html</link>
            <guid>2881370</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【世界杯赛场 | 摩洛哥1-0领先比利时】世界杯首个直接任意球破门，萨比里直接任意球破门，摩洛哥1-0领先比利时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqmmthc6206859.d.html</link>
            <guid>2881369</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：南极-太平洋海岭发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7762886.d.html</link>
            <guid>2881368</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【今天国际回应实控人被监视居住：其他核心人员未涉及 公司经营不受影响】针对公司实控人、董事长邵健伟被公安机关指定居所监视居住一事，今天国际内部人士今日表示：“目前我们知道的具体信息也很有限。公司和公司其他核心人员都没涉及，邵平时也不负责具体运营，公司日常经营不会受到影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7762841.d.html</link>
            <guid>2881367</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：年末稳增长诉求提升 风格或往稳增长链条相关板块轮动】中信建投研报指出，复盘同处相似经济基本面环境、同为去库期的2011-2012、2014-2015、2018及2021年，整体四季度呈现的特征为逆周期资产明显占优，以四季度月度收益均值表现计，稳定类板块（地产银行公用交运）>TMT（传媒通信电子）>中游制造及可选消费。对应到今年行业表现上，同样在经济预期不明朗+当年高景气赛道景气预期基本反应背景下，短期风格或往“稳增长”方向轮动。从长期政策导向上看，高水平科技自立自强或将成为中长期投资主线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqmmthc6203973.d.html</link>
            <guid>2881362</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 13:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券：科创板未来发展前景良好 具备较高投资价值】海通证券认为，在我国企业向“新经济”转型的背景下，以科研成果和技术创新为内在驱动力的企业，将成为我国未来经济增长的支柱。而作为重点支持科技行业且上市门槛较低的科创板，更是对产业升级具有战略意义。在“专精特新”政策以及做市商机制的助力下，科创板的未来发展前景良好，具备较高的投资价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7758407.d.html</link>
            <guid>2881357</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 13:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱持续，西班牙这一地区宣布实施“限水令”】环球网消息，今年夏季，欧洲多地遭遇旱灾，西班牙的旱情尤为糟糕，眼下仍未得到缓解。当地时间25日，西班牙第二大城市巴塞罗那及其所在的加泰罗尼亚自治区的大部分地区，都开始实施限水令。原本眼下应该正是西班牙的降雨季节，但降雨迟迟未来，导致旱情加剧。为确保民众可持续用水，西班牙加泰罗尼亚自治区的大部分地区，从当地时间25日开始实施限水令。 根据规定，农业用水需要减少25%，畜牧业应减少10%，工业应减少5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7757497.d.html</link>
            <guid>2881356</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 13:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国成功发射遥感三十六号卫星】北京时间2022年11月27日20时23分，我国在西昌卫星发射中心使用长征二号丁运载火箭，成功将遥感三十六号卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次任务是长征系列运载火箭第451次飞行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqmmthc6199459.d.html</link>
            <guid>2881355</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国高压直流输电“变速箱”实现中国制造】今日，我国自主研发的首台采用国产有载分接开关的换流变压器在位于广州从化的西电东送重点工程——溪洛渡直流工程从西换流站成功投入运行。“换流变压器有载分接开关完成了从无到有的技术突破，并实现组部件等产业链全面国产化，标志着我国突破了这一高端电力装备关键核心技术的制约。”南方电网超高压公司生技部副总经理冯鸫说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqmmthc6198742.d.html</link>
            <guid>2881354</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  科威特综合石油工业公司(KIPIC)将第一批飞机燃料油从Al Zour炼油厂运往阿联酋和阿曼。]]></title>
            <guid>2881353</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券首席经济学家荀玉根：A股市场或迎来向上周期】海通证券首席经济学家荀玉根表示，随着我国企业盈利能力增长，股市投资回报有所上升，当前的A股市场正处于3到4年的底部区域，未来或将迎来向上周期。荀玉根表示，在5个基本面领先指标里，货币政策相关的社融、信贷、M2已经恢复；财政政策代表的基建增速已经回升几个月；代表企业家信心的PMI指数从4月最低点慢慢抬高；汽车销售指标也出现企稳回升。目前A股市场已经处于3到4年的底部，未来或将迎来向上的周期。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7753809.d.html</link>
            <guid>2881351</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【世界杯赛场 | 日本0-1不敌哥斯达黎加 前两轮一胜一负】今晚，世界杯小组赛E组第二轮，日本迎战哥斯达黎加。全场比赛，日本占据主动，但一直未能破门。第81分钟，日本后防线解围失误，富勒进球，哥斯达黎加1-0取得领先。最终，日本0-1不敌哥斯达黎加，前两轮一胜一负。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7752654.d.html</link>
            <guid>2881349</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 12:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业证券王涵：预计未来五年中国GDP增速越往后越高】兴业证券首席经济学家王涵出席中国首席经济学家论坛并认为，明年GDP的增速将接近5.5%，节奏第二季度的时候可能有小反弹，下半年整体的中枢比一季度高一点。从中期来讲的话，往后看五年中枢在5%左右没有太大问题，从节奏上来看有可能越往后越高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqmmthc6195173.d.html</link>
            <guid>2881348</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【世界杯赛场 | 哥斯达黎加1-0领先日本】比赛第80分钟，哥斯达黎加前场抢断，富勒得球之后打出一记漂亮的挑射，权田修一全力扑救但依旧无法阻止球入网。哥斯达黎加1-0领先日本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7751220.d.html</link>
            <guid>2881346</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“试管婴儿”费用能报销了，辅助生殖行情前景被看好】据浙江日报，从2023年起参加杭州市商业补充医疗保险“西湖益联保”的居民，在2023年度实施辅助生育的参保市民，将可获得最高3000元的报销。今年以来，各地积极探索和推动将辅助生殖纳入医保，相关扶持政策日渐完善。在巨大的市场需求前景带动下，不少上市公司也在加紧布局。兴业证券最近发布的研报指出，随着人口政策的推动，辅助生殖行业景气度持续上升。此外，对于辅助生殖行业越来越严格的监管也将促进整个行业的规范化发展。（中证报）]]></title>
            <guid>2881344</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中企承建孟加拉国河底隧道项目南侧隧道竣工】由中国交通建设股份有限公司承建、中国路桥工程有限责任公司负责实施的孟加拉国卡纳普里河底隧道——孟加拉国国父隧道项目26日举行的南线隧道竣工仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-27/detail-imqqsmrp7749261.d.html</link>
            <guid>2881343</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>