<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 03:24:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方表示，红海沿岸以色列南部城市埃拉特响起空袭警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3481938.d.html</link>
            <guid>3704461</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军首次对也门胡塞武装目标发动空袭 已致3死87伤】也门当地时间20日下午，也门红海港口城市荷台达遭到以色列战机空袭。据也门胡塞武装控制的马西拉电视台报道，截至目前空袭已经造成至少3人死亡，87人受伤。以色列媒体报道说，这是以军首次空袭也门本土的胡塞武装目标，同时也是以军距离最远的行动之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3481925.d.html</link>
            <guid>3704460</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布高温黄色预警】 上海中心气象台2024年07月21日10时50分发布高温黄色预警信号：受副热带高压影响，预计本市大部地区今天的最高气温将超过35℃，其中西部地区可达37℃左右，请注意用火用电安全，做好防暑防晒工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3481782.d.html</link>
            <guid>3704459</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:23:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昭通昭阳区一副局长涉嫌酒驾被查处】日前，云南省昭通市昭阳区纪委监委通报曝光党员、公职人员涉嫌违反社会治安管理秩序问题：昭阳区住建局党组成员、副局长王军涉嫌饮酒后驾驶机动车被公安机关查处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5950575.d.html</link>
            <guid>3704458</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受南海热带低压影响 广铁集团部分列车调整运行区段或停运】记者今天从国铁广州局了解到，受南海热带低压影响，国铁广州局对过海普速列车采取调整运行区段、停运等措施。其中，今天计划停运Z（直）8008次、Z（直）8005次、K（快）457次、K（快）458次等列车，并对K（快）511次、Z（直）501次等部分前往海南省的普速列车调整终点站为广州白云站。旅客可通过中国铁路12306网站或12306手机App 、车站广播通知等途径获取动态信息，以免耽误行程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2727184.d.html</link>
            <guid>3704457</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省出台21条举措强化测绘地理信息要素保障】近日，省自然资源厅印发《强化测绘地理信息要素保障更好支撑全省绿色低碳高质量发展若干措施》，出台21条措施，充分发挥测绘地理信息新型生产要素保障作用，更好服务数字山东建设和全省绿色低碳高质量发展。为构建新型基础测绘体系业务格局，山东省将变革基础测绘组织管理模式，统一建设实景三维山东数据库，向市县配发轻量版数据库管理系统。推进基础地理实体数据库省市县协同更新，实行实景三维山东建设成果省市县共建共享。加强科技创新和试点探索，积极争取测绘地理信息事业转型升级、实景三维服务低空经济等试点示范，推进部、省测绘地理信息重大科技专项落地实施，加大关键技术攻关力度。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3480817.d.html</link>
            <guid>3704456</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月21日17时起海南环岛高铁、海口市域列车全线停运】 据广州铁路消息，因受热带风暴影响，7月21日17时起海南环岛高铁、海口市域列车全线停运，目前计划22日仍继续全线停运。铁路部门提示：海南环岛高铁、海口市域列车运行方案因台风天气影响情况动态调整，近日有出行计划的旅客出行前请关注铁路12306网站及车站公告，第一时间掌握列车开行信息，合理安排出行。同时，购买了以上停运列车车票的旅客，可自车票发站乘车日期起30日内（含当日）办理车票退票手续，均不收取退票手续费，相关联程票可在车站窗口办理退票，不收退票手续费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5949715.d.html</link>
            <guid>3704455</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月21日10时53分在危地马拉（北纬14.55度，西经89.90度）发生6.2级地震，震源深度270千米。]]></title>
            <guid>3704454</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：07月21日10时53分在危地马拉附近（北纬14.59度，西经89.95度）发生6.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3704452</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海潍坊港相关海域将进行实弹射击】据中国海事局网站消息，潍坊海事局发布航行警告，7月22日0时至27日24时，渤海潍坊港相关海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0254931.d.html</link>
            <guid>3704451</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国地学研究中心GFZ：危地马拉发生6.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0254709.d.html</link>
            <guid>3704450</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【老挝泰国跨境铁路客运列车正式运行】连接老挝和泰国的跨境铁路客运列车开通仪式20日在老挝万象坎萨瓦站举行，老挝公共工程与运输部副部长赛宋坎、泰国交通部副部长素拉蓬等出席仪式并为客运列车开通剪彩。 这条跨境铁路客运列车于19日正式运行。首趟列车当地时间19日21时25分从泰国曼谷阿披瓦中央火车站出发，当地时间20日9时35分抵达终点站老挝万象坎萨瓦站，全程约12小时。 老挝公共工程与运输部铁路司副司长欣佩20日在开通仪式上致辞说，老挝泰国跨境铁路客运列车的开通将为两国民众交通往来提供更多便利，促进双方贸易、投资和旅游业发展，并进一步增进老泰两国与大湄公河次区域国家间的互联互通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2723239.d.html</link>
            <guid>3704448</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普称无人警告他集会遇刺当天有枪手】据报道，特朗普在接受采访时表示，“没有人提到”在宾夕法尼亚州暗杀未遂案当天不要上台。他表示，他没有得到特勤局的警告，暗示他们本可以说，“让我们等15到20分钟”。特朗普说：“我认为那是个错误。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5946151.d.html</link>
            <guid>3704446</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江海事局启动2024年第3号台风“格美”Ⅳ级防台响应】今年第3号台风“格美”（热带风暴）于7月21日08时在北纬16.7°东经125.4°，即距（浙江温州）1347公里的海面上，中心最大风力8级，中心气压为992百帕，移动方向北偏西，移动速度每小时5—10公里。根据台风态势及走向，浙江海事局于7月21日10时启动Ⅳ级海上防台应急响应，请各单位按照防台预案和各自的防台规定做好防台准备工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2722621.d.html</link>
            <guid>3704444</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：特勤局据悉拒绝了在特朗普集会中增加安保的要求】据报道，四名知情人士透露，在特朗普上周六在宾夕法尼亚州的一次集会上遭到暗杀未遂之前的两年里，美国特勤局的高级官员曾多次拒绝了特朗普的安保人员要求增加资源和人员的请求。负责保护前总统安全的特工要求在体育赛事和特朗普出席的其他大型公众集会上配备磁力计和更多特工，并在其他户外活动中增加狙击手和特种小组。他们表示，这些此前从未被报道过的请求，有时会被该机构的高级官员拒绝，他们提出了各种理由，包括该机构长期以来一直在努力解决人员短缺问题，缺乏资源等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0252854.d.html</link>
            <guid>3704442</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国特勤局据悉拒绝了增加特朗普安保的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3474487.d.html</link>
            <guid>3704440</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对也门胡塞武装发动报复性空袭 地区局势面临更多变数】以色列国防军20日晚证实，以空军战机当天空袭了也门荷台达地区的胡塞武装军事目标。此前一天，以中部城市特拉维夫遭到胡塞武装发射的无人机袭击，造成11人死伤。以国防部长加兰特19日曾表示，要对特拉维夫遭袭事件展开报复。胡塞武装20日晚证实，以色列战机空袭荷台达港口已造成至少80人受伤。胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚称，将“毫不犹豫地”打击以境内的重要目标，特拉维夫等地将“不再安全”。分析人士指出，20日发生的空袭是去年10月本轮巴以冲突爆发以来，以色列首次对也门发动袭击，中东地区局势将遭遇更多变数。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院院长李绍先在接受总台采访时表示，以色列军方称，以色列现在面临着六、七条战线的冲突，这就包括除了加沙地带和约旦河西岸之外，北部有黎巴嫩真主党，南部有也门胡塞武装，与此同时还有叙利亚和伊拉克的民兵，以及他们背后的伊朗。因此，由加沙战火引发的这一轮冲突，局势面临着更多的变数。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3473955.d.html</link>
            <guid>3704439</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局召开重要标准研制推进会议】市场监管总局（国家标准委）18日组织召开会议，加快推进重要领域和关键环节标准制修订工作。会议强调，要深入学习贯彻中央经济工作会议和中央财经委第四次会议精神，深刻理解党中央、国务院对标准提升的新要求，坚持标准引领，强化标准效力，把握正确方向，更好以标准提升服务高质量发展大局。会议要求，要进一步提高工作效率、加强过程管理、强化工作协调、推动宣贯实施，按时保质完成相关标准研制任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3473288.d.html</link>
            <guid>3704438</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【懂车帝：2024年计划测试车型450台】在2024懂车帝夏测闭幕式上，懂车帝原创测试负责人王若然透露，2024全年懂车帝计划测试车型450台，100%覆盖热门新车；同时新增越野、赛道实测榜；测试内容将扩充至7大维度、40个科目。 同时，懂车帝发布汽车主动安全测试体系。依托国家级测试场地，未来懂车帝主动安全实测将覆盖前向主动安全、后向主动安全、极端天气场景等3大维度16项测试场景，360度无死角评估在多元复杂交通环境下，车辆的主动安全表现。 数据显示，过去两年懂车帝主动安全实测数据访问量年环比增长117%，主动安全搜索量增长了54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5942780.d.html</link>
            <guid>3704437</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军行动已致加沙地带近3.9万人死亡 加沙地带遇难记者人数升至161人】以色列国防军7月20日发布声明称，过去一天，以军继续在加沙地带南部的拉法、加沙地带中部以及北部的加沙城等地开展行动，过去一周在加沙城的行动中打死超过150名巴勒斯坦武装人员。同一天，多个巴勒斯坦武装组织称在加沙地带打击以军目标，并对以军造成人员伤亡。 自去年新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致3万8919名巴勒斯坦人死亡，超过8.96万人受伤。加沙地带媒体办公室7月20日发布声明称，当天一名记者在以军袭击中丧生。目前，加沙地带遇难记者人数升至161人。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5942359.d.html</link>
            <guid>3704436</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白云山：旗下王老吉打造首届“辣运会” 发力夏日体育消费市场】 记者从白云山(600332)获悉，公司旗下王老吉打造的首届“辣运会”在深圳启动，王老吉大健康副总经理叶继曾表示，“辣运会”结合体育赛事+辣美食消费场景，同时携手饿了么、巨量引擎、大众点评、美团等生活服务平台及商户，共创全新合作模式，发力夏日体育消费市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3472629.d.html</link>
            <guid>3704435</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息 ：特朗普说他在袭击当天没有收到有关枪手的警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5941381.d.html</link>
            <guid>3704434</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长古特雷斯对也门遭遇空袭表达关切】当地时间7月20日，联合国秘书长古特雷斯通过发言人，就当天也门荷台达港及其周边遭到空袭一事发表声明。古特雷斯表示，他对此事深表关切。以色列声称对袭击负责，并指出这是对最近几个月以来胡塞武装针对以方的袭击的回应。初步报告显示，在这次袭击中有数人死亡、80多人受伤，多处民用基础设施遭到破坏。古特雷斯呼吁有关各方避免可能伤害平民和损害民用基础设施的袭击。古特雷斯强调，他仍深切关注该地区进一步升级的风险，并继续敦促所有人保持最大限度的克制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3471448.d.html</link>
            <guid>3704432</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东汕尾市卫健局局长陈文华主动投案接受审查调查】 据南粤清风网，汕尾市卫生健康局党组书记、局长陈文华涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受汕尾市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3470810.d.html</link>
            <guid>3704430</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原河源市金融工作局党组书记叶志亮严重违纪违法被“双开”】据南粤清风网7月21日消息，日前，经河源市委批准，河源市纪委监委对原河源市金融工作局党组书记叶志亮严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经河源市纪委常委会会议研究并报河源市委批准，决定给予叶志亮开除党籍处分；由河源市监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0247967.d.html</link>
            <guid>3704429</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:22:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津塘高速改扩建工程正式开始实体施工】 北京发布消息，7月20日，京津塘高速（天津段）改扩建工程首个软基处理试验段开工，京津塘高速改扩建工程正式进入实体施工阶段。改扩建工程建成后，京津塘高速将通过塘沽西互通立交，与正在建设的天津兴港高速联通，方便天津港货物集疏运，充分发挥“京津滨发展轴”辐射带动作用，为承接北京非首都功能转移、支撑天津港建设世界一流港口发挥交通先行作用]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3470717.d.html</link>
            <guid>3704428</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一男子在澳大利亚悉尼遭袭死亡 警方已展开调查】澳大利亚当地警方21日通报，当地时间20日，一名37岁的男子在澳大利亚悉尼西区遭到3人袭击。该男子腹部遭受严重刀伤，入院救治无效后死亡。据悉，当时该受害者与另一男子在街上行走时被袭，另一名男子设法逃脱，而这名受害者遭到了严重袭击。当地警方正在寻找凶器，并调查袭击原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0247681.d.html</link>
            <guid>3704427</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海市工业和信息化局党组书记、局长李丛山接受纪律审查和监察调查】据“廉洁珠海”微信公众号消息，珠海市工业和信息化局党组书记、局长李丛山涉嫌严重违纪违法，目前正接受珠海市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0245556.d.html</link>
            <guid>3704426</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：福克斯新闻将于美东时间下周一晚上8点（北京时间次日早上8点）播出特朗普的采访。]]></title>
            <guid>3704425</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月21日10时继续发布暴雨蓝色预警，预计，7月21日14时至22日14时，海南岛、广东西南部、广西南部、云南西部、四川盆地西部、西藏东南部以及黑龙江东北部、吉林中西部、内蒙古东南部、甘肃东部、宁夏南部、陕西中部、河北北部、山东等地的部分地区有大到暴雨，其中，海南岛南部和西部的部分地区有大暴雨（100～220毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3466659.d.html</link>
            <guid>3704424</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国篮球协会聘请郭士强担任中国男篮主教练】据中国篮球协会官微消息，中国篮球协会聘请郭士强担任中国男篮主教练。为备战2027年男篮世界杯和2028年洛杉矶奥运会，结合未来国家男篮发展思路，根据中国篮球协会关于国家男篮主教练选聘方案，经研究，中国篮球协会聘请郭士强担任中国男篮主教练。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5934839.d.html</link>
            <guid>3704420</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部派出工作组赴柞水现场指导救援处置工作】针对19日陕西商洛市柞水县高速公路桥垮塌，应急管理部已派出工作组赶赴现场指导救援处置。 据了解，接报后，应急管理部有关负责人到国家应急指挥总部指挥调度，视频连线当地应急管理部门和消防救援队伍，详细了解现场情况，指导抢险救援和应急处置工作，要求抓紧核清人数，全力搜救失联人员，加强风险排查监测，确保救援安全。 7月19日20时40分左右，陕西商洛市柞水县一高速公路桥被洪水冲垮。垮塌发生后，国家综合性消防救援队伍已投入736人、76车、18舟艇、32架无人机开展救援。救援工作目前仍在紧张进行中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2711112.d.html</link>
            <guid>3704419</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：也门遭以色列空袭！90人伤亡，胡塞武装誓言报复】综合法新社、卡塔尔半岛电视台等外媒报道，当地时间7月20日，也门红海主要港口城市荷台达地区的胡塞武装遭到以色列军队的空袭，目前已造成3人死亡，另有87人受伤。据报道，以军对荷台达的石油储存设施和一座发电厂发起袭击，并引发了火灾。当地卫生官员表示，以军袭击荷台达造成的死亡人数已上升至3人，另有87人受伤。报道指出，此次空袭是自2023年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列首次对胡塞武装发动的直接攻击。胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚在荷台达遭袭后，于20日晚些时候发表声明称，该组织将“毫不犹豫地”打击以色列境内的“重要目标”。以色列国防部长加兰特表示，“目前荷台达的战火已蔓延至整个中东，其严重性显而易见。”他还称，胡塞武装已对以色列境内发起了200多次袭击。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3464874.d.html</link>
            <guid>3704418</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 02:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对也门空袭或为单独行动 空袭或将导致地区武装对以袭击新一轮升级】对于以军战机7月20日空袭也门荷台达，根据以军和当地媒体披露的信息，此次空袭由以军单独实施，除了负责对地攻击的F-15战机以外，由于袭击地点距离以色列约1700公里，以军还同时派出了空中加油机、侦察机和F-35战机等。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3463779.d.html</link>
            <guid>3704416</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔埃尔奥罗省发生暴力袭击 已致4死1伤】当地时间20日获悉，厄瓜多尔埃尔奥罗省马查拉市发生武装暴力袭击，已造成4人死亡、1人受伤。根据初步判断，暴力事件可能由犯罪集团成员之间的内部冲突导致。警方在现场发现了手榴弹、炸药等爆炸物，以及一把用来行凶的枪支。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0240626.d.html</link>
            <guid>3704415</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普遇袭后首次参加竞选集会】 当地时间7月20日，美国前总统特朗普与其竞选搭档万斯在密歇根州参加竞选集会。这是特朗普在遭遇枪击后首次参加竞选集会，也是首次和万斯进行联合集会。美国前总统、共和党人特朗普7月13日傍晚在竞选集会遭“未遂刺杀”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3463143.d.html</link>
            <guid>3704414</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双预警发布 台风“派比安”生成并靠近海南】受今年第4号台风“派比安”（热带风暴级）的影响，国家海洋预报台今天（21日）早上发布风暴潮蓝色警报和海浪蓝色警报。台风“派比安”于今天早晨在南海中部海面上生成，7时其中心位于海南省三沙市（西沙永兴岛）西南方向约120公里。中央气象台预计，“派比安”将以每小时10公里左右的速度向北偏西方向移动，强度将略有增强，并于今天午夜到明天早晨在海南三亚到琼海一带沿海登陆。风暴潮方面，预计7月21日下午至22日上午，海南岛沿海将出现30到50厘米的风暴增水，广东茂名至雷州半岛东岸沿海将出现40到100厘米的风暴增水。海南省海口市、广东省茂名市和湛江市的风暴潮预警级别为蓝色。目前，上述岸段正处于天文大潮期，请沿海政府及相关部门按照职责做好防御风暴潮的应急准备工作；各涉海相关生产单位采取积极有效的措施，组织渔船、养殖渔排、养殖场等做好防御工作；加固沿海渔业养殖水产设施和渔港设施，做好防潮准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3462948.d.html</link>
            <guid>3704411</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门挂一号风球 改挂3号可能性中等】 澳门正悬挂一号风球，今日下午至晚间改挂3号风球的可能性中等。气象局预测，位于南海中部的热带低气压，将会向西北方向移动靠近海南岛一带。按现时路径预测，热带低气压与澳门会保持超过400公里范围，强度略为增强，将会视乎路径及强度变化，适时评估改发更高风球的可能性。受南海中部的热带低气压影响，澳明周日风势逐渐增强，骤雨增多，间中有狂风雷暴，低洼地区需留意因大雨而造成的水浸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2708512.d.html</link>
            <guid>3704410</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软技术故障波及英国医疗系统 看病开药均受影响】由于网络安全公司“众击”技术故障而导致的全球大规模网络故障，不仅对美国、英国、德国等全球多地的航空、银行和媒体机构运营造成严重影响，这一故障同样也影响到了许多国家的医疗系统，给医患双方造成了严重不便。英国公共医疗系统“国民保健制度”工作人员表示，大多数英国医院的诊室均不同程度地出现问题并影响患者就诊。受到本次大规模网络故障影响，因为患者预约和记录系统濒临瘫痪，医生接诊效率大幅下降。据英国当地媒体报道，一些医院和全科医生诊所遇到了预约取消、开药延迟和等待时间过长的问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2708448.d.html</link>
            <guid>3704409</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【做好防范准备 水利部部署未来一周七大流域洪水防御工作】 近日，受持续强降雨和高水位行洪等影响，部分江段（河段）发生各类堤防险情，部分地方发生山洪灾害，防汛形势复杂严峻。为此，水利部发布了未来一周七大流域洪水防御工作的重点。
珠江流域，要突出做好防台风暴雨洪水准备，防范化解中小河流洪水、山洪灾害等风险。
长江流域，要系统、科学、安全、精准调度以三峡水库为核心的长江中上游水库群，减轻中下游江段特别是洞庭湖区、鄱阳湖区防洪压力。
淮河流域，要科学调度沂沭泗水系洪水东调入黄海，减轻洪泽湖防洪压力；加大洪泽湖排水流量，为淮河中游洪水下泄创造条件。
黄河流域，要加强洪水和泥沙监测预报，精准做好小浪底等水库调度运用。
海河流域，要调度降雨影响区域水库预泄腾库；洪水发生后充分发挥水库拦洪削峰错峰作用；畅通各行洪河道。
辽河流域，要统筹做好洪水防御和西辽河全线贯通工作。
松花江流域，要进行控制性水库预泄腾库；洪水发生后充分发挥水库拦洪削峰错峰作用。
会议同时对台风暴雨洪水防御工作做出部署。紧盯第3号台风、第4号台风生成及发展过程，加密滚动预报，精准掌握台风登陆地点、移动路径、影响范围等信息，并将预报预警信息直达各流域管理机构和地方，提前制定台风暴雨洪水防御、人员转移等方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0239408.d.html</link>
            <guid>3704408</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普表示，在发生集会暗杀事件前，没人说过存在问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3462036.d.html</link>
            <guid>3704407</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美以防长讨论了有关以色列对胡塞武装袭击的回应】据美国的一份新闻稿，美国国防部长奥斯汀与以色列国防部长加兰特讨论了以色列对7月19日发生的胡塞武装袭击的回应。美国方面承认以色列在数月的胡塞武装袭击后采取了行动，同时重申了美国对以色列安全的承诺，表示以色列有自卫权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvi5928641.d.html</link>
            <guid>3704404</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟“外长”计划破坏匈牙利举行欧盟外长非正式会议，匈外长批：幼稚，已达幼儿园标准】 欧盟外交与安全政策高级代表兼欧盟委员会副主席博雷利计划在8月底组织一场外长会议，以抵制原定于同期在匈牙利首都布达佩斯举行的欧盟外长非正式会议。“今日俄罗斯”（RT）20日报道称，匈牙利外交部长彼得·西亚尔托表示，博雷利这一“破坏”计划既“令人遗憾”，也十分“幼稚”。报道称，匈牙利本月初担任欧盟轮值主席国，并计划于8月底举行欧盟外长非正式会议。不过，RT援引“政治新闻网”本周消息称，博雷利打算同时召开“正式”外长会议，本质上是要求高级官员必须出席。报道说，西亚尔托19日接受记者采访时说，他尚未收到博雷利来信邀请他参加据称将于8月28至29日举行的外长会议。他补充说，他听到报道称，他的同行“试图使用一些招数”。西亚尔托说，这并不令人意外，因为博雷利过去5年来见证了“欧洲外交政策最不成功的时期”。“如果他发了这样一封信，我可能会回给他一把挖沙子的小铲子，因为这种‘我把我所有朋友都叫到一起，或者你把他们叫到一起’的做法，已经达到了幼儿园小孩的成熟水平”，西亚尔托说。RT称，西亚尔托表示，欧盟在处理“更大的问题”时，采取这种小动作“更令人遗憾，而不是令人愤慨”。RT补充说，这里“更大的问题”显然是指俄乌冲突。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0236814.d.html</link>
            <guid>3704403</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月21日09时24分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬40.78度，东经77.81度）发生3.2级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3704402</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方激战持续 战火向东南部蔓延】最近一段时间来，苏丹武装冲突双方苏丹武装部队和快速支援部队为争夺该国东南部的几个州展开激战，导致战火逐渐向东南部蔓延。连日来，苏丹武装部队与快速支援部队在森纳尔州以及周边的白尼罗州、青尼罗州持续交火，这几个州都位于苏丹东南部，与南苏丹接壤。目前快速支援部队已经占据森纳尔州大部分地区，并以此为基地继续向东、南两个方向挺进。为阻止对方的攻势，苏丹武装部队向该地区增派了大量援军，同时持续出动战机，对快速支援部队的军营进行大规模轰炸。快速支援部队20日发表声明称，该组织在森纳尔州的最高指挥官比希当天早晨在苏丹武装部队发动的空袭中身亡。声明称，比希遇袭时正计划率领部队向青尼罗州进发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2704621.d.html</link>
            <guid>3704400</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:29:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩第一夫人遭检方传唤调查12小时】韩国媒体7月21日报道，首尔中央地方检察厅20日传唤涉嫌违反《反贪污法》的第一夫人金建希，到检察厅的政府保安大楼进行面对面调查，从下午一直调查持续到深夜，长达12小时。 韩国总统尹锡悦的夫人金建希面临操纵BMW韩国经销商德意志汽车（Deutsch Motors）股价以及收受昂贵名牌包等指控，因此遭检察官调查。（凤凰网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3458690.d.html</link>
            <guid>3704399</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州麻江警方通报：一男子持刀杀害一女子，已被刑拘】 贵州麻江县警方通报，7月17日4时许，杏山街道发生一起刑事案件。杨某（女，22岁，麻江县人）被宋某某（男，26岁，麻江县人）持刀杀害。目前，宋某某已被依法刑事拘留，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0235342.d.html</link>
            <guid>3704397</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东将启动防风Ⅳ级应急响应】 据气象部门监测预报，今年第3号台风“格美”在菲律宾以东的西北太平洋洋面上生成，预计今天夜间在海南岛东部到广东西部一带沿海登陆。对此，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于20日13时启动防风Ⅳ级应急响应。同日，国家防总针对广东、广西、海南等3省份启动防汛防台风四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvh0234606.d.html</link>
            <guid>3704396</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2028年冬青奥会或将在意大利举行】2028年冬青奥会或将在意大利的多洛米蒂山和瓦尔泰利纳地区举行，这是记者从20日举行的国际奥委会执委会会议上获悉的。国际奥委会执委会20日宣布，将与意大利奥委会就举办2028年冬青奥会展开“针对性对话”。执委会表示，展开这一对话是因为这届冬青奥会如在此举办，将充分受益于2026年米兰-科尔蒂纳丹佩佐冬奥会，而这也将又一次助力意大利北部地区成为国际冬季体育运动的目的地。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcvm2702988.d.html</link>
            <guid>3704395</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会（国务院国有资产监督管理委员会）】据中国网消息，国务院新闻办公室将于2024年7月26日（星期五）上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会副主任王宏志出席介绍情况，并答记者问。]]></title>
            <guid>3704394</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:18:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部长奥斯汀：与以色列国防部长加兰特讨论了以色列对胡塞袭击的回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewcve3455505.d.html</link>
            <guid>3704391</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古新建巴彦淖尔站22日投用  临河站停办客运业务】7月22日零时起，新建的内蒙古巴彦淖尔站正式投入使用，为包银高铁开通奠定基础。随着巴彦淖尔站投入使用，包银高铁建设迈出重要一步。铁路部门提示广大旅客，自7月22日零时起，临河站停办客运业务，原客运功能由巴彦淖尔站承担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3585442.d.html</link>
            <guid>3704389</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受热带低压影响 琼州海峡轮渡今日9时起停运】从交通运输部海事局获悉，受热带低压影响，琼州海峡客滚轮于7月21日09:00起全线停运，预计停运持续到7月22日夜间，具体复运时间视琼州海峡风力情况而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0362236.d.html</link>
            <guid>3704388</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国称朝鲜再次向韩放飞气球】当地时间21日，韩国联合参谋本部表示，朝鲜再次向韩国放飞气球。目前，朝鲜方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3584771.d.html</link>
            <guid>3704387</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 01:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海和渤海海峡执行军事任务禁止驶入】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，7月21日6时至16时，渤海和渤海海峡部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3583335.d.html</link>
            <guid>3704386</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列总理内塔尼亚胡表示将在前往美国之前与人质谈判小组会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpp2828182.d.html</link>
            <guid>3704385</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：朝鲜再次向韩国发射垃圾气球。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0358850.d.html</link>
            <guid>3704382</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方行动或引发更多胡塞武装袭击 地区局势面临更多变数】当地时间20日，也门红海城市荷台达的港口遭到以色列战机空袭，这是本轮巴以大规模冲突爆发以来，以色列首次对也门发动袭击。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院院长李绍先分析说，以方此次空袭未来将引发胡塞武装更多、更直接的袭击，目前以色列同时面临哈马斯等巴勒斯坦武装、黎巴嫩真主党武装、也门胡塞武装、伊拉克民兵组织等多方面袭击，因此整个地区局势面临更多不确定性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3581029.d.html</link>
            <guid>3704380</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙西电网首台百万机组项目投入商运】 中国能建消息，7月20日，中国能建西南院勘察设计的达拉特发电厂五期1×1000兆瓦机组扩建工程一次性通过168小时试运行，蒙西电网的首台百万机组项目投入商运。达拉特发电厂是国家重点建设项目，“西电东送”北通道首批重点开工项目，更是内蒙古自治区实施“煤从空中走、电送北京城”的重要电源点，项目建成后将为内蒙古的可持续发展提供可靠能源保障和电力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3580591.d.html</link>
            <guid>3704379</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布高温橙色预警 部分地区气温超39℃】从湖北省气象局获悉，武汉中心气象台2024年7月21日6时41分发布高温橙色预警：预计今天白天，除神农架、恩施高海拔地区外，全省大部地区最高气温将升至35℃以上，十堰、襄阳、宜昌、荆州、潜江、仙桃、武汉、黄冈、鄂州、咸宁、黄石将出现37℃以上高温天气，局地超过39℃，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3579445.d.html</link>
            <guid>3704378</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省水务厅、海南省气象局7月21日6时联合发布蓝色山洪灾害气象风险预警：预计，7月21日8时至7月22日8时，三亚市（天涯区、崖州区、育才生态区、吉阳区、海棠区）、儋州市（新英湾街道办事处、大成镇、雅星镇、光村镇、木棠镇、海头镇、峨蔓镇、三都镇、王五镇、白马井镇、中和镇、排浦镇、东成镇、新州镇）、东方市（八所镇、东河镇、大田镇、感城镇、板桥镇、三家镇、四更镇、新龙镇、天安乡、江边乡）、五指山市（畅好乡、毛道乡）、乐东黎族自治县（抱由镇、万冲镇、大安镇、志仲镇、千家镇、九所镇、利国镇、黄流镇、佛罗镇、尖峰镇、莺歌海镇）、白沙黎族自治县（七坊镇、邦溪镇、荣邦乡）、昌江黎族自治县（石碌镇、叉河镇、十月田镇、乌烈镇、昌化镇、海尾镇、七叉镇、王下乡）、保亭黎族苗族自治县（新政镇、三道镇、南林乡、毛感乡）等市县的部分地区发生山洪灾害气象风险的可能性达到蓝色预警级别。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请相关部门注意做好监测预警及转移避险等防御工作。]]></title>
            <guid>3704377</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭也门荷台达多方发声】当地时间20日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和伊朗外交部都表示，强烈谴责以军当天空袭也门荷台达。当天，埃及外交部也在一份声明中表示，埃及高度关注以色列在也门领土上采取的军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3577981.d.html</link>
            <guid>3704376</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“派比安”今夜明晨将登海南沿海 “格美”强度逐渐增强】今年第4号台风“派比安”（热带风暴级；英文名称：Prapiroon；名字来源：泰国；名字意义：雨神）已于今天（7月21日）早晨在南海中部海面上生成。早晨5点钟台风“派比安”中心位于海南省三沙市（西沙永兴岛）西南方向约125公里，也就是北纬16.2度、东经111.4度，中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压为998百帕。预计，“派比安”将以每小时10公里左右的速度向北偏西方向移动，强度将略有增强，并于今天午夜到明天早晨在海南三亚到琼海一带沿海登陆，登陆时中心附近最大风力有8—9级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3577734.d.html</link>
            <guid>3704374</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方表示，乌克兰的防空系统参与击退俄罗斯对基辅郊区的空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0354525.d.html</link>
            <guid>3704373</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特国防部：沙特与袭击也门荷台达没有任何关系或参与，沙特不会允许任何一方渗透其领空。]]></title>
            <guid>3704372</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国检方就奢侈品牌包一事向第一夫人发起质问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6045674.d.html</link>
            <guid>3704371</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党众议员Boyle在社交媒体上呼吁特勤局局长辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpp2822428.d.html</link>
            <guid>3704370</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥委会主席巴赫：运动员的舞台已经搭好】2024年巴黎奥运会将于当地时间7月26日开幕。国际奥委会主席巴赫20日表示，对世界各地的运动员来说，2024年巴黎奥运会的“舞台已经搭建好”。国际奥委会主席巴赫当天在巴黎表示，奥运会的筹备工作进行得“非常顺利”；不过，在组织世界上最复杂的赛事时，组委会应保持警惕，不忽视任何挑战的出现。巴赫还表示，他对组委会充满信心，相信巴黎奥运会开幕式将给人留下深刻印象。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6045018.d.html</link>
            <guid>3704369</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家海洋预报台7月21日08时发布海浪蓝色警报：受今年第4号台风“派比安”（热带风暴级）的影响，预计：7月21日中午到22日中午，南海中部、北部将出现3到4.5米的大浪到巨浪区；海南东部、南部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <guid>3704368</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳台风白色预警已生效】原位于南海中部的热带低压已于21日05时加强为今年第4号台风“派比安”（热带风暴级），其中心位于深圳西南方约759公里的南海中部，中心最大风力8级（18米/秒）。预计未来以10-15公里左右的时速向北偏西方向移动，强度缓慢加强。 此外今年第3号台风“格美”（热带风暴级）21日05时位于深圳东南方约1449公里的西北太平洋，预计未来逐渐趋向台湾岛东部海面。 昨夜至今晨，深圳市普遍出现阵雨，最大累计雨量20.3毫米（龙岗区龙城街道）。受台风“派比安”外围环流影响，今日阵雨逐渐增多，部分时间雨势较大，雨时伴有7-8级短时阵风。目前全市（不含深汕）台风白色预警信号生效中。请关注最新预报预警信息。（深圳天气、深视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6044770.d.html</link>
            <guid>3704365</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙红色高温预警发布 多地气温超40摄氏度】当地时间20日，西班牙国家气象局在东部港口城市瓦伦西亚发布红色高温预警。当天，瓦伦西亚部分地区的温度达44摄氏度。近日，西班牙多地经历高温热浪，南部多个地区的气温超过40摄氏度。有研究统计，去年西班牙有近1.1万人因极端高温影响而死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3576126.d.html</link>
            <guid>3704364</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象局发布暴雨四级预警】海南省气象局21日08时10分发布暴雨四级预警，受台风“派比安”影响，预计未来24小时，三亚、陵水、保亭、乐东、五指山、东方、昌江、白沙、万宁、琼中等市县部分乡镇将出现80-100毫米降水，请有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0352223.d.html</link>
            <guid>3704362</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地积极打造创新策源地、布局产业集群 合成生物产业化进程提速】 近期，我国多地出台相关政策举措，加大对合成生物产业的支持力度。合成生物产业化进程持续提速，有望成为新的黄金赛道。最近3年，国内新成立的合成生物企业约有40%落户深圳，初步构建起具有核心竞争力的合成生物产业全过程创新生态链。截至今年6月底，深圳市光明区集聚了116家合成生物企业，合成生物产业集群估值近320亿元。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0352129.d.html</link>
            <guid>3704360</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅拉响防空警报】当地时间21日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6043254.d.html</link>
            <guid>3704359</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛：在29家定点医院推行恶性肿瘤、器官移植门诊慢特病病种待遇“免申即享”工作】 据青岛发布消息，近日，青岛市医保局宣布在全市29家定点医院正式推行恶性肿瘤、器官移植门诊慢特病病种待遇“免申即享”工作，这一创新举措旨在进一步简化流程、减少材料提交、缩短办理时限，为参保患者提供更为便捷的医疗保障服务。据悉，此项“免申即享”服务针对的是在定点医院接受恶性肿瘤、组织或器官移植治疗的参保患者。患者无需再在医院各个窗口奔波，也无需自行打印病历材料，只需在定点医院接受政策讲解并同意后，由医院即时审核门诊慢特病资格，即可享受相关病种待遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0351765.d.html</link>
            <guid>3704358</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>