<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 07:22:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【岱勒新材：高纯石英砂力争下半年实现一定销售业绩】 岱勒新材(300700)7月14日在互动平台表示，目前光伏行业整体处于去库存状态，各个环节开工率整体不足。因前期行业内需求不足，公司根据高纯石英砂行业需求情况暂时调整了扩产进度。此外，行业内对高纯石英砂的要求不断提升，公司已对子公司黎辉现有产线进行了技术改造，提升了生产过程质量控制和检测水平，已具备中层砂生产技术。目前公司正在根据下游行业需求强化市场开拓，力争下半年实现一定的销售业绩。另外，目前公司钨丝粗条自制已具备百万级产能，钨丝细丝自制正在加速提升和稳固拉拔工艺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5691811.d.html</link>
            <guid>3695345</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普遭枪击前 现场已有人看到枪手持枪】从美国前总统特朗普当地时间7月13日竞选集会现场目击者拍摄的视频来看，枪声响起前，集会外围就已有目击者看到屋顶上有枪手持枪。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5691372.d.html</link>
            <guid>3695344</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普竞选集会发生枪击事件，尹锡悦发声：对政治暴力感到震惊】据央视新闻消息，当地时间13日下午，前美国总统特朗普在美国宾夕法尼亚州举行的竞选集会上发表演讲时，现场突然响起枪声，特朗普随后被特勤局人员护送离开。韩联社最新消息称，韩国总统尹锡悦14日在社交平台X上发文表示，对此次可怕的政治暴力“感到震惊”，希望特朗普（前总统）能够早日康复。尹锡悦还补充说，“韩国国民和美国国民在一起”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5690464.d.html</link>
            <guid>3695343</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普竞选集会现场发生枪击事件 马克龙发声：法国与美国民众一样感到震惊】综合多家美媒消息，美国前总统特朗普当地时间13日在宾夕法尼亚州巴特勒地区举行竞选集会时，现场发生枪击事件，特朗普被特勤局人员护送离开。据法新社报道，对于上述事件，法国总统马克龙14日在社交媒体X上发帖祝愿特朗普早日康复。报道说，马克龙称上述事件是“暗杀企图”，并表示他的心与事件的受害者同在。马克龙还表示，“法国与美国民众一样感到震惊和愤慨”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2779329.d.html</link>
            <guid>3695342</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡：彻底消灭哈马斯前，以军不会停手】据塔斯社7月14日报道，以色列总理内塔尼亚胡13日表示，在彻底消灭哈马斯的所有武装派别之前，以色列军队在加沙地带的军事行动不会停止。 报道称，内塔尼亚胡在一场记者会上说：“你们当中的许多人问：这场战争什么时候结束？我的回答是明确而毫不含糊的——只有当我们实现所有目标后，战争才会结束，一刻也不会提前。胜利不是一句空话。只有在我们彻底摧毁哈马斯的军事和管理能力，让我们的所有人质返回家园，确保加沙永远不再对以色列构成威胁，让我们的南部和北部居民安全返回家园时，胜利才算实现。这将是一场彻底的胜利。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspw8911016.d.html</link>
            <guid>3695341</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈马斯高级官员表示，军事首领穆罕默德·迪夫在空袭后状况“良好”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2777293.d.html</link>
            <guid>3695340</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【几内亚比绍进出口协会主席贾曼卡：中国市场将为几内亚比绍带来巨大机遇】作为当今世界最重要的市场之一，中国已经成为世界经济发展的主要引擎之一，相信中国市场将为几内亚比绍带来巨大机遇，几内亚比绍进出口协会主席马马杜·贾曼卡日前在首都比绍接受新华社记者专访时说。 贾曼卡说：“中国是世界最大的经济体之一，市场潜力巨大。对于几内亚比绍来说，进入中国市场将产生巨大的积极影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspw8909368.d.html</link>
            <guid>3695338</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【襄阳暴雨内涝致31条公交线路停运，应急局：涵洞及低洼地带还有积水，暂无人员伤亡报告】7月13日晚开始，湖北省襄阳市下起暴雨，雨量很大，14日天亮后出现多处内涝：长虹路、前进路、春园路、人民路等多个市区路段出现积水，541路、69路、67路、73路等31条公交线路停运。14日上午，襄阳交警发布安全提示：“非必要不出门。”

记者联系了襄阳市应急管理局，工作人员介绍了城市内涝情况：“现在城里的涵洞以及低洼地带还有积水，相关部门还在积极抽排中，消水还需要一定的过程。”

就城市内涝的原因，该工作人员表示：“主要还是短时间强降雨，下水道来不及排水导致的，我们这边城市和河面的高差，还是比较高的。”

这次暴雨是否造成人员伤亡？该工作人员表示：“我们专门针对降雨比较大的地区调度了一下，目前暂未接到人员受伤、地区滑坡、居民受灾的报告。早上9点20分到10点那阵下得比较大，最大快到180毫米了。现在基本是小雨了，从卫星云图看已经没有红色区域了。”（上游新闻）]]></title>
            <guid>3695335</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以民众举行抗议 要求政府尽快与哈马斯达成协议】本轮巴以冲突持续至今已接近9个月，以色列民众多次举行抗议要求交换被扣押人员、结束冲突。13日，又有大批以色列民众和被扣押人员家属再次发起针对以色列政府的抗议和集会。13日，数千名以色列民众和被扣押人员家属走上耶路撒冷的一条干道进行抗议游行，要求以色列政府尽快拿出实际行动，与哈马斯达成被扣押人员交换协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3106313.d.html</link>
            <guid>3695334</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带 造成17死57伤】据加沙地带卫生部门及加沙多家医院的消息，以色列军队当地时间7月13日夜间至14日凌晨对加沙地带的袭击造成17名巴勒斯坦人死亡、至少57人受伤，其中大多数死伤者被送往加沙北部加沙城的医疗机构。以色列方面暂未对此作出表态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2774215.d.html</link>
            <guid>3695333</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:51:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家发现寒武纪生命大爆发的关键因素】据中国科学技术大学消息，近期该校卫炜副研究员、董琳慧博士研究生和黄方教授等人研究发现，海水中对早期动物有毒害作用的硫化物和钡离子的移除，促使了寒武纪生命大爆发。这一发现为寒武纪早期海洋氧化与生命大爆发之间的互馈机制提供了新的见解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspw8904182.d.html</link>
            <guid>3695330</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊向美国客户推出Rufus AI购物助手】经过对部分消费者进行五个月的测试后，亚马逊公司的人工智能购物助手Rufus现已向所有美国客户推出。该公司在周五的一篇博客文章中表示，通过点击亚马逊智能手机应用程序中的图标，购物者可以调出文本聊天界面并向Rufus询问一系列问题，例如识别耐用的户外扬声器型号、比较跑鞋或获取订单更新等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5678897.d.html</link>
            <guid>3695327</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普集会事件枪手为注册共和党人 政治倾向尚不明确】据英国天空新闻网此前消息，美国联邦调查局当地时间14日发声明称，联邦调查局已确认20岁的美国宾夕法尼亚州男子托马斯·马修·克鲁克斯为枪击前总统特朗普的枪手。 美联社当天最新消息称，有记录显示，该枪手曾在宾夕法尼亚州登记为共和党选民。但与此同时，联邦选举财务报告还显示，在2021年1月20日，也就是美国总统拜登宣誓就职那天，他曾向一个进步派政治行动委员会捐赠15美元。 报道称，因此，目前该枪手政治倾向尚不清楚。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5678216.d.html</link>
            <guid>3695325</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国和俄罗斯军队开展第4次海上联合巡航】根据年度计划和中俄双方共识，中国和俄罗斯两国海军舰艇编队近日在太平洋西部和北部相关海域开展第4次海上联合巡航。此次行动不针对第三方，与当前国际和地区局势无关。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5678147.d.html</link>
            <guid>3695324</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次出口南美新能源轻轨列车正式运营】近日，阿根廷北部胡胡伊省的乌马瓦卡山谷，由中国中车集团研制的新能源轻轨列车鸣响汽笛，穿行于峰峦叠嶂之间，在中车制动系统有限公司提供的制动系统产品保驾护航下，中国新能源轻轨列车首次在南美投入商业运营。 （大众日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3098698.d.html</link>
            <guid>3695323</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024国际基础科学大会在京开幕】今天（14日），2024国际基础科学大会在北京开幕。大会为期两周，主题为“聚焦基础科学，引领人类未来”。大会期间，将举办500余场大会报告、专题学术会议以及卫星会议，涵盖基础科学报告、前沿科学奖报告、基础物理报告等，旨在分享基础科学领域前沿成果，展望基础研究未来发展方向。会议期间，预计有800余名国内外学者围绕数学、理论物理、理论计算机与信息科学三大基础科学领域展开学术研讨和交流，其中包括4位菲尔兹奖得主、3位图灵奖得主和多位邵逸夫奖、沃尔夫奖、科学突破奖等国际大奖得主，以及70余位各国院士。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5675254.d.html</link>
            <guid>3695322</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦旁遮普省暴雨导致12人死亡】当地时间7月14日，巴基斯坦旁遮普省省级灾害管理局报告称，7月12日暴雨和雷击引发建筑物倒塌、树木倒塌、道路积水、交通事故等，导致12人死亡、27人受伤，另有14座房屋受损。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2766240.d.html</link>
            <guid>3695321</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：特朗普竞选集会现场发生枪击事件，古特雷斯“明确谴责”】综合多家美媒消息，美国前总统特朗普当地时间13日在宾夕法尼亚州巴特勒地区举行竞选集会时，现场发生枪击事件，特朗普被特勤局人员护送离开。据法新社14日报道，对于上述事件，联合国秘书长古特雷斯的发言人迪雅里克在一份声明中称，古特雷斯对袭击予以谴责。“秘书长明确谴责这一政治暴力行为。他向特朗普致以最良好的祝愿，祝愿他早日康复。”迪雅里克称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3095707.d.html</link>
            <guid>3695319</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责韩国通过气球向其投放反朝宣传单】总台记者获悉，当地时间14日，朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正发表谈话，谴责韩国通过气球向朝鲜投放反朝宣传单。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3092078.d.html</link>
            <guid>3695318</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FBI称仍未确定枪击特朗普枪手动机】当地时间7月13日，美国联邦调查局（FBI）匹兹堡办事处和宾夕法尼亚州警局就特朗普遭枪击事件举行发布会，向媒体公布调查进展。目前，FBI和警方称仍未确定枪手的动机以及是否还有其他人参与其中，而这些将是后续调查的重点内容。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5667598.d.html</link>
            <guid>3695317</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称赞特朗普像罗斯福】当地时间13日下午，特朗普在美国宾夕法尼亚州举行竞选集会发表演讲时，现场响起枪声。枪响后，特朗普捂住右耳趴倒在演讲台后，特勤人员随即冲上台将其压倒保护起来，然后护送其撤离演讲台，现场画面显示其右耳及面部有血迹。事发后，马斯克先在社交媒体上表示，“我完全支持特朗普总统，并希望他早日康复”。之后他又称，“上一次美国有如此强硬的候选人是西奥多·罗斯福”。（观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3090408.d.html</link>
            <guid>3695316</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：七大江河流域都有可能发生洪水】今天（14日）水利部有关负责人介绍，根据“七下八上”关键期汛情预测，七大江河流域都有可能发生洪水，洪水防御可能面临多线防汛。

根据预测，“七下八上”期间，我国降雨总体呈“北多南少”分布，松花江、辽河，海河流域漳卫河、子牙河，黄河中下游，淮河流域沂沭泗水系，长江上游和汉江等偏多二到五成；长江流域洞庭湖鄱阳湖水系南部、珠江流域北江、东江、韩江，福建闽江等偏少二到五成。

由于全球气候变暖使得水汽循环加剧和饱和水汽增加，有研究表明大气温度每升高1℃，大气的水汽含量将增加7%，极易造成极端暴雨天气，极易引发中小河流洪水、山洪灾害、城市内涝等，防范应对难度大。

所以要高度关注长江上游、黄河中下游、淮河流域沂沭泗水系、海河南系、松花江、辽河等多雨区局地暴雨引发的中小河流洪水、山洪、城市内涝等灾害。

水利部还表示，目前，中小水库、病险水库、淤地坝点多量大，抗御洪水的能力较低，安全度汛压力大。同时，今年水利工程项目多，部分项目需要跨汛期施工，在建工程安全度汛风险高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3089938.d.html</link>
            <guid>3695315</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大航上半年仍未扭亏 运力过剩下全年盈利不乐观】 随着多家上市航司陆续发布了2024年半年度业绩预告，今年上半年的航空市场到底“成色如何”也浮出水面。上半年国航、东航、南航、海航四大航均预计仍将亏损，这与国际航线尚未满血恢复以及民航业的运力过剩不无关系。记者咨询多位行业内人士预计，今年中国民航要完成全年整体扭亏的目标，目前看依然有难度。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2757858.d.html</link>
            <guid>3695314</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，7月14日16时至21日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3088474.d.html</link>
            <guid>3695312</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚持预防为主 水利部部署“七下八上”防御措施】针对当前我国水旱灾害防御短板和风险，今天水利部有针对性部署防御措施。水利部表示，“七下八上”防汛关键期将坚持预防为主，前瞻性、及时、精准做好汛情监测预报预警、会商研判、调度指挥。同时，坚持以流域为单元，所有具备防汛能力、担负防汛任务的水工程全部进入防汛状态，实现流域控制性水工程统一联合调度，充分发挥整体效果。在堤防巡查防守方面，特别要加强超警超保和薄弱堤段、险工险段、堤防背水侧坑塘等地方的巡查防守，尤其要重视夜间的巡查防守。对已出现的险情点安排专人盯防，确保重要堤防不决口。在山洪灾害监测预报预警方面，动态调整预警阈值，切实完善县、乡、村、组、户5级责任制体系和“叫应”机制，明确“谁组织、转移谁、何时转、转何处、不擅返”五个关键环节责任人和措施。在水库安全度汛方面，主汛期病险水库原则上一律空库运行，在建工程全部落实安全度汛措施，落实超标准洪水防御预案及保坝措施。中小水库、病险水库拦洪或自然滞洪后及时降低水位，避免因高水位运行导致管涌、渗水、滑坡等险情。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5664892.d.html</link>
            <guid>3695311</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆发布高温红色预警，吐鲁番市局地将达45℃以上】新疆维吾尔自治区气象台2024年7月14日12时41分发布高温红色预警信号：预计7月15日白天，博州东部、塔城地区南部、克拉玛依市、石河子市、乌鲁木齐市北部、昌吉州、吐鲁番市、哈密市平原区的部分区域最高气温将升至40℃以上，吐鲁番市局地将达45℃以上。请注意防暑降温和用火安全，并加强防范山区局地融雪型洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5662314.d.html</link>
            <guid>3695310</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超1030万人次！深圳轨道交通客流再创单日新高】 7月12日，深圳市城市轨道交通全网(含有轨电车)总客运量1030.85万人次，再度刷新单日历史最高客流纪录，历史第四次突破客流千万人次，当日地铁线网客流强度位列全国第一。今年进入暑期以来，随着中小学及高校先后放假，集中出行的学生客流以及探亲、旅游等客流的出行需求旺盛，深圳市城市轨道交通线网日均客运量突破940万人次，客流持续高位运行。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspv2752366.d.html</link>
            <guid>3695309</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月15日至18日 北京禁飞一切“低慢小”航空器】据北京市公安局消息，自2024年7月15日零时起至2024年7月18日24时期间，在北京市行政区域内，禁止一切单位、组织和个人利用无人机等“低慢小”航空器进行各类体育、娱乐、广告性飞行活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3083045.d.html</link>
            <guid>3695308</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【枪击过后 特朗普大厦严阵以待】当地时间13日下午，美国前总统特朗普在宾夕法尼亚州举行竞选集会发表演讲时，现场响起枪声。特朗普竞选集会枪击受伤后，位于纽约的特朗普大厦严阵以待。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3082399.d.html</link>
            <guid>3695307</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳新增9个省级中小企业特色产业集群】 近日，广东省工业和信息化厅公布2024年广东省中小企业特色产业集群名单，深圳9个中小企业特色产业集群成功入选，新增数量全省第一。它们分别是福田区的5G信息技术应用产业集群、南山区的新能源应用产业集群、宝安区的激光产业集群、宝安区的低空无人机产业集群、龙岗区的智能机器人产业集群、龙华区的大数据分析及应用软件产业集群、龙华区的高性能医疗器械产业集群、光明区的智能传输及感知器件产业集群、光明区的电子材料产业集群。截至目前，深圳省级中小企业特色产业集群16个，其中国家级中小企业特色产业集群4个。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspy5659937.d.html</link>
            <guid>3695306</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[盘点美国总统遭遇暗杀未遂事件。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3081263.d.html</link>
            <guid>3695304</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年暑期档票房破40亿】据灯塔专业版实时数据，截至7月14日13时 31分，2024年暑期档（6月-8月）档期总票房（含预售）突破40亿！《默杀》《云边有个小卖部》《头脑特工队2》暂列档期票房榜前三位 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspw8879931.d.html</link>
            <guid>3695303</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登返回白宫】据美联社最新消息，美国前总统特朗普当地时间13日遭遇枪击事件后，美国总统拜登提前结束了在特拉华州里霍博斯海滩的周末旅行，并于周日清晨抵达白宫。 白宫表示，拜登将于周日上午晚些时候收到国土安全部和执法官员关于暗杀特朗普事件的简报。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceaspw8878847.d.html</link>
            <guid>3695301</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭叙利亚大马士革多地 致1人死亡3人受伤】据叙利亚军方消息，当地时间14日凌晨，以色列袭击了叙利亚大马士革市区卡夫苏萨地区的一栋住宅楼以及南部地区的多个地点。空袭造成1名政府军士兵死亡，3人受伤。叙利亚军方表示，空袭是从戈兰高地方向发起的，叙利亚政府军防空系统对以色列的导弹做出了反应，尽管其密度很大，但还是击落了很多导弹。以色列方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3074878.d.html</link>
            <guid>3695299</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普竞选集会发生枪击事件，泽连斯基发声：感到震惊】综合多家美媒消息，美国前总统特朗普当地时间13日在宾夕法尼亚州巴特勒地区举行竞选集会时，现场发生枪击事件，特朗普被特勤局人员护送离开。对于上述枪击事件，乌克兰总统泽连斯基14日在社交媒体X上发帖称，他在得知这一事件后感到震惊。他还称，“这种暴力行为没有正当理由，在世界上任何地方都没有立足之地。永远不能让暴力行为占上风”。“得知唐纳德·特朗普现在安全，我感到欣慰。祝愿他早日康复。”泽连斯基称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceasqa3074042.d.html</link>
            <guid>3695298</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年07月14日13时15分发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛西部海面13时30分到20时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3695297</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布雷电黄色预警】上海中心气象台7月14日13时05分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时本市大部地区将发生雷电活动，可能会造成雷电灾害事故，并伴有最大小时雨强20-30毫米的短时强降水和7-9级雷雨大风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2871723.d.html</link>
            <guid>3695296</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科创达：和百度的萝卜快跑暂无直接合作】 中科创达(300496)7月14日在互动平台表示，公司与百度在软件开发业务上有合作，和百度的萝卜快跑暂无直接合作。公司拥有一系列车路云一体化相关的产品和解决方案。公司凭借在操作系统，边缘计算，智能驾舱，人工智能，云原生等方向的积累, 在北京、上海、苏州、无锡、重庆、成都等地都有落地的项目。公司将不断发挥在车路云领域的产品和技术的优势, 并将积极参与多个城市车路云一体化建设的设计、规划、落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3202636.d.html</link>
            <guid>3695295</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带低压将于15日登陆越南东部 海南岛将有较强降水】记者14日上午从海南省气象台了解到，南海热带低压已于13日下午在南海南部海面上生成，预计该低压将向西北转偏西方向移动，强度缓慢加强，15日下午到夜间登陆越南东部沿海。受热带低压环流和热带辐合带共同影响，海南岛将有较强降水天气过程，14日—19日，万宁、琼中、陵水、保亭、五指山、乐东和三亚等市县累积雨量200～300毫米、局地350毫米；14日—17日，海南岛东部和南部海面，西沙、中沙和南沙群岛附近海面有8～9级阵风。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5780020.d.html</link>
            <guid>3695294</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨莉亚回应涨价：原材料成本上升，个别菜品进行了小幅价格调整】近日，有消费者向记者反映，萨莉亚此前售价18元一份的牛肝菌鸡肉芝士烤饭，价格小幅上升至20元；此前售价11元一份的金枪鱼沙拉，价格上涨至12元。此外，水果沙拉、鸡胸肉沙拉也出现了1元的价格涨幅。 7月13日，记者以消费者身份致电萨莉亚广州子公司，接线工作人员确认了涨价的消息。“因为原材料成本上升，供应商涨价了，所以我们只能是对个别菜品进行了小幅价格调整。” 供应链是萨莉亚长期保持低价的重要基础，随着近年来国内食材成本端压力倍增，萨莉亚也加大了国内供应链布局。（时代周报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2867624.d.html</link>
            <guid>3695293</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭叙利亚首都多地】据叙利亚军方消息， 当地时间今天（7月14日）凌晨，以军空袭叙利亚首都大马士革市区一栋住宅楼及南部地区多个地点。空袭造成一名政府军士兵死亡，三人受伤。叙利亚军方表示，空袭是从被以色列占领的叙利亚戈兰高地方向发起的。叙利亚政府军防空系统对以军导弹进行了拦截，“尽管其密度很大，但还是击落了相当多的导弹”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5778688.d.html</link>
            <guid>3695292</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党向以军阵地开火十次】据俄新社7月14日报道，黎巴嫩真主党宣布，该组织13日向以军阵地开火10次。 据报道，真主党在一份声明中表示，该组织13日“对以色列敌军的阵地和部署地发起了一系列行动”。 声明指出，真主党在10轮对以军的攻击中，有8轮使用了导弹武器。 另据德新社报道，13日早些时候，以军轰炸了加沙地带南部汗尤尼斯和马瓦西之间“人道主义地带”一个用栅栏隔开的地方，以色列声称那里是哈马斯的基地。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3198086.d.html</link>
            <guid>3695291</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大东北部野火肆虐 近万人紧急疏散】13日，发生在加拿大东北部纽芬兰和拉布拉多省的野火迅速蔓延，拉布拉多市及周边地区超过9600人被紧急疏散。当地官员表示，大火在四小时内移动了21公里，总过火面积超过100平方公里，纽芬兰和拉布拉多省已请求其他省份和联邦政府提供援助。加拿大目前正在应对数百起野火，其中多数野火处于失控状态。专家表示，气候变化导致加拿大多地持续干燥、炎热，增加了重大火灾风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2864057.d.html</link>
            <guid>3695289</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非国家电力公司Eskom首席执行官：未偿债务正在损害公司的复苏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5774339.d.html</link>
            <guid>3695288</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拜登将于10:30听取国土安全官员的简报。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5772700.d.html</link>
            <guid>3695287</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨黄色预警 皖渝两地及时展开抢险排涝】中央气象台今天（14日）上午继续发布暴雨黄色预警。预计，今天14时至明天14时，陕西南部、四川东部和南部、湖北北部、河南中南部、安徽北部、江苏南部及海南岛东南部、内蒙古河套地区等地部分地区有大到暴雨，其中，四川东北部、河南南部、湖北北部等地部分地区有大暴雨，局地特大暴雨。上述部分地区伴有短时强降水，局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3190586.d.html</link>
            <guid>3695286</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布高温橙色预警信号】江西省气象台2024年07月14日12时18分变更高温橙色预警信号：预计今天全省大部分地区日最高气温可达35℃以上，其中南昌、萍乡、新余、鹰潭、吉安、抚州六市和宜春、上饶两市南部部分地区最高气温将达37°C以上，请注意防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5769365.d.html</link>
            <guid>3695285</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:39:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省水利厅对张掖市启动洪水防御Ⅳ级应急响应】记者从甘肃省水利厅了解到，自7月14日9时10分起，甘肃省水利厅针对张掖市启动洪水防御Ⅳ级应急响应。根据水文监测，2024年7月14日9时06分黑河干流扎马什克水文站洪峰流量362立方米每秒，超蓝色预警（330立方米每秒），洪水仍在上涨；9时，黑河支流梨园河肃南水文站洪峰流量90立方米每秒，接近蓝色预警（100立方米每秒）。根据《甘肃省水利厅水旱灾害防御应急预案（试行）》规定，甘肃省水利厅决定自7月14日9时10分起，针对张掖市启动洪水防御Ⅳ级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5766641.d.html</link>
            <guid>3695283</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆大面积冬小麦单产创今年全国最高纪录】当前，新疆夏粮收获进度已过七成。这两天，农业农村部小麦专家指导组赴新疆进行小麦产量实打验收，实测结果显示，新疆冬小麦百亩、千亩、万亩连片，均创今年全国大面积冬小麦单产最高纪录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3186120.d.html</link>
            <guid>3695282</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南信阳发布暴雨橙色预警信号 2个水库泄洪】河南省信阳市气象台7月14日10时50分升级发布暴雨橙色预警信号：目前信阳市浉河区吴家店镇降水量已达60毫米，预计未来3小时内，信阳市平桥区的彭家湾乡、龙井乡、明港工业管理区、明港镇、长台关乡、甘岸街道，浉河区的董家河镇、游河乡、吴家店镇降水量将达50毫米以上，发生城市积涝、中小河流洪水和山洪地质灾害的气象风险大。截至14日7时，位于信阳的淮河三河尖站水位26.3米，超警戒水位0.3米，水势继续上涨。淮河干流及主要支流其他河道站点均不超警戒水位。大中型水库中鲇鱼山水库超汛限水位1.34米，正在以380立方米每秒流量泄洪，铁佛寺水库超汛限水位0.38米，正在以50立方米每秒流量泄洪，其他均在汛限水位以下运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2852132.d.html</link>
            <guid>3695279</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政治盟友第一时间疯转特朗普挥拳照】 在美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普宾夕法尼亚州竞选集会上发生的枪击事情的细节开始浮出水面之前，共和党人和这位前总统的盟友已经分秒必争地在社交媒体上广泛分享一张他流着血向空中挥舞拳头的照片。特朗普的坚定支持者、众议员玛乔丽·泰勒·格林（佐治亚州共和党人）在X上抨击道：“有人刚刚试图暗杀特朗普总统。民主党人和媒体应该为今天洒下的每一滴血负责。多年来，他们一直妖魔化特朗普和他的支持者。今天，终于有人试图除掉我们‘让美国伟大’的领导人和有史以来最伟大的总统。” “为特朗普总统祈祷，”议长迈克·约翰逊在X上写道。众议员里奇·麦考密克（佐治亚州共和党人）在X上写道：“我毫不怀疑，这种卑鄙的暗杀我们提名人的企图将进一步激励美国人民支持唐纳德·J·特朗普。”众议员马特·盖茨（佛罗里达州共和党人）在X上写道：“我们将战胜并击败邪恶！永不屈服！”。 “上帝保护了特朗普总统，”参议员马尔科·卢比奥（佛罗里达州共和党人）在X上的一篇随附照片的帖子中写道。据报道，卢比奥也在特朗普的副总统候选人名单上。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5764336.d.html</link>
            <guid>3695278</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普竞选集会观众目睹邻座男子中枪身亡】有参与这场竞选集会的观众在接受美国媒体采访时说，枪击发生时，他就坐在特朗普身后的露天看台，而他邻座的一名男子头部中枪后当场死亡，还有一名女子手部或前臂受了伤。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3179805.d.html</link>
            <guid>3695274</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普枪击事件目击者称：已提示警方有枪手但被忽视】当地时间13日下午，特朗普在竞选集会发表演讲时遭遇枪击。据外媒报道，目击者称在开枪前，已经看到枪手并且告诉了警方。（玉渊谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3179721.d.html</link>
            <guid>3695273</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【枪击特朗普枪手动机不明】美国联邦调查局（FBI）正在就前总统特朗普遭枪击一事召开新闻发布会。据称，这是一起针对特朗普的刺杀企图，暂时认定有一名枪手，但官方暂不打算公布枪手身份，其动机也还未确认。另据宾夕法尼亚州官员称，特朗普枪击事件发生后，目前“不存在任何威胁”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5761062.d.html</link>
            <guid>3695270</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：意大利总理梅洛尼政府寻求将核能重新引入意大利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2847377.d.html</link>
            <guid>3695269</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南发布地质灾害气象风险橙色预警】甘肃陇南市自然资源局、陇南市气象局今天（14日）联合发布地质灾害气象风险橙色预警：预计14日8时至15日8时，陇南市文县、武都区、康县、徽县、成县、两当县局部地方因气象因素致地质灾害发生的风险高（橙色预警）；宕昌县、礼县、西和县局部地方因气象因素致地质灾害发生的风险较高（黄色预警）。请有关部门加强监测巡查、值班值守，提前做好突发性地质灾害的预警预防和避险措施，加强对滑坡、泥石流等地质灾害的防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2847342.d.html</link>
            <guid>3695268</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方华创：受益于芯片行业逐渐复苏 国内设备企业市场能力明显提升】 北方华创(002371)7月14日在互动平台回复投资者称，受益于芯片行业的逐渐复苏，国内设备企业的市场能力明显提升。公司产品主要面向国内市场，海外市场对公司的营收和净利影响较小。公司拥有稳定的多元化供应体系，今后的工作重点将是不断提升产品的工艺覆盖度和市场占有率，努力实现长期稳定发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3177191.d.html</link>
            <guid>3695267</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东北证券给予华立科技买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3176868.d.html</link>
            <guid>3695266</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都将新开通直飞菲律宾邦劳岛航线】7月19日，成都将新开通直飞菲律宾邦劳岛航线，每周三班。该航线开通后，将结束成都至邦劳岛需要转机飞抵的历史，从成都出发只需4.5小时就可抵达邦劳岛国际机场。据了解，该航线由青岛航空执行，采用空客A320机型执飞，去程计划于每周三、五、七执飞，返程计划于每周一、四、六执飞，每周往返各三班。单程空中飞行计划时间：去程为4小时20分钟，返程为4小时30分钟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5759005.d.html</link>
            <guid>3695265</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多角度地图还原特朗普枪击案现场】据中新网，当地时间13日，美国前总统特朗普集会现场发生枪击事件。据纽约时报等媒体信息梳理，现场地图信息还原如下：]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5758958.d.html</link>
            <guid>3695264</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾南部洪水致5人死亡 5人失踪】总台记者7月14日获悉，菲律宾南部“邦萨摩洛”穆斯林自治区民防办公室的数据显示，截至7月12日，洪灾导致该区至少5人死亡，另有5人失踪。洪水导致该区7万多家庭受灾，共计336个村均发生洪水。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2844677.d.html</link>
            <guid>3695263</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被拜登叫成“普京”，泽连斯基回应：鉴于美国对乌支持，这是可以忘记的错误】据多家外媒此前报道，当地时间11日在华盛顿举行的北约峰会上，美国总统拜登误把乌克兰总统泽连斯基叫成“普京总统”。据路透社当地时间13日报道，泽连斯基当天对这一事件做出回应。路透社称，泽连斯基13日在爱尔兰接受记者采访时回应称，“这是一个错误。（但）我认为美国给了乌克兰很多支持。我们可以忘记一些错误，我是这么认为的。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2843688.d.html</link>
            <guid>3695262</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔西部发生多起枪击暴力事件 已致2死3伤】总台记者获悉，当地时间7月13日，厄瓜多尔西部马纳比省曼塔市发生多起枪击暴力事件，已造成2人死亡、3人受伤。截至目前，警方正在现场通过刑侦调查手段和摄像监控系统收集弹道线索和证据。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3174471.d.html</link>
            <guid>3695261</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞天茅台散瓶批发参考价与昨日持平】今日酒价披露的最新参考价显示，24年飞天茅台散瓶批发参考价升至2400元，昨日为2400元。原箱的24年飞天茅台的批发参考价为2600元/瓶，昨日为2620元/瓶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanha5756660.d.html</link>
            <guid>3695260</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南水北调集团领导班子持续调整，新增一名副总经理和总会计师】 南水北调集团。据集团公司官网消息，2024年7月12日，中国南水北调集团有限公司召开党组扩大会议，通报了中央组织部关于中国南水北调集团有限公司党组成员、副总经理任职的决定：黄爱国同志任中国南水北调集团有限公司党组成员、副总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3173372.d.html</link>
            <guid>3695259</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国执法部门不久后将接受宾州媒体采访。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3172521.d.html</link>
            <guid>3695258</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:47:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《神偷奶爸4》票房破亿】据猫眼专业版数据，电影《神偷奶爸4》 上映3天 ，总票房破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfy8975503.d.html</link>
            <guid>3695255</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:35:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团召开2024年中期工作会议 决战全年目标任务】 广汽集团消息，7月13日，广汽集团召开2024年中期工作会议，全面总结集团上半年各项工作，分析存在问题，研究解决对策，并对下半年工作作出重要部署。广汽集团总经理冯兴亚表示，围绕全年事业计划目标，接下来重点做好七个方面的工作：一是坚定信心，全力扭转经营局面。二是狠抓六力（产品力、品牌力、营销力、销售力、服务力、执行力），全力提升终端销量。三是高效协同，全力做强自主品牌。四是增量提质，全力做大海外规模。五是聚焦核心，全力推进科技创新。六是破立并举，全力深化改革攻坚。七是强基固本，全力抓实党建领航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanfx2835030.d.html</link>
            <guid>3695254</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川内江启动三级防汛应急响应 转移群众606人】7月14日，记者从四川省内江市防汛抗旱指挥部获悉，综合考虑当前降雨情况及未来24小时雨情、汛情变化趋势，按照《内江市防汛抗旱应急预案》规定，经内江市防汛抗旱指挥部研究决定，7月14日6时启动三级防汛应急响应。为避免强降雨带来的地质灾害危险，截至7月13日23时30分，内江共安全转移群众288户606人，暂未收到灾情险情报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceanhe3164322.d.html</link>
            <guid>3695252</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:25:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫称对俄使用远程导弹纯属挑衅】当地时间7月12日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，如果取消对西方武器打击俄罗斯领土的限制，将会造成局势进一步升级，对俄使用远程导弹纯属挑衅。（央广军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceafya9096582.d.html</link>
            <guid>3695248</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西壮族自治区气象台发布高温蓝色预警】广西气象台2024年7月14日10时00分继续发布高温蓝色预警，预计：今天白天，桂东、桂南大部地区最高气温34～36℃、局地37℃以上。请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceafye5873205.d.html</link>
            <guid>3695247</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单日最大累计降雨超350毫米 湖北多地发布暴雨红色预警】记者从湖北省气象局获悉，13日7时至今日7时，鄂西北、鄂西南、江汉平原、鄂东北西部出现大雨到暴雨，其中36个县市区146个乡镇大暴雨，鹤峰和宣恩有3个乡镇达特大暴雨，分别是鹤峰的太平镇375.5毫米、中营镇252.4毫米、宣恩的沙道沟镇265.2毫米，最大小时雨强为天门侯口街道90.8毫米（13日9时）。预计今天（14日）白天，十堰东部、襄阳、荆门北部、随州、孝感北部、武汉西北部、黄冈北部有大雨到暴雨，其中襄阳、荆门北部、随州、孝感北部局地大暴雨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceafye5873137.d.html</link>
            <guid>3695246</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布暴雨蓝色预警】河南省气象台7月14日10时30分发布暴雨蓝色预警：预计14日10时30分到15日10时30分，南阳、信阳西部和南部、驻马店西部、平顶山中东部、漯河、许昌、周口西部、郑州东南部、开封西南部部分县（市、区）将出现暴雨，其中平顶山东南部、南阳东南部和北部、驻马店西南部局部大暴雨，个别点可达特大暴雨，并伴有短时强降水（最大小时降水量50-80毫米）、雷暴大风（8-9级）等强对流天气。请密切关注属地气象部门发布的最新预报信息和气象灾害预警信号，做好防范应对工作。上述地区的相邻县（市、区）也需关注。（河南气象）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceafyh3285001.d.html</link>
            <guid>3695245</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布山洪灾害橙色预警】陕西省水利厅与陕西省气象局联合发布山洪灾害气象预警：预计2024年07月14日08时至2024年07月15日08时，南郑区、宁强县等县（区）发生山洪灾害可能性大（橙色预警）,汉台区、城固县、洋县、勉县、留坝县等县（区）发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）,鄠邑区、周至县、陈仓区、凤翔区、岐山县、扶风县、眉县、凤县、太白县、杨陵区、乾县、武功县、安塞区、志丹县、西乡县、略阳县、镇巴县、佛坪县、靖边县、汉滨区、石泉县、宁陕县、紫阳县、白河县、丹凤县、商南县等县（区）有可能发生山洪灾害（蓝色预警）,各级水利部门要加强山洪隐患巡查排查，做好山洪灾害站点监测，及时发布区域风险预警信息，提请地方政府依法提前组织人员安全转移避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-14/detail-inceafye5873006.d.html</link>
            <guid>3695244</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:58:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>