<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 23:21:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美星链系统已部分交付乌克兰军队】据塔斯社报道，乌克兰数字化转型部长费多罗夫当地时间16日表示，几十个“星链”（Starlink）卫星通信终端和80多架无人机已被移交给位于巴赫穆特的乌克兰军队。 2022年12月20日，费多罗夫曾表示，美国太空探索技术公司（SpaceX）及其首席执行官马斯克将向乌克兰提供1万个“星链”卫星互联网终端，以便在当地发生大范围停电的情况下使用。“星链”是新一代卫星网络，用于为全球提供宽带互联网接入。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9034804.d.html</link>
            <guid>2946746</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控规模保收益 逾二百只基金发布“限购令”】据经济参考报，开年以来，多只基金因控规模保收益纷纷发布“限购令”。同花顺数据显示，截至1月16日记者发稿，以暂停申购起始日统计，剔除因境外主要投资场所节假日等原因暂停申购的QDII基金，1月以来共有263只基金暂停申购或大额申购（不同份额分开统计）。加入限购阵营的中长期纯债券型基金、货币市场基金等固收类基金数量较多。]]></title>
            <guid>2946740</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：提前谋划应对春节用工荒】春节期间，由于大批务工人员返乡，不少企业遭遇用工紧张的问题。“用工荒”是个复杂的经济现象，生产要素配置不均衡是一个重要原因。短期来看，应对春节前后出现的用工难题，需要从增加劳动力供应入手。但要从深层次解决，还需做好城镇化这篇大文章。]]></title>
            <guid>2946731</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【年初至今，科创板和创业板已有8家公司的上市进程被标注为“终止审核”】 1月17日，深交所官网1月16日晚间显示，终止对芯龙技术、宏远股份首次公开发行股票并在创业板上市的审核。这意味着，年初至今，科创板和创业板已有8家公司的上市进程被标注为“终止审核”，与资本市场暂时挥别。回查数据可见，2022年全年，科创板、创业板共有176家公司终止IPO。其中，创业板143家，科创板33家，平均每2天就有一家公司折戟。对此，资深投行人士表示：“对比往年来看，今年以来IPO的撤单数量仍处于正常水平。” (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9028152.d.html</link>
            <guid>2946723</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国总理朔尔茨：将很快任命新任防长】当地时间16日，德国总理朔尔茨在视察一家军工厂时表示，将很快任命新任国防部长。朔尔茨称对新部长人选已有了“明确的想法”。他同时对当天上午辞职的国防部原部长兰布雷希特表示赞赏和感谢。 兰布雷希特当天上午在向朔尔茨递交的辞呈中表示，由于数月来媒体对其个人的大量关注影响到了国家国防和军队事务的正常开展，因此决定请辞。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9027580.d.html</link>
            <guid>2946721</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:11:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本富士新闻网：德国总理朔尔茨3月将访问日本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9027143.d.html</link>
            <guid>2946720</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【一线城市新房价格止跌 政策助力楼市或企稳】 1月15日，国家统计局发布2022年12月70个大中城市房价数据。数据显示，房价环比下降城市增加，其中，二手房价环比下降城市达到63个。从新房价格来看，一线城市在连跌3个月后出现止跌现象。业内人士认为，一线城市率先出现止跌企稳态势，显示去年四季度以来在供需两端积极的政策产生一定效果。预计2023年需求端政策力度有望加码，热点城市交易量或在二季度开始企稳并慢慢回升，并在下半年带动都市圈周围城市转好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9027009.d.html</link>
            <guid>2946719</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：莫斯科交易所首次推出以人民币结算的交易所交易基金】据俄罗斯卫星通讯社报道，莫斯科交易所新闻处表示，莫斯科交易所在俄罗斯首次推出了以人民币结算的交易所交易基金。交易所交易基金将投资以人民币计价的俄罗斯公司债券和以人民币结算的货币市场工具。莫斯科证券交易所股票市场部主任鲍里斯·布洛欣表示：“首次推出的人民币交易所交易基金开辟了一个新的市场领域，为所有类型的客户提供了更多使用人民币投资的机会。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfw5803463.d.html</link>
            <guid>2946718</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【和誉：附属公司CSF-1R抑制剂pimicotinib (ABSK021)获批开展慢性移植物抗宿主病II期临床研究】 和誉1月17日公告，公司之附属公司上海和誉生物医药科技有限公司的在研CSF-1R抑制剂pimicotinib (ABSK021)获得中国国家药品监督管理局批准开展慢性移植物抗宿主病II期临床研究。]]></title>
            <guid>2946717</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克罗地亚总统：美国和北约在乌克兰对俄发动代理人战争】据报道，克罗地亚总统米拉诺维奇15日在接受媒体采访时表示，美国和北约正在借助乌克兰对俄罗斯发动代理人战争。他还认为，美国和欧盟对俄罗斯实施的制裁措施毫无意义，不可能取得任何成果。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9015065.d.html</link>
            <guid>2946712</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【从地方两会看2023年金融工作重点，业内：更好地满足实体经济需求】随着地方两会陆续召开，各地政府工作报告相继出炉。服务实体经济发展、做好金融改革化险等成为多地2023年金融工作重点。也有地方提出推进金融对外开放、发展特色金融等方面的相关工作目标。业内人士认为，金融机构应进一步增强社会责任，在坚持商业可持续和风险总体可控的情况下，适当优化金融资源配置，适度调整信贷制度与流程等，更好地满足实体经济需求。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu9011985.d.html</link>
            <guid>2946711</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日产和雷诺本月将就重组联盟达成一致】据报道，一位不愿透露姓名的人士称，日产和雷诺最早将于本月达成协议，重组双方的联盟。曾对共享知识产权表示担忧的日产汽车在周一召开了董事会，并获得了外部董事的批准。据悉，雷诺将把在日产的持股比例从43%降至15%，而日产将投资雷诺的新电动汽车业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfw5787131.d.html</link>
            <guid>2946710</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚竞争与消费者委员会（ACCC）：价格上限不适用于国际出口的天然气销售；通常情况下不适用于2022年12月23日之前签订的供应合同。]]></title>
            <guid>2946707</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：雷诺、日产将于本月达成联盟重整意向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8996830.d.html</link>
            <guid>2946706</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚竞争与消费者委员会（ACCC）：指引旨在支持天然气行业遵守新法律义务的指导方针。违反紧急价格命令的公司的最高罚款超过5000万澳元或所获得利益的三倍。]]></title>
            <guid>2946705</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【人民币汇率反弹，企业应对各显神通】2023年以来，人民币对美元汇率先后收复6.9元、6.8元关口，并一度叩开6.7元关口的大门。面对这种情况，企业积极应对，采取各种方式避免汇率波动对业绩带来的影响。专家指出，近期人民币汇率双向波动幅度加大的特征进一步显现，外贸企业应树立汇率风险中性理念，有效运用外汇市场产品管理好汇率风险，应对汇率变化，更加稳健经营。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8990032.d.html</link>
            <guid>2946703</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  瑞士信贷将君实生物H股评级下调至中性，目标价49港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8984984.d.html</link>
            <guid>2946700</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知名研究机构的一项最新估计显示，由于英国与欧盟之间的劳动力自由流动结束，脱欧后的英国经济正面临30多万的劳动力缺口。]]></title>
            <guid>2946698</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国首台高能同步辐射光源增强器全线贯通】来自中国科学院高能物理研究所的消息显示：位于北京怀柔科学城的第四代光源高能同步辐射光源增强器于1月13日全线贯通，进入设备调试阶段。增强器是高能同步辐射光源（HEPS）加速器的重要组成部分，周长约454米，主要负责将电子束流从500MeV加速到6GeV，同时在6GeV时接受储存环引出的束流并完成电荷积累，在满足引出的条件下，适时将束流引出并注入至储存环。增强器设备安装任务包含预准直、隧道安装、精准直、真空连接与封装等，此次全线贯通标志着高能同步辐射光源建设又往前迈进了一大步。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8975892.d.html</link>
            <guid>2946694</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构工作组在南乌克兰核电站展开工作】国际原子能机构代表团已开始在南乌克兰核电站开展工作。当天，国际原子能机构的旗帜在该核电站升起。国际原子能机构总干事格罗西在升旗仪式后表示，国际原子能机构正在扩大在乌克兰核电站的存在。乌克兰能源部长加卢先科对国际原子能机构在南乌克兰核电站的访问表示欢迎，称这很重要。据报道，国际原子能机构代表团计划在1月16日至23日访问乌克兰期间，与乌方就在乌克兰所有核电站各部署两名常驻专家的问题达成一致。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8972997.d.html</link>
            <guid>2946693</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最高检发布第四批涉案企业合规典型案例】最高人民检察院16日发布第四批涉案企业合规典型案例。该批典型案例充分考虑大中小微以及中外合资、外资等不同企业类型合规特点，于近期办理完成的案例中选出。据了解，2022年4月以来，最高检适时深入总结前期试点经验，部署在全国范围全面推开涉案企业合规改革试点工作。截至2022年12月，全国检察机关累计办理涉案企业合规案件5150件，其中适用第三方监督评估机制案件3577件（占全部合规案件的69.5%），较2022年4月初全面推开时分别新增3825件、2976件；对整改合规的1498家企业、3051人依法作出不起诉决定。另有67家企业未通过监督评估，企业或企业负责人被依法起诉追究刑事责任。在适用涉案企业合规的案件中，法定刑三年以上案件及适用认罪认罚从宽制度提出轻缓量刑建议的案件所占比例逐步上升。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8964442.d.html</link>
            <guid>2946689</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委副主任：全国能源量足价稳有保障】国务院新闻办日前举办新闻发布会介绍了能源保供相关情况。“总的看，全国能源供应有保障，价格平稳。”国家发展改革委副主任连维良介绍，在各方共同努力下，入冬以来的历次寒潮天气均得到了较好应对，全国能源供需总体平稳有序。“我国能源安全稳定可靠供应是有保障的。”连维良说，这主要体现在能源增产增供有空间、外购资源有长协、重要品种有储备、稳定价格有政策、应急保供有机制。国家统筹做好煤炭、天然气、电力、成品油等各种能源品种的互济互保，能源顶峰保供能力稳步提升。需求侧负荷管理预案进一步完善，坚决做到非极端情形不限电、不限气，极端情况下限电不拉闸、限气不关阀，牢牢守好民生用能底线。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfu8962706.d.html</link>
            <guid>2946686</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【力拓四季度皮尔巴拉铁矿石发货量8730万吨 分析师预期8620万吨】力拓四季度皮尔巴拉铁矿石发货量8730万吨，分析师预期8620万吨；四季度皮尔巴拉铁矿石产量8950万吨；四季度开采铜产量13.13万吨，分析师预期13.8992万吨；2022年全年皮尔巴拉铁矿石发货量3.216亿吨，分析师预期3.203亿吨；维持2023年全年除开采铜之外的产量指引不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamvfw5723848.d.html</link>
            <guid>2946684</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【“牛市棋手”发力 沪指收复年线 北向资金近9个交易日净买入超800亿元】A股昨日走出单边上涨行情，沪指成功收复3200点关口，同时收复年线。截至收盘，上证指数报3227.59点，上涨1.01%。深证成指、创业板指分别收涨1.58%和1.86%。资金面上，北向资金延续近几个交易日的大幅净买入态势，昨日全天净买入158.43亿元，再创开年以来最大单日净买入额。1月4日以来，北向资金连续9个交易日净流入，累计金额超800亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxy5849180.d.html</link>
            <guid>2946681</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰经济研究所：新西兰企业信心降至1970年代以来最差水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxy5843939.d.html</link>
            <guid>2946680</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【湖南2022年全省进出口贸易，首次突破7000亿关口】从长沙海关16日上午召开的新闻发布会获悉，2022年，湖南省进出口贸易总值首次突破7000亿元关口，实现7058.2亿元人民币，同比增长20.2%。呈现出保稳提质增效的良好态势。数据显示，2022年湖南省出口5154.6亿元、增长25.3%，进口1903.6亿元、增长8.3%，连续6年保持两位数快速增长。呈现出国际朋友圈往来更加密切，一般贸易方式比重提升，市场主体活力持续增强，主要进出口产品稳定增长等特点。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxw9066683.d.html</link>
            <guid>2946678</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最高法：侵犯人脸和身份证等信息可获刑】最高人民检察院发布统计数据显示，2021年，检察机关共办理个人信息保护领域公益诉讼案件2000余件，同比上升近3倍。检察机关办案发现，当前违规收集个人信息问题突出，个人信息刑事保护有待加强。近日，最高人民法院发布第35批共4件指导性案例，均为公民个人信息保护刑事案例。该批案例分别涉及人脸识别信息、居民身份证信息、微信等社交媒体账号、手机验证码等刑法保护的公民个人信息范围、性质，对明确类案裁判规则、依法保护公民个人信息具有重要的指导意义。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxy5826023.d.html</link>
            <guid>2946676</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 20:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国广电2023年将建成四张全国性业务网】1月15日，中国广电召开了2023年度工作会议，此时距离广电5G商用已经过去了半年时间。会上，国家广电总局副局长杨小伟充分肯定了广电网络行业2022年重点工作成绩，全国有线电视网络整合和广电5G建设一体化发展取得新突破，支撑广电网络未来发展的政策空间持续拓展。杨小伟强调，2023年，全国广电网络行业要加快建成广电5G业务网、固定语音业务网、互联网业务网、广播电视业务网等四张全国性业务网，形成“1+4”运营管理格局，以全新的基础网络、强有竞争力的业务布局引领新时代广电网络实现更高质量的发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxw9031092.d.html</link>
            <guid>2946674</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 20:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【监管持续压实中介机构责任，中信证券、中信建投4名保代开年被罚】2023年以来，上交所、深交所相继对中介机构开出罚单，涉及中信证券、中信建投两家券商的4名保代。日前，上交所开出了新年的第1号、2号监管函，对中信证券两名保代肖少春、路明开出监管警示函。深交所也对中信建投两名保代隋玉瑶、潘可出具监管函。1月10日，江苏证监局也出具了针对中介机构的罚单，国融证券及时任项目负责人张志敏被出具警示函。据不完全统计，中国证监会官网在过去一年也公布了近50条针对证券类业务、发行类业务的行政监管措施，监管对象涉及中信建投、华泰证券、中金公司等多家头部机构及相关的负责人或保代。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxw8991943.d.html</link>
            <guid>2946665</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信托公司增资扩股持续，近十家公司合计新增资本超百亿元】近来，信托增资扩股仍没有停歇。继东莞信托有限公司增加注册资本金之后，华宸信托有限责任公司增资举措也于近期落地。据不完全统计，2022年至今，已有近十家信托公司以未分配利润转增、原股东自有资金增资、引进新股东等方式净增资金额近130亿元。根据银保监会官网、天眼查信息等公开信息统计获悉，截至2022年年底，2018-22年的5年间，信托行业共有50次增资，累计增资金额约982.39亿元，涉及35家信托公司。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxw8991079.d.html</link>
            <guid>2946663</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【公募四季报渐次披露，基金经理调仓换股更趋均衡】据统计，目前已披露四季报的基金共有40余只（不同份额分开统计），多位知名基金经理调仓换股路径也随之浮出水面。整体来看，在市场积极因素的影响下，多数基金的股票仓位有所提升，不少基金处于90%高仓位运作状态。从调仓换股情况来看，在2022年震荡较大的市场行情中，相比“押宝”某一单一行业，多位管理规模超过百亿元的知名基金经理更侧重于资产配置的均衡性，基金经理在行业配置选择上更为“百花齐放”。展望后市，公募态度普遍乐观，称A股市场将面临长期结构性机会。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamqxy5763267.d.html</link>
            <guid>2946662</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【珍酒李渡拟赴港上市，冲击港股白酒“第一股】1月13日，珍酒李渡集团有限公司正式递表港交所，向港股白酒“第一股”发起冲击。有业内人士向记者表示，未来或许有越来越多的酒企选择去港股上市。截至目前，还未有白酒公司在港上市。事实上，自2016年初金徽酒成功上市后，再未曾有一家白酒企业A股IPO获批。除了直接上市之路不通，“借道”也不管用。如红星股份，曾试图搭上地方国资重组的便车，但终未能如愿注入大豪股份。（上证报）]]></title>
            <guid>2946656</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:45:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国最大护士工会宣布将于2月举行新一轮罢工】据央视新闻，当地时间16日，英国最大护士工会组织皇家护理学院宣布将于2月6日和7日举行新一轮罢工。英格兰55个信托机构的护士定于本月18日和19日举行罢工，但2月份的行动将扩大到73个信托机构。威尔士大约12个医疗组织也将参加连续两天的罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamksa5860167.d.html</link>
            <guid>2946646</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【险资机构积极调整大类资产配置策略：今年将加仓权益，灵活配置固收】近期，多家险资机构召开了内部年度投资策略会研判今年资本市场走势及大类资产配置策略。目前，险资体量超过24万亿元，是我国债券市场第三大机构投资者、股票市场第二大投资者、公募基金最大机构投资者，其一举一动备受市场关注。整体来看，险资机构对2023年的权益市场走势颇为乐观。多家机构称将适时提升权益仓位；而对固收市场的配置策略则较为多元，依据市场走势灵活配置利率债、信用债等是主基调。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamkry9072148.d.html</link>
            <guid>2946638</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基与荷兰首相吕特通话】据央视新闻，乌克兰媒体当地时间16日报道称，当天乌总统泽连斯基与荷兰首相吕特通话。泽连斯基在其官方社交账户宣布了这一消息，并表示这是今年以来第二次与吕特通话。他感谢荷兰协助加强乌克兰防空能力，双方讨论了乌前线局势等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamksa5848081.d.html</link>
            <guid>2946637</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内18家上市公司发布股权激励计划，7家来自消费行业】数据显示，截至2023年1月16日，年初累计18家A股公司披露股权激励预案，激励对象合计超3500人。上述18家公司中，有7家公司来自消费类行业。例如，极米科技、海信家电、火星人等3家来自家用电器行业，五芳斋来自食品饮料行业，凯龙高科、九号公司来自汽车行业,智微智能来自计算机设备行业。荣正集团董事长兼首席合伙人郑培敏表示，年初上市公司纷纷推出股权激励计划，是对公司2023年业绩增长信心的体现，预计未来股权激励市场会进一步实现稳健增长，其中半导体、生物医药类公司会在未来两年的股权激励市场中受到关注。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamkry9069918.d.html</link>
            <guid>2946635</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多因素助沪指放量站上年线，历史数据显示春节后A股上涨概率大】1月16日，A股三大股指集体走高，A股市场做多氛围渐浓，上证指数涨1.01%重新站上年线，深证成指涨1.58%，创业板指涨1.86%。今年以来的10个交易日（1月3日至16日），A股市场整体表现较好。同花顺数据显示，A股三大指数期间均实现上涨，沪深两市日均成交额也呈放量态势。机构普遍认为，目前市场估值仍处于相对历史低位，修复行情尚未结束，当前依然是较好的加仓时点。中信证券表示，历史数据显示，春节后A股上涨概率较大。2000年以来，春节后20个交易日上证指数上涨的年份占七成以上，平均涨幅为2.5%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamksa5839760.d.html</link>
            <guid>2946633</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[普华永道：调查显示，出席达沃斯论坛的首席执行官对今年公司增长前景的信心下降幅度为全球金融危机以来最大。]]></title>
            <guid>2946632</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  普华永道：调查显示，73%出席达沃斯论坛的CEO预计未来12个月全球经济增长将放缓；调查显示，60%出席达沃斯论坛的CEO不打算在未来12个月内进行裁员。]]></title>
            <guid>2946631</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  普华永道：调查显示，出席达沃斯论坛的首席执行官对今年公司增长前景的信心下降幅度为全球金融危机以来最大。]]></title>
            <guid>2946630</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄战机在波罗的海上空对德国侦察机实施伴飞】据新华社，俄罗斯国防部国家国防管理中心16日发布消息说，俄方16日在波罗的海上空监测到接近俄边界的空中目标，俄波罗的海舰队一架苏-27战机随即升空识别，确认目标为德国海军一架P-3C“猎户座”侦察机。俄战机随后对德国侦察机实施了伴飞。消息说，俄战机在伴飞过程中始终遵守国际空域使用规则，在对方远离俄边界后，俄战机安全返回基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-17/detail-imyamkry9049576.d.html</link>
            <guid>2946627</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>