<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 23:21:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国联邦贸易委员会(FTC)就美国法院驳回FTC关于微软(MSFT.O)收购动视暴雪(ATVI.O)禁令进行上诉。该机构最早可能在周三提起上诉，收购暂停的协议将于美国西海岸时间周五午夜到期。]]></title>
            <guid>3172409</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江第一工业强县慈溪对保障性租赁住房运营方进行奖补】 据澎湃新闻，近日，浙江第一工业强县慈溪市住房和城乡建筑局出台《慈溪市保障性租赁住房运营奖补实施细则（试行）》，慈溪市保障性租赁住房主要解决符合条件的新市民、青年人等群体的住房困难问题，以建筑面积不超过70平方米的小户型为主，租金低于同地段同品质市场租赁住房租金。奖补标准为，按租赁住房建筑面积40元/平方米·年，且不高于1200元/套（间）·年的标准予以奖补，同一房源年度内仅可奖补一次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsa0527866.d.html</link>
            <guid>3172408</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力与参加二〇二三两岸青年峰会的台湾青年代表座谈时强调 在融入首都发展中实现自己的人生价值】 据北京日报，7月11日下午，中共中央政治局委员、北京市委书记尹力与参加2023两岸青年峰会的台湾青年代表座谈。他强调，青年是民族的未来、也是两岸的未来。希望大家深入学习习近平总书记致第十五届海峡论坛贺信精神，坚持立大志、明大德、成大才、担大任，充分发挥自身专长和优势，在融入首都发展中实现自己的人生价值，团结两岸青年同心同行，努力为推进祖国和平统一贡献自身力量。共青团中央书记处第一书记阿东出席座谈会。]]></title>
            <guid>3172407</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻欧盟使团发言人就北约峰会涉华内容答记者问】中国驻欧盟使团发言人就北约峰会涉华内容答记者问。

问：日前举行的北约维尔纽斯峰会发布联合公报，称中国的野心和胁迫性政策挑战北约的利益、安全和价值，称中国构成“系统性挑战”。请问中方对此有何评论?

答：北约峰会公报连篇累牍，老调重弹，充斥着冷战思维和意识形态偏见。公报涉华内容罔顾基本事实，肆意歪曲中方立场和政策，刻意抹黑中国，我们对此坚决反对和拒绝。

北约作为冷战产物，在历史上劣迹斑斑。在当前国际安全局势不断恶化背景下，北约作为地区性军事集团，非但不反思自身责任，反而对他国一味指责，不断染指域外事务，制造对抗，充分暴露其虚伪本性，其扩张野心和霸权图谋昭然若揭。北约在公报中反复宣称自己是“核联盟”，只会进一步加剧地区紧张，中方对此深表关切。

天下大势，浩浩汤汤。中方敦促北约顺应时代潮流，倾听国际社会求和平、谋发展、促合作的正义呼声，纠正错误认知和政策，为世界和平与稳定发挥建设性作用。我们正告北约，中方将坚定维护自身的主权、安全和发展利益，坚决反对北约“东进亚太”。任何损害中方正当权益的行为都将遭到坚决回击。]]></title>
            <guid>3172406</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球高温或推高粮食价格】据路透社报道，当地时间7月10日，世界气象组织发布报告称，根据初步数据，世界刚刚经历了有记录以来最热的一周。分析指出，这或许对全球粮食产量造成不利影响，如果用电、能源价格也出现升高，将导致农业基础供给要素价格上涨，从而带动全球农产品价格上涨。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3172405</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：进一步构建高质量充电基础设施体系】 人民日报刊发评论文章称，构建高质量充电基础设施体系，首要在于优化完善网络布局，更好满足不同领域、不同场景充电需求。城际之间应打造有效满足新能源汽车中长途出行需求的城际充电网络。特别是高速公路服务区，应当加快建设采用大功率充电技术的充电基础设施。农村地区应确保充电基础设施在适宜使用新能源汽车的区域有效覆盖。部分城市中心城区公共充电基础设施服务半径已与加油站相当，但城市周边、热门公园景区等依然需要加强建设力度。建设形成城市面状、公路线状、乡村点状布局的充电网络，才能确保充电基础设施体系有力支撑新能源汽车产业发展，有效满足人民群众出行充电需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsc7304070.d.html</link>
            <guid>3172404</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“暑期档”内需释放 促消费乘势而上】时至仲夏，暑期开启。记者注意到，近期以来，中央相关部门和地方政府纷纷部署，抓住暑期消费旺季，推出美食节、不夜生活节、暑期乐购节等系列活动，发放餐饮、家电等多领域消费券，加大优惠补贴力度，推动消费乘势而上。同时，更多长期举措也在酝酿出台，筑牢消费持续增长基础。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3172402</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端高温愈演愈烈 全球经济遭遇“烤”验】近日，全球平均气温接连刷新最高纪录，世界多地遭遇极端高温，令工农业生产、经济活动和公共健康受到严重冲击。专家表示，在全球变暖背景下，叠加中等以上强度厄尔尼诺事件，可能导致高温等极端天气频次更多、范围更广、强度更强，这将对全球各国经济产生持久而深远的影响。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsc7303584.d.html</link>
            <guid>3172401</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车企业上半年经营“暖意浓”】“汽车行业走出了2023年一季度的市场过渡期，二季度形势明显好转，整体来看上半年行业保持稳健发展，国内市场持续恢复，主要经济指标持续向好。”7月11日，中国汽车工业协会副总工程师许海东说。尤其在主动拥抱新能源化、智能化、国际化之后，比亚迪、上汽集团、广汽集团、中通客车、一汽解放等整车上市企业在各自不同的细分赛道跑出了好成绩。比亚迪国内新车单月零售销量近三倍于特斯拉，上汽MG（名爵）在欧洲市场也成为销量仅次于特斯拉的新能源汽车。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsa0526338.d.html</link>
            <guid>3172400</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，韩国要求乳品行业在产品涨价方面保持克制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrrw8875569.d.html</link>
            <guid>3172398</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地竞相发放算力券 加快产业发展】成都2023年度算力券近日开始申领，申领时间为2023年7月7日-2023年8月6日。算力是AI产业创新的基础。今年初，全国首个算力产业专项政策——《成都市围绕超算智算加快算力产业发展的政策措施》在成都落地，政策明确成都每年将发放总额不超过1000万元的算力券。之后，上海、北京等地也宣布推出算力券，支持算力产业发展。业内人士表示，随着国内外厂商加速AI大模型训练，接入用户数量激增，算力需求将迎来井喷。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsc7302762.d.html</link>
            <guid>3172397</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民财产保险股份有限公司海南省分公司原总经理单荣光被查】 据中央纪委国家监委驻中国人民保险集团股份有限公司纪检监察组、海南省纪委监委消息：中国人民财产保险股份有限公司海南省分公司原党委书记、总经理单荣光涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻中国人民保险集团股份有限公司纪检监察组纪律审查和海南省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsc7302312.d.html</link>
            <guid>3172396</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰内阁免去乌外交部副部长安德烈·梅尔尼克的职务】乌克兰国家通讯社当地时间7月11日报道称，乌克兰内阁当天免去了乌克兰外交部副部长安德烈·梅尔尼克的职务。据报道，乌总统泽连斯基6月20日已任命梅尔尼克为乌克兰驻巴西大使。梅尔尼克自2022年11月起担任乌外交部副部长，此前他曾担任乌克兰驻德国大使。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrsc7302256.d.html</link>
            <guid>3172395</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光子时间晶体开辟光学研究新分支】据科技日报，发表在最新一期《纳米光子学》杂志上的新研究表明，折射率（电磁辐射在介质中的速度与其在真空中的速度之比）可被调制得足够快，从而在光谱的近可见光部分产生光子时间晶体（PTC）。研究论文作者认为，在光学领域维持PTC的能力可能会对光科学产生深远影响，从而在未来实现真正颠覆性的应用。]]></title>
            <guid>3172390</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微生物有望成为抗癌利器】据科技日报，英国《新科学家》杂志网站近日报道，新研究表明，一些栖息于肿瘤上的细菌和真菌可影响癌症的进展和治疗情况，有望成为抗击癌症武器库中的新利器。一些相关药物目前正在临床试验中，这些微生物可深入到化疗等现有疗法难以触及的地方，为攻击肿瘤提供替代方法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakrrx9867717.d.html</link>
            <guid>3172389</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碲化铌展现下一代存储器材料前景】据科技日报，美国东北大学研究人员验证了溅射技术在制造大面积二维范德华四硫属化物方面的潜在用途。利用这项技术，他们制造并鉴定了一种非常有前途的材料——碲化铌，它具有约447℃（起始温度）的超低熔点。这一成果发表在最近的《先进材料》杂志上。]]></title>
            <guid>3172388</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型电力系统技术创新联盟成员单位增至62家】据科技日报，11日，新型电力系统技术创新联盟2023年理事会会议在京召开。国家电网公司董事长、党组书记，新型电力系统技术创新联盟理事长辛保安在讲话中表示，创新联盟成立以来，成员单位从创立之初的32家持续扩充为62家，新增了核电、装备制造、互联网、新能源企业和高校，覆盖范围进一步扩大。]]></title>
            <guid>3172387</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地方债发行将迎高峰 增量政策工具有望出台】近期，多地陆续公布三季度地方债发行计划。其中，不少地方将在9月底前完成全年新增债券发行任务。专家表示，地方债发行将在三季度迎来高峰。随着新增地方债加快发行使用，稳经济效能将持续释放。结合当前经济形势看，下阶段财政支持力度将进一步加大，增量政策工具有望出台。

“积极财政政策将运用多种工具继续发力。”植信投资首席经济学家兼研究院院长连平认为，一方面，可能会加码政策性开发性金融工具，提前落地“十四五”规划重大工程项目，推动基建、新基建加快建设，释放投资需求，带动下游产业链发展；另一方面，可能会再度动用专项债结转额度或新增额度，不排除发行特别国债缓解地方财政压力的可能性。

专家预计，政策性开发性金融工具等“准财政”工具可能成为增量资金来源。去年，两批金融工具合计投放7400亿元，有力补充了一批基础设施等领域重大项目资本金。（中证报）]]></title>
            <guid>3172386</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国6月调整后失业率2.6%，符合预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0654349.d.html</link>
            <guid>3172385</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰截至5月31日12个月通过移民活动净增人口7.7810万人。截至4月底的12个月人口增幅为7.1685万人。
这一移民人口增幅为2020年7月以来最高。
预计截至5月31日一年内，有10.86万名外国人移居新西兰，同时有3.08万名新西兰人移居国外。
5月净移民人数增加4939人，4月增加7633人。]]></title>
            <guid>3172384</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 国际文传电讯社：俄罗斯国防部长绍伊古表示，总体来说，乌克兰没有实现反攻的目标。
2. 俄新社：俄罗斯国防部长绍伊古表示，俄罗斯军队在红利曼方向发起了反击，并取得了进展。
3. 塔斯社：俄罗斯国防部长绍伊古表示，如果乌克兰在乌使用美国的集束弹药，俄罗斯军队将被迫采取类似的方法。
4. 俄媒援引紧急情况部门消息，扎波罗热州托克马克市遭到集束弹攻击。乌克兰等方面尚未对此进行回应。
援助情况：
1. 北约秘书长斯托尔滕贝格：盟国需要向乌克兰提供更多弹药。
2. 白宫新闻发言人皮埃尔：显然，对乌克兰安全援助的支持获得了两党的支持。
3. 德国宣布了对乌克兰价值7亿欧元的新军火援助计划，德国的一揽子计划包括25辆主战坦克和2个爱国者导弹发射器。
4. 法国总统马克龙称决定向乌克兰交付新的导弹，新导弹将为更远射程，以使其能够自卫。法国军方消息人士称，法国已开始向乌克兰交付“大量”的远程Scalp巡航导弹。
5. 北约秘书长斯托尔滕贝格：北约同意为乌克兰的加入提供更快捷的途径。就为乌克兰提供多年援助计划达成一致。
6. 英国宣布对乌克兰提供新的援助，包括5000万英镑的设备维修支持计划。
其他情况：
1. 市场消息：G7国家将向乌克兰提供单独的安全保证。
2. 据日经新闻：日本首相岸田文雄计划在北约峰会期间会见泽连斯基。
3. 匈牙利外长在峰会声明中表示，乌克兰加入北约没有具体的时间表。
4. 据塔斯社援引国防部的消息称，白俄罗斯计划在“瓦格纳集团”代表到达后与其交流经验。
5. 据国际文传电讯社：俄罗斯联邦议会联邦委员会主席表示，俄罗斯认为没有与乌克兰进行和平谈判的基础。
6. 据俄新社：俄罗斯军队将在2023年内收到两艘新的和两艘现代化的战略导弹航母。
7. 据国际文传电讯社：俄罗斯国防部长绍伊古表示，弹药生产量比2022年增长了10倍。
8. 乌克兰外长库列巴：北约在乌克兰的入盟申请上显示出缺乏政治意愿。
9. 公报显示，北约国家打算在欧洲东部增兵。北约计划拥有处在高度戒备状态下的30万部队。
10. 北约秘书长斯托尔滕贝格：北约成员国同意将不少于GDP的2%用于国防开支。
11. 美国总统拜登将在北京时间周三晚20:45会见乌克兰总统泽连斯基，并在周四凌晨00:45发表关于乌克兰的讲话。]]></title>
            <guid>3172381</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年人民币贷款增加15.73万亿元，信贷投放靠前发力，融资需求逐步修复】 中国人民银行7月11日发布的金融数据显示，上半年人民币贷款增加15.73万亿元，同比多增2.02万亿元。6月份，人民币贷款增加3.05万亿元，同比多增2296亿元。专家表示，上半年信贷投放靠前发力，有效满足实体经济融资需求，为宏观经济恢复回升提供了有力支持。6月新增人民币贷款好于预期，反映市场信心提升，融资需求逐步修复。下半年，政策有望进一步加力，驱动信用稳定扩张，巩固经济恢复基础。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7431014.d.html</link>
            <guid>3172378</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾200家公司预告上半年业绩 近八成预喜】Wind数据显示，截至7月11日收盘，A股共有236家公司披露了2023年半年度业绩预告，186家预喜，占比78.81%。已披露业绩预告的上市公司整体情况良好，行业龙头普遍表现不俗。从行业方面看，生物医药、光伏、新能源汽车、半导体等行业上市公司预喜比例居前。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7429668.d.html</link>
            <guid>3172376</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:51:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称乌军开始使用集束弹药 乌暂无回应】据塔斯社11日援引俄方官员的话报道称，乌克兰军队使用集束弹药对扎波罗热地区托克马克市进行了打击。对于俄方的说法，乌克兰等方面尚未进行回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7429269.d.html</link>
            <guid>3172374</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币汇率反弹，后市有望稳中有升】近日，人民币汇率走势有所反弹。Wind数据显示，7月11日盘中，在岸、离岸人民币对美元汇率均收复7.20元关口。截至16时30分，在岸、离岸人民币对美元汇率分别上涨逾300基点、200基点。专家表示，在多空因素交织的背景下，短期内人民币汇率可能承压。下半年，我国经济基本面趋稳是人民币汇率维持基本稳定的基础，人民币汇率或将稳中有升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0651934.d.html</link>
            <guid>3172370</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：地方债发行将在三季度迎来高峰】近期，多地陆续公布三季度地方债发行计划。其中，不少地方将在9月底前完成全年新增债券发行任务。专家表示，地方债发行将在三季度迎来高峰。随着新增地方债加快发行使用，稳经济效能将持续释放。结合当前经济形势看，下阶段财政支持力度将进一步加大，增量政策工具有望出台。 (中证报)]]></title>
            <guid>3172369</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：7月可转债供给或迎来季节性回暖 转债需求预计保持韧性】据Wind数据统计，截至7月11日，今年以来60只新上市可转债首日平均涨幅为28.83%，给打新者带来“稳稳的幸福”。专家认为，7月可转债供给或迎来季节性回暖，转债需求预计保持韧性。在经济复苏背景下，下半年可转债投资机会值得期待。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0651904.d.html</link>
            <guid>3172368</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻欧盟使团：北约峰会公报涉华内容罔顾基本事实，刻意抹黑中国】据中国驻欧盟使团公众号，驻欧盟使团发言人就北约峰会涉华内容答记者问。问：日前举行的北约维尔纽斯峰会发布联合公报，称中国的野心和胁迫性政策挑战北约的利益、安全和价值，称中国构成“系统性挑战”。请问中方对此有何评论?答：北约峰会公报连篇累牍，老调重弹，充斥着冷战思维和意识形态偏见。公报涉华内容罔顾基本事实，肆意歪曲中方立场和政策，刻意抹黑中国，我们对此坚决反对和拒绝。北约作为冷战产物，在历史上劣迹斑斑。在当前国际安全局势不断恶化背景下，北约作为地区性军事集团，非但不反思自身责任，反而对他国一味指责，不断染指域外事务，制造对抗，充分暴露其虚伪本性，其扩张野心和霸权图谋昭然若揭。北约在公报中反复宣称自己是“核联盟”，只会进一步加剧地区紧张，中方对此深表关切。天下大势，浩浩汤汤。中方敦促北约顺应时代潮流，倾听国际社会求和平、谋发展、促合作的正义呼声，纠正错误认知和政策，为世界和平与稳定发挥建设性作用。我们正告北约，中方将坚定维护自身的主权、安全和发展利益，坚决反对北约“东进亚太”。任何损害中方正当权益的行为都将遭到坚决回击。]]></title>
            <guid>3172363</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国-土耳其经贸论坛11日在土耳其最大城市伊斯坦布尔举行】中国-土耳其经贸论坛11日在土耳其最大城市伊斯坦布尔举行，中土双方代表就如何基于互利共赢理念在数字经济领域开展深度合作、共创未来进行商讨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmiz9995436.d.html</link>
            <guid>3172360</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉CEO马斯克将于当地时间周三（7月12日）通过推特空间平台与两名美国国会众议员就人工智能话题进行对话。]]></title>
            <guid>3172358</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国早稻收获过一成半，进度快于上年】 据农业农村部最新农情调度，截至目前，全国早稻已收获16.7%，进度同比快0.7个百分点。各主产区多措并举，高质高效推进早稻收获。今年，预计南方稻区将有28万台联合收割机投入作业，机具保障总体充足。为做好高温等极端天气应急作业准备，有关省份组织常态化农机应急作业服务队3300多支，提前联系烘干主体5000多家，确保早稻抢收高效有序推进。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0647005.d.html</link>
            <guid>3172355</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：金融政策延长适用期提振楼市信心】 经济日报头版文章称，当前，我国正处在经济恢复和产业升级的关键期，保持房地产相关政策的稳定性和连续性十分重要。二季度以来，房地产市场需求持续走弱，新开工面积和施工面积增速回落，待售面积同比已多月持续上升。总的来看，当前房企面临较大资金压力，需要继续改善金融机构过度避险情绪，引导金融机构提供正常融资。此时延长有关政策适用期限非常及时，也很有必要。一方面，能够在一定程度上消除金融机构顾虑，进一步改变不敢贷、不愿贷等情况；另一方面，也有助于维护房地产市场和金融市场平稳运行，助力宏观经济持续恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7424089.d.html</link>
            <guid>3172353</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6月新增信贷显著回升 下半年社融有望稳步增长】在经历连续两个月的慢节奏后，6月信贷投放再次提速。根据中国人民银行7月11日发布的数据，6月人民币贷款增加3.05万亿元，同比多增2296亿元；6月末，广义货币（M2）余额287.3万亿元，同比增长11.3%；初步统计，2023年6月社会融资规模增量为4.22万亿元，比上年同期少9859亿元。从整个上半年看，人民币贷款增加15.73万亿元，同比多增2.02万亿元；人民币存款增加20.1万亿元，同比多增1.3万亿元；社会融资规模增量累计为21.55万亿元，比上年同期多4754亿元。分析人士称，6月新增信贷显著回升，信用扩张再度加速，信贷结构有所优化。下半年，需求恢复与宏观调节力度加大，将继续推升信贷和社融稳步增长。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7423491.d.html</link>
            <guid>3172352</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月12日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月12日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，7月12日08时至13日08时，山西北部和南部、河北北部和南部、北京北部、天津北部、山东、河南中北部、江苏北部、安徽北部、陕西中部、四川盆地西部、甘肃东南部、青海东部和南部、西藏北部和东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，山东中南部、四川盆地西部等地局部地区有大暴雨（100～160毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0645100.d.html</link>
            <guid>3172351</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月12日06时继续发布高温黄色预警】中央气象台7月12日06时继续发布高温黄色预警：预计7月12日白天，河南南部、安徽、江苏南部、上海大部、湖北、湖南、江西、浙江、福建、四川盆地中东部、重庆大部、贵州东部、广西大部、广东大部、海南岛中部、新疆南疆盆地东部等地有35～36℃高温天气，其中，安徽南部、江苏南部、上海西部、浙江中西部、江西大部、湖南大部、福建大部、四川东部、重庆中西部、新疆南疆盆地东部等地部分地区最高气温37～39℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0645074.d.html</link>
            <guid>3172350</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月12日06时继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台7月12日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计7月12日08时至13日08时，内蒙古东部、山东中东部和南部、河南东部、安徽北部、江苏北部、四川中东部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；内蒙古中南部和东部、甘肃南部、陕西中部和西南部、山西西北部和西南部、河北北部和南部、山东、河南中北部和西南部、安徽北部、江苏北部、四川中东部、云南西南部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-50毫米，局地可达70毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0645023.d.html</link>
            <guid>3172349</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三（7月12日）亚太盘初，标普500股指期货和道指期货下跌将近0.1%，美国即将发布最新CPI数据。]]></title>
            <guid>3172346</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城投债融资进一步规范，一二级市场双双走强】上半年，城投债发行同比上升36.97%，达3.02万亿元；净融资规模同比上升3.53%，达8787.51亿元。一级市场供给增加、融资回暖、成本降低；二级市场也同样火热，各期限城投债收益率皆有所下行，多位业内人士将其视为增厚收益的主要来源。青海、贵州、宁夏、陕西、河北和甘肃等地城投债今年二季度的“一二级倒挂”现象有明显改善，相比今年一季度下降超过50个基点。“这说明债券代持、体外返费、结构化发行等违规发行行为在减少，城投债融资进一步规范。”一位私募基金管理人说。（上证报）]]></title>
            <guid>3172345</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州储能电池容量三年增长十倍】 美国加州独立系统运营商周二（7月11日）发布报告称，该州现在拥有足够的大型储能电池，可供应 5600 兆瓦的电力，比2020 年的 500 兆瓦高出了十倍有余。据运营商称，这足以为 380 万个家庭供电约四个小时。储能电池可以在中午太阳能发电量充足的中午吸收电力，然后在晚上太阳落山时向电网供电。 根据 S&P Global 5 月份的一份报告，加州拥有比美国其他任何州都多的大型储能电池，排名第二的得克萨斯州目前拥有2200兆瓦的储能容量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7421284.d.html</link>
            <guid>3172344</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国财政大臣亨特命令部长们为公共部门加薪计划节省20亿英镑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7420846.d.html</link>
            <guid>3172341</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来任命Maroko为临时首席财务官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7420363.d.html</link>
            <guid>3172339</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相苏纳克：当前首要任务是抗通胀，而不是减税】 英国首相苏纳克周二（7月11日）强调，当前，对抗通胀斗争的重要性，仍胜过减税的需要。他表示，降低通货膨胀率，并对英国国债持有人负责，眼下已绝对是压倒一切的经济优先事项，并且优先于其他一切。苏纳克的此番言论与英国财政大臣亨特周末时的言论相呼应。亨特此前排除了在今年秋季大幅减税的可能性，并表示他不会为经济再额外增加数十亿英镑的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmiy8999902.d.html</link>
            <guid>3172338</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城投债融资进一步规范，一二级市场双双走强】 上半年，城投债发行同比上升36.97%，达3.02万亿元；净融资规模同比上升3.53%，达8787.51亿元。一级市场供给增加、融资回暖、成本降低；二级市场也同样火热，各期限城投债收益率皆有所下行，多位业内人士将其视为增厚收益的主要来源。青海、贵州、宁夏、陕西、河北和甘肃等地城投债今年二季度的“一二级倒挂”现象有明显改善，相比今年一季度下降超过50个基点。“这说明债券代持、体外返费、结构化发行等违规发行行为在减少，城投债融资进一步规范。”一位私募基金管理人说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0642988.d.html</link>
            <guid>3172337</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚宣布在该国Hunter海岸以外海域设立海上风电开发区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0642655.d.html</link>
            <guid>3172332</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年各地优化楼市政策超300次 精准调控意向更加凸显】今年以来，全国各地因城施策支持刚性和改善性住房需求。根据中指研究院发布的数据显示，上半年，全国各地已有超百省市（县）优化房地产调控政策超300次，涉及公积金支持政策、发放购房补贴、优化限购、降低首付比例及房贷利率等方面，超40城下调首套房贷利率下限至4%以下。葛找房数据研究中心高级分析师陈霄表示，预计下半年政策仍然延续宽松基调，促进合理住房需求释放以及化解房地产金融风险成为主要任务。长期来看，房地产市场平稳健康发展治本之策在于促转型，即推动建立产业发展新模式。高负债、高杠杆、高周转的旧模式已经被彻底摒弃，新的发展模式亟待探索建立。当前城市政策调整以因城施策为导向，精准调控意向更加凸显，公积金政策成惯用手段。例如，6月25日，贵阳市住房公积金管理中心发布《住房公积金服务贵安新区高质量发展的十条措施(征求意见稿)》提出，首次在贵安新区购买商品住房的，公积金贷款在最高额度基础上再上浮20%。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7419788.d.html</link>
            <guid>3172331</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟预计将在周三（7月12日）对涉嫌“抢跑”行为的并购交易主体处以数百万欧元的罚款。]]></title>
            <guid>3172330</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数在美国CPI数据发布前连跌五天，非农就业报告以来破位下跌】周二（7月11日）纽约尾盘，ICE美元指数跌0.30%，连续五个交易日下跌，报101.666点，日内交投区间为101.970-101.662点，逼近5月11日底部101.304和101.000关口，“非农日”（7月7日）已经一口气跌穿100日均线和50日均线。美元指数跌0.30%，报1220.14点，日内交投区间为1223.73-1220.04点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0640791.d.html</link>
            <guid>3172324</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：毕马威计划向人工智能和云服务投资20亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0640056.d.html</link>
            <guid>3172320</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：毕马威与微软达成人工智能联盟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmkf7417197.d.html</link>
            <guid>3172319</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 21:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国各大电影工作室的高管希望联邦政府能够介入调停演员罢工事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakmke0639112.d.html</link>
            <guid>3172318</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪士尼正在探索旗下印度公司业务的战略选择】据报道，迪士尼正在探索旗下印度公司Star India业务的战略选择，包括成立合资企业或出售。这一迹象表明，迪士尼从福克斯收购的主要业务之一正面临压力。据知情人士透露，该公司已与至少一家银行就如何帮助印度业务增长进行了谈判。谈判尚处于早期阶段，目前尚不清楚迪士尼可能会采取哪些选择。一些知情人士称，迪士尼+Hotstar在第三财季将流失800万至1000万用户，且预计Star India将在2024财年出现亏损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakfai7546740.d.html</link>
            <guid>3172316</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美容巨头科蒂（COTY）美股盘后短线拉升，涨幅扩大至3%，据报道，卡戴珊（Kim Kardashian）洽谈在自家业务中回购股份，她讨论从科蒂买回少数股权。]]></title>
            <guid>3172314</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国7月7日当周API原油库存增加302.6万桶，前值减少438.2万桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakfae0120866.d.html</link>
            <guid>3172312</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：迪士尼探索在印度业务的战略选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakfah0768988.d.html</link>
            <guid>3172311</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:29:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股石油天然气公司普遍收涨，斯伦贝谢和哈利伯顿等涨超4%】 APA收涨6.27%，领跑一众石油天然气公司，斯伦贝谢涨4.53%，哈利伯顿涨4.22%，Tetra科技和T诶吃nipFMC涨4.09%，Cheniere能源涨3.63%，Callon Petroleum涨3.52%，CTRA涨3.41%，先锋自然资源（PXD）涨3.4%，墨菲石油涨3.31%，EOG资源、西方石油公司至多涨3.31%，康菲石油涨2.96%，贝壳休斯涨2.41%，雪佛龙涨1.85%——在道指成分股中涨幅第五大，埃克森美孚涨1.22%，Phillips 66涨1.19%，EQT涨0.67%表现逊色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-12/detail-imzakfah0768940.d.html</link>
            <guid>3172310</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>