<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Jun 2023 03:23:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【悦康药业：随着活心丸销售持续放量，公司在心脑血管治疗领域将继续保持强有力增长】活心丸（浓缩丸）主要功效为益气活血，温经通脉。主治胸痹、心痛，适用于冠心病、心绞痛。随着活心丸（浓缩丸）销售的持续放量，公司在心脑血管治疗领域将继续保持强有力增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2807576.d.html</link>
            <guid>3136702</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：全力为投资者提供真实透明的上市公司 从严惩治财务造假、大股东违规占用等行为】证监会主席易会满表示，全力为投资者提供真实透明的上市公司。上市公司是国民经济的基本盘，是资本市场投资价值的源泉。近年来，我们会同有关部委和地方党委政府，强化扶优限劣，切实把好市场入口和出口两道关，深入开展专项治理，推动常态化退市机制落地见效。在各方共同努力下，上市公司对国民经济的代表性和引领性进一步增强。上市公司营业收入与GDP的占比达到60%，实体上市公司的利润总额占规上工业企业的利润总额50%左右，上市公司去年分红派现金额首次突破2万亿，下一步，我们将认真抓好新一轮推动提高上市公司质量三年行动方案的实施，会同有关方面着力完善长效化的综合监督机制，持续提高信息披露质量，保持高压态势，从严惩治财务造假、大股东违规占用等行为，推动上市公司提升治理能力、竞争能力、创新能力、抗风险能力、回报能力，夯实中国特色估值体系的内在基础。（东方网）]]></title>
            <guid>3136701</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：碳减排贷款的“胡萝卜”激励机制是适中的、市场化的】中国人民银行行长易纲今日在“第十四届陆家嘴论坛”开幕式上表示，对金融机构向重点领域发放的碳减排贷款，人民银行按照贷款本金60%提供再贷款资金支持，利率为1.75%，精准直达绿色低碳项目。人民银行提供给金融机构的再贷款到期要收回，金融机构向企业发放碳减排贷款是自担风险的，这样的“胡萝卜”激励机制是适中的、市场化的。截至今年4月底，碳减排支持工具的余额近4000亿元，支持了金融机构发放贷款大约6700亿元，带动碳减排量超过1.5亿吨，取得了比较好的成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9582950.d.html</link>
            <guid>3136700</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部：国家应急指挥总部已经建成 正在投入使用】应急管理部部长王祥喜今日在发布会上表示，在提升应急救援能力方面，建立健全了应急救援指挥机制。其中包括：国家应急指挥总部已经建成，正在投入使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4893381.d.html</link>
            <guid>3136699</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：希望广大行业机构牢记“受人之托，忠人之事” 以良好的长期业绩回报投资者】 据东方网，证监会主席易会满表示，希望广大行业机构牢记“受人之托，忠人之事”，坚持以客户为中心，保持定力，苦练内功，不断提升专业能力和服务水平，完善长周期考核机制，积极培育更加符合时代特征的行业文化和投资文化，以良好的长期业绩回报投资者，真正实现行业自身发展与客户价值成长的同提升、共进步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9582527.d.html</link>
            <guid>3136698</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立昂技术：预中标6817.94万元四川联通综合代维及技改施工项目】近日，四川联通2023-2025年综合代维及技改施工服务项目公布了中标候选人。其中立昂技术为6标段中标候选人，中标金额6817.94万元。项目内容主要为基础维护服务、非基础维护服务、技改施工服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2805211.d.html</link>
            <guid>3136697</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会主席易会满：坚持长期投资、价值投资，是取得长期稳健收益的关键所在】证监会主席易会满6月8日在第十四届陆家嘴论坛(2023)上表示，持之以恒强化长期投资、价值投资。坚持长期投资、价值投资，是取得长期稳健收益的关键所在。从全球成熟市场经验来看，养老金、保险公司等长期、耐心资本有助于克服市场的短期波动，获得长期回报，与资本市场实现良性的互动。过去10年，我国社保基金年均投资收益率超过8%，也是一个很好的例证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9581935.d.html</link>
            <guid>3136694</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023欧亚经济论坛拟于9月在西安举办】6月7日下午，西安市2023欧亚经济论坛筹备工作领导小组第一次会议召开，这标志着全市层面的论坛筹备实施工作已正式进入冲刺阶段。 欧亚经济论坛是国务院批准，以上海合作组织国家为主体，面向广大欧亚地区的国家级大型机制性涉外论坛。论坛自2005年创办以来每两年举办一届，今年为第十届。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2804013.d.html</link>
            <guid>3136693</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新劲刚：目前宽普科技日常生产处于满负荷运行状态】新劲刚近日接受机构调研时表示，为解决原租赁物业产能不足的瓶颈，宽普科技于2021年10月新租赁生产基地，在2021年底开始动工装修，宽普科技已于2022年5月整体搬迁至新的场地，目前的生产及研发场地面积约为原来的2倍，产能不足的瓶颈得到了有效解决，目前宽普科技日常生产处于满负荷运行状态，公司会根据订单情况对新场地的生产及研发合理规划，加大固定资产投入及时优化调整，全部达产后，新厂区年产能将可达到10亿元以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4890517.d.html</link>
            <guid>3136690</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：着力加强全面实行注册制后的市场秩序维护和生态塑造】证监会主席易会满6月8日在第十四届陆家嘴论坛（2023）上表示，强化股票、债券、基金、期货协同监管，推动形成监管合力。加快推动发行、上市、机构、债券等各业务条线监管转型，加强监管透明度建设，着力提升监管科技化、智能化水平。继续以“零容忍”态度，严厉打击各类违法违规行为和市场乱象，着力加强全面实行注册制后的市场秩序维护和生态塑造。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2802333.d.html</link>
            <guid>3136689</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车在青岛成立销售公司】天眼查App显示，5月25日，理想智行汽车销售服务（青岛）有限公司成立，注册资本1000万元人民币，法定代表人为聂茂林，经营范围含汽车销售；二手车经纪；新能源汽车整车销售；电动汽车充电基础设施运营；代驾服务等。该公司由北京励鼎汽车销售有限公司全资持股，后者为Leading Ideal HK Limited全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2802224.d.html</link>
            <guid>3136688</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股半导体芯片股震荡下挫，力芯微跌超10%，沪硅产业跌逾8%，冠石科技、华海清科、雷电微力、苏州固锝、捷捷微电等跌幅居前。]]></title>
            <guid>3136684</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：加快完善制度规整，全面深化债券市场功能】中国证监会主席易会满在第十四届陆家嘴论坛上表示，我们将按照统一公司战略和企业战略促进协同发展的思路，加快完善制度规整，全面深化债券市场功能，更好的支持国家更好战略实施和政府项目建设，助力建设相关产业链。同时，是紧紧围绕服务实体经济的高质量的方向研究资本市场差异化的制度，加大股债融资、并购融资类型等产品的创新和制度供给，强化大量商品期货价格的影响力。打造战略新兴产业人群，支持传统的产业转型升级，推动产业智能化、历史化、融合化，引导更多的资源集聚到现代化产业体系的关键点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4886419.d.html</link>
            <guid>3136682</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传媒板块跌势扩大 中国出版触及跌停】传媒板块盘中持续扩大跌势，中视传媒、中国出版触及跌停，上海电影、慈文传媒、新华文轩、长江传媒、南方传媒、唐德影视等多股大跌超7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4885931.d.html</link>
            <guid>3136681</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪尔玛·罗塞夫：加强多边新秩序的关键手段之一是扩大本地货币的使用】6月8日，新开发银行行长、巴西前总统迪尔玛·罗塞夫在陆家嘴论坛上表示，气候危机、地缘政治冲突、经济不稳定和严重的发展不平衡问题依然存在，我们要正视并且解决这些问题，有必要建立一个新的国际秩序。迪尔玛·罗塞夫就正在诞生的新秩序提出建议。第一，发展中国家和新兴经济体应发挥积极作用，包括新开发银行。第二，加强多边新秩序的关键手段之一是扩大本地货币的使用。目前的金融结构倾向于单一国家的货币，在这个体系中，发展中国家和新兴经济体的货币不能够完全兑换，这些经济体经常发达因国家经济政策的变化而承受各种负面影响。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9574720.d.html</link>
            <guid>3136676</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:00:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型城镇化板块持续走强】新型城镇化板块持续走强，蕾奥规划、建科院、测绘股份20cm涨停，尤安设计涨超14%，深圳瑞捷涨超8%，新城市、宁波建工、深水规院等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2797451.d.html</link>
            <guid>3136675</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行行长易纲：截至一季度末我国本外币绿色贷款余额超过25万亿元】第十四届陆家嘴论坛6月8日开幕。中国人民银行行长易纲在开幕式暨全体大会上表示，金融部门通过制定绿色金融标准、推动环境信息披露、适当提高信息透明度，同时提供低成本的资金支持，可以降低社会资金参与绿色转型的成本，促进绿色金融市场的发展。“目前，我国市场上已经形成了绿色贷款和绿色债券为主，多种绿色金融工具蓬勃发展的多层次的绿色金融市场体系。”据易纲介绍，截至2023年一季度末，我国本外币绿色贷款余额超过25万亿元，绿色债券余额超过15万亿元，均居世界前列。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9574462.d.html</link>
            <guid>3136674</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股基建板块持续走强，建科院、测绘股份涨停，尤安设计涨超14%，深圳瑞捷涨超8%，设研院、霍普股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3136673</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生银行与协鑫集团达成全面战略合作】记者从协鑫集团获悉，6月7日，中国民生银行与协鑫集团签署全面战略合作协议。据悉，民生银行为协鑫集团定制了综合金融服务方案，对如何应对周期挑战提供了启示案例和相应建议；同时，民生银行将聚焦协鑫集团战略发展，提供全面协同的综合金融服务。协鑫集团则将以民生银行“总对总”百亿授信为动力，持续加大科研投入、优化产业布局、紧跟国内外前沿技术，绘就绿色能源产业发展新图景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfm5626826.d.html</link>
            <guid>3136671</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞泰科技：耐材总需求量稳中有降 但基数仍然庞大】关于耐火材料行业情况，瑞泰科技在机构调研时表示，耐材总需求量稳中有降，但市场需求基数仍然庞大，其技术附加值将大幅度提升，普通耐材产品需求趋于减少，特种耐材、绿色耐材需求逐渐增加。另外，未来钢铁、水泥等高温行业的减产和限产成为主基调，一定时期内耐材行业会承受相应的压力，但市场需求基数庞大，公司存量市场相对稳定，同时公司也会灵活应对，积极开拓增量市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2796765.d.html</link>
            <guid>3136670</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：实现“30”目标集中到一点就是要减少碳排放，这其中有两个难点】 中国人民银行行长易纲称，一是逐步降低碳排放负的外部性。排碳增加了温室气体效益，但是排碳企业和用户没有付出相应成本，大部分成本是由社会承担的。因此，具有重大的负的外部性。只有排碳有了合理定价，比如需要缴纳碳税或者购买排碳指标，逐步实现“谁排碳谁承担成本”，就可以使各个经济主体将排碳的外部成本内部化，才能有效激励企业和家庭改变行为方式。二是逐步降低绿色溢价。我国目前的能源结构仍然以化石能源为主，实现“3060”目标关键在于抓住绿色能源这个“牛鼻子”。当前，绿色能源、绿色低碳技术发展非常迅速，成本下降得很快，但是总的来看，绿色能源成本还是比传统化石能源成本要高，因为传统化石能源没有承担全部碳排放的成本，高出来的部分就是绿色溢价。降低绿色溢价一个渠道是要提高碳排放的成本，增加使用化石能源支出的成本，另外一个就是要通过市场化的激励机制，降低绿色能源的成本。（东方网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9573296.d.html</link>
            <guid>3136668</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新希望：公司生猪期货套保量不算太多 对养殖利润影响很小】 新希望在互动平台表示，公司生猪期货套保量不算太多，对养殖利润的影响很小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4882113.d.html</link>
            <guid>3136667</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股内房股多数走强 合景泰富集团涨近10%】截至发稿，合景泰富集团(01813.HK)涨10.98%、宝龙地产(01238.HK)涨7.14%、龙湖集团(00960.HK)涨5.17%。消息面上，国家金融监督管理总局局长李云泽表示将强化对投资的融资保障，支持超大、特大城市城中村改造和“平急两用”公共基础设施等重大项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2795677.d.html</link>
            <guid>3136666</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪尔玛·罗塞夫：所有国家的声音都应该被听见】新开发银行行长、巴西前总统迪尔玛•罗塞夫在第十四届陆家嘴论坛上表示，高通货膨胀和提高利率的政策造成了银行倒闭、过度杠杆化，加剧了信贷、货币和资本市场波动，增加了发达国家的衰退风险。而发展中国家受到这种政策的影响也非常严重。一些国家面临严重的汇率问题，同时面临无法偿还外债和恶性通货膨胀的困境。气候危机、地缘政治冲突、经济不稳定和严重的发展不平衡问题依然存在，我们要正视并且解决这些问题，有必要建立一个新的国际秩序。所有国家的声音都应该被听见，《联合国宪章》的宗旨和原则必须得到尊重和执行。同时，像世界卫生组织这样的多边国际机构是不可或缺的，它们必须得到加强。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9572478.d.html</link>
            <guid>3136664</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设再保险国际板 打造对接全球风险分散的国际分入统一大市场】6月8日，上海银保监局与上海市地方金融监管局联合发布《关于加快推进上海国际再保险中心建设的实施细则》。围绕完善再保险市场基础设施体系和机构体系、深化再保险产品供给和创新能力、推动再保险高水平制度型对外开放、增强再保险人才吸引和培养机制建设等具体内容，《实施细则》共制定22条政策举措。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfq4881461.d.html</link>
            <guid>3136662</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪王传福：公司持续布局产能 目前已基本解决供需平衡问题】 据中证报，比亚迪董事长王传福表示，比亚迪从去年开始大力扩展各个地区产能，目前已基本解决供需平衡问题。目前公司产能，还有各个零部件产出，可以满足未来市场需求。同时，公司已做好充分的准备，满足未来海外市场不断增长的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9571982.d.html</link>
            <guid>3136661</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【君禾股份：未来预期随着海外库存消耗及消费市场逐步复苏，水泵主业会呈现复苏反弹】君禾股份近日接受机构调研时表示，公司主业还是以家用水泵为主，未来预期随着海外库存消耗及消费市场逐步复苏，水泵主业会呈现复苏反弹。同时公司拓展商用泵、泳池泵等新品类，在市场端将丰富营销渠道，利用线上销售、国内市场等区域积极拓展布局，带来新的增长点。第二主业方面公司更为关注新能源领域，利用现有供应链资源和下游渠道资源拓展新业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2793813.d.html</link>
            <guid>3136658</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【虚拟动点科技：已拥有一系列基于空间计算的机器视觉动作捕捉技术】虚拟动点科技今日官微消息，苹果公司首席执行官库克用“首个空间计算系统平台”的概念来定位Vision Pro。而“空间计算”、“空间定位”等技术热点，正是虚拟动点深耕多年的核心技术。虚拟动点凭借AI人工智能、大数据、机器视觉（动作捕捉）、物联网以及智能显示五大技术为核心的能力技术底座，已经拥有光学动捕技术、惯性动捕技术、光惯融合动捕技术、表情捕捉技术和基于算法的无标记点动捕技术（基于RGB摄像机的动作捕捉技术）等一系列基于空间计算的机器视觉动作捕捉技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9570615.d.html</link>
            <guid>3136657</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为陈邦华：今年将重点聚焦万兆园区、多样性算力数据中心、AI行业数字化等场景】在华为全球智慧金融峰会2023上，华为企业BG副总裁陈邦华表示，今年华为将聚焦万兆园区、多样性算力数据中心、AI行业数字化、全域全场景存储、400G新代际等行业和场景。其中，多样性算力数据中心是通过鲲鹏计算、Huawei Cloud Stack、数据中心网络等组合方案，构建支持通用计算和AI计算的算力底座；AI行业数字化将基于昇腾打造AI基础软硬件平台，拓展人工智能产业生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9570413.d.html</link>
            <guid>3136655</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南瑞：完成电力行业首款5G轻量化终端研发并试点应用】国电南瑞官微6月8日消息，近日，国电南瑞首次基于5G轻量化（5G RedCap）技术，先后支撑国网浙江电力、国网山东电力，在杭州钱塘、济南莱芜完成电力负荷控制、配电自动化等业务无线承载测试。测试结果表明，该技术能够满足电力业务端到端时延及可靠性等方面要求，为在电力行业规模化应用奠定基础，支撑打造5G+智能电网，助力新型电力系统建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2792141.d.html</link>
            <guid>3136654</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东实施自贸试验区提升战略 开展高水平开放压力测试】6月7日，在广东省政府新闻办举行的“高质量发展看广东”系列主题发布会上，广东省商务厅厅长、自贸办主任张劲松表示，“下一步，广东将从提升制度型开放水平、提升国际贸易航运枢纽功能、提升金融开放创新示范窗口功能、提升现代产业集聚发展水平和粤港澳深度合作水平五个方面实施广东自贸试验区提升战略。”张劲松表示，将积极争取开展对接国际高标准经贸规则试点，对标CPTPP等国际高标准规则体系，开展高水平开放的压力测试，争取形成一批示范性引领性的制度型开放经验。]]></title>
            <guid>3136652</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查：预计到2023年8月底印度卢比兑美元将达到81.09，到11月底将达到82.25，到2024年4月底将达到82.00。]]></title>
            <guid>3136650</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东实施自贸试验区提升战略 开展高水平开放压力测试】固定资产投资累计超过1万亿元，年均超过1300亿元；横琴、前海、南沙三大平台国内生产总值增长超过1倍；累计新设企业超过26万家，实际利用外资近500亿美元；年外贸总额超过5000亿元，近3年年均增长超过25%……中国（广东）自由贸易试验区建设8年来，坚持以制度创新为核心，在推动高水平开放和高质量发展上取得显著成效。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9567933.d.html</link>
            <guid>3136649</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元道通信等设新能源公司，经营范围含电池制造】近日，深圳华元新能源有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：光伏设备及元器件制造；储能技术服务；电池制造；5G通信技术服务；智能无人飞行器销售等。该公司由元道通信、深圳市欣华天泰新能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9567671.d.html</link>
            <guid>3136648</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：“16国债17”跌10%盘中临时停牌】 上交所公告，“16国债17”跌10%盘中临时停牌，成交净价报102.24元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfk9566353.d.html</link>
            <guid>3136646</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威高骨科：脊柱、创伤、关节三大领域全部集采并落地执行】威高骨科在互动平台表示，目前脊柱、创伤、关节三大领域全部集采并落地执行，产品终端价格的下降对公司经营业绩有一定影响。公司会利用集采环境下行业集中度提升的机会，充分发挥国产龙头企业全产业、多品牌的优势，不断提高手术量，扩大市场份额。并购新生公司是公司拓宽业务布局、提高可持续发展能力的重要举措，有利于进一步提升公司盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywpyfi2789173.d.html</link>
            <guid>3136645</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:42:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚银行副行长Fraziali Ismail：马来西亚银行业不会进入任何形式的衰退。马来西亚的加息取决于通胀表现。]]></title>
            <guid>3136644</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部：今年以来生产安全事故起数和死亡人数持续下降】应急管理部部长王祥喜今天在新闻发布会上表示，今年以来，生产安全事故起数和死亡人数持续下降，但重特大事故有所反弹。在全国部署开展了重大事故隐患专项排查整治2023行动，同时深刻汲取事故教训，对矿山安全、消防安全、危化品安全突出问题集中开展针对性整治。为了提升整治效果，紧紧围绕切实提高风险隐患排查和整改质量、切实提升发现问题解决问题的强烈意愿和能力水平，紧盯电焊、切割等施工作业和露天矿边坡超设计施工作业、现场管理混乱等突出问题，派出多个执法小分队赴重点地区“四不两直”暗查暗访，并在主流媒体公开曝光。派出20个综合检查组赴各地督导检查，推动整治行动落地见效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9696504.d.html</link>
            <guid>3136643</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个百度文心千帆大模型平台成立 注册资本1.2亿】天眼查App显示，近日，无锡千帆竞桨科技有限公司成立，法定代表人为邱届娟，注册资本1.2亿人民币，经营范围含云计算设备销售；集成电路芯片及产品销售；工业机器人销售；量子计算技术服务；人工智能理论与算法软件开发等。股东信息显示，该公司由无锡市梁溪人才集团有限公司、广东极目产业科技有限公司分别持股70%、30%。 据报道，6月7日，无锡市梁溪人才集团与百度签署合作协议，由梁溪人才集团与广东极目产业科技有限公司合作，成立合资公司建设百度智能云文心千帆大模型（无锡）创新中心，这也是文心千帆大模型平台全国首个区域私有化部署落地。]]></title>
            <guid>3136641</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型城镇化板块震荡走高 测绘股份20cm涨停】新型城镇化板块震荡走高，测绘股份20cm涨停，建科院、尤安设计涨超13%，蕾奥规划涨超12%，山水比德、启迪设计、建研设计等纷纷上涨。消息面，国家金融监督管理总局局长李云泽表示将强化对投资的融资保障，支持超大、特大城市城中村改造和“平急两用”公共基础设施等重大项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxs5004201.d.html</link>
            <guid>3136640</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人工智能股出现二波跳水，万兴科技跌超8%，神州泰岳、昆仑万维、剑桥科技、三六零、拓维信息跌幅进一步扩大。]]></title>
            <guid>3136638</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：上海基本建成与我国经济实力以及人民币国际地位相适应的国际金融中心】在第十四届陆家嘴论坛上，上海市委副书记、市长、论坛共同轮值主席龚正表示：“我们要瞄准世界一流，持续强化全球资源配置功能，着力扩大高水平金融制度型开放，推动高效率金融市场互联互通，集聚高能级金融机构。要坚守金融本源，服务建设以实体经济为支撑的现代化产业体系，全力推动金融更好地服务全过程创新，服务产业体系升级发展，服务市场主体高质量发展。要优化营商环境，努力营造与国际接轨的优良金融生态，持续强化金融科技赋能、金融法治建设、金融人才服务。同时，守牢金融安全底线。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2917047.d.html</link>
            <guid>3136637</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌亚洲论坛第二届创新与知识产权保护会议将于7月举办】据博鳌亚洲论坛6月8日消息，博鳌亚洲论坛将于2023年7月20日在广州举办第二届创新与知识产权保护会议。本届会议的主题为“激发创新活力，促进高质量发展”。会议将举办1场全体大会、4场分论坛及其他专题活动，聚焦知识产权的未来布局，探讨知识产权对区域经济、制造业、品牌战略和企业高质量发展的支撑作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2916928.d.html</link>
            <guid>3136636</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“国企总经理与女子牵手逛街被拍”事件新进展：涉事女子也已停职并接受调查】 近日，“国企总经理与女子牵手逛街被拍事件”引发网友热议。6月8日，记者从中国石油北京项目管理公司获悉，涉事两人均被停职，接受纪委调查，公司领导正在开会研究。 （华商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9693118.d.html</link>
            <guid>3136634</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中环环保：暂未涉及核污水处理业务】中环环保在互动平台表示，公司专业从事市政污水、工业废水处理、污水管网运维、黑臭水体、湿地治理等水环境治理，暂未涉及核污水处理业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxp5746357.d.html</link>
            <guid>3136633</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交部：沙特驻苏丹大使馆遭武装分子袭击】当地时间7日晚间，沙特外交部发表声明，谴责武装分子当天袭击和破坏沙特驻苏丹大使馆以及使馆雇员的住所，使馆建筑遭到破坏，财物被抢劫。声明称，袭击行为严重违反国际法，要求苏丹冲突各方保障各国驻苏丹外交人员和设施的安全。沙方在声明中未明确提及责任方。苏丹武装部队与快速支援部队4月15日在首都喀土穆等地爆发冲突，冲突延续至今。冲突中，卡塔尔、约旦等多国驻苏丹大使馆均曾遭遇袭击。（央视）]]></title>
            <guid>3136632</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6月8日上午，第十四届陆家嘴论坛（2023）在上海开幕。上海市委副书记、市长，论坛共同轮值主席龚正发表主旨演讲。（东方网）]]></title>
            <guid>3136631</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元道通信等设新能源公司 经营范围含电池制造】企查查APP显示，近日，深圳华元新能源有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：光伏设备及元器件制造；储能技术服务；电池制造；5G通信技术服务；智能无人飞行器销售等。该公司由元道通信(301139)、深圳市欣华天泰新能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9691570.d.html</link>
            <guid>3136630</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【液冷服务器概念股震荡走低】 液冷服务器概念股震荡走低，英维克、高澜股份跌超7%，中石科技、曙光数创、强瑞技术、佳力图等跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2914377.d.html</link>
            <guid>3136629</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行：今年前5个月发放交通领域贷款2687亿元】据国家开发银行消息，今年1-5月，发放交通领域贷款2687亿元，为铁路、公路、水运、城市轨道交通、机场等领域一批重点项目提供支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2914109.d.html</link>
            <guid>3136628</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股养殖板块持续拉升，新五丰、巨星农牧涨停，晓鸣股份涨超7%，温氏股份涨近6%，多股飘红。]]></title>
            <guid>3136627</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股建材股强势冲高，兔宝宝涨超7%，北新建材涨超3%，中铁装配、森泰股份等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3136626</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家乐福被冻结5亿财产】天眼查App显示，近日，北京中商金河投资管理有限公司等与荷兰家乐福（中国）控股有限公司仲裁程序中的财产保全裁定书公开。文书显示，北京一商集团有限责任公司、北京二商集团有限责任公司、北京中商金河投资管理有限公司向法院申请财产保全，请求查封冻结荷兰家乐福（中国）控股有限公司名下价值5亿元的财产。法院经审查认为该申请符合法律规定，裁定执行。]]></title>
            <guid>3136625</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中兴通讯：广汽将率先搭载应用中兴通讯车规级5G模组】 据中兴通讯官微，近日，广州汽车集团股份有限公司汽车工程研究院（以下简称“广汽研究院”）宣布5GV-Box量产开发项目将率先搭载应用中兴通讯车规级5G模组。中兴通讯将提供国内首个基于全自研芯片平台打造的车规级5GR16ZM9300模组，应用于广汽研究院自主研发的车载通信终端平台化项目，首款搭载车型预计2024年量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2913094.d.html</link>
            <guid>3136624</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海联金汇：目前仅为北美特斯拉供货】 海联金汇近日在业绩说明会上被问及“公司是否已向上海的特斯拉工厂供货？”公司表示，目前公司仅为北美特斯拉供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxp5742877.d.html</link>
            <guid>3136623</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型城镇化板块震荡走高 建科院大涨超10%】新型城镇化板块震荡走高，建科院、蕾奥规划大涨超10%，尤安设计、山水比德、启迪设计、建研设计跟涨超5%。消息面上，著名经济学家，中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才指出，从中长期角度来看，中国新型城市化还有后半场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2912741.d.html</link>
            <guid>3136622</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南瑞完成电力行业首款5G轻量化终端研发并试点应用】近日，国电南瑞首次基于5G轻量化（5G RedCap）技术，先后支撑国网浙江电力、国网山东电力，在杭州钱塘、济南莱芜完成电力负荷控制、配电自动化等业务无线承载测试。测试结果表明，该技术能够满足电力业务端到端时延及可靠性等方面要求，为在电力行业规模化应用奠定基础，支撑打造5G+智能电网，助力新型电力系统建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxp5742443.d.html</link>
            <guid>3136621</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传三利谱进入苹果产业链？ 公司证券部回应：目前还没有】 据中证网，网传三利谱进入苹果产业链？ 公司证券部回应：目前还没有。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9689400.d.html</link>
            <guid>3136620</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传锡装股份计划收购无锡一家半导体技术公司？ 公司证券部回应：消息不属实】 据中证网，网传锡装股份计划收购无锡一家半导体技术公司？ 公司证券部独家回应：消息不属实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2912001.d.html</link>
            <guid>3136619</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股建材股震荡走强，华润水泥(01313.HK)涨超3%，中国建材(03323.HK)、海螺水泥(00914.HK)跟涨。]]></title>
            <guid>3136616</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本卫材股价一度大涨10%，美FDA有望全面批准阿尔兹海默症药物Leqembi】日本卫材股价周四早盘一度大涨10%，此前美国食品和药品管理局（FDA）对Leqembi的审查备忘录提高了人们对这种治疗阿尔茨海默病的药物获得全面批准的预期。FDA周三宣布，将于周五开会讨论并表决Biogen与日本卫材合作开发的的阿尔茨海默症药物Leqembi。今年1月，FDA已批准这款药物用于治疗阿尔茨海默症的早期阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9686651.d.html</link>
            <guid>3136615</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国默克集团董事会主席：在华投资战略不会改变】德国默克集团董事会主席兼首席执行官贝伦·加里霍日前表示，“脱钩”将导致巨大经济代价，默克集团在华投资战略不会改变。 加里霍6日晚在德国法兰克福参加一场记者俱乐部活动时表示，尽管地缘政治紧张，默克集团在中国的投资战略不会改变。 她表示，“脱钩”将带来巨大的经济代价，“当我听到政治人物说‘脱钩’时，我认为这是不可行的……（这会）危及一个已经为我们带来繁荣、更多创新、更多合作的世界”。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2909120.d.html</link>
            <guid>3136614</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康泰医学：公司暂无脑机接口相关产品】 康泰医学在互动平台表示，公司暂无脑机接口相关产品，但公司对市场前沿技术的应用持积极和开放的态度，会密切关注相关技术的发展趋势及应用情况，并积极寻找适合的业务机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9685788.d.html</link>
            <guid>3136613</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车申请GPT相关商标】 天眼查App显示，近日，广东小鹏汽车科技有限公司申请注册“XMARTGPT”“XPGPT”“XGPT”商标，国际分类涉及运输工具、通讯服务，当前商标状态均为申请中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9685722.d.html</link>
            <guid>3136612</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁：推动上海国际金融中心建设全面发力、全面提速】据界面新闻，上海市委书记陈吉宁今天（6月8日）上午出席第十四届陆家嘴论坛开幕式暨第一次全体大会并致辞。他说，全面落实中央决策部署，推动上海国际金融中心建设全面发力、全面提速。陈吉宁说，着力提升金融服务实体经济的能力和效率，努力推动科技-产业-金融良性循环，积极稳妥深化金融领域改革开放，持续营造具有竞争力和吸引力的金融发展生态，努力把上海国际金融中心建设成为金融与科技融合创新的引领者、服务绿色低碳转型的示范样板、金融风险管理与压力测试的试验区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2908520.d.html</link>
            <guid>3136611</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李云泽：将优化跨境金融服务，大力支持共建“一带一路”。积极参与国际金融治理建设，加强政策协调和监管协作，共同促进全球金融稳定。]]></title>
            <guid>3136610</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李云泽：抓紧恢复和扩大有效需求关键手 持续优化和改善金融服务】国家金融监督管理总局局长李云泽今日在“第十四届陆家嘴论坛”开幕式上表示，将抓紧恢复和扩大有效需求这个关键，持续优化和改善金融服务，加大新型消费和服务消费金融支持，促进新能源汽车、绿色家电等大宗消费，强化对投资的融资保障，支持超大、特大城市城中村改造和“平急两用”公共基础设施等重大项目建设，改进对外贸易信贷和出口信用保险服务，助力企业稳定安稳拓市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9683515.d.html</link>
            <guid>3136609</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股航运股走强，金辉集团(00137.HK)涨超6%，东方海外国际(00316.HK)涨超4%，中远海控(01919.HK)、海丰国际(01308.HK)等跟涨。]]></title>
            <guid>3136608</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央纪委国家监委驻交通运输部纪检监察组原二级巡视员姚西科被“双开”】中央纪委国家监委驻交通运输部纪检监察组原二级巡视员姚西科因严重违纪违法，受到开除党籍、开除公职处分，涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxs4992428.d.html</link>
            <guid>3136606</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本可口可乐售货机支持使用支付宝和微信付款】日本可口可乐装瓶公司（CCBJI）6月7日宣布，其自动售货机已在日本1都2府35县推出新服务“QR de 结算”，目前支持支付宝及微信支付等15种以上二维码结算，计划2023年内在5万台自动售货机上导入。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxn9682601.d.html</link>
            <guid>3136605</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渣打据报将在新加坡、伦敦和香港等地裁员，总数或超100人】援引知情人士报道，渣打集团正着手在新加坡、伦敦和香港选择性地裁员，涉及亚洲的人力资源和数字化转型等职能部门岗位。该行此前计划到2024年削减逾13亿美元成本。其中一位知情人士称，伦敦金融市场几位董事总经理也被裁掉。另一位知情人士称，一些初级员工也会被裁。裁员总数可能超过100人，不过最终数量尚未确定。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2904902.d.html</link>
            <guid>3136604</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金桥信息、中国出版等46股近五日获机构净买入】近五个交易日的龙虎榜当中，116只个股出现了机构的身影，其中46只股票呈现机构净买入，70只股票呈现机构净卖出。近五日机构净买入前三名分别是鸿博股份、金桥信息、中国出版。与此同时，近五个交易日登陆沪深两市的龙虎榜个股中，营业部净买入较大的个股有科大讯飞、人民网、华工科技。具体来看，科大讯飞是资金最青睐个股，营业部净买入金额达9.42亿元，高居榜首。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-08/detail-imywptxm2904563.d.html</link>
            <guid>3136603</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>