<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 02:42:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚外交部：美军持续掠夺叙利亚石油等资源是“土匪行为”】据叙利亚国家通讯社4月22日报道，叙利亚外交部当天谴责了美军持续掠夺叙利亚石油和其它资源，称这种行为是“土匪行为”。叙利亚外交部在社交媒体表示：“过去几个星期，美国非法驻军加强了对叙利亚石油和其它财富的掠夺，并通过伊拉克北部走私。”叙利亚方面表示，美方的这种“土匪行为”违反了国际人道主义法，导致叙利亚人民陷入贫困和痛苦之中。叙利亚要求美政府停止这种掠夺，向叙利亚人民支付赔偿金，并立即从叙利亚领土上撤出。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5213753.d.html</link>
            <guid>3081757</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度沈阳GDP1744.7亿元，同比增长5.9%】4月22日，沈阳市统计局局长罗磊在沈阳市政府新闻办召开的沈阳市2023年一季度经济数据新闻发布会上介绍，今年以来，沈阳市经济呈现企稳回升、向上向好发展态势，主要经济指标增势强劲，总体完成预期、实现良好开局。根据地区生产总值统一核算结果，一季度全市实现地区生产总值1744.7亿元，按可比价格计算，同比增长5.9%。其中，第一产业增加值49.3亿元，增长2.9%；第二产业增加值554.4亿元，增长14.7%；第三产业增加值1141.0亿元，增长2.5%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5203017.d.html</link>
            <guid>3081755</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办定于2023年4月24日上午10时就2022年中国知识产权发展状况举行发布会】国务院新闻办公室定于2023年4月24日（星期一）上午10时举行新闻发布会，国家知识产权局局长申长雨介绍2022年中国知识产权发展状况，并答记者问。]]></title>
            <guid>3081754</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋集团完成20亿债券兑付】远洋集团已完成“20远洋控股PPN001”债券的本息兑付，共计20.67亿元。据了解，“20远洋控股PPN001”发行于2020年4月21日，发行规模为20亿，票面利率为3.35%，原定于2023年4月24日到期。截至目前，远洋集团全额完成到期债务兑付，非有息负债科目如供应链ABS、商票等债务已清零。公开市场融资层面，2月完成30亿元PPN兑付，年内境外美元债无再融资压力，下一笔美元债到期为2024年7月。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3944547.d.html</link>
            <guid>3081751</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台4月23日10时继续发布强对流天气蓝色预警】 预计4月23日14时至24日14时，贵州南部、广西、广东西南部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；贵州中南部、广西、广东北部和西部、江西东部、福建西部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天傍晚至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3944370.d.html</link>
            <guid>3081750</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿等在京共设股权投资私募公司 注册资本超300亿】企查查APP显示，近日，九州启航（北京）股权投资基金（有限合伙）成立，执行事务合伙人为深圳市深基启航投资发展有限公司，注册资本339亿元人民币，经营范围包含：以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。企查查股权穿透显示，该公司由中国人寿(601628)、中银三星人寿保险有限公司、工银安盛人寿保险有限公司、中国太平洋人寿保险股份有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3940528.d.html</link>
            <guid>3081749</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌尔股份新增虚拟现实设备制造业务】企查查APP显示，近日，歌尔股份(002241)发生工商变更，公司经营范围新增可穿戴智能设备销售；虚拟现实设备制造；智能无人飞行器制造及销售；智能机器人销售；移动终端设备制造等。企查查信息显示，歌尔股份成立于2001年，法定代表人为姜滨，注册资本约34.16亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3940448.d.html</link>
            <guid>3081748</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米5000万投资新设机器人技术公司】企查查显示，近日，北京小米机器人技术有限公司成立，法定代表人为曾学忠，注册资本5000万元人民币，经营范围包含：智能机器人的研发；人工智能行业应用系统集成服务；人工智能基础资源与技术平台；微特电机及组件制造等。企查查股权穿透显示，该公司由小米通讯技术有限公司间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3937484.d.html</link>
            <guid>3081746</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏通信管理局组织召开2023年江苏省信息通信基础设施建设和安全生产工作会议】近日，江苏省通信管理局召开2023年江苏省信息通信基础设施建设和安全生产工作会议，局党组成员、副局长耿力扬出席会议并讲话。会议提出2023年全省信息通信基础设施建设“光网江苏”、“5G江苏”、“算网江苏”三个专项行动计划，对推进地下公共空间4G/5G信号覆盖，行政村村村通5G和老旧小区通信设施改造等民生实事任务明确了任务分工和时序进度要求，并对突出消防、施工装维等重点领域事前安全生产管理，加大监管力度、提升监管智慧化水平，完善应急体制机制建设等安全生产工作任务进行了部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5183343.d.html</link>
            <guid>3081745</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邦食品：目前正在为定制化客户提供适用于韩式日式烤肉用的生鲜精加工类产品】天邦食品在互动平台表示，目前公司正在为定制化客户提供适用于韩式日式烤肉用的战斧猪排、大排切片、抽骨中方等生鲜精加工类产品；针对C端消费者，公司微信商城（公众号：拾分味道Fantaste-小拾商铺-品牌商城）有飘香藤椒猪肉粒和飘香黑椒猪排等产品在售可用于烧烤，欢迎前往选购。同时公司正在积极研发适合中式烧烤的调理五花肉片、肉粒、肉排类等熟调深加工类产品，并针对烧烤和烤肉渠道的需求研究新的分割加工方法，为烧烤品类赛道注入新的发展动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5174923.d.html</link>
            <guid>3081743</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东阿阿胶新设医药贸易子公司 注册资本1亿元】企查查APP显示，近日，东阿阿胶医药贸易有限公司成立，法定代表人为刘广源，注册资本1亿元人民币，经营范围包含：药品零售；：农副产品销售；化妆品批发；日用百货销售等。企查查股权穿透显示，该公司由东阿阿胶(000423)100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5170614.d.html</link>
            <guid>3081742</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利将向所有女性免费提供口服避孕药】据意大利通讯社（AGI）和《信使报》（Il Messaggero）等意媒4月22日消息，意大利药品管理局（Aifa）的价格与核销委员会（CPR）已批准向该国所有女性免费提供口服避孕药，预计卫生服务部门每年承担的相关支出约为1.4亿欧元。为能够提供免费口服避孕药，意大利药品管理局将评估3种价格较实惠的药物。CPR主席Giovanna Scroccaro表示：“为避免更多女性因避孕药成本太高而未采取适当的避孕措施，国家愿意为此付出代价。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3920145.d.html</link>
            <guid>3081741</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本将为锂和关键矿产项目的一半成本提供补贴】日本经济产业省将对日本企业在锂等重要矿物的冶炼和矿山开发项目的一半成本进行补贴。该计划旨在确保锂和稀土金属等对电动汽车电池和发动机至关重要的原材料。据报道，日本金属与能源安全组织将设立一个基金，从相关支出的预算中拨出1,058亿日元（约合7.88亿美元）提供支持。锂、锰、镍、钴、石墨和稀土是支持的主要目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5165409.d.html</link>
            <guid>3081739</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大立科技：光电吊舱开发及产业化项目目前进展顺利】大立科技在互动平台表示，公司光电吊舱开发及产业化项目目前进展顺利，前期已经完成样机研制，开展了挂飞、外场测试等相关科目试验，对样机进行了充分验证，现正持续优化升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3913966.d.html</link>
            <guid>3081738</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌5月11日举办I/O开发者大会 或发表以AI为基础的新产品】谷歌将于北京时间5月11日举办I/O开发者大会，预期将发表多项硬体新产品，包括中阶手机Pixel 7a、折叠手机Pixel Fold及平板电脑Pixel Tablet。一年一度的I/O 2023大会将在Google美国加州山景城总部登场，仅开放给人数有限的现场观众，是3年来首次举办开放给一般开发者参与的大型实体活动，预计聚焦人工智能(AI)技术进展或发表以AI为基础的新产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5161600.d.html</link>
            <guid>3081737</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天力锂能：公司暂未和宁德时代建立业务关系】天力锂能在互动平台表示，公司暂未和宁德时代建立业务关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5160718.d.html</link>
            <guid>3081736</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双环传动：机器人精密减速器产品一季度同比、环比都保持了较好的增速】 双环传动在近日接受调研时表示，经过多年的沉淀，公司机器人精密减速器产品谱系逐步完善，技术、产能、产量等方面均达到了较好的水平，已经迈上了快速发展的道路。总体来看，去年和今年一季度同比、环比都保持了较好的增速，无论是产品绝对价值、产量、销量还是整体经营及盈利能力方面，包括产能扩充方面都有不错的表现。目前，在新能源市场上面，欧洲、北美整体的电动化竞争态势跟国内还是有一些差异，市场还在慢慢培育过程当中。欧洲市场电驱动齿轮独立第三方供应商的资源并不丰富，公司接下来的海外策略会采取相应的举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5159752.d.html</link>
            <guid>3081735</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委环资司组织召开电解锰行业清洁生产工作推进会】为提升电解锰行业绿色清洁生产水平，4月21日下午，国家发展改革委环资司组织召开电解锰行业清洁生产工作推进会，梳理电解锰行业清洁生产现状及存在的问题，研究推动下一步工作。生态环境部固体司、有关研究机构和行业协会派人参加会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5157760.d.html</link>
            <guid>3081734</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家森防指办公室组织开展春防紧要期森林草原防灭火工作督查】近日，国家森防指办公室派出由应急管理部、国家林草局等国家森防指成员单位组成的工作组，对北京、河北、山西、内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江、山东、四川、云南等10个高火险地区开展森林草原防灭火工作督查。本次督查围绕深入贯彻落实全国森林草原防灭火工作电视电话会议精神，确保春防紧要期特别是“五一”期间森林草原防灭火形势稳定，对各地工作部署、责任落实、火源管控、隐患排查、应急准备等情况进行督查。如遇突发火情，工作组将就地转为火场前线指导组，负责协调指导火灾扑救工作。]]></title>
            <guid>3081732</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翠微股份在京投资设立新公司 经营范围含物联网技术服务】企查查APP显示，近日，北京海科未来信息技术有限公司成立，法定代表人为刘德新，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：互联网数据服务；软件开发；物联网技术服务；文化娱乐经纪人服务等。企查查股权穿透显示，该公司由翠微股份(603123)、北京海国新动能股权投资基金合伙企业（有限合伙）间接共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5152231.d.html</link>
            <guid>3081731</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部、海南省人民政府联合印发《境外高等教育机构在海南自由贸易港办学暂行规定》】据教育部网站，教育部联合海南省人民政府研究制定了《境外高等教育机构在海南自由贸易港办学暂行规定》（以下简称《规定》）。《规定》贯彻落实《中华人民共和国海南自由贸易港法》以及中共中央、国务院印发的《海南自由贸易港建设总体方案》，系统设计了境外高等教育机构在海南自由贸易港办学的基本规则。《规定》着力推动办学模式创新。境外高等教育机构在海南自由贸易港办学，是深入推进改革创新，坚定不移扩大开放，以高水平教育对外开放推进高质量教育体系建设的重要举措。下一步，教育部将会同海南省人民政府等有关方面做好贯彻落实工作，并根据实践发展不断完善相关制度，推动海南高水平教育对外开放，培养更多具有国际视野的高水平创新型人才，服务海南自由贸易港建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3900403.d.html</link>
            <guid>3081730</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国环保局准备首次提出对发电厂碳排放限制措施】知情人士透露，美国国家环境保护局准备首次提出针对发电厂碳排放的限制措施。美国发电厂的碳排放量占全美总量25%，但在全美3400家燃煤和燃气发电厂中只有不到20家使用减排技术。据悉，这项限制措施要求几乎所有燃煤和燃气发电厂须在2040年前减少碳排放量，或落实碳捕集与封存技术、捕集几乎所有排放的二氧化碳，适用于现有及未来的发电厂。这项提案不会强制要求发电厂使用碳捕技术，但业者必须满足污染率上限要求。消息人士称，发电厂可以通过使用不同的技术来做到这一点，或改用绿色氢气等不排放碳的燃料来源。不过，这一政策或导致业者广泛采用碳捕技术。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5147599.d.html</link>
            <guid>3081729</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 01:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大连海事局发布航行警告，4月23日16时至30日16时，渤海海峡黄海北部执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <guid>3081726</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚总统与委内瑞拉反对派会面】哥伦比亚总统佩特罗当地时间22日在其官邸会见委内瑞拉反对派代表，并表示其主要目的是了解委反对派与政府和谈暂停的原因。哥伦比亚外长莱瓦也出席了会议。莱瓦此前表示，哥伦比亚将以“非干涉”的方式促成委国内问题的解决。委政府与反对派的和平谈判几度中断，双方在去年11月于墨西哥城签署了阶段性协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqst3891449.d.html</link>
            <guid>3081725</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上任后首次欧洲行，卢拉称不想用对俄乌冲突看法“取悦任何人”】综合塔斯社、“今日俄罗斯”（RT）等多家外媒报道，巴西总统卢拉22日访问葡萄牙期间参加记者会时，再次对俄乌冲突发表看法。他表示，在俄乌开启和谈或实现和平的条件出现之前，自己不会前往俄罗斯或乌克兰进行访问。对此，RT解读称，卢拉提出了自己访问俄罗斯或乌克兰的条件。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5139546.d.html</link>
            <guid>3081724</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中公教育推出“未来乡村计划” 业务正迎来恢复】4月22日，中公教育联合国内部分标杆企业正式启动“未来乡村计划”。计划将以贯穿全国各地的线下网点和线上平台为学习载体，力争3年内培训乡村治理骨干和新型农业经营主体人才500万人。启动仪式上，中公教育发布了乡村振兴数字党建云平台、融合新课程体系及首期“未来乡村计划”项目合伙人招募计划。中公教育董事长李永新会上谈到，过去两年，中公教育遇到了很大的困难，尤其是去年下半年，让公司看清了自身的短板和劣势，也打开了思想之窗。今年2月份，公司的教学及运营已全面正常，传统业务得到恢复，新业务成效显现。（中证网）]]></title>
            <guid>3081723</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国务院10时举行政策例行吹风会介绍推动外贸稳规模优结构有关情况】国务院新闻办公室将于2023年4月23日（星期日）上午10时举行国务院政策例行吹风会，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文和中国人民银行、海关总署有关负责人介绍推动外贸稳规模优结构有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyriqsv5136071.d.html</link>
            <guid>3081722</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌联合创始人布林卖掉特斯拉股票套现3.6亿美元，创建非盈利组织】谷歌联合创始人谢尔盖・布林正致力于斥资5亿美元创建专注于健康和气候变化的非营利组织。监管备案文件显示，布林此举迄今为止的大部分资金来自出售特斯拉公司股票。布林新成立的组织名为Catalyst4，它符合美国国税局的501（c）（4）条款规定，这使得其可以借助慈善策略获得税收减免的同时，还具有独特的灵活性、保密性和政治影响力。文件显示，从2021年12月14日开始，Catalyst4在四天内以3.66亿美元的价格出售了特斯拉股票。当时，布林与马斯克之间出现了明显的分歧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5261997.d.html</link>
            <guid>3081718</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省委书记韩俊与万科集团董事会主席郁亮举行工作会谈】据中安新闻，4月22日，安徽省委书记韩俊在合肥与万科集团董事会主席郁亮举行工作会谈。省领导张韵声、单向前参加。韩俊对郁亮一行来皖表示欢迎。他说，近年来，万科集团把安徽作为产业布局的重点区域，在多领域与我们开展了广泛深入的合作，为安徽经济社会发展作出了积极贡献。希望万科集团继续优化在皖产业布局，在城市更新、现代物流、养老服务、文化旅游等方面加大投资力度、拓展合作空间，带动更多业务场景落户安徽。我们将持续打造一流营商环境，支持包括万科集团在内的各类市场主体发展壮大，努力实现互惠共赢、携手发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5258518.d.html</link>
            <guid>3081717</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2022上海市民阅读状况调查》发布 市民综合阅读率达96.83%】上海市委宣传部（市新闻出版局）联合上海交通大学中国城市治理研究院共同发布了《2022上海市民阅读状况调查》，调查显示上海市市民综合阅读率达96.83%，人均阅读超13本，均高于全国平均水平。青年群体更青睐业态丰富的实体书店，73.99%的受访青年人在过去一年去过此类书店。（央视新闻 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5256749.d.html</link>
            <guid>3081716</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:36:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹主权委员会副主席：快速支援部队目前不会进行谈判】苏丹主权委员会副主席、快速支援部队领导人达加洛当地时间22日晚在接受阿拉比亚电视台采访时表示，他目前仍然在首都喀土穆，并且和快速支援部队士兵们在一起。达加洛还表示，快速支援部队目前不会与苏丹武装部队方面进行谈判。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5252588.d.html</link>
            <guid>3081715</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚发生油井爆炸事故 已致5人受伤】哥伦比亚北部桑坦德省圣维森特德丘库里地区一油井当地时间22日下午发生爆炸，火势蔓延到石油开采设备上， 造成5人受伤和开采设备大面积受损。事发后，当地消防部门派出人员灭火，应急救援部门已将伤者送往医院救治。目前火势已经得到控制，事故原因正在调查之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5246660.d.html</link>
            <guid>3081711</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：印度尼西亚巴图群岛发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5242447.d.html</link>
            <guid>3081708</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不受“脱钩”政治影响，多国车企密集宣布对华投资】记者在参加上海车展期间探访发现，尽管国际上一些声音在议论同中国“脱钩”，但会场内传来的却是各国车企密集宣布对华投资的消息。中国社科院世界经济与政治研究所研究员高凌云告诉记者，随着上海车展等展览和交流活动深入推进，越来越多的跨国企业将进入中国市场，投资布局、落地生根。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3992976.d.html</link>
            <guid>3081707</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚放宽新西兰人获澳公民身份途径，预计近38万人受惠】澳大利亚宣布将让数十万名新西兰人更容易取得澳公民身份。根据定于今年7月1日生效的新规，于2001年后抵达澳大利亚且居住至少4年的新西兰人可直接申请澳公民身份，预计将使近38万人受惠。澳大利亚在2001年针对新西兰人实施“特殊类别签证”措施，限制了他们获得健康和福利的机会，并规定他们在申请公民身份前先取得永久居留权。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5235156.d.html</link>
            <guid>3081706</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【果壳CEO姬十三注册成立创投基金“未来光锥”，将专注前沿科技投资】经多人证实，果壳创始人兼CEO嵇晓华（下文称姬十三）已经发起一支新基金——未来光锥前沿科技基金。该基金由果壳发起，姬十三担任基金创始合伙人，目前已正式完成一期人民币基金大约1亿元人民币的募集，将专注于前沿科技驱动早期项目的股权投资。据天眼查公开信息，未来光锥基金的LP包括虎扑（上海）文化传播股份有限公司、上海芯航生科生命科学有限公司等。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5223986.d.html</link>
            <guid>3081704</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台4月23日06时继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台4月23日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计4月23日08时至24日08时，广西西部和东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；江西中南部、福建西部、贵州西南部、广西中北部、广东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至前半夜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5222249.d.html</link>
            <guid>3081702</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究发现光驱动可编程胶体自组装新机制】中国科学技术大学物理学院教授彭晨晖团队结合光驱动分子马达与向列相液晶分子具有长程有序和取向可控的特点，利用光驱动偶氮苯分子的协同效应诱导液晶分子的集体运动及重新排列，同时引发向列相中向错线的时空演变，从而实现了胶体颗粒的集体传递和可重构自组装。该团队阐明了如何利用预设计的拓扑缺陷和远离平衡态的向错线网络控制可编程胶体自组装的新机制。这一工作为设计智能复合材料开辟了新方向。相关研究成果通过直投方式于近日发表在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3973084.d.html</link>
            <guid>3081701</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方交火持续 部分医院遭袭】尽管21日苏丹快速支援部队和苏丹武装部队先后宣布实施为期三天的停火，但据苏丹媒体报道，当地时间22日晚，苏丹武装部队与快速支援部队在喀土穆机场和武装部队总部附近的冲突仍在持续。苏丹武装部队方面否认快速支援部队控制了位于喀土穆南部的吉亚德工业城。快速支援部队则称对苏丹武装部队向喀土穆多个据点的袭击作出“回应”，快速支援部队还表示将“对苏丹武装部队发起全方位的攻击”。受武装冲突的影响，苏丹首都喀土穆的供电、供水、食物和医疗等基础服务供应出现不同程度中断。苏丹卫生部22日晚表示，全国至少有30家医院因冲突而停止服务，一些医院在冲突中遭到破坏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3960817.d.html</link>
            <guid>3081698</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:29:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界首台兆瓦级高温超导感应加热装置投用 能效转化率提升一倍】由我国研制的世界首台兆瓦级高温超导感应加热装置，日前在黑龙江正式投用。该装置可以利用加热新技术，对大尺寸金属工件快速高效加热，节能减排，带动企业高质量发展。据了解，高温超导感应加热装置是利用了超导体在低温下可实现稳定的零电阻超导态的特性，不仅可以用于铝、铜等非铁磁性有色金属型材挤压、锻压，还能用于熔炼、高端合金热处理等。与原来普遍采用的电阻炉相比，这套装置能将传统工频感应炉的能效转化率提升一倍，节能50%，碳排放减少一半以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5208815.d.html</link>
            <guid>3081697</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长孙卫东就韩国领导人涉台湾问题错误言论向韩国驻华大使提出严正交涉】 据外交部网站，4月20日，外交部副部长孙卫东奉命就韩国领导人涉台湾问题错误言论向韩国驻华大使郑在浩提出严正交涉。孙卫东说，尹锡悦总统日前接受采访时称台海局势紧张系试图以实力单方面改变现状导致。韩方立场是同国际社会一道，坚决反对以实力改变现状。台湾问题不是单纯的中国和台湾之间的问题，而是像朝鲜问题一样超越地区层面的世界性问题。上述言论完全不可接受，中方表示严重关切和强烈不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5198394.d.html</link>
            <guid>3081694</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹民航局：领空关闭时间拟延长至本月底】当地时间22日下午，苏丹民航局宣布，该国领空关闭时间拟延长至4月30日。当地时间15日，苏丹多地爆发武装冲突，喀土穆国际机场遭到袭击后，苏丹民航局宣布关闭该国领空。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3944997.d.html</link>
            <guid>3081693</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长同巴基斯坦外长通话 就地区局势展开磋商】当地时间22日，伊朗外长阿卜杜拉希扬同巴基斯坦外长比拉瓦尔通电话，就双边关系和地区局势展开磋商。比拉瓦尔表达了巴基斯坦希望同伊朗进一步发展关系的意愿。阿卜杜拉希扬对两国合作的进展表示满意，强调伊朗愿意加强同巴基斯坦的双边关系。此外，双方还就伊朗和沙特关系、俄乌局势、苏丹事态发展、美国解除对伊制裁等议题展开磋商。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3934283.d.html</link>
            <guid>3081688</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌无人机，拦截火箭弹，乌称打击俄军人力装备集中区】俄罗斯国防部22日发布战报称，俄军经过激战控制了巴赫穆特市西部的三个街区。俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向打击乌军人员和装备。俄防空部队击落乌军5架无人机，拦截了10枚火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部22日称，乌军在红利曼、巴赫穆特等方向击退俄军多次进攻。乌军对俄军人力和装备集中区、防空系统及部分重要军事目标实施打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5182428.d.html</link>
            <guid>3081687</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马里中部发生自杀式袭击至少9名平民死亡】马里中部莫普提区政府22日发表声明说，该地区塞瓦雷市当天发生一起自杀式炸弹袭击事件，造成至少9名平民死亡、61人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3933765.d.html</link>
            <guid>3081686</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典民众示威反对“极光-23”军演】当地时间22日，数百名抗议者在瑞典南部城市哥德堡举行示威，反对“极光-23”军事演习和瑞典加入北约。活动组织者说，示威是“想让人们看到瑞典大众对北约的抵制”。]]></title>
            <guid>3081685</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：我国近海将有6~7级风】23日白天至25日夜间，渤海、黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、南海东北和中西部海域、北部湾将有6～7级、阵风8~9级风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5180049.d.html</link>
            <guid>3081684</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：广西广东江西等地将有强对流天气】预计4月23日08时至24日08时，江西中南部、福建西部、贵州西南部、广西中北部、广东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上；另外，广西西部和东北部等地的局地将有雷暴大风或冰雹天气。]]></title>
            <guid>3081683</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛南部海域发生2次5.8级地震】中国地震台网正式测定：4月23日05时17分在印尼苏门答腊岛南部海域（南纬0.75度，东经98.60度）发生5.8级地震，震源深度20千米。中国地震台网正式测定：4月23日01时09分在印尼苏门答腊岛南部海域（南纬0.80度，东经98.90度）发生5.8级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5178239.d.html</link>
            <guid>3081682</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会第二期今天开展 白云机场多措并举保障通关】第133届广交会于4月15日至5月5日分三个展期在广州举办，第二期将于今天（4月23日）起到4月27日举办。广州白云机场口岸再次迎来客流高峰。从白云边检站了解到，第一期广交会于4月19日结束，其间验放出入境人员超过10万人次，口岸日均出入境国际航班接近180架次，日均查验出入境人员超2.1万人次。为应对口岸客流持续走高，白云边检站科学调整口岸的勤务安排，科学设置通道候检区域，开足查验通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5171868.d.html</link>
            <guid>3081681</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津构建绿色制造体系 国家级绿色制造达150家】工信部日前公布2022年度绿色制造名单，天津太钢天管不锈钢有限公司、天津利安隆新材料股份有限公司等20家天津企业入选国家级绿色工厂名单，一汽大众汽车有限公司天津分公司等6家企业入选国家级绿色供应链管理企业名单。目前，天津市入选国家级绿色制造单位达150家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5295765.d.html</link>
            <guid>3081680</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水稻种质资源精准鉴定取得新进展】中国农科院日前透露，由中国农业科学院作物科学研究所牵头的农业农村部“水稻种质资源精准鉴定”项目发掘出38份高产、优质、抗病、抗逆、适宜机械化种植、抗稻曲病的育种可利用优异种质，为加快优异种质资源共享利用、水稻新品种选育工作提供了资源支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4046439.d.html</link>
            <guid>3081679</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【殷勇视频会见美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨】日前，市长殷勇以视频形式会见美国比尔及梅琳达·盖茨基金会联席主席比尔·盖茨。殷勇介绍了北京经济社会发展情况。他说，北京市正加快建设国际科技创新中心，在医药健康领域拥有丰富的科研资源，基础研究和临床应用优势突出，我们将医药健康产业作为驱动未来产业发展的重要动力之一。近年来，盖茨基金会在京设立的全球健康药物研发中心不断发展，在应用人工智能技术赋能创新药物研发、推动成果落地转化方面取得一系列突破性进展和成就，为北京和全球卫生健康事业发展作出积极贡献。希望盖茨基金会与北京继续深化合作，更好推进研发中心建设发展，加大创新药物研发投入，推动研发成果在京落地转化；在公共卫生、人工智能技术应用等方面进一步拓展合作领域，提升城市精细化管理水平。我们将持续优化营商环境，为盖茨基金会在京发展提供全方位支持。比尔·盖茨对全球健康药物研发中心取得的一系列成就感到自豪，愿与北京市共同推动研发中心加速发展，在医药健康、公共卫生、人工智能等领域进一步拓展合作。（北京日报）]]></title>
            <guid>3081678</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：旅游业复苏渐入佳境】自今年元旦、春节假期旅游市场实现“开门红”后，高开稳增态势一直延续，“五一”假期有望为旅游市场复苏再添一把火。临近“五一”假期，各大在线旅游企业、旅行社、景区、酒店等陆续迎来预订高峰。综合部分在线旅游企业数据，“五一”假期国内游订单已基本追平2019年水平，出境游、入境游热度持续走高。旅游市场持续复苏，是消费信心有效提振、消费需求加速释放的结果，也是经营主体创新求变、用心经营的收获。]]></title>
            <guid>3081677</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国纪检监察机关处分11.1万人】中央纪委国家监委通报2023年第一季度全国纪检监察机关监督检查、审查调查情况。2023年第一季度全国纪检监察机关共立案13.8万件，处分11.1万人，其中包括省部级干部1人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5286566.d.html</link>
            <guid>3081676</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国生态保护红线划定完成】4月22日是第54个世界地球日。自然资源部在地球日主场活动宣布，我国生态保护红线划定工作完成。全国生态保护红线不低于315万平方公里，其中陆域生态保护红线不低于300万平方公里，占陆域国土面积的30%以上；海洋生态保护红线不低于15万平方公里。集中分布在青藏高原生态区、黄河重点生态区、长江重点生态区、东北森林带、北方防沙带、南方丘陵山地带、海岸带等区域，筑牢国家生态安全屏障。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5283644.d.html</link>
            <guid>3081675</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛南部附近发生6.1级左右地震】中国地震台网自动测定：04月23日05时17分在印尼苏门答腊岛南部附近（南纬0.98度，东经98.43度）发生6.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5274183.d.html</link>
            <guid>3081674</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开局起步看信心——今年一季度我国经济社会发展述评】4月18日，国家统计局发布一季度国民经济运行情况，国内生产总值同比增长4.5%，国民经济开局良好，为实现全年发展目标奠定了基础，注入了信心。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5274086.d.html</link>
            <guid>3081673</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:37:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十八届“中国青年女科学家奖”揭晓】4月22日，由全国妇联、中国科协等共同举办的第十八届“中国青年女科学家奖”颁奖典礼在京举行。于晓等20人、大气复合污染协同防控技术研究团队等5个团队获奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4019881.d.html</link>
            <guid>3081672</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设全媒体传播体系 塑造主流舆论新格局 2023中国网络媒体论坛在南京举行】4月21日至22日，2023中国网络媒体论坛在江苏省南京市举行。本届论坛由中央网信办、人民日报社、江苏省委网信委联合主办，主题为“建设全媒体传播体系，塑造主流舆论新格局”。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4014605.d.html</link>
            <guid>3081671</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年轻人为何成旅游“特种兵”？】3天打卡3个城市、一天逛6个景点、一个周末走出10万步……近来，赶场式短途旅游兴起，它也被网友形象地称为“特种兵式旅游”。有网友认为，这种旅游方式主打一个“看过”，没什么意义。也有人持不同意见，认为“特种兵式旅游”已然成为体验“诗和远方”的最现实选项。中国旅游研究院院长戴斌表示，这一现象表明大众旅游正在进入发展新阶段，积压3年之久的旅游消费需求，正在得到快速释放，旅游市场也逐步恢复。不过，他也建议，游客在行万里路的同时，应增加对地方的深入体验和了解。]]></title>
            <guid>3081626</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 20:19:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪士尼计划下周裁员数千人】紧随华尔街和科技巨头的降本增效行动，华特迪士尼公司计划下周裁员数千人。此次裁员涵盖电视、电影、主题公园和公司其他团队，涉及迪士尼运营的所有地区。据悉，今年重组后成立的迪士尼娱乐也将受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5363435.d.html</link>
            <guid>3081602</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准得克萨斯州重大灾难声明】当地时间4月22日，据白宫消息，美国总统拜登当日批准得克萨斯州重大灾难声明，并下令向在1月30日至2月2日期间受严重冬季风暴影响的地区提供联邦援助。今年1月30日至2月2日，美国得克萨斯州中部和东部地区遭遇严重冬季风暴天气，一度造成30多万用户断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5350602.d.html</link>
            <guid>3081599</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷经纪公司因散布货币贬值谣言而道歉】阿根廷经纪公司Max Capital Valores表示“深感遗憾”，该公司散布了有关阿根廷官方汇率贬值的错误信息。该公司周六在其领英页面上发布的一份声明中表示:“我们对无意中参与了一个毫无根据的谣言的传播深感遗憾，这个谣言并不代表Max Capital Group的机构观点。”“它向本地和外国客户披露的信息是公司一名员工的非自愿错误，他根据虚假谣言以自己的名义行事。”阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨周五否认了市场对总统阿尔贝托·费尔南德斯将辞职以及政府将贬值比索的猜测，根据马萨在WhatsApp上向一个群聊发送的一段坦率的音频消息，比索跌至历史低点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4099985.d.html</link>
            <guid>3081595</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾总统马科斯会见秦刚】菲律宾总统马科斯当地时间22日在马尼拉会见中国国务委员兼外长秦刚。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4094675.d.html</link>
            <guid>3081585</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽璟制药去年营收超3亿 两款创新药提交上市申请】4月22日，泽璟制药披露2022年年度报告显示，公司实现营业收入3.023亿元。泽璟制药的营业收入主要来源于药品销售收入，1类新药甲苯磺酸多纳非尼片于2021年6月获批上市销售，2022年度纳入国家医保目录，商业化推广稳步进行。该药是泽璟制药首个申请新药上市的品种，目前已有两个适应症获批上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4083658.d.html</link>
            <guid>3081552</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊正式颁布总统令解散议会 将于5月21日进行大选】据希腊国家电视台报道，当地时间4月22日晚，希腊正式颁布解散议会的总统令。希腊将于5月21日进行大选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5329434.d.html</link>
            <guid>3081547</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二维码成消费“拦路码”？一些商家强制“圈粉”引不满】出停车场交停车费需先关注公众号，才能完成缴费流程；去餐馆就餐，商家让消费者先扫码关注公众号才能点餐；买完东西或者就餐后要开发票，商家要求消费者必须关注公众号……近日，一些商家强制“圈粉”引发消费者不满，二维码成了消费“拦路码”。为了提高效率，一些停车场会建议车主关注公众号，绑定车牌，在手机上预先缴费。这种做法本是好意，在实际中也会给一些车主带来困扰。中国法学会消费者权益保护法研究会副秘书长陈音江认为，这种做法既不合理也不合法。他指出，根据《互联网用户公众账号信息服务管理规定》规定，未经互联网用户知情同意，不得以任何方式强制或者变相强制订阅关注其他公众号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4078124.d.html</link>
            <guid>3081542</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:41:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【苏丹喀土穆22日仍有冲突发生】据中央广播电视总台报道员介绍，苏丹首都喀土穆在22日凌晨平静数小时后，当天早上再度传出枪炮声。总台报道员所在地区附近还发生空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5321614.d.html</link>
            <guid>3081540</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年兴证全球基金实现净利润16.83亿元】4月22日，兴业证券披露了2022年年度报告。年报显示，兴业证券持有兴证全球基金51%的股权，截至2022年末，兴证全球基金总资产为106.03亿元，净资产为66.97亿元，2022年实现营业收入43.17亿元，净利润16.83亿元，同比下降24.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5314169.d.html</link>
            <guid>3081539</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州洛杉矶县近95万升污水泄漏 当地海滩被迫关闭】据美国有线电视新闻网当地时间4月22日报道，美国加州洛杉矶县于20日发生一起污水泄漏事件。近95万升（25万加仑）污水由该县唐尼市流向长滩市并进入洛杉矶河，长滩市已宣布暂时关闭所有开放的公共海滩。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3081538</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>