<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 23:30:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【定增回购透露基金新动向 多位明星基金经理布局调仓】8月中旬以来，市场重新陷入震荡，基金经理也趁机开始调仓换股，为下一轮行情捡拾筹码。近期，多家上市公司披露了定增、回购等公告，一批明星基金经理的最新布局调仓动作也随之曝光。其中，泉果基金、嘉实基金等知名投资机构现身普莱柯的定增获配名单，兽药行业在行业低点吸引了越来越多的投资者关注；睿远基金傅鹏博、国泰基金郑有为则对今年的翻倍股广汇能源进行了加仓；此外，信达澳亚基金明星基金经理冯明远参与了电子企业科翔股份的定增。  （证券时报）]]></title>
            <guid>2800074</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔下调对旗下自动驾驶公司Mobileye预期，目标300亿美元IPO】知情人士称，面对股市下跌，英特尔正下调对旗下自动驾驶公司Mobileye IPO规模的预期。如果情况没有改善，英特尔可能把IPO推迟到明年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8850769.d.html</link>
            <guid>2800071</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋旅游热度成今年小长假之最 部分网红民宿十一房源已售空】12日，携程发布《2022中秋小长假出游总结报告》，携程报告显示，今年中秋旅游热度达到今年小长假顶峰，日均订单量较端午呈双位数增长，较清明和五一增长一倍以上。与此同时，不少人已在做十一旅游计划。途家民宿数据显示，截至9月12日，十一期间一些热门目的地的优质房源被抢先预订，目前房量已紧张；部分网红民宿已订满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8850678.d.html</link>
            <guid>2800069</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:26:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【HTC推出VR眼球追踪套件，“元宇宙手机”还将在日本上市】宏达电（HTC）昨日宣布，推出VIVE Focus 3眼球追踪套件及VIVE Focus 3表情侦测套件，扩展VR一体机生态系统，提供用户更佳的VR体验，冲刺第四季度业绩。此外，宏达电新款旗舰机“元宇宙手机”HTC Desire 22 pro将在日本上市，这是四年多来宏达电再度进军日本手机市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8850667.d.html</link>
            <guid>2800068</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥总统与到访的美国国务卿举行会见】当地时间9月12日，墨西哥总统洛佩斯会见到访的美国国务卿布林肯，双方就包括两国边境线区域的安全和经济发展等议题进行了讨论。根据墨西哥外交部长埃布拉德的介绍，双方的会面是有建设性和友好的，同时双方也就锂矿开发、清洁能源等议题交换了意见。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7072470.d.html</link>
            <guid>2800067</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美前总统特朗普反对司法部提名人选担任海湖庄园审查特别主管】当地时间9月12日，美国前总统特朗普对联邦法官表示，反对司法部提议的两名候选人担任特别主管来负责监督联邦调查局审查从海湖庄园查获的文件，但其没有说明反对的具体原因。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8850525.d.html</link>
            <guid>2800066</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【实验室造出迄今最冷物质】来自美国和日本的科学家，在实验室内将镱原子冷却到绝对零度之上十亿分之一摄氏度，这是所有原子停止运动的假设温度。这一温度甚至比最深的深空还要冷。相关研究发表于《自然·物理》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7072319.d.html</link>
            <guid>2800065</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【45份前三季度业绩预告亮相：8家公司预计三季报净利翻番 涉锂企业成大赢家】数据显示，截至9月12日，共有45家A股上市公司预报了前三季度业绩情况。其中，有8家公司预计前三季度净利润同比增长100%以上。涉锂企业表现抢眼，雅化集团、天力锂能等公司均表示，报告期内，新能源市场需求旺盛，公司经营利润大幅度提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8850347.d.html</link>
            <guid>2800064</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南昨日新增本土感染者3例】12日0-24时，云南省新增确诊病例4例。其中1例为境外输入、2例为集中隔离点发现、1例为9月10日报告的无症状感染者转为确诊病例。全省新增无症状感染者4例，其中境外输入1例、集中隔离点发现1例、闭环管理人员核酸检测中发现1例、口岸城市定期核酸检测中发现1例。无症状感染者转为确诊病例1例，尚在医学观察21例（境外输入8例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849723.d.html</link>
            <guid>2800058</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司宣布降低家庭液化天然气价格】当地时间12日，巴西国家石油公司对外宣布，将出售给分销商的家庭用液化天然气价格由此前的每千克4.23雷亚尔（约合5.75元人民币），下调为每千克4.03雷亚尔（约合5.48元人民币），降价幅度达到4.7%。降价措施从9月13日起开始执行。巴西国家石油公司表示，降低液化天然气价格，与公司的定价策略一致，公司力求在本国价格与国际市场价格之间取得平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849678.d.html</link>
            <guid>2800056</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【动力电池企业加快“出海”步伐】近期，动力电池企业纷纷宣布在海外建设工厂。继宁德时代宣布将在欧洲建设第二座动力电池工厂后，蜂巢能源9月9日宣布，公司将在欧洲建设第二座海外电池工厂。另外，远景动力、国轩高科、亿纬锂能等公司均加快了“出海”建厂步伐。业内人士表示，相关公司在海外投资建设生产基地，有利于进一步完善产能布局，受益产业集群红利，同时对于其拓展海外市场具有重要意义。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849564.d.html</link>
            <guid>2800055</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:11:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新能源汽车9月销量有望延续高增长】新能源汽车销量增势不改。中汽协日前发布的数据显示，8月份我国新能源汽车产销量分别达到69.1万辆和66.6万辆，月度产销量再创历史新高，同比分别增长1.2倍和1倍，继续保持产销两旺态势。业内人士表示，8月虽受限电等不利因素影响，汽车产销总体完成情况良好，新能源汽车销量表现超预期，呈现淡季不淡态势。预计9月份汽车产销量将继续保持高增长，实现“金九银十”的良好局面。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7071294.d.html</link>
            <guid>2800054</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：美芯片“护栏”严重干扰全球产业链】经济日报发文称，美国商务部9月6日发布《2022芯片和科技法案》芯片部分的实施战略。美商务部部长雷蒙多声称，美国将在半导体领域设立“护栏”，接受政府资助的美国芯片企业至少10年内不能在中国或其他“令人担忧的国家”进行新的高科技投资。美方此举已彻底抛弃公平竞争原则，不惜将科技和经贸问题政治化、工具化、武器化，恣意破坏国际贸易规则，给全球半导体供应链带来严重干扰。从长远来看，国际企业为维护市场份额，将不得不调整布局，最终后果反而可能是全球产业链出现“去美国化”的趋势。美国滥施单边制裁，对别国搞“技术封锁”“技术脱钩”，也将让其他国家更加警醒，并将促使各国加快实现科技自主自立自强。企图堵别人的路，最终只会堵死自己的路。]]></title>
            <guid>2800053</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【奔赴公募REITs新风口 机构加速布局“第三类上市资产”】招商基金近日申请设立专业从事公募REITs业务的子公司，此事引起了市场关注。除了基金公司探索专业化发展的新路径，银行、保险等机构也在加速布局公募REITs业务。受访的业内人士表示，在政策的支持下，需求端体量将持续扩容，有望推动公募REITs成长为与股债并列的“第三类上市资产”。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7071042.d.html</link>
            <guid>2800052</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【 “金九银十”重大项目施工忙 央企订单旺】在“金九银十”施工旺季，多地重大项目建设如火如荼，多路资金加速投放，多家建筑类央企订单饱满。业内人士认为，目前基建项目有储备，资金支持有保障，项目落地情况有望改善。随着稳经济接续政策加快出台，今年基建投资增速料维持高位。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2800051</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【聚力稳增长 货币政策调控空间足】最新公布的物价数据和金融数据为货币政策调控创造了良好条件，打开了调控空间。业内人士认为，货币政策调控仍有较大空间，重点是稳增长、稳就业与宽信用。当前我国货币政策工具丰富，既能够巩固经济回升向好态势，也有能力应对好各种风险挑战，为稳定宏观经济大盘创造条件。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849314.d.html</link>
            <guid>2800050</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【逆周期信贷投放力度将加大】助力稳增长已成为下半年多家银行的经营工作主线。业内人士预计，随着一揽子稳定经济大盘的政策措施持续落地，信贷投放将持续回暖。基础设施建设、制造业、小微企业等领域将成为信贷支持重点。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849273.d.html</link>
            <guid>2800049</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【转型步伐加快 信托公司密集增资】据记者不完全统计，今年以来，截至9月12日，已有多家信托公司完成或推进增资工作，合计金额超百亿元。业内人士认为，当前信托行业正值转型发展的关键期，增加注册资本有助增强资本实力，进而保障公司战略转型和业务调整落地。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849256.d.html</link>
            <guid>2800048</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【供需双增 铁矿石期价料持续震荡】9月以来，伴随着终端需求改善，叠加铁水产量维持在230万吨/天以上水平，铁矿石累库情况明显缓解，铁矿石价格不断反弹。分析人士认为，进入9月，成材需求温和抬升为铁矿石价格带来支撑，预计短期铁矿石价格将维持强势；中期来看，钢厂利润再次收窄、钢材需求下滑以及铁矿石供应环比回升背景下，铁矿石价格仍有下跌可能，总体或延续震荡走势。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849234.d.html</link>
            <guid>2800047</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东昨日新增本土确诊7例，新增本土无症状34例】2022年9月12日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例7例，均在青岛，系高风险区检出4例、集中隔离点检出1例、中风险区检出1例和主动就诊检出1例。新增本土无症状感染者34例，其中青岛22例，系集中隔离点检出6例、高风险区检出6例、中风险区检出6例和社区筛查检出4例；济宁9例，系集中隔离点检出7例和居家隔离医学观察检出2例；烟台2例，均系集中隔离点检出；临沂1例，系重点人员筛查检出。无新增境外输入确诊病例。新增境外输入无症状感染者2例，均在青岛，为中国香港输入和韩国输入。（健康山东）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7070861.d.html</link>
            <guid>2800046</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【9月12日0时至24时，云南在集中隔离点发现确诊病例2例，由无症状感染者转为确诊病例1例】9月12日0-24时，云南全省新增确诊病例4例。其中1例为境外输入、2例为集中隔离点发现、1例为9月10日报告的无症状感染者转为确诊病例。现有境外输入确诊病例16例。累计确诊病例1653例，累计治愈出院病例1637例，无死亡病例。]]></title>
            <guid>2800045</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来超200只产品清盘 基金业优胜劣汰步伐加速】近日，易方达中证石化产业ETF等多只基金发布清盘预警。据不完全统计，9月已有超20只基金发布相关公告。Choice数据显示，今年以来，全市场清盘基金数量超过200只（不同份额分开计算）。业内人士表示，产品清盘是基金行业优胜劣汰的合理表现，符合投入产出最大化原则。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8849065.d.html</link>
            <guid>2800044</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 23:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国发布《汽车标准必要专利许可指引》】中国汽车技术研究中心、中国信通院今天（13日）联合发布《汽车标准必要专利许可指引》。由于智能网联汽车快速发展，其中的网联功能需要使用无线通信技术，涉及通信标准必要专利许可问题。这次发布的《汽车标准必要专利许可指引》，包括核心原则、合理许可费的计算原则，以及解释权与声明等五个部分，这一指引的发布将加快推动汽车与通信等产业的跨界融合发展，保护市场公平竞争。《指引》中明确提出了“产业链任一环节均有资格获得许可”的重要原则，这也意味着，包括零部件在内的企业均有获得许可的权利，将进一步推动我国智能网联汽车产业健康可持续发展。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8847029.d.html</link>
            <guid>2800037</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 22:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊负责全球员工健康和安全的副总裁Heather MacDougall将于下月离职】市场消息，亚马逊负责全球员工健康和安全的副总裁Heather MacDougall将于下月离职。MacDougall于2019年加入亚马逊，离职之际，亚马逊正面临针对工作场所安全的广泛审查。]]></title>
            <guid>2800036</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 22:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦布太空望远镜拍摄的第一张猎户座星云照片发布】一国际研究小组刚刚公布了由韦布太空望远镜拍摄的猎户座星云的首批图像。猎户座星云位于距离地球1350光年的猎户座，是一个物质丰富的区域，许多恒星在这里形成。它的环境与45亿年前太阳系诞生时的环境相似，研究人员可以通过其了解太阳系形成的条件。这张照片揭示了许多壮观的结构，其规模约为40个天文单位，相当于我们太阳系的大小。这张照片还揭示了正在形成的恒星系统。它们由中心的原恒星组成，周围环绕着尘埃和气体圆盘，行星在其内部形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8840893.d.html</link>
            <guid>2800000</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 19:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“梅花”靠近日本冲绳 当地交通受影响】当地时间12日18时左右，今年第12号台风“梅花”在日本冲绳县石垣岛西北偏北70公里处海域继续向西北偏北方向移动。冲绳县正在加强防灾措施，随着“梅花”的靠近，当地交通也受到影响。台风“梅花”给当地带来强降雨天气，截至当地时间12日上午11时50分，波照间岛的24小时降水量达到358.5毫米，创当地有观测记录以来的最高值。冲绳县石垣岛部分建筑漏雨，有树木倒塌。当天，冲绳县的部分飞机航班停航。据日本气象部门消息，预计13日冲绳县石垣市、西表岛等地附近海域将出现高度10米的大浪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqqsmrn8837740.d.html</link>
            <guid>2799988</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威首相：天然气限价无法解决欧洲缺气问题】 挪威首相约纳斯·加尔·斯特勒12日说，挪威将与欧洲联盟就天然气供应进行更密切的对话，但挪威对天然气限价这一措施持怀疑态度。挪威不是欧盟成员国。乌克兰危机爆发前，欧盟地区使用的天然气40%来自俄罗斯，20%至25%来自挪威。俄罗斯近期大幅削减对欧盟的天然气供应后，挪威成为欧盟最大的天然气供应国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7057589.d.html</link>
            <guid>2799985</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟提议对几种发电商设置收入上限】欧盟的一份文件显示，欧盟执行机构计划对下列类型的能源生产商的电力市场收入设置价格上限。分别为风能、太阳能、地热能、核能、水能等能源生产商。该文件称，这一价格上限不适用于“示范项目或因国家措施而对发电收入设限的生产商”。市场推测该价格上限也不适用于发电量高达20千瓦的设备。草案中还没有明确规定价格上限水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7055898.d.html</link>
            <guid>2799978</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9月12日0-24时，三亚新增感染者1例。（三亚发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-13/detail-imqmmtha7055269.d.html</link>
            <guid>2799976</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>