<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 07:19:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北大荒集团：今年计划总播超4600万亩】 据北大荒集团消息，2023年北大荒集团备春耕工作启动早、标准高、扎实主动，计划农作物总播面积达4600万亩以上，预计进一步扩大大豆种植，面积稳定在1378.5万亩以上。目前北大荒集团已全面掀起备耕高潮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1556659.d.html</link>
            <guid>3000407</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊戈尔：公司订单能见度一般在2个月左右，目前新能源业务订单充足】 伊戈尔于2月23日在接待机构调研时表示，公司订单的能见度一般在2个月左右，目前新能源业务订单充足，生产紧张有序。目前公司的新能源产品主要是配套在光伏逆变器上的高频电感及应用在光伏地面电站的升压变压器。另外，公司也陆续在为客户开发一些新的新能源产品品类，例如光伏智能箱变，一体机等，目前已有部分出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8330806.d.html</link>
            <guid>3000405</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋与蒙古国签署国防合作谅解备忘录】 当地时间2月24日，在第十六届阿布扎比国际防务展期间，阿联酋国防事务国务部长穆罕默德·本·艾哈迈德·巴瓦尔迪与蒙古国国防部长赛汗巴亚尔签署了一份关于国防合作与交流的谅解备忘录。该谅解备忘录旨在加强两国友好关系和军事合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1553261.d.html</link>
            <guid>3000404</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发股份150亿元小公募债项目获上交所受理】 上交所公司债券项目信息平台显示，厦门建发股份有限公司150亿元小公募债券项目状态更新为“已受理”，受理及更新日期均为2023年2月24日。募集说明书申报稿显示，本次可续期公司债券发行总规模不超过150亿元（含150亿元），采取分期发行。募集资金在扣除发行费用后，拟用于偿还有息债务、项目建设及补充流动资金等法律法规允许的用途。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8330202.d.html</link>
            <guid>3000403</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天宫空间站机械臂能像昆虫一样爬】中国航天长期受到西方国家的技术封锁，所有关键技术要依靠自主创新去突破。中国空间站系统总师杨宏说，空间站机械臂灵感来自于一种昆虫，“头可以变尾，尾可以变头，是可以自主爬行的。”原本需要70米长机械臂，现在10米就可以。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8329387.d.html</link>
            <guid>3000402</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁宣布将与墨西哥的外交关系降为代办级】秘鲁总统博卢阿特宣布，鉴于墨西哥总统洛佩斯一再发表干涉秘鲁内政的言论，秘鲁政府决定召回驻墨西哥大使，并将两国外交关系降为代办级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8328896.d.html</link>
            <guid>3000401</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：周六通过乌克兰向欧洲输送的天然气量为3810万立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8325826.d.html</link>
            <guid>3000400</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏检察机关依法对曹广晶涉嫌受贿、泄露内幕信息案提起公诉】湖北省人民政府原党组成员、副省长曹广晶涉嫌受贿、泄露内幕信息案，由国家监察委员会、江苏省徐州市公安局分别调查、侦查终结，经最高人民检察院指定，由江苏省徐州市人民检察院审查起诉。近日，徐州市人民检察院已向徐州市中级人民法院提起公诉。检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人曹广晶享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：曹广晶利用担任原中国长江三峡工程开发总公司副总经理、原中国长江三峡集团公司副总经理、原中国长江三峡集团公司董事长、湖北省人民政府副省长等职务上的便利，为他人谋取利益，利用职权或者地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；曹广晶作为内幕信息知情人员，在内幕信息尚未公开前，泄露给他人，致使他人从事与该内幕信息有关的股票交易，情节特别严重，依法应当以受贿罪、泄露内幕信息罪追究其刑事责任。（最高检）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8325267.d.html</link>
            <guid>3000399</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投证券400亿元小公募债项目获上交所受理】上交所公司债券项目信息平台显示，中信建投证券股份有限公司400亿元小公募债券项目状态更新为“已受理”，受理日期为2023年2月23日。募集说明书申报稿显示，本次短期公司债券发行面值余额不超过400亿元（含400亿元），采取分期发行；募集资金扣除发行费用后，拟用于补充流动资金，偿还到期债务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1545546.d.html</link>
            <guid>3000398</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：尽可能将威胁推离俄罗斯，哪怕是到波兰边境】 俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫24日在社交平台Telegram上发文，称实现俄乌持久和平的唯一办法就是，把威胁尽可能远地“推离”俄罗斯，“哪怕是到波兰边境”。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8322206.d.html</link>
            <guid>3000397</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲陷入能源危机 美能源巨头趁火打劫】欧洲国家高度依赖俄能源供应，因推动对俄能源“脱钩”而遭遇严重能源危机，美国能源企业却借机向欧洲大量出售高价油气，赚得盆满钵满。市场研究机构克普勒公司最新数据显示，2022年，欧盟液化天然气进口量达到9473万吨，是历史最高水平，远高于2021年的5727万吨。其中，欧盟去年从美国进口的液化天然气占总进口量的41%，达到3886万吨，较2021年增加2359万吨，同比增长154%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1538364.d.html</link>
            <guid>3000395</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏发布生育新规 涉三孩、陪产假、育儿假、探亲交通费等福利待遇提升】日前，西藏自治区印发《西藏自治区贯彻落实<中共中央、国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定>的实施方案》，方案中提到，干部职工按规定生育，在子女满3周岁前，夫妻双方每人每年可享受育儿假15天，每年按照子女满周岁计算。在建立完善积极生育配套支持政策方面提到，干部职工生育三孩，可享受带薪产假一年，在海拔4000米以上地区或边境县工作的干部职工生育三孩可享受带薪产假一年半(含国家法定产假假期)，配偶享受陪产假30天(不包括在年度休假假期中)。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8314290.d.html</link>
            <guid>3000394</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年飞行任务乘组已经完成选拔】根据任务规划，今后中国航天员将常态化值守空间站，每批航天员任务期为6个月，今年还将有2批6名航天员执行飞行任务。中国载人航天工程副总设计师杨利伟介绍，这6名航天员的选拔工作目前已经完成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8312397.d.html</link>
            <guid>3000393</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国冬季风暴持续 超4300架次航班取消或延误】受到冬季风暴影响，美国交通出行受阻，航空运输陷入混乱。当地时间24日，全美有300多架次航班被取消，4000多架次航班延误。在加州洛杉矶附近的伯班克机场，降雨引发的洪水造成机场附近被淹，多辆汽车被困。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8310306.d.html</link>
            <guid>3000391</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:43:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《上海市就业促进条例》表决通过，3月1日起施行】2月25日，上海市十六届人大常委会第一次会议表决通过《上海市就业促进条例》，《条例》将于3月1日起施行。自2006年3月1日《上海市促进就业若干规定》施行以来，时隔17年，上海再次颁布促进就业地方性法规，汇聚社会各方力量共同推进“大就业”工作格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1530851.d.html</link>
            <guid>3000390</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市商务局：加强商贸协同 联合推出“京津冀消费季”】昨天，在市政府新闻办新闻发布会上，市商务局相关负责人介绍了我市坚持高水平对外开放，商贸协同促进国际消费中心城市和区域商贸中心城市建设的最新情况。针对推动京津冀协同发展走深走实行动赋予商务领域的重点任务，市商务局专门制定了实施方案，细化措施举措，全力抓好落实。“近期，京津冀将联合推出‘2023京津冀消费季’，三地同时启动、同步开展。其间，我市将发布一批京津冀周末游、高铁游、自驾游路线，重点推出滨城海洋嘉年华、海河旅游文化节、2023V1赛车嘉年华等瞄准京冀等外来消费群体的特色促消费活动，举办京津冀铁人三项赛等体育赛事活动；推选一批具有鲜明特色、彰显文化底蕴的城市‘伴手礼’。”该负责人表示，今年，还将在自贸试验区制度创新方面拿出更加有力举措，充分发挥天津自贸试验区作为北方首个自贸试验区的先发优势，用好三地自贸试验区联席会议机制，拿出更多的制度创新举措向京津冀地区复制推广，加强三地的紧密合作，努力为京津冀协同发展贡献天津之为。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1521438.d.html</link>
            <guid>3000388</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海经信委：加快形成AIGC的自主关键技术】上海市经济和信息化委副主任张英在2023全球人工智能开发者先锋大会上表示，在全球科技竞争日趋白热化的情况下，积极发展AIGC，加快构筑活跃的产业生态，将是上海人工智能发展的重要着力点。一是加快形成AIGC的自主关键技术，在Transformer模型、生成对抗网络等核心技术方面，与国外的先进水平仍有差距，还需要各方进一步补短板，尽早突破关键核心技术，推动发展通用人工智能；二是推动AIGC形成可持续的社会价值，除了传媒等商业场景，将进一步探索AI生成语音助力聋哑人等具有社会价值的应用；三是积极应对AIGC带来的社会伦理问题，需要集聚行业的智慧，加强行业指引，形成包容审慎的发展环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8282899.d.html</link>
            <guid>3000386</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局等11部门集中曝光一批医疗美容行业违法犯罪典型案例】 市场监管总局、公安部、商务部、国家卫生健康委、海关总署、税务总局、国家网信办、国家中医药局、国家药监局、最高人民法院、最高人民检察院等11部门开展医疗美容行业突出问题专项治理行动以来，持续加大对医疗美容领域违法犯罪活动的打击力度，现选取一批典型案例，予以集中曝光。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8269345.d.html</link>
            <guid>3000384</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所：正在持续筹划改革举措 包括统筹发行节奏】 北交所相关负责人表示，北交所上市公司以中小市值公司为主，流动性基础天然较弱。两融交易和混合交易上线后，北交所正在持续筹划后续改革举措，包括统筹发行节奏，促进一二级市场协调均衡发展；促进新股发行合理定价；持续完善交易机制，根据融资融券、混合做市业务等改革运行效果，以市场交易需求为导向不断完善基础配套制度等。上述负责人表示，下一步，北交所将着眼于投融两端协调发展，多举措改善市场流动性，提升服务的包容度和精准度，完善市场服务体系，不断激发市场活力，推动形成良性市场生态。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8268927.d.html</link>
            <guid>3000383</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀协同发展：天津累计引进在京企业投资项目超6900个】京津冀协同发展九年来，天津累计引进在京企业投资项目超6900个，资金到位额超1.2万亿元。这是记者从25日在天津举办的“学习贯彻党的二十大精神 推进京津冀协同发展走深走实”研讨会上了解到的消息。未来，天津将继续结合疏解对象、政策导向、推进步骤，对接潜在目标，争取符合“一基地三区”功能定位、适合向天津转移的市场主体来津发展。（新华社）]]></title>
            <guid>3000380</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 06:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界银行行长：希望春季会议讨论债务问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxus8263578.d.html</link>
            <guid>3000379</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板指数一季度调样3月10日生效，这些股票有变动】科创50、科创信息、科创生物、科创芯片、科创高装、科创材料等指数样本将获调整，于2023年3月10日收市后生效。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1486006.d.html</link>
            <guid>3000378</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:57:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔玛CEO董明伦加入10b5-1股票交易计划，至多出售23.3万股】 沃尔玛在一份监管文件中表示，其于2月24日被告知，公司总裁兼首席执行官董明伦（C. Douglas McMillon）加入了一项10b5-1股票交易计划，至多出售23.3万股公司股票。根据该计划，董明伦计划在2023年6月至2025年4月期间每月出售9708股公司股票，2025年5月出售9716股公司股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwxur1478459.d.html</link>
            <guid>3000376</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际美妆巨头纷纷提价】近日，记者走访上海市南京东路商圈多家百货商场专柜证实，国际美妆巨头雅诗兰黛集团、欧莱雅集团、香奈儿集团和路易威登集团等“抱团”涨价已经落地，旗下部分产品零售价的上调数额在几十元到上百元不等。罗兰贝格副合伙人严威表示，涨价对于美妆奢侈品品牌来说是一个维持品牌高端定位的常规动作。特别是在2022年业绩下滑的背景下，国际美妆巨头需要通过提价来提振业绩。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8381166.d.html</link>
            <guid>3000375</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航天科技集团：液氧甲烷发动机新突破】据中国航天科技集团消息，2月23日，由中国航天科技集团有限公司六院自主研制的80吨级可重复使用液氧甲烷发动机进行了首次额定工况200秒长程试车。试验取得圆满成功，标志着该发动机向交付飞行迈出了坚实的一大步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1598103.d.html</link>
            <guid>3000372</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：保险业偿付能力指标保持在合理区间】从银保监会获悉，2022年四季度，保险业偿付能力指标保持在合理区间，行业风险总体可控。银保监会日前召开偿付能力监管委员会工作会议，截至2022年四季度末，纳入会议审议的181家保险公司平均综合偿付能力充足率为196%，平均核心偿付能力充足率为128.4%。具体来看，财产险公司、人身险公司、再保险公司的平均综合偿付能力充足率分别为237.7%、185.8%和300.1%；平均核心偿付能力充足率分别为206.8%、111.1%和268.5%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8370397.d.html</link>
            <guid>3000370</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州琶洲港澳客运口岸开通在即  广州市区可直达香港机场】记者获悉，广州琶洲港澳客运口岸开通在即，届时可从广州市区直达香港机场，全程只需2小时。旅客无须出入境香港，不用沿途换乘，可直接在琶洲换登机牌、托运行李。此外还可在香港现场办理退税，领取包含在机票的120元港币的离境税。（广州日报）]]></title>
            <guid>3000369</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据船运调查机构ITS数据显示，马来西亚2月1-25日棕榈油出口量为1033905吨，增长25%。]]></title>
            <guid>3000368</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增样本降精度 日本水产厅调整核污染水排海对水产品影响测量方法】据共同社25日报道，日本水产厅24日出台一项计划，为观测福岛第一核电站核污染水排海后所产生的影响，2023财年氚活度水产品调查数量将从2022财年的200个样本增加至380个样本。但为了尽快公布测量结果，将采用精度较低的快速分析法。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8365068.d.html</link>
            <guid>3000367</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周蔚文、蔡嵩松、丘栋荣隐形重仓股曝光！多只基金扎堆这只200亿龙头】截至2月24日，已有12家A股上市公司发布2022年年报。年报显示，多只头部公私募基金“扎堆”森麒麟。具体来看，中欧基金、富国基金、海富通基金以及头部私募高毅资产旗下多只基金现身森麒麟前十大流通股东，且仓位均在不同程度上增加。其中，周蔚文管理的中欧时代先锋A和百亿基金经理袁维德掌舵的中欧价值智选回报A，分别在四季度加仓森麒麟52.82万股和361.09万股。另外，百亿基金曹文俊管理的富国转型机遇新进森麒麟前十大流通股东，以持有669.41万股位居第八。头部私募基金高毅资本旗下的高毅庆瑞6号瑞行基金在四季度也增持了100.09万股，并以持股929.85万股位列森麒麟第五大流通股股东。百亿基金经理周雪军掌舵的海富通改革驱动也以持有565.45万股跻身前十大流通股东。森麒麟系轮胎行业智能制造标杆企业，研发生产航空轮胎、乘用车轮胎及特种轮胎等。（中证报）]]></title>
            <guid>3000365</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【箭牌家居：随着智能产品持续上市并放量 预计收入规模将进一步增加】箭牌家居(001322)近日接受机构调研时表示，目前智能产品中的智能坐便器和恒温花洒是智能产品收入的主要来源，同时公司目前已在浴室柜、浴室镜、龙头、淋浴房等品类上也研发了相应的智能产品，将陆续投入市场。随着智能马桶和恒温花洒的持续升级迭代，以及智能浴室镜、智能龙头等智能产品的持续上市并放量，预计公司智能产品品类和收入规模也将会进一步增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8343509.d.html</link>
            <guid>3000362</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个国际空间科学应用项目按计划实施】目前，与联合国外空司、欧洲空间局共同遴选的多个空间科学应用项目正在按计划实施，相关载荷将于2023年开始陆续上行中国空间站开展实验。据中国载人航天工程办公室介绍，已有多个国家提出选派航天员参与中国空间站飞行任务的需求。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8335555.d.html</link>
            <guid>3000360</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:37:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法拉第未来宣布举行工厂招聘会 计划2023年3月底开始生产旗舰电动车产品FF 91 Futurist】北京时间2月25日，法拉第未来在官方微博宣布，将于美国西部时间3月2日星期四下午5点至晚8点在汉福德市市政厅礼堂举行工厂招聘会。法拉第未来计划通过此次活动加大招聘力度，并在2023年3月底开始生产旗舰电动车产品FF 91 Futurist。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8328301.d.html</link>
            <guid>3000359</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄驻华大使：若美德坦克试图夺“俄宪法规定领土”，可能引发一切后果】“德国坦克已经在俄罗斯的土地上出现过了。我希望，柏林不会忘记这在当时是如何结束的。”俄罗斯新任驻华大使莫尔古洛夫日前在接受记者独家专访谈及西方将为乌克兰援助主战坦克时这样称。这名俄罗斯外交官警告称，如果华盛顿和北约提供的坦克和其他武器夺取“俄宪法规定的领土”，或使用带有铀芯的次口径穿甲弹，俄将采取“严厉的报复行动”，并可能引发“一切后果”。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1546060.d.html</link>
            <guid>3000357</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李秋平辞去赣州市第六届人民代表大会代表职务】江西赣州市人民代表大会常务委员会发布公告：赣州市第六届人民代表大会代表名额为549名。至2023年1月8日市六届人大常委会第十四次会议时，实有代表532名。之后，安远县选出的李秋平辞去了赣州市第六届人民代表大会代表职务。根据有关法律规定，其代表资格终止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8321479.d.html</link>
            <guid>3000356</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府创新科技及工业局局长：期望年底前就建立人工智能超算中心完成咨询】香港特区政府创新科技及工业局局长孙东在一个电视节目表示，随着人工智能的发展，加上大学科研、数码产业及建立智能政府，今后需要处理和应用大量数据，因此建立人工智能超算中心对香港未来发展非常重要。孙东表示，预算案提出先做咨询，听取业界对建立人工智能超算中心的意见，包括要有多大规模、公营抑或私营模式运作等，期望年底前完成咨询，再提出方案，明年到立法会申请拨款，争取2024/25年正式投入营运。他预料总体投资额大，但强调审视香港的需求，谨慎决定投入多少资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8316689.d.html</link>
            <guid>3000355</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西宜春：严厉打击涉锂电新能源产业违法犯罪行为】据宜春发布公众号，江西宜春发布关于严厉打击涉锂电新能源产业违法犯罪行为的通告，重点打击内容包括：（一）依法严厉打击在全市范围内非法偷采盗采、私挖滥采、无证开采、以探代采、超深越界开采锂矿等矿产资源行为和非法买卖、存储、加工、运输无合法来源矿产品行为。（二）依法严厉打击以工程建设、矿山修复治理、土地整理、设施农业用地等项目施工为名的非法采矿及由此造成的生态破坏行为。（三）依法严厉打击非法占用农用地、林地非法从事“水洗砂、风化砂、机制砂”作业、建筑用石料开采等行为。（四）依法严厉打击涉锂电新能源产业有组织犯罪行为。（五）依法严厉打击涉锂电新能源产业其他违法犯罪行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1539083.d.html</link>
            <guid>3000354</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古露天煤矿坍塌事故救援进展：东西救援通道同时作业 多部边坡雷达已布设】内蒙古新井煤业露天煤矿坍塌事故救援进入第四天，总台央视记者在现场看到，根据专家组制定的救援方案，坍塌体东西两侧救援通道已经全部打通，更多机械进入现场进行不间断救援。从全国调集的多部边坡雷达也已布设，保障救援安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1538314.d.html</link>
            <guid>3000353</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 04:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先锋基金第二大股东被中基协注销私募基金管理人登记】 2月24日，中基协公布了因不能持续符合登记管理人要求而被注销的5家私募基金管理人名单。中基协称，将注销该5家机构的私募基金管理人登记，并将上述情形录入证券期货市场诚信档案数据库。其中，大连亚联投资管理有限公司是公募基金先锋基金的第二大股东。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8305395.d.html</link>
            <guid>3000351</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波男篮官宣阿的江任主教练，李可任助理教练】今日，宁波富邦男子篮球俱乐部宣布，经俱乐部研究决定，由阿的江指导出任宁波富邦町渥男篮主教练，李可任助理教练。同时，俱乐部还聘请了原八一富邦男篮助理教练王中光担任助理教练。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8303926.d.html</link>
            <guid>3000350</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻欧盟大使：欧盟领导人或将在上半年访华】 中国驻欧盟使团团长、特命全权大使傅聪日前表示，尽管还面临一些问题，但他对中欧关系回暖持乐观态度。他透露，欧盟委员会主席冯德莱恩和欧洲理事会主席米歇尔或将在今年上半年访华，中欧双方有望很快迎来“频繁的高层互访”。傅聪同时表示，中国与欧盟在乌克兰问题上的立场不完全一致，但不希望乌克兰问题影响到中欧关系的发展。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8303407.d.html</link>
            <guid>3000349</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“打工人”回来了！深圳节后住房租赁成交涨3倍】据南都，春节期间是楼市成交的淡季，但往往是租房旺季。随着节后大量返深务工人员的到来，房屋租住的需求也在逐步上升。根据深圳贝壳研究院监测，春节后25天深圳租房成交环比增长233.6%，同比增长24.1%。其在报告中指出，随着节后离深市民陆续返深、来深求职人员增加，催生大量新租、换租的需求，有效推动租赁市场加快回暖的局面。从市场端反应的情况来看，春节后租赁需求正在持续释放。据乐有家研究中心数据显示，春节假期结束后一周（2023.01.30-2023.02.05）乐有家门店的租赁带看量环比大涨超400%，同时成交量环比大涨超300%。即使与8周前（2022.12.12-2022.12.18）相比，近一周成交量也有近120%的涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8300859.d.html</link>
            <guid>3000348</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新修订的《危险废物贮存污染控制标准》印发，完善危险废物贮存设施的选址和建设要求】 近日，生态环境部与国家市场监管总局联合印发新修订的《危险废物贮存污染控制标准》（GB 18597-2023），自2023年7月1日起实施。《贮存标准》主要修订了以下六个方面内容：一是增补完善了相关术语和定义。二是增加了“总体要求”，将贮存设施设置要求、分类贮存要求、环境污染防治、识别标志、信息化管理、设施退役等危险废物环境管理方面的原则性要求纳入“总体要求”。三是细化了危险废物贮存设施的分类，补充了贮存点相关环境管理要求。四是完善了危险废物贮存设施的选址和建设要求。五是修订了危险废物贮存设施的污染防治、运行管理和退役要求。六是补充了危险废物贮存设施环境应急要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1518255.d.html</link>
            <guid>3000347</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舍得酒业：与中国移动四川公司签署战略合作框架协议】 据舍得酒业消息，中国移动四川公司到访舍得酒业，双方就企业管理、文化建设、品牌拓展和数字赋能等话题做了细致的沟通和交流，并签署战略合作框架协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnu8287161.d.html</link>
            <guid>3000346</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三预警齐发 新疆部分区域将迎来大风降温天气】2月25日，新疆维吾尔自治区气象台发布大风蓝色预警信号、寒潮蓝色预警信号和道路结冰黄色预警信号。预计25日夜间至26日夜间，新疆北疆大部和东疆有6级左右西北风，最低温将先后下降8℃以上，其中塔城地区北部、阿勒泰地区、克拉玛依市、昌吉州东部、哈密市等地的部分区域风力8～9级，风口阵风11～13级，局地伴有风吹雪，部分区域降温可达12℃以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwtnt1508790.d.html</link>
            <guid>3000345</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柬埔寨发现该国第二例禽流感确诊】 当地时间2月24日上午，柬埔寨卫生部发布通告，确认该国发现第二例H5N1禽流感确诊病例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1632205.d.html</link>
            <guid>3000341</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四架AG600M首飞成功】2月25日，由我国航空工业自主研制的第四架大型灭火/水上救援水陆两栖飞机“鲲龙”AG600M在广东珠海首次飞行成功。这是研制批全状态新构型灭火机中最后一架完成首飞的AG600M飞机，其首次飞行标志着AG600M研制批全面进入适航取证试飞。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8407430.d.html</link>
            <guid>3000340</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年新生儿或仅有不到600万人将参加高考？上大学会更容易吗】梳理近11年高考报名人数和同年出生人口发现：从2012年到2022年，每年报名高考的人数稳定在1000万上下，不过出生人口在11年里下滑了1017万。从2021年开始，同年出生人口和高考报名人数已形成“逆差”，到2022年，二者“逆差”翻了13.8倍。据数据推算，按照当前普职率和大学本科招录比，到2040年参加高考的人数或将降至不到600万，其中本科生或仅200余万。这一生源数量或将远小于大学的招生需求。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3000328</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长陈德荣谈重组：年内基本完成过去几年“应整未整”业务】 中国宝武党委书记、董事长陈德荣在2月24日讲话表示，应整尽整、能整快整，宝武的专业化整合工作还需要进一步加快。这次把过去几年“应整未整”的业务一并推进，年内要基本完成，不留尾巴。长期的悬而未决会带来问题的产生和效率的损失。除了多元业务的专业化整合，今年重点还要推进钢铁板块的专业化整合。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1626824.d.html</link>
            <guid>3000323</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：聚焦电竞酒店等新兴业态治理，推动未成年人检察保护】 近年来，电竞酒店、剧本杀、点播影院等新兴业态受到了包括未成年人等在内的广大消费者的欢迎，但同时也存在着监管治理盲区和影响未成年人健康成长的风险隐患。最高人民检察院今天（25日）发布新兴业态治理未成年人保护检察公益诉讼典型案例，总结推广各地开展新兴业态治理未成年人保护检察公益诉讼的典型经验，旨在凝共识聚合力，更好维护未成年人合法权益、助力国家治理体系和治理能力现代化。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1626674.d.html</link>
            <guid>3000322</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:20:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来三年辽宁将复绿废弃矿山43.7万亩】 记者从辽宁省自然资源厅获悉，辽宁省近日已完成废弃矿山复绿新突破三年行动计划及2023年实施方案编制，未来三年全省力争完成废弃矿山复绿图斑10988个，面积43.7万亩。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8402510.d.html</link>
            <guid>3000310</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人大新任命一批市政府组成人员】上海市十六届人大常委会第一次会议今天（25日）上午举行，审议并表决通过有关人事任免事项。 会议听取了龚正市长所作的市政府关于提请审议马春雷等同志任职的议案，以及市人大常委会人事任免工委的有关审查意见报告。常委会组成人员对相关人事任命事项进行了审议。  (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8399925.d.html</link>
            <guid>3000306</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马再发沟通信：部分人员复工复产并保障薪资】 2月24日，威马对员工再发一封沟通信。在信中威马承认了遇到困难，并告知员工管理层的决定——各部门根据业务安排确定先行复工复产人员名单及实际工作安排，公司尽最大可能保障复工复产人员的薪资待遇。其余人员安排无薪休假，根据业务发展情况逐步复工复产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1618202.d.html</link>
            <guid>3000292</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃讽刺布林肯大国欺凌论：了解下美国“短暂但血腥”历史】据“今日俄罗斯”（RT）报道，针对美国国务卿布林肯在俄乌冲突上有关“美国人不喜欢看到一个大国欺负另一个（国家）”的“大国欺凌”言论，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当地时间24日讽刺称，布林肯应该了解下美国“短暂但血腥”的历史。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615631.d.html</link>
            <guid>3000276</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【松下冷热电三联供氢能示范项目在无锡启用】 2月24日，松下冷热电三联供氢能示范项目启用仪式在无锡市举行。冷热电三联供氢能示范项目是松下集团在无锡高新区打造的全球首个纯氢燃料电池项目。作为集中提供冷、热、电的氢能解决方案的应用场景，该项目的启用将协同实现天冷时供热、天热时制冷，进一步丰富无锡市氢能应用生态，推动氢能产业延链、补链、强链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615403.d.html</link>
            <guid>3000275</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州琶洲港澳客运口岸计划4月开通】2月22日下午，深圳蛇口港迎来出境游放开后首个通过水路交通接驳服务，从蛇口港出发，经香港国际机场出境的旅游团。此外，香港机场管理局航空枢纽发展总经理阮英杰表示，广州琶洲港澳客运口岸计划于今年4月开通，届时广州市民游客可从广州市区直达香港机场。未来，机管局计划在大湾区建立30个“城市候机楼”，方便旅客直达机场。（广州日报）]]></title>
            <guid>3000274</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛美上海：获得欧洲半导体制造商的单片SAPS兆声波清洗设备采购订单】 据盛美上海消息，公司宣布获得来自欧洲一家全球性半导体制造商的首个12腔单片SAPS兆声波清洗设备订单。该设备配置了公司自主研发的空间交变相位移(SAPS)技术，预计将于2023年第四季度交付至该客户的欧洲工厂。SAPS工艺清洗效果更加彻底、全面，并且已在1xnm及以下DRAM制造上获得验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1615107.d.html</link>
            <guid>3000273</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家研制微型化三光子显微镜 首次实现小鼠深脑成像】2月24日，北京大学程和平、王爱民研究团队在《自然-方法》杂志在线发表一项最新研究成果：一款重量仅为2.17克的微型化三光子显微镜，能直接透过大脑皮层和胼胝体，首次实现对自由行为中小鼠的大脑全皮层和海马神经元功能成像，为揭示大脑深部结构中的神经机制开启了新的研究范式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8391349.d.html</link>
            <guid>3000268</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 03:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃塞俄比亚航空开通中欧跨境电商空运专线】 2月24日，埃塞俄比亚航空ET3013航班，从深圳宝安国际机场顺利起飞，执行其全新的深圳-列日中欧跨境电商货运专线。按计划，该货运定期航班初期每周执飞2班，并将根据货量增加班次。深圳-列日定期货运航线是深圳机场今年开通的首条中欧跨境电商货运航线，也是埃塞俄比亚航空今年在中国市场开通的第二条货运航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8384880.d.html</link>
            <guid>3000237</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美FTC放弃阻止Meta收购VR初创公司Within Unlimited交易】 美国联邦贸易委员会（FTC）当地时间周五放弃了阻止了Meta Platforms Inc.收购一家虚拟现实初创公司的最后努力，将最终的胜利交给了这家Facebook母公司。在FTC宣布放弃针对这笔交易的行政程序的不到一个月前，一位联邦法官驳回了FTC对法院下令暂停Meta收购Within Unlimited的请求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8383548.d.html</link>
            <guid>3000230</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚重点推出32宗地块招商，去年以来海南“土地超市”已上架538宗土地】 海南省“土地超市”招商推介会（三亚专场）在海口举办。本次招商推介会，三亚重点推介地块共计32宗，其中三亚中心城区18宗，海棠湾片区6宗，崖州湾片区8宗，总用地面积合约1500亩，用地类型主要为住宅用地、商服用地及公共管理与公共服务用地。推介城市更新项目6个，总面积约2万亩，投资额达1169亿元。（三亚日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8382457.d.html</link>
            <guid>3000222</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:54:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部条法司负责人就新加坡亚化集团和西北化工公司诉中国政府投资仲裁案中方胜诉答记者问】 有记者问：2023 年2月16日，新加坡亚化集团和西北化工公司诉中国政府投资仲裁案仲裁庭发布最终裁决，驳回新加坡亚化集团和西北化工公司的仲裁请求，请问对此商务部有何评论？答：中方已经收到本案裁决，仲裁庭最终裁定，驳回了申请人的所有主张，并支持中方有关管辖权等重要问题的立场。中方对此表示欢迎，赞赏本案仲裁庭所展现出的独立性和公正性。中国政府一直致力于扩大对外开放，完善法治化、市场化、国际化一流营商环境，保护外国投资者的合法权益。同时，中国政府一直以来认真履行国际条约项下的义务，坚决维护自身合法权利。（商务部网站）]]></title>
            <guid>3000217</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SenseCore商汤大装置AI云正式上线】 在2月25日举行的2023全球人工智能开发者先锋大会上，SenseCore商汤大装置AI云正式上线。据了解，在大模型算法研发上，商汤视觉大模型320亿参数，已覆盖公司10+个核心业务。在AIGC大模型、NLP大模型、Nerf三维大模型等领域大模型上形成了一定的应用闭环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8370714.d.html</link>
            <guid>3000159</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海副市长李政：加快多模态通用大模型研发攻关 建设更具影响力的人工智能上海高地】 上海市人民政府副市长李政在2023全球人工智能开发者先锋大会上表示，面对人工智能澎湃发展的新浪潮，上海将充分发挥城市的综合优势，建设更具影响力的人工智能上海高地。“我们将全力夯实产业基础，加快多模态通用大模型研发攻关，积极培育智能内容生成、科学智能等新赛道，推动智能芯片核心技术攻关和应用适配，打造自主智能计算生态，加强人工智能产业国际合作；我们将全力推动开源开放，建立政府、高校、科研机构、行业组织、企业等合作联动机制，加大算法开源，数据开放、算力开放力度；我们将全力营造最优的环境，加快人工智能关键领域技术、产品与服务、行业应用、安全能力等标准制定，构建面向技术开发的人工智能顶尖科学家、算法研发工程师、训练师等人才培育链，支持更好地发挥本市人工智能产业基金的作用，形成面向人工智能行业的多层次资本集群。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8370418.d.html</link>
            <guid>3000157</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部任爱光：我国人工智能核心产业规模达到5000亿 企业数量接近4000家】工信部科技司副司长任爱光在2023全球人工智能开发者先锋大会上表示，我国人工智能核心产业规模达到5000亿，企业数量接近4000家。上海是工信部支持建设的首个国家人工智能创新应用先导区。近年来上海市抓住人工智能的发展机遇，持续汇聚各类创新要素和产业资源的集聚，在智能芯片、核心算法、智能终端和应用等关键领域实现了重大突破，已经成为全国乃至全球重要的人工智能发展高地。任爱光提出了几点建议：一要激发全球开发者创新活力，打造先锋技术策源地；二是加强前沿技术谋划布局，打造交叉融合试验场；三是加强前沿技术谋划布局，打造交叉融合试验场，为打造资源共享大平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1592448.d.html</link>
            <guid>3000140</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年供1.45亿度电，陕西最大山地光伏电站并网发电】 2月24日，陕西最大山地光伏电站——陕投商州区100MW光伏电站正式并网发电。项目位于商洛市商州区腰市镇，占地约2600亩，是陕西省首个“大容量、高坡度”集中式山地光伏发电项目，由陕投集团水电股份所属的陕投商洛清洁能源有限公司投资建设。项目于2022年7月开工。（陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1585552.d.html</link>
            <guid>3000105</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际算法创新基地、上海市智能机器人制造业创新中心（筹）揭牌】 据一财，在25日上午举行的全球人工智能开发者先锋大会开幕式上，上海国际算法创新基地、上海市智能机器人制造业创新中心（筹）揭牌揭牌。上海国际算法创新基地由北京大学、上海临港国际科技创新中心协助引入，聚焦人工智能领域基础理论和底层算法突破，并推动将最优秀算法技术在集成电路、生物医药和智能制造等产业领域落地转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpev1585507.d.html</link>
            <guid>3000102</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:28:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市应急委全体会议暨市安委会全体会议召开】昨天，市应急委全体会议暨市安委会全体会议召开，传达学习贯彻习近平总书记对内蒙古阿拉善左旗一露天煤矿坍塌事故的重要指示精神，部署今年安全生产和应急管理重点工作。市委副书记、市长，市应急委、市安委会主任殷勇强调，要抓实抓细风险防控和隐患治理，坚决守住安全底线。严格落实“党政同责”“一岗双责”要求，将抓好安全生产作为基本职责，绝不能在责任落实上打折扣。扎实开展安全生产专项整治深化年行动，围绕目标任务和问题隐患清单，逐条逐项跟踪督办一抓到底，做到隐患排查、挂账、整改、销账闭环管理，坚决防范遏制重特大事故。全国两会即将隆重开幕，要做好城市运行、食品卫生、交通组织等保障工作，严格值班值守和信息报送制度，确保全国两会顺利召开。（北京日报）]]></title>
            <guid>3000087</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：操作系统是软件行业皇冠上的明珠 当前的创新研究还非常有挑战】 2月25日，在开放原子开源基金会OpenHarmony技术峰会上，华为常务董事、终端BG CEO、智能汽车解决方案BU CEO余承东表示，“操作系统是软件行业皇冠上的明珠，但当前的创新研究还非常有挑战。所以我们投入了巨大的人力、物力在做各方面的工作。 ”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-25/detail-imyhwpew8355434.d.html</link>
            <guid>3000086</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>