<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 10:21:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海全面实施二三级医院门诊号源优先向基层开放】从上海卫健委获悉，为进一步赋能家庭医生，释放基层卫生服务红利，推动分级诊疗更好发展，今年5月下旬起，上海市卫生健康委全面实施二三级医院门诊号源优先向社区卫生服务中心开放，让家庭医生有更多上级医院专家的资源、服务链接，让家庭医生有能力、有动力“小病当能手、大病当参谋”。（央视）]]></title>
            <guid>3623450</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带35386人死亡】加沙地带卫生部门当地时间5月18日表示，在过去1天，以军在加沙地带的军事行动造成83名加沙民众死亡、105人受伤。自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带死亡人数已达35386人，受伤人数达79366人。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavscts6969832.d.html</link>
            <guid>3623449</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据产经新闻：日本将与沙特合作建立氢供应链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctr0194628.d.html</link>
            <guid>3623448</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央广播电视总台关于未经授权的互联网平台违法违规针对2024巴黎奥运会转播开展招商活动的声明。]]></title>
            <guid>3623447</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度湖州引进3亿元以上项目114个】第二届“在湖州看见美丽中国”投资科技合作推介会今日举行。记者从会上获悉，今年一季度，湖州引进3亿元以上项目114个，完成年度目标的38.0%；高层次人才创业项目117个，同比增长80%。在活动现场，又有110个项目集中签约，总投资1039.2亿元。湖州市商务局相关负责人介绍，将深入开展大招商行动，确保全年新引进固投3亿元以上项目300个以上。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctp3417379.d.html</link>
            <guid>3623446</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海为科技传播人才评职称】从18日开幕的2024年上海科技节获悉，上海为推进科普事业发展，开设科技传播中高级职称评审通道，以科技传播职称认定方式挖掘市场化的科普领军人物，调动科普人才活力。在2024年上海科技节主旨大会上，首批科技传播高级职称获评者得到授证，中级职称申报同步启动。上海市科委有关负责人介绍，为科技传播人才评职称能有效促进专门人才队伍发展，同时有利于将散落在文化、旅游、科创等业态中的科普产业甄别出来，促进科普产业壮大。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3547796.d.html</link>
            <guid>3623445</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金盾股份：未来将深化在飞行汽车涵道风扇等技术研究，力求实现技术突破】金盾股份在机构调研时表示，目前公司研发的是第二代高强度、轻量化飞行汽车涵道风扇。未来五年，公司将持续深化在飞行汽车涵道风扇及电动推力系统方面的技术研究，力求实现技术突破，以满足市场上对多型号、多规格、多载荷等多样化的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0324826.d.html</link>
            <guid>3623444</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月18日18时发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3547417.d.html</link>
            <guid>3623443</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：出口预计将保持良好态势 内销已出现积极迹象】徐工机械近日在接受调研时表示，公司预计出口市场继续保持良好态势，国际化收入依然能保持较好的增长。对于内销情况，公司认为目前行业已经出现一些积极迹象。一万亿元增发国债项目、“大规模设备更新”政策，可能短时间不会出现大的变化，但是中长期会助力行业恢复。公司认为行业将逐步迎来前一个周期的上行期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmu7097979.d.html</link>
            <guid>3623442</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局联合发布黄色山洪灾害气象预警】水利部和中国气象局5月18日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警：预计，5月18日20时至19日20时，湖北西南部、广东西部、广西东部、四川西部和南部、重庆东北部、云南东北部、新疆西北部等地的部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警），其中，广东西部、广西东部等地局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmu7097581.d.html</link>
            <guid>3623441</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太原市公安局25条举措促进民营经济发展】5月17日，太原市政府新闻办召开新闻发布会，就《太原市公安局2024年促进民营经济发展25条重点举措》进行解读。据悉，此次25条举措涉及12个警种，涵盖了服务制度保障、深化行政审批改革、维护秩序、企业及企业家权益保护、涉企法治宣传和法律服务等六大类工作任务。为了强化民营经济发展的法治保障，打造法治化营商环境，太原市公安局进一步加强政策供给、完善帮扶措施，制定出台了25条举措，推动全市公安机关提高依法履职的积极性、主动性，为民营企业提供更加精准、有效的服务。（山西日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8436987.d.html</link>
            <guid>3623440</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布雷暴大风黄色预警信号】河北省气象台2024年5月18日17时23分发布雷暴大风黄色预警信号：预计未来6小时，张家口、承德、唐山北部、秦皇岛北部、保定西北部、廊坊北部将出现8到9级雷暴大风，局地可达10级以上，并伴有雷电活动，局地伴有短时强降水，个别地点有冰雹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmu7096929.d.html</link>
            <guid>3623439</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【探索数据要素价格形成机制，上海揭牌这一创新中心】5月18日，上海数据集团与国家发展改革委价格监测中心、价格成本和认证中心举行战略合作协议签约仪式暨数据要素价格机制创新中心、全国价格监测定点单位揭牌仪式。新成立的创新中心，将着力研究解决当前数据要素发展建设存在的价格形成机制、标准化定价以及数据资产分类、价值评估与认证等问题，助力数据要素上海高地建设。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmu7095165.d.html</link>
            <guid>3623437</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市经信委主任：将加快开源人形机器人原型机研发】在18日举行的第五届上海创新创业青年50人论坛上，上海市经信委主任张英表示，昨天国家地方共建人形机器人创新中心在上海揭牌成立，这也是（人形机器人领域）国家首个公共平台，通过这个公共平台，将打造集技术研发、成果孵化、人才培育、平台支撑为一体的创新生态，同时加快开源人形机器人原型机研发。张英介绍说，在人形机器人赛道，上海正在抓紧研究制定相关政策，以"应用牵引、场景驱动"为导向，支持人形机器人本体、具身智能大模型、灵巧手等关键技术攻关；深化工业制造、服务等领域人形机器人应用，争取三年内实现1000台规模化应用示范。将加快实施"智能机器人+"行动，推动万台智能机器人进智能工厂，2025年重点行业机器人密度达到500台/万人。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmu7094370.d.html</link>
            <guid>3623436</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自去年10月7日以来，以色列对加沙的军事进攻已导致至少35,386名巴勒斯坦人死亡，79,366人受伤。]]></title>
            <guid>3623435</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三川智慧：1—4月稀土回收行业大部份企业产销量下降，普遍出现经营亏损】 三川智慧在投资者集体接待日活动表示，受稀土废料与稀土氧化物市场价格倒挂影响，2024年1—4月稀土回收行业大部份企业产销量下降，普遍出现经营亏损。公司控股子公司天和永磁通过采取先进的酸法工艺和碱转-酸溶联合工艺，高效处理钕铁硼废料和熔盐渣，产品收率可达96%，高于行业94%左右的平均水平，处于稀土资源回收利用行业前列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0321977.d.html</link>
            <guid>3623434</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三川智慧：待改扩建项目全面完成，天和永磁稀土氧化物产能可达3000吨/年】 三川智慧在投资者集体接待日活动表示，公司从事稀土氧化物业务具体有天和永磁及川宇贸易两家公司，天和永磁除生产稀土氧化物外还从事氧化物贸易业务，川宇贸易仅从事贸易业务，不进行相关产品的生产。天和永磁目前的稀土氧化物产能为年产1000吨，技改项目实施后产能有一定程度的提升；待改扩建项目全面完成，天和永磁的稀土氧化物产能可达3000吨/年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0321923.d.html</link>
            <guid>3623433</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海试点智能网联汽车等跨境数据传输，特斯拉中国数据有望赋能全球】5月17日，中国（上海）自由贸易试验区临港新片区管委会发布了全国首批数据跨境场景化一般数据清单及清单配套操作指南，包含智能网联汽车、公募基金、生物医药3个领域。其中涉及智能网联汽车行业的数据包括：采购和库存等制造信息、汽车设计和测试等研发信息、售后服务信息以及二手车销售信息。最新发布的文件显示，在为期一年的试点项目中，在特斯拉上海工厂所在的上海自贸临港片区注册的企业可以将被列入清单的数据转移到海外，而无需进一步的安全评估。这是中国进一步吸引外国投资的最新举措。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0321842.d.html</link>
            <guid>3623432</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美官员称以方保证会在就进攻拉法作出重要决定之前继续对话】据英国天空新闻网当地时间17日报道，一名美国官员称，以色列已向美方保证，在作出关于进攻拉法计划的任何重要决定之前，以方愿意继续进行对话。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8432049.d.html</link>
            <guid>3623431</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国自主培育蓝思猪配套系通过审定】由中国农业科学院深圳农业基因组研究所李奎教授团队联合8家国内优势单位自主培育的高效优质蓝思猪配套系，近日通过国家畜禽遗传资源委员会审定。蓝思猪配套系的选育成功，为我国高效优质种猪新品种培育提供了重要技术和经验。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8431655.d.html</link>
            <guid>3623430</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅州个人住房公积金贷款利率今起下调】梅州市住房公积金管理中心5月18日发布通知称，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》要求，梅州自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点：5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%；5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.775%和3.325%。此次利率调整时间的界限为2024年5月18日（含）以后发放的个人住房公积金贷款，按调整后的新利率执行， 以及2024年5月18日前已发放未结清的个人住房公积金贷款于2025年1月1日起按调整后的新利率执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8431053.d.html</link>
            <guid>3623429</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰向邻国紧急进口电力，计划限制工业用电】乌克兰能源部5月18日在社交媒体上表示，当地时间18日凌晨至上午，应乌克兰请求，罗马尼亚、斯洛伐克和波兰对乌克兰进行紧急供电援助。目前预计进口电量为20411兆瓦时。乌克兰能源部表示，当地时间5月18日19时至24时，计划对乌境内所有地区的工业用户实施用电限制，预计暂不会停止对家庭用户的供电。乌克兰能源部称，当天凌晨波尔塔瓦州和哈尔科夫州的能源设施遭无人机袭击，未有人员伤亡，但设备受损，目前正在核算具体损失情况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8430656.d.html</link>
            <guid>3623428</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX成功发射第166批星链卫星，累计发射6459颗】SpaceX今日利用猎鹰九号火箭成功发射了第166批星链卫星，将23颗卫星部署进入预定轨道。今年以来，SpaceX已经累计执行了36次星链任务，共向太空发送了809颗星链卫星。累计至今，星链项目的卫星发射总数已达到6459颗。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3543913.d.html</link>
            <guid>3623427</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总启动防汛四级应急响应，派出工作组赴广东指导强降雨防范应对工作】据气象部门预测，5月18日至21日，我国西南地区东部至华南地区迎来一次强降雨过程，广西东部和南部沿海、广东中西部和南部沿海等地部分地区有大暴雨，局地特大暴雨，并伴有短时强降水，局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防总于5月18日12时针对广东、广西两省区防指和珠江防总启动防汛四级应急响应，并派出工作组赴广东指导强降雨防范应对工作。（应急管理部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8429980.d.html</link>
            <guid>3623426</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军称杭州是小米SU7全国销量第一的城市】小米公司创始人雷军今晨开启了一场持续3.5小时的直播活动。在这次直播中，小米SU7 Pro车型正式对外展示，并且雷军亲自驾驶该车从上海世纪大道出发，前往杭州梦马小镇举行了交车仪式。随后，雷军在微博上发文，称赞杭州是小米SU7销量最高的城市，并对杭州的消费者表示感谢。他进一步透露，小米汽车在杭州已经开设了五家分店，包括梦马小镇交付中心、大悦城体验中心、萧山银泰体验中心、西溪路销售服务中心以及金昌路销售服务中心。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0320506.d.html</link>
            <guid>3623425</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海启动首批国资国企区块链创新应用场景建设】以数据为核心要素，推动国资国企深度数字化转型，上海正在加快脚步。近日，上海市国资委联合上海市数据局召开2024年度上海市国资委系统企业数字化转型工作会议。会上，上海数据集团联合上海交易集团、中国太保、浦发银行、国泰君安、上海建工、光明食品集团、隧道股份正式启动了首批区块链创新应用场景建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9977695.d.html</link>
            <guid>3623424</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：欧洲4月新能源车销量同比回暖，法国、英国贡献当月主要增量】 中信建投研报称，欧洲九国2024年4月新能源车注册量16.55万辆，同比增长14%开始回暖，与当月乘用车总量增速一致，法、英贡献新能源车主要增量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9977348.d.html</link>
            <guid>3623423</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都都市圈投资机会清单发布，拟投资金额超过8400亿元】 5月18日上午，2024投资成都招商大会举行，成都市、德阳市、眉山市、资阳市联合发布成都都市圈投资机会清单，共同推出232个项目，拟投资金额超过8400亿元。（红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8424290.d.html</link>
            <guid>3623422</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙北部难民营 至少15人死亡】据巴勒斯坦通讯社18日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带北部杰巴利耶难民营，已造成至少15人死亡、30人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0318331.d.html</link>
            <guid>3623421</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平顶山市自然资源和规划局党组成员、副局长杨奇儒接受纪律审查和监察调查】据平顶山市纪委监委消息：平顶山市自然资源和规划局党组成员、副局长杨奇儒涉嫌严重违纪违法，目前正接受平顶山市纪委监委纪律审查和监察调查。（清风中原）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9972949.d.html</link>
            <guid>3623420</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越共十三届九中全会闭幕】越南共产党第十三届中央委员会第九次全体会议18日在首都河内闭幕，全会就越南共产党第十四次全国代表大会筹备工作及重要人事安排等议题进行了讨论。据越通社报道，全会就递交越南国会的新任越南国家主席和国会主席人选的建议名单达成一致，该名单将在5月20日开幕的越南第十五届国会第七次会议上予以表决。全会决定增补越共中央办公厅主任黎明兴、越共中央宣教部部长阮仲义、越共中央民运部部长裴氏明怀、越南祖国阵线中央委员会主席杜文战为越共中央政治局委员。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3539858.d.html</link>
            <guid>3623419</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲海岸警卫队称正对一塞拉利昂籍商船开展调查，中国驻菲律宾使馆为中国籍船员积极提供领事协助】据中国驻菲律宾大使馆，5月17日，菲律宾海岸警卫队发布消息称，其发现一艘塞拉利昂籍商船在菲海域存在多项违规情况，正在对该船开展调查，该船上有７名中国籍船员。驻菲律宾使馆获悉这一消息后高度重视，第一时间启动应急机制，向菲海警了解核实情况，要求充分保障中国籍船员合法权益，并派员赴有关港口探视中国船员，沟通了解情况，提供必要领事协助。菲方表示会与中方积极配合，确保中国籍船员合法权益，依法公正处置该船违规案件。目前7名中国籍船员身体状况良好。使馆将继续密切跟进此事，敦促菲方尽快查清情况，依法妥善处置。（环球网）]]></title>
            <guid>3623418</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【冰岛总理贝内迪克松会见石泰峰】5月16日，冰岛独立党主席、政府总理贝内迪克松在雷克雅未克会见中共中央政治局委员、全国政协副主席石泰峰。应冰岛政府邀请，石泰峰于5月15日至18日率中共代表团访冰。访冰期间，石泰峰还分别会见冰岛议会议长奥尔曼松、前总统格里姆松，并调研冰岛地热产业及碳捕捉、碳储存项目。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3539710.d.html</link>
            <guid>3623417</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气候变化加剧亚洲致命热浪 数百万人受影响】国际科研机构“世界天气归因联盟”近日发布报告称，气候变化导致致命热浪变得更加频繁和极端，影响到亚洲数百万人。报告称，亚洲大片区域连续多日遭遇超过40℃的高温。对于居住在难民营和非正规住房的人们以及户外工作者来说，高温尤其致命。报告指出，热浪加剧了西亚地区流离失所者、移民等人群本就危急的处境。极端高温导致巴勒斯坦加沙地带约170万流离失所者的生存条件恶化，还使得南亚和东南亚大量学校关闭。此外，一些特定群体如建筑工人、运输司机、农民、渔民等，他们的健康和收入也因高温受到损害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9971483.d.html</link>
            <guid>3623416</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯方面冻结德意志银行和裕信银行在俄罗斯天然气公司合资案件中的资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8419776.d.html</link>
            <guid>3623415</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月韩国赴华跟团游预订量暴涨超600%】最近，韩国游客赴华旅游需求不断高涨。据韩国一家大型旅行社发布的数据，5月赴华跟团游的预订量同比暴涨608%。其中，韩国首尔一家旅行社推出了三个熊猫主题旅游套餐，游客可以根据不同套餐参观两到三个大熊猫保护基地。熊猫游套餐价格约合人民币4000元至7200元不等。虽然价格不菲，但咨询出游的韩国顾客络绎不绝。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8418689.d.html</link>
            <guid>3623414</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众合科技：公司未来在低空业务方面将迎来崭新发展阶段】 据众合科技消息，近日，众合科技与北京零创众成科技有限公司（简称“零创科技”）签署了具有里程碑意义的《战略合作协议》。零创科技，这家起源于北京航空航天大学的高科技企业，由中国飞行汽车的先锋团队与北航自倾转跷体构型院士科技成果转化团队共同打造。该合作也为众合科技在低空领域开辟了新天地。通过与零创科技的合作，众合科技将进一步提升自身在低空飞行及空天领域关键技术方面的研究和探索能力。这一里程碑式的合作不仅标志着众合科技在低空经济领域的首次战略合作布局，更预示着公司未来在低空业务方面将迎来崭新的发展阶段。借助此次合作，众合科技有望加速构建集“车路云协同+低空+低轨卫星”于一体的立体交通场景市场，进而打造出一个以车路云协同管控、低空无人机载人飞控系统以及低轨卫星星地协同交互为特色的全新业务架构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8418407.d.html</link>
            <guid>3623413</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国持续高温影响农作物产量，榴莲产量预计会减少40%至60%】近期，泰国遭遇持续高温天气，当地农作物及水果种植也受到影响。据泰国媒体报道，泰国的榴莲、芒果、荔枝、龙眼等水果，以及水稻、玉米、绿豆等农作物产量预计将有所减少。其中，榴莲的产量预计会减少40%至60%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8417824.d.html</link>
            <guid>3623412</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富祥药业与绿客盟等签订战略合作协议，涉及微生物蛋白研发及供货】 5月18日召开的首届全国微生物蛋白技术创新及产业发展大会上，富祥药业（300497.SZ）与香港绿客盟有限公司、马来西亚Ultimeat(M)Sdn Bhd签订战略合作协议。 记者在现场了解到，上述合作协议涉及成立合资公司，合作研发和微生物蛋白供货等，两家合作方分别计划根据产品研发进度，三年内拟采购富祥微生物蛋白共计12000吨。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9968646.d.html</link>
            <guid>3623411</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想开启人员优化，MEGA线变动最大】 从理想汽车企业人士获悉，此次人员优化的”重灾区”涉及自动驾驶团队、政府公关、MEGA条线等，其中，前两者的人员优化比例都将接近一半，MEGA条线裁员数量则最多。（财经汽车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8416898.d.html</link>
            <guid>3623410</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉董事长吐槽：我不是马斯克的保姆，真希望推特不存在】特斯拉董事长罗宾·丹霍尔姆在一次采访中表示，她习惯于一醒来就看到马斯克出人意料的推文。“如果我有一根魔杖，推特就不会存在，”她开玩笑地说。丹霍尔姆驳斥了她的角色要求她做马斯克“保姆”的说法，称他的行为超出了她的职权范围。“他是一个逆向思维者，你不能在部分时间里做一个逆向思维者，所以作为董事会，你必须与之合作……我可能会在早上醒来时读到一条我意想不到的推文。但我不会一觉醒来看到我们没有讨论过的战略转变。”丹霍尔姆还说，媒体关于马斯克在派对上服用药品的报道，以及特斯拉董事会成员私下担心的报道”绝对是胡扯，我在这家公司工作了10年，从未看到过任何证据。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8416881.d.html</link>
            <guid>3623409</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20多个省份实现医保个人账户省内异地家庭共济】据国家医保局18日消息，目前已有22个省份和新疆生产建设兵团实现了医保个人账户省内异地家庭共济，9个省份将于今年年底前实现医保个人账户省内异地家庭共济。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9968017.d.html</link>
            <guid>3623408</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本制铁高管将访美会见美国钢铁交易的利益相关方】 日本制铁5月18日称，其执行副总裁森孝弘（Takahiro Mori）将于下周前往美国会见利益相关方，作为继续努力完成该交易的一部分，森孝弘是该公司计划收购美国钢铁公司的关键谈判代表。日本制铁发言人说，森孝弘将访问美国，继续与该交易的各利益相关方进行对话，以加深了解。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9967777.d.html</link>
            <guid>3623407</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际原子能机构总干事格罗西表示，他在5月访问俄罗斯之后打算访问乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0313861.d.html</link>
            <guid>3623405</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:31:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：北约或将向乌克兰派遣军队训练人员】据美国媒体当地时间16日报道，北约正在“一步步接近”向乌克兰派遣士兵，这些士兵将帮助乌克兰训练武装部队。报道称，此举可能会将美国和欧洲“更直接地卷入冲突”。 据美国媒体报道，乌克兰方面要求美国及北约帮助训练15万名新兵。截至目前，美国尚未同意此要求，但美国参谋长联席会议主席查尔斯·昆顿·布朗日前表示，随着时间的推移，北约向乌克兰部署训练人员似乎已难以避免。此外他指出，此举可能涉及需要做出决定——即是否要将乌克兰的防空系统从战场转移到训练场所，以保护训练人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmm9966474.d.html</link>
            <guid>3623404</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴武装组织发表声明谴责以军空袭杰宁难民营】巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）当地时间18日发表声明称，以军对巴勒斯坦约旦河西岸杰宁难民营一栋居民楼的空袭，导致该组织下属武装派别圣城旅“杰宁营”一名指挥官死亡。声明谴责以军对居民楼发动袭击，造成难民营平民伤亡。这是以军加沙地带行动在约旦河西岸的延续，是不可容忍的“战争罪行”。声明称，动用空军展开暗杀是一种危险的事态发展，袭击证实以军已经升级在约旦河西岸的行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0313048.d.html</link>
            <guid>3623402</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:24:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京大学郑州新材料高等研究院今日开工建设】5月18日上午，北京大学郑州新材料高等研究院项目开工仪式在郑州市举行。河南省委书记楼阳生、省长王凯、北京大学校长龚旗煌出席。北京大学郑州新材料高等研究院由河南省人民政府、北京大学、郑州市人民政府联合共建，是北京大学在豫开展前沿科技研究、应用技术研发、创新产品开发、新兴产业培育等工作的前沿阵地。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmp8408400.d.html</link>
            <guid>3623399</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开通倒计时！这条高铁开始静态验收】近日，新建包头至银川高速铁路惠农至银川段进入静态验收阶段，为后续线路开通运营创造条件。包银高铁是我国“八纵八横”高速铁路网京兰通道的重要组成部分，设计时速250公里，全线正线总长420公里。线路建成通车后，包头到银川列车旅行最快时间将由6小时缩短至2小时左右。（兰州铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmr3534063.d.html</link>
            <guid>3623398</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚信安全发布“信立方”安全大模型】 5月18日，在南京举办的C3安全大会上，亚信安全发布旗下网络安全领域行业大模型“信立方”，这款大模型将安全技术与AI技术结合在一起，用于实现网络安全领域的攻击面智能检测、恶意代码及威胁情报智能分析、告警预判等功能应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrxmt0310360.d.html</link>
            <guid>3623396</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研团队研发出具有眼动追踪功能的隐形眼镜】从南京大学了解到，该校与南京航空航天大学、江苏省人民医院联合团队研发出一种具有眼动追踪功能的隐形眼镜，相关成果近期发表在国际学术期刊《自然·通讯》上，有望应用于康复助残、医学诊疗、心理学研究等领域。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcv0440762.d.html</link>
            <guid>3623395</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港公司数量创历史新高】香港特区政府财经事务及库务局今日（18日）公布，截至2024年4月，香港共有超过143万间本地公司，为历史新高。新公司成立的数字持续增长，按月增加约1.2万间新公司，继续录得净增长。另一方面，截至2024年4月，共有约1.5间非香港公司，同属历史新高。由此可见，对企业而言，香港绝对是一个充满活力、可靠且便利的营商之地。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcr8536456.d.html</link>
            <guid>3623393</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极星未按时提交年报，纳斯达克发出违规通知】 极星（Polestar）5月17日公告称，由于没有提交截至2023年12月31日的年度报告，公司收到了纳斯达克的通知，确认公司不符合纳斯达克上市规则的规定，该条规定要求及时向美国证券交易委员会提交所有必要的定期财务报告。极星称，该通知不会对公司证券的上市产生直接影响，在公司继续遵守其他上市要求的前提下，公司证券将继续在纳斯达克交易。自通知发布之日起，公司有60天的时间向纳斯达克提交合规计划。极星表示，正努力在可行的情况下尽快提交年报，并在不久之后报告2024年第一季度未经审计的初步财务和运营结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0087606.d.html</link>
            <guid>3623392</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗古尔省洪水已造成50人死亡】当地时间18日，阿富汗临时政府难民事务部发布消息称，该国古尔省17日暴发山洪，灾害造成巨大人员伤亡及经济损失，目前已有50人死亡、数十人失踪。灾害造成约2000所房屋倒塌、4000所房屋部分损坏，农田、树木以及桥梁水坝等基础设施被毁，目前该省交通已中断。据悉，上述数据为初步统计结果，人员伤亡及经济损失有可能进一步增加。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcv0440259.d.html</link>
            <guid>3623391</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台拟招聘178人 从事茅台酒生产酿造工作】 贵州茅台在官网发布《2024年公开招聘》公告，对外公开招聘制酒工178人（限男性），主要从事茅台酒的生产酿造工作。本次招聘主体为贵州茅台酒股份有限公司，工作地点在贵州省遵义市仁怀市茅台镇。网上报名时间：5月17日9:30至5月21日17:00。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7870594.d.html</link>
            <guid>3623388</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称脑机接口技术有望帮助瘫痪者恢复全身控制】马斯克周末在X上发帖重申，他的脑机接口公司Neuralink的技术有朝一日可能帮助四肢瘫患者恢复全身运动。马斯克在X上转发了资深科技记者Ashlee Vance 采访Neuralink脑机芯片首位受试者诺兰·阿博（Noland Arbaugh）的消息，并评论称：“采访诺兰，他是世界上第一个Neuralink受试者，这种技术可以仅通过思考来用心灵感应控制电脑或手机！从长远来看，我认为我们可以将切断的神经信号桥接到脊椎的第二个Neuralink上，从而恢复对整个身体的控制。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0085051.d.html</link>
            <guid>3623387</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海事安全公司Ambrey：早些时候在也门摩卡西南部遭袭的原油油轮已获援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7869194.d.html</link>
            <guid>3623384</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫宁健康携手深信服发布WiN-AI卫信云】5月16—19日，2024中国医院信息网络大会在南京召开，17日，卫宁健康与深信服联合举办主题论坛。会议正式发布由卫宁健康与深信服联合打造的一体化平台新一代WiN-AI卫信云，以AI技术赋能医疗机构高质量发展。WiN-AI卫信云是深信服面向AIGC的新一代云平台，是与卫宁健康新一代数字化产品WiNEX的创新融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0083765.d.html</link>
            <guid>3623383</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布今年首个高温预报】山东省气象台18日上午发布今年首个高温预报。预计18—19日，山东中西部地区将出现35℃以上的高温天气，部分地区有干热风。此外，山东省气象台还于18日9时发布海上大雾黄色预警：预计18—19日渤海海峡、黄海北部 和中部将出现能见度低于500米的浓雾天气，局部海区能见度不足200米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0082254.d.html</link>
            <guid>3623382</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崔建春特派员会见英国驻港总领事戴伟绅】5月17日，外交部驻港公署崔建春特派员会见英国驻港总领事戴伟绅，双方就中英关系、港英交流合作等交换意见。崔就近期英方任意逮捕起诉中国公民、无理污蔑香港特区政府提出严正交涉，敦促英国驻港总领馆为香港繁荣稳定、中英关系健康稳定发展发挥建设性作用。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0080967.d.html</link>
            <guid>3623381</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局局长高志丹会见国际奥委会主席巴赫】据中国奥委会官网消息，5月18日，国家体育总局局长、中国奥委会主席高志丹在上海会见了来华参加巴黎奥运会资格系列赛的国际奥委会主席巴赫一行。高志丹欢迎巴赫主席来访，感谢国际奥委会和巴赫主席本人长期以来对中国体育事业和奥林匹克运动的关心支持。双方围绕巴黎奥运会、中国与国际奥委会的友好合作和国际奥林匹克运动发展等共同关心的议题交换了意见。国际奥委会委员于再清、李玲蔚、张虹，中国奥委会秘书长吴坚等参加会见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7865479.d.html</link>
            <guid>3623380</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥佳华：汽车按摩椅项目仍处前期研究阶段，暂未签订具体订单】 奥佳华在业绩说明会表示，公司汽车按摩椅项目仍处于前期研究阶段，暂未签订具体订单，仍有较大的不确定性。另外，公司“基于中医穴位理论的智能推拿机器人”项目是2022年厦门市科技计划项目（中医医疗器械），己于2023年6月顺利结束并超额完成各项技术、质量指标，并于2024年3月25日收到厦门市科技局的验收通过通知书，截至目前尚未上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtck6550540.d.html</link>
            <guid>3623379</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天键股份：人民币适度贬值对公司业务有正面影响】 天键股份今日在互动平台上表示，公司出口业务占比较高，外销交易以美元定价为主，人民币适度贬值对公司业务会有正面影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7865088.d.html</link>
            <guid>3623378</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆克孜勒苏州阿合奇县发生3.3级地震，震源深度10千米】中国地震台网正式测定：05月18日15时10分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬40.91度，东经78.25度）发生3.3级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7864951.d.html</link>
            <guid>3623377</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾霍洛东南方向海域发生5.5级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间5月18日14时26分，在菲律宾霍洛东南326公里处海域发生5.5级地震，震源深度528公里，震中位于北纬3.866度，东经122.958度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0078894.d.html</link>
            <guid>3623376</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协考察团调研中车SMD上海产业基地】 据中国中车消息，5月14日至17日，全国政协外事委员会“推进高水平对外开放”专题调研活动在上海进行。15日上午，考察团调研了中车株洲所旗下上海中车艾森迪公司（SMD）上海产业基地。调研过程中，考察团一行围绕中国中车高铁关键技术、汽车电驱产业、船舶电驱产业，以及上海市和企业协同发展具体情况深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0076912.d.html</link>
            <guid>3623375</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车：小米SU7的智能驾驶开启交付44天， 激活率达82.39%】小米汽车官微：今天@雷军 直播中提到， 小米SU7的智能驾驶，仅仅开启交付44天， 激活率达82.39%，里程超过258万公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7861784.d.html</link>
            <guid>3623374</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 07:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严监管如何推动？证监会稽查局明确：紧盯四类乱象、坚持五大执法方向】 从证监会稽查局了解到，下一步，证监会将抽调更多精干力量加入稽查队伍，进一步提高执法能力。与此同时，证监会将从强化线索发现、严查重大案件、提升执法效能、持续深化合作、注重惩防并举五大维度出发，从严打击严重危害市场平稳运行、侵害投资者合法权益、社会影响恶劣、群众反映强烈的证券期货市场违法行为，为加快建设安全、规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场保驾护航。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9771426.d.html</link>
            <guid>3623372</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴赫：上海站是奥运全新赛事的“极好开端”】5月16日至19日，国际奥委会全新打造的赛事——首届奥运会资格系列赛在上海举行。国际奥委会主席巴赫18日在接受记者专访时表示，上海站是这一全新奥运赛事“极好的开端”，为赛事树立了新标杆。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9771250.d.html</link>
            <guid>3623370</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至5月18日14时49分，影片《彷徨之刃》票房突破2000万。]]></title>
            <guid>3623369</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰新动员法生效 适龄男性须随身携带军事登记文件】据乌克兰国家通讯社当地时间18日报道，乌克兰关于兵役、动员和兵役登记的法律修正案（即动员法）于当天正式生效。该动员法规定，25岁至60岁的乌公民应接受动员。在动员期间，18岁至60岁的男性必须随身携带军事登记文件，并应在军事委员会代表、警察或边防警卫的要求下出示。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0075352.d.html</link>
            <guid>3623368</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东北亚绿色船舶燃料供应链联盟成立 辽宁省打造“北醇南运”集装箱枢纽港】使用绿色船舶燃料是港航产业转型发展的大势所趋。近日，东北亚绿色船舶燃料供应链联盟成立，将凝聚绿色船燃供应链各方力量，保障东北三省一区绿色船燃产业链安全，支持和带动航运业绿色低碳发展。目前，全国绿色甲醇规划建设生产项目共32个，全部集中在东北三省一区，总投资2832亿元。投产后，八成以上的绿色船燃将通过多式联运送抵全国。其中，最优物流路径是经铁路、公路运至辽宁港口，再通过海运送到国内外主要枢纽港。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9770725.d.html</link>
            <guid>3623366</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南首个“万兆宽带业务试点”开通 1GB文件可在1秒内完成传输】5月17日，海南联通联合华为在海口鹏辉大厦部署的现网直播聚类宽带场景和万兆测速试点正式开通，基于海南联通万兆光网和50G PON技术，为客户提供万兆接入速率。这是海南首个“万兆宽带业务试点”，标志着F5G-A万兆光网在海南商用的正式启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7859418.d.html</link>
            <guid>3623365</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波开通国家级互联网骨干直联点 浙江省互联带宽进一步增加】17日，2024世界电信和信息社会日大会在宁波举行。会上，宁波国家级互联网骨干直联点正式开通运行，这意味着宁波的信息经济建设具备了关键网络节点支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0074209.d.html</link>
            <guid>3623364</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞控股与湖北联投资本开展业务交流】 5月17日上午，湖北联投资本党委副书记、总经理黄露一行到东莞控股开展业务交流，双方主要围绕区域发展、公司经营、展业计划等方面进行详细交流，并重点就后续的业务合作前景展开深入研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0074129.d.html</link>
            <guid>3623363</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯法院冻结意大利裕信银行在俄资产】 俄罗斯法院5月16日文件显示，俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom）的一家合资企业RusKhimAlians向法院提起4.627亿欧元诉讼，法院冻结了意大利裕信银行（UniCredit）的当地资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0073724.d.html</link>
            <guid>3623362</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南大力推行城市房地产融资协调机制 推动融资模式从房企名单制向项目名单制转变】今年2月以来，云南全省各地认真贯彻党中央、国务院决策部署和省委、省政府工作安排，扎实做好金融支持房地产市场平稳健康发展有关工作，一视同仁满足不同所有制房企合理融资需求。各地充分发挥城市人民政府牵头协调作用，因城施策用好政策工具箱，积极建立城市房地产融资协调机制。省住建厅会同国家金融监督管理总局云南监管局建立健全省级房地产融资协调机制，指导各州市房地产融资协调机制发挥积极作用，筛选确定房地产“白名单”项目，精准做好融资支持。目前，全省16个州市均已建立房地产融资协调机制，着力推进“白名单”项目信贷资金落地，稳健做好扩容推送工作。截至5月15日，省级融资协调机制指导督促各州市房地产融资协调机制筛选确定并推送了两批次重点“白名单”项目105个，融资总需求273.29亿元，最终审核确定合格“白名单”项目104个，融资总需求271.86亿元。104个重点“白名单”项目中，已有103个项目通过信贷审批262.62亿元，占融资需求的比例达到96.6%；已有48个项目获得新增融资71.01亿元，融资落地比例达到27%，其中，新发放贷款32.15亿元，展期、调整还款计划38.86亿元。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0073187.d.html</link>
            <guid>3623361</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北“5G村村通”工程第5000个基站开通】5月15日上午，中国移动湖北公司南漳分公司经理刘辉在南漳县武安镇莲花堰村——湖北省第5000个农村5G基站建设现场，通过云视讯会议系统视频联线湖北省通信管理局局长吴俊，汇报该站点落成开通情况。标志着湖北省已经圆满实现了5G网络，村村通达。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7858181.d.html</link>
            <guid>3623360</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山东、河南多个市县发布高温预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0072617.d.html</link>
            <guid>3623359</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国海事安全公司：一油轮在也门摩卡附近海域遭袭】当地时间5月18日，英国海事安全公司（Ambrey）表示，该公司收到的消息显示，一艘悬挂巴拿马国旗的原油油轮在距离也门摩卡西南约10海里处遭到“袭击”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7857665.d.html</link>
            <guid>3623358</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:43:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴驻华大使：中古恢复直航将开启两国关系“新篇章”】 一架由中国国际航空公司执飞的波音787-9客机在古巴首都哈瓦那何塞·马蒂国际机场降落，标志着北京-马德里-哈瓦那直飞航班成功复航。古巴驻华大使白诗德16日接受记者专访时表示，中古间恢复直航不仅将加强两国间的交流，还有助于加强中国同加勒比地区的联系，而向持普通护照的中国公民免签更凸显出两国间的高度信任，两国关系将从此开启“新篇章”。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7856541.d.html</link>
            <guid>3623356</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州公交集团、宁德时代等共同签署战略合作框架协议】 5月17日，广州公交集团、宁德时代、时代智慧、广州巴士集团运输分公司、广州壹马时代在宁德时代总部共同签署战略合作框架协议。根据协议，五方将围绕车辆电动化、汽车后市场服务、商业模式创新、供应链金融、新能源产业人才培训等多个电池综合服务领域展开深度合作，共同探索汽车与新能源电池服务产业链的深度融合，推动公共交通道路运输行业的绿色可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtck6545917.d.html</link>
            <guid>3623355</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【定了！吴清、龚正共同轮值】记者近日获悉，由上海市人民政府和中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证监会共同主办的2024陆家嘴论坛，将于6月19日至20日在上海举行。今年的论坛由中国证监会主席吴清与上海市市长龚正担任共同轮值主席。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9768073.d.html</link>
            <guid>3623353</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：目前公司国际化战略尚处于前期布局和基础性工作阶段】 伟星新材近日在机构电话会议中表示，目前公司国际化战略尚处于前期布局和基础性工作阶段，包括营销网络的搭建及国际化团队的培养，品牌国际化的推进，生产基地的布局，海外技术研发和投资平台的设立等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0069782.d.html</link>
            <guid>3623352</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小鹏汽车：5月20日19:30，小鹏开启AI智驾时代发布会准时开启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0069696.d.html</link>
            <guid>3623351</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰国家紧急情况服务局5月18日表示，哈尔科夫州共有9900多名当地居民从定居点撤离。]]></title>
            <guid>3623350</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【举牌！举牌！知名险资出手】5月17日晚，江南水务、城发环境发布公告，长城人寿保险股份有限公司持有公司股份比例超过5%。这意味着长城人寿同时举牌了两家上市公司。记者注意到，长城人寿本次举牌的两家公司均为公用事业类环保公司。两家公司业务分别具有自然垄断属性及特许经营权，具有抵抗周期波动的特点，与险资的配置需求较为吻合。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7854403.d.html</link>
            <guid>3623349</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:29:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空间站舱外暴露实验材料“出差”回来了 地面研究开始】前不久，神舟十七号3名航天员返回地面，随他们一起返回的，还有空间站舱外暴露实验材料。这几天，71件舱外暴露实验装置及科学实验样品，被送往中国科学院兰州化学物理研究所进行分析研究。接下来，研究人员将在实验室中对这些经过空间暴露的实验材料进行分析，为未来研发寿命更长、可靠度更高的润滑材料提供技术储备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0067460.d.html</link>
            <guid>3623347</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西多地发布公积金最新公告 今起执行】江西省住房保障和公积金管理中心对2024年5月18日（含）以后发放的个人住房公积金贷款，按调整后的新利率执行；截至2024年5月18日前已发放的存量个人住房公积金贷款，于2025年1月1日起按调整后的新利率执行。(江西卫视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7852438.d.html</link>
            <guid>3623346</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>