<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 03:20:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【双预警！山西省发布大风、沙尘蓝色预警】 3月27日上午，山西省气象台发布大风蓝色预警和沙尘蓝色预警。大风蓝色预警区域为大同、朔州、忻州、太原、吕梁、阳泉、晋中、临汾西部、长治西北部。受冷空气影响，预计未来24小时预警区域可能受大风影响，平均风力可达4-6级，阵风7级以上，北部山区午后阵风风力可达9-10级。沙尘蓝色预警区域为大同、朔州、忻州、太原、吕梁、阳泉、晋中、临汾北部、长治西北部。预计未来12小时预警区域可能出现扬沙或浮尘天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsr9700426.d.html</link>
            <guid>3548846</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌推出优化版Chrome浏览器】3月27日，高通技术公司和谷歌联合宣布，即日起推出面向搭载骁龙的Windows PC的优化版Chrome浏览器，先于2024年年中即将发布的搭载骁龙®X Elite计算平台的PC面市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5719228.d.html</link>
            <guid>3548845</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安斯泰来VYLOY在日本获批用于治疗胃癌】 3月26日，安斯泰来制药集团宣布，日本厚生劳动省于2024年3月26日批准了VYLOY（zolbetuximab）的新药上市申请，作为首创靶向Claudin 18.2 （CLDN18.2）的单克隆抗体，zolbetuximab用于治疗Claudin 18.2阳性的不可切除晚期或复发性胃癌。VYLOY成为目前世界首个且唯一被批准的CLDN18.2靶向疗法。安斯泰来同时向全球其他监管机构递交了VYLOY的新药上市申请，目前这些申请正在评审阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2923555.d.html</link>
            <guid>3548844</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：金融监管是金融安全网的第一道防线】中国人民银行行长潘功胜在博鳌亚洲论坛2024年年会分论坛“深化亚洲金融合作”上致辞时介绍了中国金融安全网建设的情况。潘功胜称，金融监管是金融安全网的第一道防线，中国根据金融市场和金融体系的变化，实施优化调整金融监管体制，促进宏观审慎管理，微观审慎监管，行为监管等各司其职，相互配合，形成合力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5718809.d.html</link>
            <guid>3548843</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：亚洲国家应合作开展IMF份额占比改革，尽快实现份额占比调整】中国人民银行行长潘功胜在博鳌亚洲论坛2024年年会“深化亚洲金融合作”分论坛上表示，IMF当前的份额占比，难以反映成员国在全球经济中的相对地位，亚洲国家应该合作开展份额占比改革，尽快实现份额占比的调整。潘功胜表示，亚洲国家可以就新的份额公式达成共识。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5718720.d.html</link>
            <guid>3548842</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:18:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小林制药被命令召回三款产品】据日本媒体27日报道，日本大阪市政府命令小林制药对“红曲胆固醇颗粒”等三款产品进行回收。]]></title>
            <guid>3548841</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际电工委员会系统委员会秘书处首次落户中国】 3月26日，国际电工委员会（IEC）可持续电气化交通系统委员会秘书处成立大会在北京举行。IEC可持续电气化交通系统委员会国际标准化工作覆盖公路、港口、机场等基础设施，涉及汽车、轨道交通、船舶、飞机等重要交通工具的电气化和智能化转型，对多个支柱型产业和战略性新兴产业发展产生影响。承担该系统委员会秘书处，有助于我国推动全球交通电气化转型，在促进可持续发展国际标准合作中扮演积极角色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2923090.d.html</link>
            <guid>3548839</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超9亿元！年内发行规模最大主动权益基金成立】 3月27日，兴证全球基金发布公告称，由基金经理邹欣担纲的兴证全球创新优势于3月26日成立。该基金募集期间净认购金额为9.15亿元，募集有效认购总户数为4692户。 Wind数据显示，截至3月27日，兴证全球创新优势为今年以来发行规模最大的主动权益基金（包括普通股票型、偏股混合型、平衡混合型基金）。发行规模排在其后的分别是万家国企动力、财通资管创新成长、财通资管创新医药，规模也都在7亿元以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5718137.d.html</link>
            <guid>3548837</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据新疆维吾尔自治区纪委监委消息：新疆维吾尔自治区人大常委会监察和司法工作委员会原副主任委员王军涉嫌严重违纪违法，目前正接受新疆维吾尔自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3548835</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本财务大臣铃木俊一：必要时会在汇率问题上采取大胆行动】日本财务大臣铃木俊一表示，怀着高度紧迫感密切关注外汇波动情况，不排除采取任何措施应对混乱的外汇波动。必要时会在汇率问题上采取大胆行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4713484.d.html</link>
            <guid>3548831</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:12:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日前汪小菲在台北大S住处的有关言行受到网友关注，国台办回应】3月27日上午国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。 台湾中视新闻记者：日前汪小菲在台北大S住处的有关言行受到网友关注，有大陆网友批评说，这恐怕会恶意激化两岸矛盾，希望国台办能出手管一管。对此有什么回应？ 陈斌华：两岸一家亲，通婚亲上亲。我祝福所有的两岸婚姻，希望有缘人能够白头偕老。对于极少数的失败婚姻，我也希望当事人能好聚好散，一别两宽，各自安好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5716349.d.html</link>
            <guid>3548830</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抚顺特钢与四川高纳签署战略合作协议】 抚顺特钢官微消息，近日，抚顺特钢与四川钢研高纳锻造有限责任公司签署战略合作协议。此次战略合作协议的签署，将进一步巩固双方长期战略合作伙伴关系，聚焦高温合金领域的国家重大工程和关键共性技术，发展新质生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4713326.d.html</link>
            <guid>3548829</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华宇元典参与国家重点研发计划“跨部门金融案件协同服务与风险预警关键技术研究”项目】 据华宇软件消息，3月20日，由复旦大学承担的国家重点研发计划“跨部门金融案件协同服务与风险预警关键技术研究”项目启动暨实施方案论证会在复旦大学召开。在复旦大学主导下，华宇元典携手航天二院706所、北京大学、公安三所、中国司法大数据研究院等国内优势单位一同参与了本次项目研究。其中，华宇元典在本次项目中主要负责了基于多源数据融合的金融案件特征提取与特征库构建技术研究以及金融类案件趋势分析与多场景金融类案件社会风险预警系统构建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2920977.d.html</link>
            <guid>3548828</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招行回应手续费及佣金收入下降 彭家文：下一步要抓住“几个点”】招行2023年度业绩发布会今日召开。该行副行长、财务负责人、董事会秘书彭家文表示，去年招行手续费及佣金收入都面临比较大压力，代销基金、理财、信托手续费都有所下降，仅代销保险收入有所增长。对此，下一步将抓住“几个点”：一是“抓客群”，无论是对公还是零售，通过客群的破面带来收入的增长，是非常重要的源头性因素；二是抓存量客户经营，通过为客户创造价值来带来手续费收入的增长；另外一项重点工作是对产品结构的安排。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4713165.d.html</link>
            <guid>3548827</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：欢迎台湾工商界人士踊跃参加博鳌亚洲论坛年会 】在今天（27日）的国台办例行新闻发布会上，有记者提问：博鳌亚洲论坛2024年年会于26日至29日在海南博鳌召开。请介绍台湾人士参加活动的有关情况。发言人陈斌华表示，据了解，目前确定参加博鳌亚洲论坛2024年年会的台湾工商界人士主要有两岸共同市场基金会董事长詹火生、宏达通讯董事长王雪红、威盛集团董事长陈文琦、台新国际商业银行首席代表陈彦奇等。我们欢迎台湾工商界人士踊跃参加博鳌亚洲论坛年会，会提供必要的服务和接待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2920823.d.html</link>
            <guid>3548826</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Coupang拟投3万亿韩元扩大配送服务，对抗阿里全球速卖通】韩国电商巨头Coupang周三表示，计划未来三年投资3万亿韩元(约22.3亿美元)，在全国范围内扩大其超快速配送服务“火箭交付”业务，以巩固其在竞争激烈的市场中的主导地位。预计到2026年将“火箭交付”服务的覆盖范围扩大到全国的88%，到2027年实现全国覆盖。此举是在中国电商巨头的竞争加剧之际做出的，尤其是阿里巴巴的全球速卖通。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5715786.d.html</link>
            <guid>3548825</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：两岸同胞是一家人 自然应该多来往、常走动】在今天（27日）的国务院台办例行新闻发布会上，有记者提问：马英九先生4月将再次带领台湾青年来陕西、广东、北京等地参访交流。请问这次马英九先生会与大陆哪些官方人士会面？这样的参访交流会常态化吗？发言人陈斌华表示，马英九先生来访，大家都非常关注。我们会妥善做好马先生此行的相关活动安排。两岸同胞是一家人，自然应该多来往、常走动，在坚持“九二共识”、反对“台独”的政治基础上，我们欢迎台湾各政党团体和各界人士常来大陆参访交流，共同推动两岸关系和平发展，维护台海和平稳定，造福两岸同胞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5715260.d.html</link>
            <guid>3548824</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【所罗门与台当局“断交”与中国建交 国台办：一个中国原则是国际社会普遍共识】在今天（27日）的国台办例行新闻发布会上，有记者提问：所罗门总理索加瓦雷日前称赞中国推动经济发展取得的成就，表示作出与台当局“断交”与中国建交的决定是明智的。请问发言人对此有何评论？发言人陈斌华表示，我们高度赞赏所罗门群岛根据自己国家和人民的利益作出正确抉择。当前全世界已经有183个国家在坚持一个中国原则基础上同中国建立外交关系。事实一再证明，一个中国原则是国际社会普遍共识，是人心所向、大势所趋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5715179.d.html</link>
            <guid>3548823</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度银行经营压力为何进一步加大？招行王良：去年很多政策性因素在今年得到集中体现】招行2023年度业绩发布会今日召开。谈及今年一季度的经营压力，招行行长王良表示，因为去年很多政策性因素在今年得到集中体现，尤其是一季度。比如，存量按揭贷款下调、降低保险费率、代销基金费率政策、今年五年期LPR再次下调等。他坦言，这种情况下实现增长还是会面临很大挑战。同时，他表示，在这种形势下，招行要发挥低成本负债的优势，继续扩大低成本负债资金的来源，并避免负债成本的上升。他强调，通过降低各项成本费用开支，降本增效促进收入的增长，多管齐下，努力实现利润增长目标。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4711016.d.html</link>
            <guid>3548820</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应大陆海警救起2名金门遇险人员情况】 在今天（27日）的国务院台办例行新闻发布会上，有记者提问：3月18日大陆海警救起2名金门遇险人员，其中获救吴姓男子已于22日送返金门，请发言人介绍一下最新进展情况？发言人陈斌华表示，有关部门正在进一步核实了解相关情况，待情况核实后会对另外1名人员作出妥善的处理。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5713483.d.html</link>
            <guid>3548818</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平同美国工商界和战略学术界代表合影】 3月27日上午，国家主席习近平在人民大会堂会见美国工商界和战略学术界代表。会见开始前，习近平同他们合影留念。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3548817</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：一贯鼓励支持港台之间正常、健康交流往来】3月27日，国务院台办举行例行新闻发布会。有记者提问：香港特区立法会通过了《基本法》第23条本地立法，23日条例刊宪生效。台交通部门负责人王国才称，台湾民众为了安全起见不要去香港。请问发言人对此有何评论？发言人陈斌华表示，完成基本法第23条立法，补齐了香港特区维护国家安全制度机制的短板，为香港的繁荣稳定和长治久安提供了重要的制度保障。民进党当局对23条立法大肆攻击，无非是怕香港保持繁荣稳定，让他们对于“一国两制”的诬蔑站不住脚。民进党当局喜欢恐吓老百姓，哪里不能去哪里能去，似乎民众的出行目的地都得由他们来指定。我要强调的是，我们一贯鼓励支持港台之间正常、健康交流往来，依法保护台湾同胞合法正当权益。只要不从事违法犯罪活动，台湾同胞往来香港、大陆完全不必有任何顾虑，完全可以高高兴兴来，平平安安回。]]></title>
            <guid>3548815</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原天津广播电视台党委书记万克接受审查调查】据天津市纪委监委消息：原天津广播电视台党委书记万克涉嫌严重违纪违法，目前正接受天津市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4709545.d.html</link>
            <guid>3548814</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本石油协会（PAJ）：截至3月23日当周，日本商业原油库存增加10万千升至1055万千升。截至3月23日当周，日本汽油库存下降21000 千升至156万千升。截至3月23日当周，日本石脑油库存下跌12万千升至130万千升。]]></title>
            <guid>3548813</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国民用航空局明确支持深圳市建设国家低空经济产业综合示范区、支持深圳完善产业发展服务体系】 从深圳市交通运输局获悉，近日，中国民用航空局明确支持深圳市建设国家低空经济产业综合示范区、支持深圳完善产业发展服务体系，同意开展低空物流、城市空中交通等研究试点，丰富拓展低空应用场景，构建低空规章标准体系，加强数字化网络平台建设和低空服务基础设施建设。中国民用航空局的支持意见为深圳低空经济产业高质量发展提供了强力支撑。（深圳发布）]]></title>
            <guid>3548811</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月27日，上汽通用汽车宣布，雪佛兰首款插混SUV命名为“探界者Plus”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2917115.d.html</link>
            <guid>3548810</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行行长王良：一季度银行经营压力进一步加大 实现正收入面临很大挑战】月27日，在招商银行业绩发布会上，行长王良表示，一季度银行经营压力进一步加大，去年以来的LPR下调和存量按揭贷款重定价，以及报行合一、代销基金费率等政策将在一季度集中体现，预计一季度营收实现正增长面临很大挑战。招行将广开非息收入渠道、加强负债、运营成本管控等多种方式来对冲影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2916150.d.html</link>
            <guid>3548804</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄河冰封河段全线开河 平稳度过凌汛期】水利部黄河水利委员会发布，今天(3月27日)上午9时，黄河内蒙古河段最后封冻河段全线开河，标志着黄河平稳度过2023—2024年度凌汛期。自2023年11月14日，黄河内蒙古托克托河段首次出现流凌以来，整个凌汛期历时135天。目前，黄河解冻融冰后形成的凌汛洪水，已安全进入中游万家寨水库，本年度凌汛期间，黄河未发生较大险情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5710257.d.html</link>
            <guid>3548802</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据调查，日本40年期国债拍卖可能出现1.925%的最高收益率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4707251.d.html</link>
            <guid>3548801</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛农商银行与巴基斯坦哈比银行续签金融战略合作协议】 3月22日，青岛农商银行与巴基斯坦哈比银行（HBL）在北京续签金融战略合作协议。青岛农商银行与巴基斯坦哈比银行的战略合作始于2021年。三年来，双方在同业授信、外汇市场交易、资金拆借等多个领域进行了深入合作。到目前，青岛农商银行已为57家与巴基斯坦有贸易往来的企业提供金融服务。下一步，青岛农商银行将积极与哈比银行加强在科技金融、普惠金融、绿色金融、农业产业、人才培养、技术交流等方面的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsr9691368.d.html</link>
            <guid>3548800</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本小林制药公司撤回8种红曲保健品作为功能性标识食品的备案】据报道，受消费者服用含有红曲成分的保健品后出现健康问题影响，日本小林制药公司已从日本消费者厅撤回8种红曲保健品作为功能性标识食品的备案，其中包括3种已经召回的商品。近日，日本知名药企小林制药公司表示，部分消费者在服用该公司生产的含有红曲成分的保健品后，出现肾脏等方面的健康问题，公司对含有相关成分的3款产品进行紧急召回。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5709055.d.html</link>
            <guid>3548799</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周鸿祎当张勇面吐槽哪吒汽车 “从营销到产品规划就老是自嗨”】3月26日，360集团创始人、哪吒汽车投资人周鸿祎在哪吒汽车直播间直言，“（哪吒）的车全是用的字母（命名），UVXL，反正就是让消费者怎么觉得别扭怎么来，让消费者怎么记不住怎么来，我（觉得）发音很怪异。”他还对一旁的哪吒CEO张勇表示，“你们从营销到产品规划就老是自嗨，这是不行的，有什么用？”对此，张勇回应，“有很多品牌也是这么命名的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4705912.d.html</link>
            <guid>3548798</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招行彭家文：要平衡好贷款定价管理 但贷款定价下行趋势仍存】招行2023年度业绩发布会今日召开。谈到2024年贷款增长计划，该行副行长、财务负责人、董事会秘书彭家文表示，还是按照以往一贯以来的保持稳健增长的规划目标安排，同时要平衡好贷款定价的管理。一方面，跟整个外部大环境适配起来，把定价保持在一个合理的水平；另一方面，希望通过一些结构安排，通过资产负债结构管理，能够保持一个更好的贷款结构。他坦言，尽管努力去做，但是仍判断今年贷款定价下行趋势还会存在。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2914694.d.html</link>
            <guid>3548797</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:53:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次完成全国683个城市城区范围确定】从自然资源部获悉，我国首次完成了全国683个城市城区范围确定，第一次实现了城市城区范围的空间化、定量化和精准化，这意味着未来我们城市的国土空间规划、城市体检评估等等工作，都将“有图可依”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsr9690577.d.html</link>
            <guid>3548795</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香奈儿今起涨价 经典款手袋价格破9万】27日，查阅香奈儿官网发现，其手袋产品迎来新一轮调价，其中CF、2.55大号手袋价格达到90600元，较此前价格上涨3600元。CF小号手袋由此前的77000元涨至80800元，涨价3800元，为此次手袋中涨价最高的单品。此外，CHANEL 19系列、BOY CHANEL系列均涨价2200元至2500元不等。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5708008.d.html</link>
            <guid>3548794</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：今年1至2月全国国有建设用地供应总量同比增长4.8%】 今日自然资源部召开例行新闻发布会，介绍了2024年1至2月份用地用海审批、土地供应、不动产登记等自然资源要素保障相关情况。土地供应方面，2024年1-2月，全国国有建设用地供应总量6.7万公顷，同比增长4.8%。2024年1-2月，全国住宅用地完成交易量4845公顷，同比减少18.8%。70个大中城市住宅用地完成交易量2023公顷，同比增长1.4%，其中一、二、三线城市住宅用地同比分别增长39.5%、增长42.0%、减少36.4%。各地按照应保尽保的原则，积极做好保障性住房用地供应工作，前两月全国新增划拨供应的保障性住房用地479公顷。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5707690.d.html</link>
            <guid>3548793</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：欢迎马英九先生率团来访】 3月27日，国务院台办举行例行新闻发布会。有记者就马英九先生4月上旬将再度访问大陆提问。发言人陈斌华表示，我们会妥善做好马英九先生来访的活动安排。我们欢迎马英九先生率团来访，愿意提供必要协助，也预祝马英九先生此行一切顺利。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4704582.d.html</link>
            <guid>3548792</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音商城版安卓软件著作权获批登记】企查查APP显示，北京微播视界科技有限公司（现已更名北京抖音科技有限公司）已登记“抖音商城版Android软件”著作权，版本号为28.0.0，登记批准日期为2024年3月22日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5707224.d.html</link>
            <guid>3548791</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净流出超70亿元】截至发稿，北向资金净流出超70亿元，其中，沪股通净流出超26亿元，深股通净流出超43亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5707036.d.html</link>
            <guid>3548790</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境科技各项工作取得积极进展】 3月27日，生态环境部召开3月例行新闻发布会，生态环境部科技与财务司司长王志斌表示，生态环境部高度重视生态环境科技工作，认真落实中央科技体制改革任务，多措并举推进生态环境领域科技发展，持续强化生态环境战略科技力量支撑，深入实施生态环境科技帮扶和科普宣传。下步，将持续深化生态环境科技体制改革，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，以生态环境科技创新助力改善生态环境质量和美丽中国建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5706992.d.html</link>
            <guid>3548789</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：将有序推进一年多次分红相关工作】3月27日，中信证券业绩说明会举行，公司财务负责人张皓表示，公司始终坚持积极回馈股东、为股东创造价值的经营理念，制定了积极、稳定的现金分红政策，实实在在增强投资者获得感，近3年现金分红比例始终保持在30%以上，在行业内处于较高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5706900.d.html</link>
            <guid>3548788</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿航智能贺天星：中国企业已具备低空经济产业先发优势】 全球eVTOL行业头部公司亿航智能副总裁贺天星表示，在低空经济的赛道上，中国企业已经具备了先发优势，EH216-S无人驾驶载人航空器系统获颁全球首张适航证，不仅弥补了新型航空器适航的全球空白，提振了行业发展的信心，同时也为全球发展eVTOL产业树立了中国方案。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2913073.d.html</link>
            <guid>3548787</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净卖额达80亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5706666.d.html</link>
            <guid>3548786</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行集体调整 零钱组合理财快速赎回额度等将有变化】 银行“零钱组合理财”产品正在调整。今年以来，已有多家银行发布了相关产品的调整公告。有银行亦公告中指出，单客户单自然日最大快赎额度调整为1万元，但普通赎回功能（T+1）不受影响。多位分析人士表示，本次银行集体调整“零钱组合理财”产品，主要是为了满足《重要货币市场基金监管暂行规定》相关要求，组合内包含货币基金产品的“零钱组合理财”调整是重头戏。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2912666.d.html</link>
            <guid>3548785</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招行董事长缪建民：我们需要在科技方面打造另一个护城河】招行2023年度业绩发布会今日召开。该行董事长缪建民表示，只有创新驱动才能增强我们的核心竞争力；只有模式领先，才能增强我们的可持续发展的能力；只有特色鲜明，才能打造我们的护城河。他表示，招行零售确实有很强的竞争力，这也是招行的特色，现在要打造另一个特色 “科技兴行”，我们需要在科技方面打造另一个护城河。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5706239.d.html</link>
            <guid>3548784</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网络安全指数重挫，南凌科技跌逾10%，北信源、吉大正元、中电兴发、国民技术跌逾6%。]]></title>
            <guid>3548783</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台北一餐厅发生疑似食物中毒事件 管理部门已展开抽验调查】台湾食品药物管理部门负责人27日在记者会上通报台北市一家餐厅发生疑似食物中毒事件情况。负责人称，台湾疾病管理部门等已前往该餐厅现场抽验调查，并提醒近日曾在该餐厅就餐、出现身体不适症状的民众尽快就医，并保留食物检体，以便确定病因。 据台北市卫生局26日晚间发布的消息，有6人在台北市信义区一家名为“宝林茶室”的素食餐厅用餐后出现疑似食物中毒症状，其中1人已死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5705920.d.html</link>
            <guid>3548782</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾景科技成立光通讯技术公司 业务含5G通信技术服务】 企查查APP显示，近日，高迈光通讯技术（福建）有限公司成立，法定代表人为廖建洪，注册资本1453.54万元，经营范围包含：物联网技术研发；5G通信技术服务；电子元器件制造；光通信设备制造等。企查查股权穿透显示，该公司由腾景科技全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2912243.d.html</link>
            <guid>3548781</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银在香港西九龙地区租下整栋写字楼 较先前宣布的承租面积大增】瑞银集团在周三的一场活动中表示，将租用新鸿基地产位于西九龙的新开发案一整栋14层的写字楼，先前宣布将承租的写字楼为九层。瑞银新租用的写字楼将佔地约46万平方英尺（42,735平方公尺），高于2022年宣布的25万平方英尺。2026年完工后，瑞银在香港的所有员工都将进驻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5705770.d.html</link>
            <guid>3548780</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：“九二共识”是两岸两会对话协商的政治基础】 在今天（27日）的国务院台办例行新闻发布会上，针对台湾海基会董事长李大维日前涉两岸关系言论，发言人陈斌华表示，体现一个中国原则的“九二共识”清晰界定了两岸关系的性质，是两会对话协商的政治基础。如果台湾方面真想恢复两岸对话，就应回到“九二共识”政治基础上来。否则，空谈两岸对话，才是真正没有诚意。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4702596.d.html</link>
            <guid>3548778</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：积极推动两岸各领域交流合作 融合发展】国台办]发言人陈斌华表示，3月14日，中共中央台办、国务院台办会同民革中央、台盟中央、全国台联在北京召开座谈会，认真学习领会、深入贯彻落实习近平总书记3月6日看望参加全国政协十四届二次会议的民革、科技界、环境资源界委员时关于对台工作的重要讲话精神。会议强调，习近平总书记的重要讲话高屋建瓴、思想深邃、内涵丰富，阐明了新形势下对台工作的基本任务、工作重点、政策举措，深刻指出了包括民革在内的有关党派和群团在对台工作大局中的历史方位和使命任务，具有很强的政治性、思想性、指导性和针对性，为对台工作提供了重要理论引领和实践指导，是做好对台工作的根本遵循。中央台办、国务院台办作为对台工作专责部门，将认真学习贯彻落实习近平总书记的重要讲话精神，坚决贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，勇担祖国统一使命职责，发扬历史主动精神，牢牢把握两岸关系主导权和主动权，积极推动两岸各领域交流合作、融合发展，团结海内外、岛内外一切可以团结的爱国力量，不断壮大反“独”促统力量，共同推进祖国和平统一进程。  （央视新闻）]]></title>
            <guid>3548777</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国家知识产权局局长申长雨与世界知识产权组织总干事邓鸿森举行会谈】中国国家知识产权局局长申长雨25日同来华访问的世界知识产权组织（WIPO）总干事邓鸿森举行双边会谈。申长雨表示，中国国家知识产权局高度重视与WIPO的合作，认真落实习近平主席致中国与WIPO合作五十周年纪念暨宣传周主场活动贺信精神，积极参与WIPO框架下的知识产权多边事务，保持与WIPO的密切沟通与合作，取得诸多务实成果。面向未来，中方将一如既往地支持WIPO在落实联合国可持续发展议程方面所开展的工作，期待双方在“一带一路”知识产权合作、《专利合作条约》（PCT）等领域继续深化合作，为促进全球创新发展作出更大贡献。]]></title>
            <guid>3548774</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 高新发展触及跌停，成交额28.24亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4701785.d.html</link>
            <guid>3548773</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二批区域再生水循环利用试点城市名单公布】3月27日，生态环境部召开3月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲表示，生态环境部等四部委近日联合印发《关于公布第二批区域再生水循环利用试点城市名单的通知》。《通知》确定了河北省邢台市等第二批19个区域再生水循环利用试点城市。生态环境部将会同有关部门加强对试点工作的指导支持，加快形成一批可复制可推广的经验做法和典型案例，探索降碳、减污、扩绿、增长协同推进路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5704386.d.html</link>
            <guid>3548771</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛部长会见经合组织秘书长科尔曼】 3月26日，商务部部长王文涛会见经济合作与发展组织（经合组织）秘书长科尔曼。双方就进一步深化中国与经合组织合作交换意见。王文涛表示，中国正积极培育和发展新质生产力，加快构建新发展格局，着力推动高质量发展。中方愿在贸易投资、绿色发展、数字经济等领域同经合组织分享政策经验，开展人员交流，推进务实合作，共同为推动世界经济强劲、可持续、包容、平衡增长作出积极贡献。科尔曼高度赞赏中国在经济增长、改革开放、脱贫攻坚等方面取得的举世瞩目的成就，希望双方在气候变化、数字经济等共同感兴趣的领域开展更加紧密的合作，共同应对全球性挑战。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5704292.d.html</link>
            <guid>3548770</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省委常委、常务副省长徐文光：“千万工程”让农村面貌发生了翻天覆地的变化】据中国网3月27日消息，国新办今日举行发布会。浙江省委常委、常务副省长徐文光表示，20多年来，“千万工程”造就了万千美丽乡村、造福了万千浙江群众。下一步，将坚持和深化新时代“千万工程”，统筹做好“强城”“兴村”“融合”这样三篇文章，为乡村全面振兴贡献更多浙江力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4701121.d.html</link>
            <guid>3548769</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[里昂：降药明生物评级至“跑赢大市” ，目标价削至15.5港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsr9686871.d.html</link>
            <guid>3548768</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园地产等被执行9842万】天眼查App显示，近日，碧桂园地产集团有限公司新增两则被执行人信息，执行标的合计9842万余元，涉及股权转让纠纷、建设工程施工合同纠纷案件，两起案件被执行人还分别包括堆龙德庆区碧辉企业管理有限公司、六安碧桂园房地产开发有限公司等，执行法院分别为长沙市雨花区人民法院、六安市金安区人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4700069.d.html</link>
            <guid>3548762</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音回应上线“抖音商城版”App】近日，抖音电商上线一款名为“抖音商城版”的App，这是抖音首次推出的综合性独立电商平台。抖音电商相关负责人对界面新闻表示：“我们观察到部分用户在主动购物方面存在着旺盛的需求，为了更好地服务这些用户，抖音电商上线抖音商城版，帮助这些用户发现优价好物、便捷管理订单。” 据七麦数据，截至3月26日，抖音商城版App在华为、OPPO的应用商店下载量均超过1亿，安卓系统下载总量已超过4亿。]]></title>
            <guid>3548761</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗永浩宣布直播卖云，将向创业者推荐阿里云产品】罗永浩将于3月31日晚首次淘宝直播卖云，选品涵盖云服务器、云存储及企业网盘等热门阿里云产品。据了解，罗永浩将在直播间分享创业往事和心得，携手阿里云以超划算的“老罗专属价”回馈创业者及中小企业群体，并精心准备了神秘福利。1个月前，阿里云宣布全线降价20%，引发一波中小企业上云热潮；业内人士观察指出，此次老罗直播卖云，或将引导更多普通用户首次直接体验企业级云服务。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3548760</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军司令声称“中国将在2027年前做好‘武力犯台’的准备”，国台办驳斥！】3月27日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。 中央广播电视总台CGTN记者提问称，美国印太司令部司令日前称，中国将在2027年前做好“武力犯台”的准备。台安全部门负责人称将对相关信息作必要分析。对此有何评论？ 对此，发言人陈斌华表示，美方一些人居心叵测，不断炮制一些所谓“时间点”，炒作大陆“军事威胁”，渲染台海战争氛围，不过是在为干涉台湾问题找借口，为美国军工复合体敛财。美国政府如果真心维护台海和平稳定，就应停止煽风点火，采取切实行动恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，将不支持“台独”的表态落到实处。 陈斌华表示，民进党当局为一党私利，甘当外部势力“以台制华”的棋子，不断谋“独”挑衅，甚至不惜牺牲岛内民众生命福祉，极力迎合美方当“豪猪”、建“堡垒”，将台湾打造成“火药桶”“地雷岛”，他们这样做绝不是为了台湾同胞好，只会把台湾日益推向兵凶战危的险境。 陈斌华还表示，台湾是中国的台湾。解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女的共同愿望，是神圣的使命、正义的事业。何时、采取何种方式解决台湾问题，纯属中国内部事务，不容任何外来干涉。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5701589.d.html</link>
            <guid>3548758</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药板块震荡反弹 奥赛康涨停】创新药板块震荡反弹，奥赛康涨停，香雪制药、首药控股、药石科技、成都先导等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4698396.d.html</link>
            <guid>3548757</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农夫山泉去年赚了120亿元 回应近期舆论影响】过去一个月深陷舆论风波的农夫山泉(09633.HK)昨晚发布2023年全年业绩报告，公司总收入人民币426.67亿元，同比增加28.4%，2023年归母净利润人民币120.79亿元，同比增加42.2%。 不过，近一个月以来的舆论风波，让农夫山泉的市值蒸发超300亿港元。自2月28日以来，农夫山泉的股价震荡下跌，至今累计跌去8%。谈及对未来的展望，农夫山泉在财报中表示，2024年全球局势依旧纷繁复杂 ，充满不确定性。复苏和发展将继续成为核心命题。我国消费市场预计将延续稳定向好的恢复态势，食品饮料行业面临了诸多机遇。近期集团受舆论影响，亦面临挑战。农夫山泉表示，未来将加强品牌建设，灵活适应市场变化，坚持健康天然的产品理念，持续改进产品和服务，更好地满足消费者需求。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsw4698370.d.html</link>
            <guid>3548756</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国经纪公司HYBE与环球音乐独家签署唱片音源全球流通合同】韩国经纪公司HYBE 3月27日宣布，与环球音乐集团签署为期十年的唱片和音源全球独家流通合同。HYBE透露，环球音乐集团在综合考虑K-POP在全球音乐市场上不断发展壮大的影响力、以及HYBE成功实施多厂牌战略等因素后决定签约。环球音乐未来还将为HYBE旗下艺人在北美地区开展活动提供宣传和营销支持。HYBE则通过与环球音乐的合作加速其全球扩张战略。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsr9684530.d.html</link>
            <guid>3548755</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行王良：打造价值银行需实现业务板块均衡发展 但不会忽视零售银行业务的战略主体地位】招商银行2023年度业绩发布会今日召开。招商银行行长王良表示去年董事会战略提出打造价值银行，价值银行就是要为股东、客户、员工、社会和合作伙伴提供综合价值，要实现这个价值必须实现业务板块的均衡发展。王良也强调，不会忽视零售银行业务的战略主体地位。但是仅仅靠零售银行也是孤掌难鸣。必须各个板块协同推进，才能更好地支撑我们零售的主体地位。]]></title>
            <guid>3548752</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁今年计划投资86亿元建设普通公路】3月26日，辽宁省交通运输厅发布消息，今年，辽宁省将开展普通干线公路“抓项目 促投资”攻坚专项行动，计划投资86亿元建设普通公路。其中，干线公路重点涉及京沈线建平外环、京抚线凌海外环等11项畅联辽宁工程，干线公路养护工程93项达1300公里，还将建设抚顺通武线、本溪集本线等旅游公路190公里，改造危旧桥梁240座。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsq2907628.d.html</link>
            <guid>3548751</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：截至2月底全国累计办理带押过户业务16.8万件，涉及带押金额2591亿】自然资源部召开3月份例行新闻发布会，新闻发言人王永梅介绍，截至2024年2月底，全国累计2000多个县市实施“交地、交房即交证”改革，已颁发549.1万本权证，惠及6.04万个项目、1263万企业群众。各地积极推进不动产“带押过户”改革，全国累计办理带押过户业务16.8万件，涉及带押金额2591亿。]]></title>
            <guid>3548749</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：上调华润置地目标价至35.9港元 集团拥有多个引擎巩固领先地位】 摩根士丹利发表报告，指华润置地管理层对中期发展指引，增强了大摩对集团继续保持行业领先地位的信心。该行认为，集团增长强劲且平衡，重申其“增持”评级，目标价由35.2港元上调至35.9港元，又上调集团今明两年每股盈测分别4%和6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5700383.d.html</link>
            <guid>3548748</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[减肥药板块活跃，常山药业上涨3.96%，德展健康上涨3.83%，科源制药上涨3.35%，信立泰、翰宇药业涨超2%。]]></title>
            <guid>3548746</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AIGC概念股震荡下探，网达软件跌超9%，福石控股跌超8%，盛天网络、浙文互联、安妮股份跌逾6%。]]></title>
            <guid>3548745</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行分红比例提升至35% 缪建民：希望未来不做股本融资】 3月27日，招商银行董事长缪建民在2023年度业绩发布会上表示，招商银行股东去年在资本利得上基本没有赚钱，所以提高分红股息，可以提高股东整体回报率。招行在提高分派股息后没有打算再下来，但是否未来还要继续上升，则需要平衡现金分红与中长期的资本积累之间的关系。招行希望未来不做股本融资，但又要保持比较强的资本内生增长的能力、保持合理较高的分红比例，因此未来需要统筹好这三者之间的关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5699618.d.html</link>
            <guid>3548744</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有评论认为第23条立法打造了“一国两制”的升级版，国台办回应】3月27日上午国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。陈斌华：3月19日，香港特区立法会全票通过《维护国家安全条例》，顺利完成香港基本法第23条立法。22日香港特区行政长官李家超根据基本法第48条第3款签署条例，23日条例刊宪生效。这标志着香港特区有效落实维护国家安全的宪制责任，筑牢了香港长治久安和繁荣稳定的“防护墙”，在新时代新征程“一国两制”事业发展进程上具有重要里程碑意义。香港回归祖国以来，“一国两制”实践在香港取得举世公认的成功，“东方之珠”风采依然，而且在国家大力支持下绽放出更加璀璨的光芒。有安全才有稳定，有稳定才有发展，有发展才能繁荣。我们相信，《维护国家安全条例》的生效实施，将为香港的繁荣发展提供更加坚实的法治保障。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5699357.d.html</link>
            <guid>3548743</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招行副行长朱江涛：今年房地产不良额较2023年会下降】招商银行召开2023年度业绩发布会，谈及房地产不良贷款，副行长兼首席风险官朱江涛表示，招行2023年房地产业不良贷款率为5.01%，较上年末上升1.02个百分点，但是相比去年6月末的高点，呈现逐步下降的趋势。朱江涛预计，今年整体情况来看，没有大的改变。同时，朱江涛表示今年房地产不良额较2023年会下降。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5699278.d.html</link>
            <guid>3548742</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行缪建民：坚持价值银行的战略目标 持续提升财富管理、金融科技和风险管理三大能力】招商银行2023年度业绩发布会今日召开。招商银行董事长缪建民谈到2024年展望和策略时表示，将坚持价值银行的战略目标，强化管理，加快创新，持续提升财富管理、金融科技风险管理三大能力，加快打造马利克曲线，为客户、员工、股东、合作伙伴社会创造更多价值。（金融一线）]]></title>
            <guid>3548741</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：制定发布关于加强生态环境领域科技创新推动美丽中国建设的政策文件】生态环境部今日召开新闻发布会，今后5年是美丽中国建设的重要时期。生态环境科技工作将加强战略研究和顶层设计，组织开展生态环境领域科技中长期战略研究，制定发布关于加强生态环境领域科技创新推动美丽中国建设的政策文件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-27/detail-inaptqsv5698828.d.html</link>
            <guid>3548740</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>