<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 07:20:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉柏林工厂专线列车正式运营 员工可免费乘坐通勤】特斯拉位于德国柏林的超级工厂本周早些时候正式启用了一条全电动员工通勤专列——超级列车(Giga Train)。作为解决员工通勤问题的创新举措，该列车计划每天运送4500名员工往返于工厂和周边地区，为生产电动汽车提供有力支持。超级列车将往返于特斯拉车站和埃尔克纳车站，并向所有乘客免费开放。虽然原计划于四月上线，但因故推迟至本周。值得一提的是，这是柏林和勃兰登堡地区首条全电动电池驱动的列车。每节车厢可容纳120人，一趟可运送500名乘客，并设有自行车车位、地面通道和乘客信息系统。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6706615.d.html</link>
            <guid>3730436</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙加泰罗尼亚大区独立公投发起者返回西班牙】当地时间8月8日，加泰罗尼亚独立运动中的重要人物、西班牙加泰罗尼亚大区前主席卡莱斯·普伊格德蒙特召集其支持者于当天9时许在加泰罗尼亚大区议会附近、巴塞罗那市中心的凯旋门集会，其本人也在此时公开露面。普伊格德蒙特称，“加泰罗尼亚大区议会召集所有议员参加新任自治区主席的就职大会。我必须到场，我也想到场。这就是我从流放地赶回来的原因”。推动被西班牙中央政府视为非法的加泰罗尼亚“独立公投”后，普伊格德蒙特被指控涉嫌叛乱、煽动叛乱、欺诈和滥用公共资金罪。因为担心被捕，普伊格德蒙特和多名加泰罗尼亚前官员于2017年逃往比利时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8518237.d.html</link>
            <guid>3730434</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏唯一不通高铁的设区市泰州正填补空白：盐泰锡常宜铁路可研基本获批】江苏唯一不通高铁的设区市泰州正在填补空白。针对盐（城）泰（州）锡（无锡）常（州）宜（兴）铁路前期工作进展问题，江苏省发改委日前答复“我委近日已完成该铁路盐城至靖江站段、惠山站至宜兴段可研批复。”至此，除靖江至江阴过江段外，盐泰锡常宜铁路全线可研均已获批复。受过江通道方案调整影响，靖江至江阴段的可研暂未批复。据了解，经论证，盐泰锡常宜铁路过江通道去年底由桥梁调整为隧道方案，已完成工程可行性研究。盐泰锡常宜铁路是江苏“六纵六横”高铁网骨干线路，北起盐城，中连泰州，以隧道下穿长江后，经无锡、常州，终于无锡宜兴。全线正线长约311公里，设站11座，设计时速350公里，过江段设计时速250公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6705816.d.html</link>
            <guid>3730433</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部发言人就习近平主席特别代表谌贻琴将出席巴黎奥运会闭幕式并访问塞尔维亚答记者问】外交部发言人就习近平主席特别代表谌贻琴将出席巴黎奥运会闭幕式并访问塞尔维亚答记者问。问：发言人发布了谌贻琴国务委员作为习近平主席特别代表出席巴黎奥运会闭幕式并访问塞尔维亚的消息，可否介绍更多情况？答：中国一贯高度重视体育事业发展，积极参与国际奥林匹克运动。今年5月，习近平主席访问法国，明确表示支持法方办好巴黎奥运会。韩正副主席作为习近平主席特别代表出席巴黎奥运会开幕式，谌贻琴国务委员作为习近平主席特别代表出席巴黎奥运会闭幕式，充分显示了中方对国际奥林匹克事业发展和法方办赛的重视和支持。中方赞赏巴黎奥运会的成功举办，预祝奥运会圆满收官。中国和塞尔维亚是铁杆朋友。在两国元首战略引领下，中塞关系保持高水平发展。今年5月，习近平主席成功对塞尔维亚进行国事访问，两国元首共同宣布构建新时代中塞命运共同体，开启双边关系历史新篇章。此访期间，谌贻琴国务委员将同塞方领导人就落实两国元首达成的重要共识深入沟通，探讨进一步深化两国务实合作和人文交流，推动中塞关系不断迈上新台阶。]]></title>
            <guid>3730430</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东芝一季度运营利润143亿日元，去年同比114亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6704289.d.html</link>
            <guid>3730429</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海警方通报“男子疯狂踢踹多车后视镜，走时驾车撞开幼儿园铁门”：事发时园内无师生】 珠海市公安局拱北口岸分局通报，8月8日5时许，110接群众报警称，一男子在珠海香洲南屏某小区停车场内故意损坏车辆。接报后，民警迅速到场处置，并对嫌疑人开展抓捕工作。经查，当天5时许，余某（男，36岁）驾驶一辆临牌小车进入该小区，到达幼儿园门口停车场后，以手掰脚踹方式损坏多辆小车的后视镜。因停车场道路狭窄，余某驾车驶入小区幼儿园（事发时园内无师生）掉头后逃离现场。当日8时许，余某被公安机关抓获，排除酒驾毒驾嫌疑，系外省在册精神疾病患者。目前，案件正在进一步调查处理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpe1750591.d.html</link>
            <guid>3730426</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布大风蓝色预警信号】北京市气象台2024年8月08日15时00分发布大风蓝色预警信号：预计，8月9日中午至夜间，我市大部分地区风力可达4级左右，阵风7级左右，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6703096.d.html</link>
            <guid>3730423</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京暴雨黄警！明日大到暴雨，局地大暴雨】北京市发布暴雨黄色预警：预计，8月9日08时至10日08时我市将出现明显降水，小时雨强超过50毫米，6小时降雨量将超过70毫米，房山、门头沟、石景山、海淀、昌平、延庆、怀柔、密云、平谷等局地降雨量将超过100毫米，山区及浅山区可能出现强降水诱发的山洪、泥石流、滑坡等次生灾害，低洼地区可能出现积水，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2816756.d.html</link>
            <guid>3730422</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘古智能在青岛成立液压科技公司】 企查查APP显示，近日，青岛盘古液压科技有限公司成立，法定代表人为路伟，注册资本1000万元，经营范围包含：液压动力机械及元件制造；泵及真空设备制造；普通机械设备安装服务；机械设备研发等。企查查股权穿透显示，该公司由盘古智能全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8514319.d.html</link>
            <guid>3730421</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平主席特别代表谌贻琴将出席巴黎奥运会闭幕式并访问塞尔维亚】外交部发言人毛宁宣布：8月9日至11日，国家主席习近平特别代表、国务委员谌贻琴将出席在法国巴黎举行的第33届奥林匹克运动会闭幕式等活动。应塞尔维亚政府邀请，谌贻琴国务委员还将于8月12日至14日访问塞尔维亚。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6700912.d.html</link>
            <guid>3730415</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江证监局对大通期货经纪有限公司出具警示函：董事连任事宜未提交股东会审议】黑龙江证监局发布关于对大通期货经纪有限公司采取出具警示函措施的决定(监管措施〔2024〕10号），经查，公司存在以下问题：一是公司董事连任事宜未提交股东会审议。二是公司信息技术治理、网络安全管理方面存在漏洞。上述行为违反了《期货公司监督管理办法》（证监会令第155号）第四十六条、第九十条的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8512570.d.html</link>
            <guid>3730413</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌受贿、贪污等罪 检察机关依法对周政提起公诉】记者今天（8日）从最高人民检察院获悉，中粮集团有限公司原党组成员、副总经理周政涉嫌受贿、贪污、国有公司人员滥用职权案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由山西省运城市人民检察院审查起诉。近日，运城市人民检察院已向运城市中级人民法院提起公诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6698832.d.html</link>
            <guid>3730408</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙中部林火波及面积达约2500公顷】西班牙中部托莱多省6日发生森林火灾，截至7日过火面积已达约2500公顷。 据西班牙媒体报道，这场林火由6日一起交通事故引发。因当地地形复杂，灌木丛茂盛，加上超过39摄氏度的高温，灭火工作面临困难。西班牙消防部门出动超过200名消防员和护林员灭火，军方应急部队参与灭火。林火发生区域周边数个城镇的1500多名居民一度被要求居家，避免外出吸入烟尘。 目前，火势已基本得到控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpe1746105.d.html</link>
            <guid>3730407</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞绿能与盛弘股份签署战略合作框架协议】 8月2日，奇瑞绿能与盛弘股份签署战略合作框架协议。奇瑞绿能作为奇瑞集团的全资子公司，致力于奇瑞绿色转型和成为能源综合解决方案服务商，肩负着集团在风光储充换布局、星纪元等系列车型超充网络及碳管理等战略任务。未来，双方将在全球新能源汽车推广、充换电技术研发等领域展开全面合作，加速充换电网络布局，最终实现电动车辆、补能技术及网络的协同发展。同时，双方将成立联合研发团队，共同开展充电桩技术研发工作，合作领域将涵盖兆瓦超充、自动充电、车网互动、储能微网等新技术和应用场景，以进一步提升电动汽车的充电速度、安全性和智能化管理水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6698205.d.html</link>
            <guid>3730405</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深物业A回应深圳“收储商品房”：暂未收到与深圳安居集团合作消息】 记者以投资人身份联系了深物业A投资者关系部门，对于深圳安居集团是否有收购公司商品房，相关人士表示，暂时没有收到与深圳安居集团合作的相关消息。作为深圳本地主营业务包括房地产的公司，如何看待深圳启动收购商品房用作保障性住房工作？上述人士称，“我们理解对房地产企业应该是利好，因为现在市场行情也不是很好的话，如果房地产企业可以把房子卖给像深圳安居集团这种企业，相当于多了一种选择”。若“打包”出售单价是否会受影响？该人士称，深圳安居集团只是出了这个消息要收购，目前还未实施，具体还是要看双方的洽谈。(21世纪经济报道)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6698143.d.html</link>
            <guid>3730404</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉纯电皮卡Cybertruck发生首例致命事故】 美国国家公路交通安全管理局(NHTSA)于当地时间周一发布公告，一辆特斯拉Cybertruck在得克萨斯州偏离公路，撞上涵洞后车辆起火，并导致司机死亡，这是特斯拉纯电皮卡首例致命事故。NHTSA目前已介入调查本次致命事故，官方并未公布事故原因。得州警方表示车辆几乎被大火完全烧毁，因此尚未确认驾驶员身份。特斯拉Cybertruck目前不具备Autopilot功能，因此应该和自动驾驶没有关联。据公开资料，第一起Cybertruck事故发生在去年年底，地点在Palo Alto附近，没有人员伤亡，损失也不大。特斯拉目前已售出1.5万辆Cybertruck，因此相关的事故也开始增加。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2811555.d.html</link>
            <guid>3730402</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《上海市教育领域推动大规模设备更新专项行动计划》印发】上海市教育委员会印发《上海市教育领域推动大规模设备更新专项行动计划》，其中指出，推动高校重点学科、特色领域教学设备配置，加快置换先进教学设备。重点聚焦集成电路、人工智能、量子科技、生命健康、航空航天、材料、能源等战略急需和新兴领域，以及新工科、新医科、新农科、新文科建设，更新不适应教学需求、性能无法达到教学相关配置标准或影响使用安全、已达到最低使用年限的设备。通过“双一流”建设经费等支持高校重点学科、特色领域教学设备更新改造。支持市属公办高校基础教学实验室仪器设备更新改造，压实市属公办高校主体责任，鼓励和引导市属公办高校多渠道筹措资金，持续改善基础教学实验室基本条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2810848.d.html</link>
            <guid>3730398</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：推进教育领域人工智能相关硬件建设】 上海印发《上海市教育领域推动大规模设备更新专项行动计划》，其中提到，重点聚焦集成电路、人工智能、量子科技、生命健康、航空航天、材料、能源等战略急需和新兴领域，以及新工科、新医科、新农科、新文科建设，更新不适应教学需求、性能无法达到教学相关配置标准或影响使用安全、已达到最低使用年限的设备。支持高校强化人工智能研究，积极探索AI赋能改造传统学科，推动算力平台、机器人等领域建设发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6696790.d.html</link>
            <guid>3730397</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金龙汽车尾盘闪崩触及跌停】 金龙汽车尾盘闪崩触及跌停，成交额超24亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2810311.d.html</link>
            <guid>3730395</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周四输送量为3730万立方米。]]></title>
            <guid>3730393</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉18岁高中毕业生失联，警方通报：已找到尸体，64岁嫌犯被刑拘】 8月8日，武汉蔡甸区公安分局通报，8月2日20时许，公安机关接到群众报警，周某某（男，18岁，住硚口区）离家后失联。接警后，立即组织开展调查，经持续工作，于8月7日晚找到周某某尸体。目前，犯罪嫌疑人邓某某（男，64岁）已被抓获并依法刑事拘留。案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2809933.d.html</link>
            <guid>3730392</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟机构：今年7月是有记录以来第二热月份】欧盟气候监测机构哥白尼气候变化服务局8日发布报告说，刚刚过去的7月是该机构自1940年有记录以来全球第二热的月份。 据报告介绍，7月全球平均地表气温为16.91摄氏度，仅比去年7月创下的最高平均地表气温低0.04摄氏度。 报告显示，今年全球7月的平均气温虽不如去年7月高，但在7月22日和7月23日经历了有记录以来最热的两天——日平均气温分别达到17.16摄氏度和17.15摄氏度。由于记录的差异非常微小，所以无法完全确定哪一天更热。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8508452.d.html</link>
            <guid>3730391</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军针对加沙北部再发撤离令】8月7日，以色列国防军与巴勒斯坦武装人员持续在加沙地带多地交火。以军7日在加沙地带北部再次发布撤离令，要求当地居民撤离拜特哈嫩及拜特拉希亚两个镇的多个区域。以军发言人称，此举是因为近日以军所遭受的火箭弹袭击来自该区域，他称以军将“立即采取强力行动”，打击该区域的巴勒斯坦武装人员。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8508317.d.html</link>
            <guid>3730389</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泛海控股集团被强执7.16亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，中国泛海控股集团有限公司新增3条被执行人信息，执行标的合计7.16亿余元，涉及债券交易纠纷等案件，执行法院为北京金融法院。中国泛海控股集团有限公司成立于1988年4月，法定代表人为卢志强，注册资本200亿人民币，由泛海集团有限公司、通海控股有限公司共同持股。风险信息显示，该公司现存21条被执行人信息，被执行总金额超231亿元，此外还存在多个终本案件和股权冻结信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2807521.d.html</link>
            <guid>3730383</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信上海、北京两个万卡集群已经投产】 从中国电信处获悉，中国电信在智算领域重点推进两项工作：一是建成大规模智算集群，目前上海、北京两个万卡集群已经投产；二是用智算网络和算力调度平台实现全国算力资源的互联互通，按需调用，公司自研的“息壤”算力调度平台已实现全国21EFlops的算力调度。(每经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2807208.d.html</link>
            <guid>3730381</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔发布第一代车载独立显卡 平台算力达229TOPS】 英特尔在8月8日宣布，发布第一代车载英特尔锐炫独立显卡。该显卡平台算力达229TOPS，支持8块独立显示屏，同时支持4K。每秒浮点运算能力（FLOPS）相比集成显卡算力提升 4 倍，并搭载Xe图形引擎、XMX计算引擎。这些配置也让该平台能够本地运行大语言模型，实现3A游戏体验。目前，基于英特尔智能座舱平台的高算力，包括商汤绝影、百川智能、智谱AI和中科创达等在AI加持下，提供了交互体验更佳的方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6692763.d.html</link>
            <guid>3730380</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维珍银河二季度营收同比逾一倍，德尔塔级飞船仍将按计划推出】 当地时间8月7日，太空旅游公司维珍银河公布2024年第二季度财报。财报显示，该公司第二季度营收为422万美元，上年同期为187.1万美元；净亏损9377.5万美元，上年同期净亏损为1.34亿美元。该公司表示，德尔塔级宇宙飞船在美国亚利桑那州凤凰城的总装工厂完成建造，飞船仍将按计划于2026年投入商业服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpe1740983.d.html</link>
            <guid>3730379</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:43:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布雷电黄色预警】 上海中心气象台2024年08月08日14时20分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，本市大部地区将发生雷电活动，可能会造成雷电灾害事故，并伴有最大小时雨强20-40毫米的短时强降水和7-9级雷雨大风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6692638.d.html</link>
            <guid>3730378</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【imec使用ASML最新High-NA EUV取得芯片制造突破】比利时微电子研究中心(imec)宣布，其与ASML的联合实验室在电脑芯片制造方面取得多项突破。据imec介绍，使用imec及其合作伙伴在imec高级图案化计划框架内针对High-NAEUV优化的材料和基线工艺，已成功单次印刷出逻辑芯片和DRAM电路，其尺寸等于或小于目前商业生产中最先进的电路。这一进展表明，芯片制造商能够按照计划在未来几年内使用ASML最新设备制造出更小、运算速度更快的芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6692508.d.html</link>
            <guid>3730377</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:42:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：鼓励航空公司引入新一代节能、环保的飞机 加快老旧飞机的替换速度】上海市发改委等部门印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027年）》。鼓励航空公司引入新一代节能、环保的飞机，降低航空活动的碳排放，提升航空运输的能效比。逐步替代老旧、高能耗的飞机。完善飞机远机位APU（辅助动力装置）、桥载电源、空调设备布局，通过智能化管理系统等手段，实现设备实时监控和优化调度，提高设备使用效率，减少飞机在地面运行时的能源消耗和排放。积极推进可持续航空燃料（SAF）在航空领域的试点。加快老旧飞机的替换速度，年均更新或新增飞机50架左右（含国产飞机）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8505599.d.html</link>
            <guid>3730374</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:41:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：制定出台鼓励非道路移动机械报废更新补贴政策 逐步扩大高污染非道禁止使用范围】上海市发改委等部门印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027年）》。其中提到，制定出台鼓励非道路移动机械报废更新补贴政策，逐步扩大高污染非道禁止使用范围，2024年起将国Ⅱ排放标准非道纳入禁止使用范围，引导机场、港口内使用的国Ⅱ排放标准及以下的非道路移动设备和国Ⅳ排放标准及以下的非道路移动车辆提前淘汰，年均更新或新增非道400台左右。加快非道及场内车辆新能源替代，新增和更新的非道有适配车型的，均采用新能源或清洁能源产品。加强新能源配套基础设施布局，完善机场港口内充（换）电设施，支持推广光伏试点与场内加氢站布局。积极开展非道排放监督抽测，支持符合条件的机场、港口非道开展发动机改装。全面开展柴油、汽油和新能源机械申报登记，加强生态环境和交通部门之间信息互享共通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2805795.d.html</link>
            <guid>3730371</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：研究启动国Ⅳ标准柴油货车限行管控 鼓励重型货车开展新能源化试点】上海市政府印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027年）》。加强柴油货车污染治理，进一步推动城市空气质量改善。严格实施国Ⅲ标准柴油货车全市限行措施，加强执法，推进国Ⅲ标准柴油营运货车全面淘汰。研究启动国Ⅳ标准柴油货车限行管控，2024年、2025年、2026年分别启动外环限行、郊环限行、全市限行。出台鼓励国Ⅳ标准柴油车提前报废财政补贴政策，大力推进国Ⅳ标准柴油货车淘汰更新。加大更新新能源货车的财政引导，通过给予更新补贴鼓励更换新能源汽车，引导更新的城市配送车辆、中型货车有适配车型的，全部采用新能源货车，新增城市配送车辆全部采用新能源车。鼓励重型货车开展新能源化试点，加快推进重货充换电站布局建设。积极推广氢燃料电池车辆在货运领域的应用，推动氢燃料电池车辆的研发和应用，加快完善加氢站等基础设施，为氢燃料电池车辆的推广提供有力保障。积极推进洋山智能重卡试点，逐步扩大使用规模。加快推进老旧柴油货车报废更新，年均更新或新增货车1.3万辆左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8504966.d.html</link>
            <guid>3730370</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：加快公路水路交通基础设施的数字化改造】 上海市发改委等部门印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027年）》。其中提到，加快公路水路交通基础设施的数字化改造，建设数字化感知网络、智能化管控系统和网络化服务体系，改变传统基建模式，更加注重集约节约利用，以较少资源消耗撬动交通基础设施承载能力大幅提升。实施关键节点的设施智慧化改造，在易拥堵的公路节点开展智能设施、调度系统建设及配套设施升级，推广站前预交易等应用，推广船闸集中控制和排挡优化，推动船舶过闸一体化调度，推广锚地智能联合调度。实施干线通道主动管控设施智慧化提升，推广公路出入口、车道等动态管理和交通诱导，实现通道内线路间、上下游路段间动态交通组织协同管控和分流诱导。推动公路服务区设施智慧化改造，推广水上智慧服务区。完善基础设施安全监测，围绕重点路段、隧道、桥梁、航道等重要基础设施，完善多源立体监测网络，开展重要基础设施数字孪生、公路养护科学决策、航道演变分析预测等数字技术应用。推动交通运行监测预警、重点车辆主动预警、数字治超、非现场执法检测设施改造和功能升级，在浅险航段等开展航道拥堵、船舶碰撞等事件预警。推动车路云一体化，改造ETC门架系统RSU等设备，实现与车辆信息交互协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8504819.d.html</link>
            <guid>3730369</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛裕集团与华建集团签署战略合作协议】 据华建集团消息，8月6日，在“2024中新可持续发展国际论坛”上，盛裕集团与华建集团签署了战略合作协议。未来，双方将继续深化在绿色可持续发展领域的合作，专注于绿色生态核心领域的研究，探索建筑低碳转型的创新路径，并共同打造“双碳”示范项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2805343.d.html</link>
            <guid>3730368</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃继续发布暴雨黄色预警】甘肃兰州中心气象台2024年08月08日09时40分继续发布暴雨黄色预警：预计08日14时至09日08时，甘肃省河东大部及酒泉西部有大雨，其中庆阳中北部（环县、华池、庆城、合水、西峰、镇原），平凉东部（崇信、华亭、泾川、灵台），天水东部（麦积、秦州、清水、张家川），陇南东部（武都、文县、康县、成县、徽县、两当、宕昌），定西东部和西南部（通渭、安定、岷县、临洮），甘南东部（临潭、卓尼、迭部、舟曲），临夏太子山沿线有暴雨，累计降水量40~80毫米，最大可达100~120毫米，请注意防范强降水可能引发的中小河流洪水、城乡积涝、山洪、滑坡和泥石流等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6691068.d.html</link>
            <guid>3730367</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：计划到2027年底前 上海市公交车、出租汽车全面实现新能源化】上海市政府印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027年）》。其中提到，计划到2027年底前，上海市公交车、出租汽车全面实现新能源化，年均更新车辆超过总量的9%，累计更新公交车6200辆、出租汽车1.1万辆；基本淘汰机场港口内使用的国Ⅱ排放标准及以下的非道路移动设备和国Ⅳ排放标准及以下的非道路移动车辆，累计更新或新增非道1600台；全面淘汰国Ⅲ排放标准柴油营运货车，基本淘汰国Ⅳ排放标准柴油营运货车，累计更新或新增货车5万辆；累计更新或新增飞机200架左右、船舶120艘以上；累计实施交通基础设施养护整治工程80项左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6690822.d.html</link>
            <guid>3730365</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长春高新投资成立药业公司 业务含工业酶制剂研发】 企查查APP显示，近日，长春金柏恒药业有限公司成立，法定代表人为盛秀梅，注册资本1000万元，经营范围包含：生物化工产品技术研发；工业酶制剂研发；医学研究和试验发展；细胞技术研发和应用等。企查查股权穿透显示，该公司由长春高新间接控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6690066.d.html</link>
            <guid>3730362</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“太极-Ⅱ”光芯片首次实现大规模光训练】清华大学团队在智能光芯片领域取得重大进展，首创全前向智能光计算训练架构，研制出“太极-Ⅱ”光芯片，实现了大规模神经网络的原位光训练，为人工智能大模型探索了光训练的新路径。相关成果在线发表于最新一期国际学术期刊《自然》。 (科技日报)]]></title>
            <guid>3730355</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示：特朗普竞选搭档万斯形象急剧恶化】据美国《华盛顿邮报》网站8月7日报道，特朗普竞选搭档万斯形象急剧恶化。 报道称，在过去的几周里，有六项民意调查不止一次地测试了人们对万斯的看法。在每一场调查中，他本已不尽如人意的形象都出现了恶化——有时甚至是严重恶化。 至关重要的是，这一点在受过教育的选民和女性中尤为明显。这表明，他过去对没孩子女性的嘲讽言论确实捅了马蜂窝。 报道称，在538网站上，万斯的净支持率（即支持率减去不支持率）现在比平均水平低了9个百分点。这与最近的其他竞选伙伴形成鲜明对比。 在马里斯特民调、《经济学人》与舆观公司合作开展的民调中，万斯在女性中的净支持率分别下降了约10个百分点。 在民调中，他在黑人选民中的支持率至少下降了19个百分点。三个民意调查中有两个，他在30岁以下选民中的支持率下降了两位数。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2802756.d.html</link>
            <guid>3730354</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南汛期统调水电日发电量连创三次新高】记者从中国南方电网有限责任公司云南电网公司获悉，受降雨影响，8月以来云南统调水电日发电量连续三次刷新历史最高纪录，在确保流域防洪安全基础上，云南电网公司采取加大“西电东送”与需求侧响应等措施保障电力供应平稳有序。 7月底，云南相继出现“金沙江2024年第2号洪水”和“澜沧江2024年第1号洪水”，上游来水量大幅上涨，流域主要水库提前腾库拦蓄洪水，其中乌东德水库削减洪峰4000立方米/秒，小湾水库共拦蓄洪水10亿立方米，缓解了下游防汛压力，水电蓄能大幅上涨。 据介绍，云南统调水电发电量分别于8月1日、3日、4日以14.62亿千瓦时、15.13亿千瓦时、15.39亿千瓦时三次刷新纪录，最高值比原历史最高纪录增长1.27亿千瓦时，增幅近百分之九。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6688114.d.html</link>
            <guid>3730350</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通在新加坡发布跨境产品CUniq SG】 8月7日，中国联通在新加坡发布中新跨境通信创新产品CUniqSG。用户仅需办理一张电话卡，就可以同时拥有新加坡、中国两地的手机号码，获得中新两国的数据、语音和短信服务。产品同时叠加了覆盖马来西亚、印尼、泰国的东盟多国漫游流量包，可满足学生、游客、商务人士等不同人群的使用需求。(中国联通)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2801777.d.html</link>
            <guid>3730349</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏昆山一私立医院要求医生让患者消费到7000元？卫健委：成立专项调查组】 8月8日，江苏昆山市卫健委通报，近日，网传昆山市一民营医疗机构存在“要求医生让患者消费到7000元”的相关情况引发关注。目前，昆山市卫健委已牵头成立专项调查组，并将根据调查结果依法依规严肃处理，切实维护患者合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2801588.d.html</link>
            <guid>3730348</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动旗下基金入股贝耐特光学 后者为光学器件与系统研发商】天眼查App显示，近日，贝耐特光学科技（苏州）有限公司发生工商变更，新增中国移动旗下北京中移数字经济产业基金合伙企业（有限合伙）为股东，同时，该公司注册资本由约680.77万人民币增至约829.68万人民币。贝耐特光学科技（苏州）有限公司成立于2016年6月，法定代表人为肖峰，经营范围含光学仪器制造、显示器件制造、半导体器件专用设备制造、半导体器件专用设备销售、信息系统集成服务、卫星技术综合应用系统集成、计算机软硬件及辅助设备批发、智能控制系统集成、5G通信技术服务等。公开信息显示，贝耐特光学是一家致力于硅基液晶光学器件与系统研发制造的企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6687489.d.html</link>
            <guid>3730347</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万孚生物与马来西亚理科大学深化合作】 日前，万孚生物与马来西亚理科大学（Universiti Sains Malaysia, 简称USM）正式签署协议，双方将就深化学术交流、加速科研成果转化等方面强化合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6686830.d.html</link>
            <guid>3730345</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FSD累计行驶里程超16亿英里，特斯拉行车安全性再次超过普通车辆的10倍】特斯拉官网发布2024年第二季度行车安全报告，Autopilot自动辅助驾驶系统让行车安全水平再次超过特斯拉此前设定的“比普通驾驶安全10倍”目标！报告显示，结合美国国家公路交通安全管理局(NHTSA)、美国联邦公路局(FHWA)以及特斯拉统计数据，2024年第二季度在美国，正常驾驶情况下，车辆大约每行驶67万英里(约108万公里)就会发生1起交通事故；未开启Autopilot自动辅助驾驶功能的特斯拉车辆，每行驶145万英里(约233万公里)发生1起交通事故，而开启Autopilot自动辅助驾驶功能的特斯拉车辆，每行驶688万英里(约1107万公里)发生1起交通事故。这意味着，在第二季度特斯拉Autopilot自动辅助驾驶功能让行车安全性达到了普通驾驶的10.3倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2800576.d.html</link>
            <guid>3730343</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日产汽车新型冷却涂料技术进入测试阶段】8月8日，据日产汽车官网消息，日产汽车正在研发测试一种创新型汽车涂料，旨在降低夏季车内温度，减少空调系统的能耗。日产汽车研发中心先进材料及加工实验室专家、高级经理——三浦進是该项目的负责人。尽管测试和开发还在进行中，但三浦進和他的团队希望未来能够将这种涂料应用于某些特殊订单，并适用于多种颜色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6685493.d.html</link>
            <guid>3730339</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津警方通报“一男子持铁锤随意伤人”：已对其采取刑事强制措施】天津滨海新区警方通报，针对互联网上出现“一男子持铁锤随意伤人”的视频，经查，2024年8月4日19时许，在滨海新区一居民楼内，杜某某（男，60岁）持榔头追打一男子，后又踢踹邻居房门并锤打该户男居民，致2人手臂、肩部轻微受伤。当日，公安机关已立案调查，现已对杜某某依法采取刑事强制措施，案件正在侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkny2799352.d.html</link>
            <guid>3730338</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEFFERIES：将希尔顿目标价从222美元降至213美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6685160.d.html</link>
            <guid>3730335</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰表示，夜间击落了俄罗斯发射的四枚导弹中的两枚，以及所有四架无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpk6685156.d.html</link>
            <guid>3730334</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新锦动力等投资成立新材料科技公司】 企查查APP显示，近日，四川迈科维新材料科技有限公司成立，法定代表人为李勇，注册资本1000万元，经营范围包含：非金属矿及制品销售；非金属矿物制品制造；金属制品销售等。企查查股权穿透显示，该公司由成都欧美克石油科技股份有限公司全资持股，后者大股东为新锦动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-08/detail-inchxkpf8497845.d.html</link>
            <guid>3730333</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>