<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 03:21:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：持续深化资本市场改革，提升上交所主板、科创板等资本市场功能】据中国网，上海市委副书记、市长龚正在发布会上表示，加强多层次的资本市场，助力优质科技企业上市融资、更好地发展。科创板设立五年来，已经成为硬科技企业上市的首选地，到目前为止，上市公司达到570家，累计首发募集资金超过9000亿元，其中上海上市公司在570家当中占了90家，上海的数量不是最多的，但是上海在科创板上市公司的企业累计首发募集资金和市值都是排在第一位的，募集资金达到2300亿元。我们将配合国家主管部门，持续深化资本市场改革，提升上交所主板、科创板等资本市场功能，努力把上海资本市场打造成为支持科技创新和培育新质生产力的重要引擎。]]></title>
            <guid>3551309</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本月球探测器与地面恢复通信】日本宇宙航空研究开发机构当地时间3月28日称，已与小型登月探测器SLIM恢复通信。该探测器自3月1日以来处于休眠状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4611400.d.html</link>
            <guid>3551308</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市委副书记、市长龚正：上海国际科技创新中心正在加快从“建框架”向“强功能”迈进】上海市委副书记、市长龚正3月28日在国新办举行的“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，当前，上海国际科技创新中心正在加快从“建框架”向“强功能”迈进。上海将全面贯彻落实党中央部署要求，着力强化科技创新策源功能，努力打造成为科技强国建设的重要引擎。（上证报）]]></title>
            <guid>3551304</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶集团上船院连续获得LPG/液氨运输船设计订单】3月28日，中国船舶集团有限公司旗下上海船舶研究设计院透露，由该设计院自主研发的两型最新款液化石油气（LPG）/液氨运输船，获得了市场的高度认可，欧洲船东纷至沓来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4610513.d.html</link>
            <guid>3551292</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家信息中心：新能源车渗透率将持续提升 中国汽车产业有望变强】2024年国家信息中心学术年会上发布报告预测，新能源车渗透率将从2023年的35.2%提升到2033年的60%，但渗透率提升幅度在2028年后大幅放缓。此外，报告指出，三种主要电动化技术路线将长期并存。在新能源汽车普及过程中，将呈现纯电（BEV）、插混（PHEV）和增程（REEV）三条主要技术路线长期并存的局面。中短期，BEV因里程焦虑无法彻底解决，PHEV和REEV市场增长较快；后期BEV随着基础设施完善、电池和智能技术进步，其使用费用更低、驾驶体验更好的优势更加凸显，市场份额将快速提升。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxu3607565.d.html</link>
            <guid>3551291</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西贵港：首次公积金贷款结清满六个月 可第二次申请公积金贷款】广西壮族自治区贵港市住房公积金管理中心日前发布《关于调整我市住房公积金贷款住房套数认定标准的通知》。通知明确，关于住房公积金个人住房贷款住房套数认定标准，是指缴存人、房屋共有人及其家庭在申请住房公积金个人住房贷款时，在贵港市范围内拥有的住房套数（不含已卖出、已赠与、已析产及农村宅基地自建住房）。贵港市改善二套住房贷款范围。有下列情形之一的，视同对借款人执行第二套差别化住房公积金贷款政策：借款人首次申请使用住房公积金贷款购建自住住房时，其家庭已在贵港市辖区（含三区两县市）内且已在广西云原生不动产登记管理平台中登记有一套住房的；借款人在全国范围内已使用过一次住房公积金贷款购建自住住房且已结清满六个月，又再次申请住房公积金贷款购建自住住房的；贷款人通过查询征信记录、面测、面谈（必要时居访）等形式的尽责调查，确信借款人家庭在本市已有一套住房的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4610173.d.html</link>
            <guid>3551289</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东丽拟年内在中国推出使用期限翻倍的水处理膜】日本东丽宣布，针对在海水和污水处理设施使用的核心零部件反渗透膜（RO膜），开发出了使用时间延长至现有产品约2倍的新产品。将于2024年4月至9月在中国上市，还考虑在其他国家和地区销售。  （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxu3607157.d.html</link>
            <guid>3551288</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国飞鹤已取得加拿大地区第一张婴幼儿配方奶粉生产执照】近日，中国飞鹤旗下加拿大皇家妙克公司已取得加拿大食品检验局（CFIA）批准生产婴幼儿配方奶粉的决定。该公司已启动生产第一批婴幼儿配方奶粉的下一步行动，预计相关产品将于今年夏天进入当地零售分销渠道。值得注意的是，飞鹤在加拿大投资的奶粉生产工厂是加拿大第一家婴幼儿配方奶粉生产企业，且在投产后也是加拿大当地生产、销售的第一个奶粉品牌。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxu3606321.d.html</link>
            <guid>3551276</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问题保健品致消费者健康受损 日本小林制药公司社长致歉】 当地时间3月28日，日本小林制药公司社长小林章浩在当天于大阪举行的非公开股东大会上致歉称，服用该公司销售的红曲胆固醇颗粒等产品的消费者出现肾脏疾病等，对此深表歉意。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4609169.d.html</link>
            <guid>3551275</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：确认花旗银行韩国分行“A/A-1”的评级；前景稳定。]]></title>
            <guid>3551274</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国复合材料工业协会：未来几年我国复合材料行业预计将保持约5％的增长率】 中国复合材料工业协会驻会副会长赵俊山3月27日在第二届深圳国际复合材料工业技术展览会开幕式上表示，2022年与2023年，我国复合材料行业产量稳定670万吨左右。展望未来几年，我们预计将保持约5％的增长率，并在关键应用领域持续扩大其影响力。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4608578.d.html</link>
            <guid>3551266</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董事长廖林强调工行是“可信赖的银行”：客户困难的时候依然要投工行的股票】工商银行2023年度业绩发布会今日召开。董事长廖林表示，工商银行最古老的一句广告“您身边的银行 可信赖的银行”，这支广告是现在是正在深入人心。“特别是5.5个亿的手机银行客户，难道不是你身边的银行吗？”廖林还提到，客户困难的时候依然信赖工商银行，依然要投工行的股票。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxt4608038.d.html</link>
            <guid>3551258</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海副市长华源：近期将出台有关进一步提升支付便利化的具体举措】上海市委常委、副市长华源今日在国新办新闻发布会上表示，一方面，我们将持续优化支付的便利化。我们将进一步加大外卡POS机布局设置的力度，进一步拓宽应用场景，在机场等区域设置一站式服务台，同时推动全市ATM机外卡支取人民币现金的全覆盖，加快打造南京东路、南京西路、淮海中路等一些重点的商圈街区离境退税示范街区建设。近期，我们还将出台有关进一步提升支付便利化的具体举措。另一方面，我们将持续优化涉外服务内容。在今年年初，上海国际服务门户已经上线运行，这个门户的定位就是“欢迎您、帮助您”，方便来沪的境外人士更好地了解上海、融入上海。我们将坚持用户导向、换位思考，持续提升多语种、场景化的功能，让来沪的境外人士感到好用实用，真正爱用，也欢迎大家能够多关注、多使用，同时也给我们多提宝贵的意见和建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvxxu3605017.d.html</link>
            <guid>3551257</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文化传媒板块午前冲高，中广天择涨逾8%，读客文化涨逾7%，福石控股、海看股份涨逾5%。]]></title>
            <guid>3551256</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子板块持续走高 欧菲光等多股涨停】消费电子板块持续走高，欧菲光、信音电子、合力泰、力鼎光电涨停，光弘科技、昀冢科技、捷邦科技、隆扬电子涨超10%。天风国际证券分析师郭明錤曾在研究报告中预测，如果目前手机市场库存回补需求的强劲态势持续至2024年上半年，华为P70系列全年的出货量有望实现同比增长230%，达到1300万至1500万部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3735664.d.html</link>
            <guid>3551255</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下降6个百分点 快狗打车下调北京抽佣上限至10%】快狗打车宣布启动“春风行动-北京站”。自4月1日起，北京地区的平台司机抽佣上限将从16%降低至10%。根据快狗打车官宣内容，服务质量排名前20%的司机能够获得8%的抽佣率。这也意味着，此次下调抽佣之后，快狗打车北京地区的抽佣规则在4月1日后，仅保留10%和8%两档抽佣率。此外，据快狗打车CEO何松透露，上述服务在北京运营成熟后，未来将推广至更多省市。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3735455.d.html</link>
            <guid>3551253</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深两市成交额突破5000亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3735342.d.html</link>
            <guid>3551252</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:11:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省政协常委、文化文史和学习委员会副主任周勇被查】中央纪委国家监委网站3月28日通报，山东省政协常委、文化文史和学习委员会副主任周勇涉嫌严重违纪违法，目前正接受山东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5841270.d.html</link>
            <guid>3551239</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王源公司获得演出经纪许可】天眼查App显示，近日，重庆茂月影视文化传媒有限公司新增行政许可，许可内容为演出经纪机构设立。重庆茂月影视文化传媒有限公司成立于2021年6月，法定代表人为郭思吕，注册资本300万元。股东信息显示，该公司由王源关联公司珺乔文化高管张廷芬、王团共同持股。此外，王源还曾为该公司股东，于2021年退出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4737217.d.html</link>
            <guid>3551236</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华能副总工程师赵贺被查】据中国华能纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：中国华能副总工程师赵贺涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国华能纪检监察组和辽宁省鞍山市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5840988.d.html</link>
            <guid>3551235</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[算力概念股全面反弹，奥飞数据涨逾11%，浪潮信息此前涨停，赛为智能、铜牛信息、天娱数科、紫光股份等大涨。]]></title>
            <guid>3551230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路易威登为巴黎奥运会及残奥会设计奖牌和火炬保存箱】法国奢侈品牌路易威登近日宣布，其将为2024年夏季巴黎奥运会和残奥会设计官方奖牌及火炬保存箱，而其公司LVMH集团是巴黎奥运会的主要赞助商之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4736030.d.html</link>
            <guid>3551227</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通将西门子能源股份有限公司目标股价从9.9欧元上调至11.4欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5839418.d.html</link>
            <guid>3551216</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西新余阶段性取消首套房贷利率下限】新余市人民政府28日发布通知，现取消我市首套住房商业性个人住房贷款利率下限，自公告次日起执行。如后续评估期内（上季度末月至本季度第二个月为评估期）出现新建商品住宅销售价格环比和同比连续3个月均上涨情况，则自下一个季度起，恢复执行全国统一的首套住房商业性个人住房贷款利率下限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2615375.d.html</link>
            <guid>3551211</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家信息中心：今年我国经济将呈现“前稳后高、持续向好”走势】国家信息中心召开2024年国家信息中心学术年会。年会上发布报告指出，总体来看，2024年我国经济运行将呈现“前稳后高、持续向好”走势，经济回升向好态势更加巩固，各季度间增速波动更趋平缓，供给需求结构更趋均衡，就业物价水平更趋稳定，预计2024年GDP将增长5%左右。报告认为，2024年世界经济增长动能不足，地区热点问题频发，外部环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，全球经济延续高通胀、高利率、高债务、低增长、低贸易的“三高两低”态势。但我国经济发展面临的有利条件强于不利因素，经济回升向好、长期向好的基本趋势没有改变。全球科技发展进入加速期、货币政策紧缩进入见顶期、乌克兰危机影响趋于弱化期、中美经贸关系处于暂时缓和期。（新京报）]]></title>
            <guid>3551210</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫光股份投资成立生态科技公司 含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，岳寻生态科技（江西）有限公司成立，法定代表人为涂兵，注册资本200万元，经营范围包含：人工智能应用软件开发，人工智能理论与算法软件开发，人工智能硬件销售，人工智能基础资源与技术平台等。企查查股权穿透显示，该公司由紫光股份旗下紫光云技术有限公司、江西正川生态科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4734762.d.html</link>
            <guid>3551205</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最大钒钛磁铁矿红格南矿开发启动 预计可开采80年】 3月26日，我国钒钛磁铁矿储量规模最大、共伴生元素最多、资源潜在价值最高的矿区——红格南矿开发启动仪式在四川省攀枝花市盐边县新九镇举行，标志着红格南矿全产业链开发、高水平构建“千亿投资、万亿产值”世界级钒钛产业集群的帷幕正式开启。据了解，红格南矿位于攀枝花市盐边县境内，包括马松林、铜山、路枯三个矿段，采矿权面积约5.78平方公里，保有资源储量共计32.56亿吨，除铁、钒、钛外，还伴生有丰富的铬、钴、镍等多种资源，是我国钒钛磁铁矿储量规模最大、共伴生元素最多、资源潜在价值最高的矿区。经初步测算，红格南矿预计可开采80年，将实现矿业权收益超百亿元、产业投资超千亿元、产值超万亿元、新增就业岗位超万个。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3551196</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京：明年算力产业规模力争突破三千五百亿元】南京市27日上午举办推进算力产业发展行动方案暨人工智能优质应用场景发布会。会上，《南京市推进算力产业发展行动方案》发布，提出到2025年，全市算力产业规模突破3500亿元。推动算力设施升级。到2025年，全市数据中心总规模达到25万标准机架，总算力超8.5E FLOPS（FP32），可统筹智能算力超6000P FLOPS（FP16）。打造南京都市圈、长三角重点城市算力设施3ms低时延圈，市内算力设施时延不高于1ms。存储总量超60EB，先进存储容量占比达到40%以上。推动产业规模跃升。力争到2025年，打造3家规模超100亿元的领军企业，培育5家规模超50亿元、20家规模超10亿元的龙头企业，孵化30家省级以上专精特新“小巨人”企业和单项冠军企业，算力产业规模突破3500亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3730135.d.html</link>
            <guid>3551188</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铝业集团到瑞松科技参观交流】 日前，中国铝业集团及旗下的中国铝业集团高端制造股份有限公司、中铝创新开发投资有限公司、中铝智能科技发展有限公司、中铝资本控股有限公司等一行到瑞松科技参观交流，瑞松科技董事长兼总裁孙志强带领公司团队进行接待。双方就高质轻量化材料的应用范围、产业发展趋势、投资前景及智能制造技术展开交流和讨论，并进一步探寻合作契机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4732800.d.html</link>
            <guid>3551187</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:57:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国首尔公交车司机12年来首次罢工 90%公交车停运】由于与管理层的工资谈判未能缩小差距，韩国首尔的公交车司机发起了十多年来的首次罢工。首尔市政府表示，该市登记的7382辆公交车中约有7000辆因罢工而停运。市政府增加了地铁运营，并提供免费班车服务，试图将公共交通系统的压力降到最低。代表该市约1.8万名公交车司机的首尔公交车工会称，超过88%的会员投票支持罢工。周四早些时候，工会与管理层之间的工资谈判破裂，工人们要求加薪12.7%，管理层则提出了2.5%的加薪幅度。韩国2023年的平均通胀率为3.6%。这次停工是12年多来持续时间最长的一次，2012年首尔公交车司机的罢工只持续了不到几个小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3729770.d.html</link>
            <guid>3551186</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小林制药公司保健品致消费者健康受损 日本首相要求查明真相】 就小林制药公司含红曲成分保健品致消费者健康受损一事，日本首相岸田文雄表示，必须努力查明原因，并考虑采取一切必要对应措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2613226.d.html</link>
            <guid>3551185</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔瓜亚基尔市一监狱发生暴乱】当地时间3月27日，据厄瓜多尔《宇宙报》等媒体报道，该国瓜亚基尔市一滨海监狱内发生暴乱。 截至记者发稿时，暴乱仍在继续，从该监狱内不断传出枪声并发生火情。厄武装部队试图干预，但遭遇抵抗。厄警方已封锁监狱周边交通。有消息称，目前已有一人死亡。 因该国相继发生毒枭越狱、监狱骚乱、武装人员袭击公共设施等恶性事件，厄瓜多尔总统诺沃亚于1月9日宣布国家进入“国内武装冲突”状态，号召武装部队和警察打击全国范围内的有组织犯罪。诺沃亚3月7日晚签署政令，将全国紧急状态延长30天。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3551184</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航发放超千万元收益提升激励】 从海航航空集团获悉，近日，海航航空集团境内客运航司1-2月收益提升激励榜单出炉。结合199名航线管理员主管航段的收益提升情况，共有169名航线管理员的主管航段获得激励，激励总金额逾千万元。上述激励将于二次分配后落实发放，发放范围覆盖海航航空集团旗下海南航空、首都航空、天津航空、祥鹏航空、西部航空、北部湾航空、福州航空、乌鲁木齐航空、长安航空、金鹏航空共计10家客运航司市场体系收益管理岗位、营销岗位和其他对航线销售有贡献的人员。海航航空集团相关负责人向界面新闻解释称，这里所说的“二次分配”主要是依据不同岗位人员在航段管理中的相应职责进行分配。航段管理的核心收益管理团队人员可获得激励金额中的70%，其余辅助销售人员根据贡献分配剩余30%的激励金额。该负责人还透露，二次分配后的激励预计在2024年3月底至4月中旬落实发放。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3729275.d.html</link>
            <guid>3551181</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海副市长华源：加快布局绿色甲醇、LNG等船舶清洁燃料供应链 进一步推广纯电动船舶等绿色运输工具】上海市委常委、副市长华源今日在国新办新闻发布会上表示，将以发展高端航运服务业作为一个突破口，进一步做强枢纽功能，推动航运数字化、智能化、绿色化转型，为落实好国家重大战略作出上海更大的贡献。具体来讲有三个方面：一是优服务。大力发展航运保险、海事仲裁等高端航运服务。二是强枢纽。总的来讲，就是要持续完善海港、空港、邮轮港和集疏运体系这“三港一体系”建设，加快推进小洋山北作业区、东方枢纽上海东站、浦东国际机场四期等一批重大项目建设，同时我们要大力发展水水中转、海铁联运等多式联运，还要积极培育发展邮轮经济。三是促转型。主要是两个方面的转型，第一是智慧转型，第二是绿色转型。在智慧转型方面，重点是基于区块链技术，持续完善上海国际集装箱运输的服务平台，加快打造航运贸易数字化试点的示范平台。在绿色转型方面，重点要推进上海港到洛杉矶港的绿色航运走廊建设，同时加快布局绿色甲醇、LNG等船舶清洁燃料供应链，同时也将进一步推广纯电动船舶等绿色运输工具的运用等。]]></title>
            <guid>3551166</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行董事长廖林称去年业绩非常不错：稳中有进、以进固稳、以稳促优】工商银行2023年度业绩说明会今日召开。董事长廖林用“稳中有进、以进固稳、以稳促优”评价了去年工商银行的高质量发展。廖林表示，“我认为去年业绩还是非常不错的，强、优、大的特征继续彰显”。同时，廖林强调，我们也不回避分析师们在年报中发现的一些问题，比如利差收窄、AI技术的应对等等，这些都面临着空前的压力，但这个压力是当前行业面临的一个共性。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4731701.d.html</link>
            <guid>3551165</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙草集团与清华大学建筑设计院签订战略合作协议】 近日，蒙草集团与清华大学建筑设计院有限公司签订战略合作框架协议，将在生态规划、城市规划、荒漠化治理、矿山生态修复等领域开展广泛合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4731640.d.html</link>
            <guid>3551164</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市委副书记、市长龚正：以加快建设“五个中心”为主攻方向 在更高起点上全面深化改革开放】3月28日，国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，介绍“聚焦‘五个中心’加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”。上海市委副书记、市长龚正在会上表示，加快建设国际经济中心、金融中心、贸易中心、航运中心、科技创新中心，是党中央赋予上海的重要使命，也是上海实现高质量发展的必由之路。党的十八大以来，上海持续推进“五个中心”建设，城市能级和核心竞争力大幅跃升。]]></title>
            <guid>3551163</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芜湖市卫生健康委员会党委书记、主任秦正华被查】安徽纪检监察官微3月28日通报，芜湖市卫生健康委员会党委书记、主任秦正华涉嫌严重违纪违法，目前正接受芜湖市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3728237.d.html</link>
            <guid>3551155</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK海力士：尚未就美国芯片封装工厂选址做出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4730459.d.html</link>
            <guid>3551147</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：支持外资企业更多投向绿色发展、数字化转型、科技创新等重点领域】上海市委常委、副市长华源在发布会上表示，将落实好全国版的跨境服务贸易负面清单和新版外资准入负面清单，让更多的外资项目空间有保障、审批高效率、服务零时差。我们将着力提升对外开放的水平，我们坚持发挥外商投资全球伙伴等机构组织的作用，举办好“投资上海·共享未来”海外行的系列活动，支持外资企业更多投向绿色发展、数字化转型、科技创新等重点领域。将进一步健全外资项目专班和专员服务机制，完善好重点企业服务包制度，继续办好外资企业政企圆桌会，为外商解决实际困难和问题，实施好优化营商环境的各项措施，以更加精准的优质服务进一步增强外资企业的获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4728638.d.html</link>
            <guid>3551132</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[房地产板块震荡走高，京投发展涨超8%，顺发恒业、铁岭新城、万业企业、上海临港、大悦城等跟涨。]]></title>
            <guid>3551129</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT概念股冲高，赛为智能涨逾9%，天娱数科、昆仑万维涨逾7%，科大讯飞涨逾6%，川大智胜、汉王科技涨逾5%。]]></title>
            <guid>3551128</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:45:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【展鹏科技2023年营收超5亿元，净利超8000万元】 3月27日，展鹏科技发布2023年年度报告。报告显示，公司实现营收5.03亿元；实现归属于上市公司股东的净利润8165.78万元，同比增长96.79%。关于业绩的稳定增长，展鹏科技表示，公司展现了较好的韧性，较好完成了年度经营目标和重点任务。年报显示，截至2023年，展鹏科技拥有65项专利（其中发明专利11项）、12项软件著作权。2023年，公司也取得了多项在新产品、新技术上的突破，如新门控器产品通过TUV EMC认证，“基于ARM平台门控系统”相关产品开始小批量市场应用，展鹏E4.0平台的中分层门装置在性能和经济性方面的提升得到了市场的积极反馈等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5832687.d.html</link>
            <guid>3551121</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:44:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中法举行外交政策磋商】2024年3月25日，外交部部长助理兼政策规划司司长苗得雨在北京同法国外交部分析、预测与战略中心主任拉普努伊尔举行新一轮中法外交政策磋商。双方重点就国际形势和外交政策、全球治理、国际和地区热点问题等深入交换了意见。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4727469.d.html</link>
            <guid>3551117</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通宇通讯于武汉成立光通信设备新公司】 企查查APP显示，近日，武汉旭创光通信设备有限公司成立，法定代表人为李英杰，注册资本1000万元，经营范围包含：光通信设备制造；电子元器件制造；移动通信设备制造等。企查查股权穿透显示，该公司由通宇通讯间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3724332.d.html</link>
            <guid>3551111</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【液冷服务器概念股持续走高，浪潮信息涨停】 液冷服务器概念股持续走高，浪潮信息涨停，杰创智能涨超7%，紫光股份、锐捷网络、拓维信息跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4727227.d.html</link>
            <guid>3551110</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股美团拉升涨超5%，穆迪将美团信用展望上调至“正面”】 美团-W(3690.HK)拉升，一度涨5.3%至96港元。消息面上，穆迪27日发布报告，将美团的信用展望从“稳定”上调至“正面”，并重申其Baa3的发行人评级及优先无担保票据评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4727186.d.html</link>
            <guid>3551109</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净买额达10亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4726550.d.html</link>
            <guid>3551105</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：通过新技术、新模式、新业态赋能传统产业，把传统产业打造成新质生产力】 上海市委副书记、市长龚正在发布会上表示，推动“2+2”，着力巩固传统产业优势地位。像汽车、钢铁、化工，上海的传统产业在上海经济中仍然占着相当大的比重，其中部分产业还是优势产业，不能够忽视和放弃。所以我们现在一手抓“两业融合”，也就是促进先进制造业和现代服务业的深度融合，尤其是要继续大力发展生产性服务业。还有一手是抓“两个转型”，就是促进所有的产业，尤其是传统产业，要实现数字化转型和绿色低碳转型，通过新技术、新模式、新业态赋能传统产业，把传统产业打造成新质生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4726416.d.html</link>
            <guid>3551104</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024年3月国防部例行记者会将于今日下午3时举行。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4725676.d.html</link>
            <guid>3551093</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【体育总局等三部门：开展“体育赛事进景区、进街区、进商圈” 活动】 体育总局办公厅、商务部办公厅、文化和旅游部办公厅、开展“体育赛事进景区、进街区、进商圈” 活动。要求体育总局有关运动项目管理中心、有关全国性体育社会组织以及各地体育、商务、文化和旅游部门因地制宜、因时制宜、因需制宜，结合运动项目特点，将体育赛事活动举办地从体育场馆扩展至具备条件的景区、度假区、体育公园、商业中心、步行街等区域，推动完善配套设施，提升服务水平，加强安全管理，培育赛事活动品牌，将赛事活动带来的“流量”转换为经济的“增量”，为持续扩大消费贡献体育、商贸流通、文化和旅游力量。（体育总局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5830429.d.html</link>
            <guid>3551092</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受低温雨雪冰冻、沙尘暴影响 内蒙古部分路段实施交通管制】据内蒙古自治区交通运输厅消息，受低温雨雪冰冻天气、沙尘暴影响，截至3月28日9时30分，部分路段仍不具备安全通车条件，实施交通管制。其中，封闭高速公路2条（G10、G55），区间路段封闭一级公路3条（G306、G331、G332），涉及关闭收费站27个（高速公路20个，一级公路7个）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3722383.d.html</link>
            <guid>3551088</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PCB板块持续走高 天津普林涨停】 合力泰、天津普林拉升封板，金安国纪此前涨停，金百泽、光韵达、宏昌电子等多股涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3722297.d.html</link>
            <guid>3551082</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首单水电项目嘉实中国电建清洁能源REIT上市 公募REITs市场持续扩容再添新力军】3月28日，嘉实中国电建清洁能源封闭式基础设施证券投资基金正式在上交所上市。标志着以水电站为底层资产的全国首单水电公募REITs登陆资本市场，公募REITs市场持续扩容再添新力军。]]></title>
            <guid>3551075</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年3月国防部例行记者会将于今日下午3时举行】 2024年3月国防部例行记者会将于今日下午3时举行，国防部网将直播本次例行记者会，敬请广大网友关注  （国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4724940.d.html</link>
            <guid>3551074</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[有色金属板块走强，宝武镁业涨近8%，云铝股份涨超6%，博威合金、安泰科技、洛阳钼业等涨逾4%。]]></title>
            <guid>3551073</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市长龚正：加快打造电子信息、生命健康、汽车、高端装备4个万亿级产业集群】上海市长龚正今日在国新办新闻发布会上表示，壮大“3+6”，着力打造新兴产业创新高地。“3”就是中央赋予上海的三大先导产业，集成电路、生物医药、人工智能，去年三大先导产业的规模已经达到1.6万亿元。我们要继续落实国家战略部署，勇担使命任务，实施好新一轮的“上海方案”，持续突破一批“卡脖子”的关键环节，提升产业链供应链的韧性和安全水平。“6”是上海有特点、有基础的六大重点产业，我们要加快打造电子信息、生命健康、汽车、高端装备4个万亿级产业集群，先进材料和时尚消费品两个5千亿级的产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4724535.d.html</link>
            <guid>3551070</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邦食品：两广大区育肥成本较低 产能持续向南方养殖大区调整】 天邦食品在互动平台回应养殖成本的提问表示，公司2023年四季度育肥完全成本16.6元/公斤，四季度山东、安徽等地小体重商品猪出栏拉高了整体育肥完全成本。其中养殖成绩较优秀的两广大区2023年12月育肥完全成本14.08元/公斤，保持行业领先水平。2024年，公司计划继续将育肥产能向南方养殖大区调整，推进降本增效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3721523.d.html</link>
            <guid>3551068</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安卓首款可独立登录微信的智能手表诞生】 日前，OPPO宣布旗下OPPO Watch X正式上线微信手表版功能，支持手表端独立登录微信，用户可不受限于蓝牙连接，在脱离手机的情况下自由收发微信。据悉，这是安卓首款支持独立登录微信的智能手表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3721183.d.html</link>
            <guid>3551059</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市长龚正：继续加大颠覆性技术、前沿技术布局 打好关键核心技术的攻坚战】上海市长龚正今日在国新办新闻发布会上表示，将培育“4+5”，着力抢占未来产业发展高地。“4”是四大新赛道产业，主要是数字经济、绿色低碳、元宇宙和智能终端；“5”是五大未来产业方向，包括未来健康、未来智能、未来能源、未来空间，还有未来材料。我们都制定了行动计划、行动方案，要继续加大颠覆性技术、前沿技术布局，打好关键核心技术的攻坚战，努力在若干细分领域率先确立产业发展优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2605453.d.html</link>
            <guid>3551058</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：围绕强化科技创新策源功能，加快建设国际科技创新中心 】 国新办就“聚焦‘五个中心’ 加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”举行发布会。上海市副书记、市长龚正表示，上海围绕强化科技创新策源功能，加快建设国际科技创新中心。我们将进一步汇聚国家战略科技力量，布局建设重大科技基础设施，强化企业科技创新主体地位，着力提升重点领域基础研究水平、加强关键核心技术攻关、促进科技成果转化和产业化，努力掌握产业链核心环节、占据价值链高端地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5829043.d.html</link>
            <guid>3551057</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：围绕提升航运资源全球配置能力，加快建设国际航运中心】国新办就“聚焦‘五个中心’ 加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”举行发布会。上海市副书记、市长龚正表示，上海围绕提升航运资源全球配置能力，加快建设国际航运中心。我们将加快补齐高端航运服务等方面的短板，增强航运保险承保和服务能力，探索海事仲裁模式创新，集聚更多航运企业和功能性机构。同时，加快建设海港、空港、邮轮港和航运集疏运体系，大力推动航运智慧绿色转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2605108.d.html</link>
            <guid>3551051</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：推动离岸贸易、跨境电商、保税维修等新型贸易加快发展、做大规模】3月28日讯，上海市副书记、市长龚正在发布会上表示，将深入实施自贸试验区提升战略，率先构建与CPTPP、DEPA等国际高标准经贸规则相衔接的制度体系和监管模式，加快建设“丝路电商”合作先行区、进口贸易促进创新示范区、东方枢纽国际商务合作区等重大贸易载体，推动离岸贸易、跨境电商、保税维修等新型贸易加快发展、做大规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3720524.d.html</link>
            <guid>3551050</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:32:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净流入超10亿元】 截至目前北向资金净流入超10亿元，其中沪股通净流入9.09亿元，深股通净流入1.14亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3720458.d.html</link>
            <guid>3551049</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:31:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：着力构建现代化产业体系，因地制宜发展新质生产力】国新办就“聚焦‘五个中心’ 加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”举行发布会。上海市副书记、市长龚正表示，上海围绕提升国际地位和全球经济治理影响力，加快建设国际经济中心。将继续做大经济总量，着力构建现代化产业体系，因地制宜发展新质生产力。特别是要以科技创新为引领，加强科技创新和产业创新的深度融合，积极推进新型工业化，统筹推进传统产业转型升级、新兴产业发展壮大、未来产业前瞻培育，努力打造一批世界级高端产业集群。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2604705.d.html</link>
            <guid>3551046</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北秦皇岛：个人首次公积金贷款首付20%，推进公积金异地贷款政策】河北省秦皇岛市住房公积金管理委员会发布《关于调整个人住房公积金贷款政策的通知》，自2024年4月1日起施行，根据《秦皇岛市住房公积金流动性风险管理办法》适时调整。文件要求，调整贷款额度计算方式。个人住房公积金贷款可贷款额度为：借款人住房公积金账户余额×20+配偶住房公积金账户余额×20降低首次个人住房公积金贷款首付比例。缴存职工首次申请个人住房公积金贷款购买住房的，最低首付款比例不低于20%。缴存职工还清首次个人住房公积金贷款，再次申请住房公积金贷款购买住房的，最低首付款比例不低于30%。（秦皇岛市住房公积金管理中心）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4722720.d.html</link>
            <guid>3551038</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳出台措施促进演艺业高质量发展】深圳市文化广电旅游体育局近日发布《关于促进文体娱乐业高质量发展的若干措施》。《措施》涉及吸引优质企业、打造多元演艺空间、奖励大型营业性演出、培育演艺经纪机构、优化营商环境等。在吸引优质企业方面，《措施》明确，对首次纳入深圳规模以上文体娱乐业企业库的企业，给予一次性10万元的奖励。支持深圳大型企业布局文体娱乐业业务，成立文体娱乐业专营公司。对首次纳入深圳规模以上文体娱乐业企业库的独立法人机构，且当年营收超过2000万元，一次性给予营业收入2％、最高100万元的奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4722660.d.html</link>
            <guid>3551037</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:30:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为申请“悦望”商标】天眼查知识产权信息显示，近日，华为技术有限公司申请注册多枚“悦望”“徯望”“令马”“千里骥”“轩元”等商标，国际分类为运输工具、灯具空调，当前商标状态均为等待实质审查。]]></title>
            <guid>3551036</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI手机概念股涨幅扩大，中京电子涨停】 AI手机概念股涨幅扩大，中京电子涨停，福蓉科技涨超9%，思泉新材、道明光学跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5827729.d.html</link>
            <guid>3551035</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大银行行长谈去年净利润同比下降：加大了拨备计提的力度】 3月28日上午，光大银行行长王志恒在该行2023年业绩发布会上表示，在营收整体降幅3.92%的情况下，净利润下降8.96%的主要因素是信用减值的拨备增加了16.77亿元，也就是说，在营收下降的情况下，加大了拨备计提的力度，特别是在去年四季度加大了拨备计提的力度，他表示，这主要的考虑是为了进一步夯实资产质量的基础，同时也严格执行监管的风险分类新规，同时也进一步加强了存量风险的处置。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2603980.d.html</link>
            <guid>3551034</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:29:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二十届文博会将于5月23日在深圳开幕】第二十届中国（深圳）国际文化产业博览交易会（以下简称文博会）将于2024年5月23日至27日在深圳国际会展中心举办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4721935.d.html</link>
            <guid>3551033</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Fisker下调电动SUV车型Ocean售价 拟筹资缓解其债务危机】 电动汽车初创公司Fisker周三表示，下调其2023年推出的电动SUV车型Ocean的价格。该公司将入门级车型Ocean Sport的售价下调约36%，即1.4万美元，从38999美元降至24999美元；将该车的高端版本Extreme售价降低约39%，即2.4万美元，降至37499美元；将Ocean Ultra版本售价从52999美元降至34999美元。Fisker在2024年交付了约1300辆汽车，已完工汽车的库存价值超过2亿美元。降价意味着Fisker试图筹集更多资金，以履行必要的债务义务，因为该公司面临着潜在的违约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4721691.d.html</link>
            <guid>3551032</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江人形机器人创新中心：首款人形机器人整机产品亮相】 3月27日，浙江人形机器人创新中心在宁波海曙正式启动，首款人形机器人整机产品亮相。据介绍，这款人形机器人产品可实现双足行走、适应多种地形的移动。此外，团队还将双足行走拓展到全身运动协调上，为未来使用手臂进行复杂操作提供全身平衡、控制技术上的支持。基于上述技术的实现，最新发布的这款人形机器人在AI大模型、算力、传感器、控制系统等技术综合支撑下，目前可顺利完成擦桌子、斟茶倒水等简单动作，甚至还能调动全身表演“舞蹈”。而这也意味着具有人类形态的人形机器人可在工业、商业等环境中得到应用，为产业发展提供助力。从上市公司来看，今年1月份，中控技术公告，公司拟与关联方宁波云熠共同向浙江人形机器人创新中心进行增资，其中，公司拟以1448.2759万元认缴该公司新增注册资本，增资完成后，公司将持有该公司44.4%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtsa2603121.d.html</link>
            <guid>3551027</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大银行王志恒谈营收、净利润下降：经营基本面是稳定的 大家不必过度担心】中国光大银行2023年度业绩发布会今日召开。光大银行在2023年实现了营业收入1456.85亿元，相比2022年下滑3.92%，净利润为410.76亿元，同比下降8.8%。行长王志恒谈到营收微降时表示，这个降幅整体符合同业的趋势。过去一年，一方面受贷款收益下降和投资收益下降的影响，另一方面减费让利的政策以及资本市场低迷的影响，光大银行整体的利息收入和手续费收入都有所下降。王志恒强调，光大银行经营基本面是稳定的，也没有应该披露而没有披露的重大风险事件，大家对此也不必过度担心和过度的解读。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrw3718582.d.html</link>
            <guid>3551021</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子概念股持续走强，信音电子涨超10%】 消费电子概念股持续走强，信音电子涨超10%，新亚电子、易德龙涨停，捷邦科技、致尚科技、共达电声涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5826655.d.html</link>
            <guid>3551020</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵乐际会见博鳌亚洲论坛理事会代表并与中外企业家代表座谈】据外交部官网消息，3月27日，全国人大常委会委员长赵乐际在海南博鳌集体会见博鳌亚洲论坛理事会、部分咨询委员会和战略合作伙伴企业代表，并与中外企业家代表座谈。 在会见论坛理事会代表时，赵乐际表示，今年论坛年会以“亚洲与世界：共同的挑战，共同的责任”为主题，回应了国际社会的普遍关切，具有很强的现实意义。当今世界，多种挑战和危机交织叠加。越是困难的时候，越需要凝聚共识，团结合作。中国将以自身新发展为世界提供更多新机遇。中方将一如既往支持博鳌亚洲论坛发展，希望论坛立足亚洲、面向世界，守正创新、办出特色，开放包容、共谋发展，为亚洲和世界和平与发展作出更大贡献。]]></title>
            <guid>3551019</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大银行股价早盘跌超9%，行长王志恒回应：经营基本面稳定 对未来充满信心】3月28日早盘，光大银行A股股价一度跌超9%，H股股价下跌13%。3月28日上午，光大银行行长王志恒在2023年度业绩说明会上表示，早上我也看到了资本市场对光大银行的反馈。我想跟大家讲的是，光大银行经营的基本面是稳定的，也没有应该披露而没有披露的重大风险事件，请大家放心，我们对光大银行的未来充满信心。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4720614.d.html</link>
            <guid>3551007</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:24:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南株洲公积金新政：第二套房“可提可贷”，支持贷款“商转公”】 3月27日，据株洲市住房公积金管理中心消息，湖南省株洲市对住房公积金政策进行了部分修订。今年4月1日起，株洲市将对第二套房“可提可贷”等3项住房公积金政策实施优化，7月1日起，实施优化灵活就业人员缴存使用住房公积金政策。实施第二套房“可提可贷”政策方面，缴存人家庭在株洲市购买第二套改善性住房的，可提取不超过购房首付款的住房公积金后，申请住房公积金贷款(含商转公)。此外，全面支持“商转公”贷款，缴存人因购建自住住房办理的商业银行个人住房贷款，符合条件的均可以申请转为住房公积金贷款。所购住房已取得不动产权证的，用本套房设定抵押；未取得不动产权证的，可用其他住房设定抵押，待出证后再置换抵押物。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5825411.d.html</link>
            <guid>3551002</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊据悉计划在未来几年通过削减办公室空置率节省13亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5825385.d.html</link>
            <guid>3551001</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：1-2月全市规模以上工业企业营业收入同比增长9.0%】1-2月，全市规模以上工业企业实现营业收入4307.1亿元，同比增长9.0%；实现利润总额259.7亿元，同比增长22.6%。分规模看，大中型企业实现利润总额234.3亿元，同比增长25.0%。截至2月末，规模以上工业企业应收账款6883.0亿元，同比增长16.7%；产成品存货1367.9亿元，同比增长8.9%。（北京市统计局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtrv4720116.d.html</link>
            <guid>3550999</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西门子辟谣彻底撤离中国：未来仍将继续坚定在中国发展】近日，一条关于西门子公司将“彻底撤离中国”的消息在网络流传。西门子这样长期深耕中国市场、在中国家喻户晓的外企真要撤离中国？记者求证后了解到，传言不实，发布者胡编乱造，借此抹黑我国营商环境、唱衰经济形势。记者联系了西门子（中国）有限公司，该公司表示，企业也注意到了相关的传言，该信息与事实不符。中国是西门子全球最重要的市场之一，西门子从未发表过退出中国市场的消息，未来仍将继续坚定在中国发展。 (上海网络辟谣)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-28/detail-inapvtry5824966.d.html</link>
            <guid>3550995</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>