<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 04:23:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【三部门：鼓励各地人民政府加大财政投入，支持文物主题游径建设】国家文物局、文化和旅游部、国家发展改革委印发《关于开展中国文物主题游径建设工作的通知》。其中提到，鼓励各地人民政府加大财政投入，完善激励政策，支持文物主题游径建设，做好文物保护、环境改善、旅游服务基本保障和游径宣传推广。鼓励纳入游径建设的世界文化遗产和全国重点文物保护单位提升展示利用水平，符合条件的展示陈列项目可申请国家文物保护资金，符合条件的服务设施改善项目可申请中央预算内投资、地方政府债券等支持。鼓励社会力量按市场化方式投入资本、技术、创意，全过程参与文物主题游径建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9130716.d.html</link>
            <guid>3099245</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江制造业用电量回升接近历史高点】电力数据是反映经济运行的“晴雨表”和“风向标”。今年以来，随着消费信心逐步回暖、企业复工开足马力生产，多地用电量整体呈现出积极信号。作为工业大省和制造业大省的浙江，11大行业中有8个行业用电量同比实现正增长。其中，工业用电量对全社会用电量增长的贡献率在三月份达到40.66%，制造业用电量回升到接近历史的高点。中西部地区的宁夏、青海、甘肃、西藏一季度用电量同比增速都超过了10%。此外，内蒙古和广西用电量增速超过8%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9130423.d.html</link>
            <guid>3099244</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港铁：明日起持延期回乡证可买高铁香港段车票】港铁表示，因应国家出入境管理局早前宣布延长特定回乡证的有效期，经与内地相关部门跟进，有关安排将从明日（8日）起生效，至今年12月31日。相关乘客可通过12306官方网站及手机应用程序等渠道购买车票。此外，香港西九龙站会加派人手协助乘客，并通过不同渠道发放相关信息，以及加强站内的广播及信息提示，方便乘客购票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9127737.d.html</link>
            <guid>3099243</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台信息显示，旅游属性更强的目的地机票价格降幅更为显著】在Top100机票目的地中，“五一”后机票价格降幅最高的前十个目的地分别是敦煌、三亚、海口、西双版纳、北海、丽江、桂林、西安、长沙和珠海。其中，敦煌的机票在“五一”期间价格达到了1427元，而节后两周的平均票价只需要668元；而三亚的机票在节中的价格为1499元，而节后两周的价格为759元，价格砍半。此外，国内多个OTA平台上的出境机票均有不同程度的下降。5月上海往返曼谷直飞含税价格降至1234元，上海往返大阪直飞含税价格降至1747元。受签证等客观因素影响，不少游客已开始预订端午节出境游机票。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9127610.d.html</link>
            <guid>3099242</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场信息，巴里克黄金公司的首席执行官正在寻找收购目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2505734.d.html</link>
            <guid>3099241</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票价格跳水，“五一”节后迎来错峰出游热潮】携程数据显示，“五一”假期后两周（5.5-5.18）90、80后旅行用户占比达62%。00后“特种兵们”经过了“五一”假期的休整，同样开始着手错峰出行。去哪儿数据显示，截至5月4日，18-22岁的大学生群体在5月5日-5月30日的机票购买数据中占比回升。携程数据显示，“五一”假期前后（4.28-5.4）国内机票单程含税均价为1082元，而假期后两周（5.5-5.18）机票均价则降低至760元，降幅达到三成左右。去哪儿平台显示，5月5日至15日，飞往海口、长沙、三亚等多条航线的机票价格下降明显，200元左右可直飞出游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9126361.d.html</link>
            <guid>3099240</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁建：我国首条磁浮盾构隧道双线贯通】5月6日，在长沙机场改扩建工程T3航站楼地下27米处，随着“磁浮二号”国产盾构机顺利拆解完成并吊出，长沙磁浮东延线接入T3航站楼项目磁浮T2站至磁浮T3站区间土建工程完成，标志着由铁四院勘察设计、中铁十四局承建的我国首条采用盾构法施工的中低速磁浮隧道全线贯通。]]></title>
            <guid>3099239</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布地质灾害黄色预警】陕西省自然资源厅与陕西省气象局联合发布地质灾害气象预报预警：预计2023年5月7日8时至2023年5月8日8时，安康汉滨区中部、紫阳县南部，商洛商南县东南部发生滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害的可能性较大(黄色预警)，请注意防范。]]></title>
            <guid>3099238</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益生股份：判断今年白羽肉鸡行业景气度高】益生股份(002458)在互动平台表示，近期鸡苗价格下跌原因：一是近期毛鸡价格回落，二是受季节交替影响，毛鸡养殖环节成活率下降。根据供需总体判断，今年白羽肉鸡行业的景气度高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9121961.d.html</link>
            <guid>3099237</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国市民团体集会抗议日本首相岸田文雄访韩】当地时间6日晚，韩国多个市民团体的代表在首尔市中心举行集会，抗议日本首相岸田文雄将对韩国展开访问。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2500259.d.html</link>
            <guid>3099236</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连续强降雨致村庄被淹人员被困 江西新干县紧急开展救援】据央视新闻，连续强降雨导致江西吉安新干县多地受灾，部分山区乡镇村庄被淹，人员被困，有的地方还出现了因山体滑坡导致的道路中断。当地多部门紧急行动，第一时间进行处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2499031.d.html</link>
            <guid>3099235</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汛期来临！山西开展汛期非煤矿山尾矿库安全生产专项检查】从山西省应急管理厅了解到，山西省应急管理厅从4月25日至10月30日，开展汛期非煤矿山尾矿库安全生产专项检查。此次专项检查采取非煤矿山企业自查自改、县应急局全覆盖检查、市应急局重点检查、省应急厅督导抽查的形式展开。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2621041.d.html</link>
            <guid>3099234</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：超过10架乌方无人机试图袭击克里米亚】据俄新社报道，塞瓦斯托波尔市市长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫7日在社交平台Telegram上发文称，超过10架乌方无人机于6日晚至7日凌晨试图袭击克里米亚。报道称，拉兹沃扎耶夫当天还称，塞瓦斯托波尔防空部队和负责电子战系统的部队击退了乌方无人机的袭击，其中一架无人机坠入森林，另有两架无人机在相关海域上空被击落。（环球网）]]></title>
            <guid>3099233</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：岸田已抵达韩国，将与尹锡悦举行会谈】据日本广播协会报道，日本首相岸田文雄已于当地时间7日正午左右抵达首尔，他将在晚些时候与韩国总统尹锡悦举行会谈。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2619174.d.html</link>
            <guid>3099232</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州启动气象灾害暴雨Ⅲ级和雷雨大风Ⅳ应急响应】5月7日，据广州市气象台监测，广州市达到启动气象灾害（暴雨）Ⅲ级和（雷雨大风）Ⅳ应急响应标准。广州市气象灾害应急指挥部决定从7日10时51分起将广州市气象灾害（暴雨）Ⅳ级应急响应升级为Ⅲ级应急响应，同时启动广州市气象灾害（雷雨大风）Ⅳ级应急响应。目前广州10区暴雨黄色和雷雨大风黄色预警信号已生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2618429.d.html</link>
            <guid>3099231</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特、芒格说中美应友好相处：在两国间制造冲突的一切行为都是愚蠢的】伯克希尔·哈撒韦公司2023年年度股东大会于当地时间6日举行。在谈到中美关系时，芒格表示，现在中美关系有一些紧张的局势，“我觉得我们应该做的就是跟中国搞好关系，我们需要跟中国做很多的自由贸易，这是我们共同的利益。我觉得这一切都非常的明显，这可以给我们带来更多的安全性，让更多的创意成为可能。”芒格说，中国是我们很大的一个商品的供应商，想想苹果通过与中国这个大供应商建立伙伴关系，所做到的成就，这对于苹果，对于中国，都是有利的。这是我们与中国在做的生意。在两个国家间制造冲突的一切行为都是相当愚蠢的。巴菲特随后表示，中美两国都具有竞争力，都能达成繁荣发展的愿景，中国将会成为更好的国家，美国也可以如此，两国需要友好相处，考虑到以后的200多年，这几乎是必须的。政府的工作非常重要，双方应当要理解彼此，不做破坏双方关系的事。]]></title>
            <guid>3099230</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏板块异军突起，主动基金却“黯然失色"】据Wind数据，截至5月5日，今年以来收益排名前六的基金全部为游戏ETF（交易型开放式指数基金）或联接基金，其中3只为“翻倍基”，排名前十的基金中有8只为指数基金，指数基金霸屏收益榜。近年来，主动权益基金超额收益突出，上述指数基金大幅跑赢主动权益基金的现象，在往年十分少见。究其原因，一是在长期的政策压制下，基金对游戏板块的配置比例一直较低，今年的超预期上涨更是让众多基金经理“措手不及”；再加上主动基金的持股方向一般没有指数基金集中，仓位也没有指数基金高，业绩难免会落后于ETF。但随着游戏板块积累了较多涨幅，板块波动明显加大，多位基金经理也在近期发出风险提示，投资者切忌盲目追高，可逢低、分批、多次布局。（券商中国）]]></title>
            <guid>3099229</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国研制出适应崎岖路面的蜈蚣型机器人】美国科研人员从蜈蚣的运动方式中得到灵感，研制出拥有多节身体和多条腿的机器人，能高效通过崎岖不平的路面，不必依赖传感器随时探测路面情况。美国佐治亚理工学院的研究人员说，他们开发出一个新的理论框架，推算节肢型机器人在崎岖路面上的通行效率，并制造出不同规格的机器人进行试验，发现腿比较多的机器人效率更高。根据这种设计思路，可望研制出适合农田作业和救灾等场合的新型搜救机器人。相关论文发表在新一期美国《科学》杂志上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2610863.d.html</link>
            <guid>3099228</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受地震影响 日本珠洲市内道路出现至少40处凹陷或开裂】据日本《产经新闻》5月7日报道，受5日发生的6.5级地震影响，日本石川县珠洲市内的道路至少有40处出现凹陷或开裂的情况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2605327.d.html</link>
            <guid>3099227</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家中医药管理局规范中医养生保健服务】 根据规范，提供中医养生保健服务的机构及其人员不得从事诊疗活动，包括使用针刺、瘢痕灸、发泡灸、牵引、扳法、中医微创类技术、中药灌洗肠以及其他具有创伤性、侵入性或者危险性的技术方法；开具药品处方；给服务对象口服不符合《既是食品又是药品的物品名单》《可用于保健食品的物品清单》规定的中药饮片；开展医疗气功活动；国家中医药主管部门规定的其他诊疗活动等情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2604923.d.html</link>
            <guid>3099226</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国外出就餐价格连续29个月环比上涨 累计涨幅达16.8%】韩国统计厅7日发布的一项数据显示，4月外出就餐物价指数为117.15（2020年为100），环比上涨0.7%，连续29个月呈现涨势。29个月期间，韩国外出就餐价格累计涨幅达16.8%。具体来看，汉堡（27.8%）、比萨饼（24.3%）、紫菜包饭（23.2%）、排骨汤（22.5%）、方便面（21.2%）的涨幅较大。炸酱面（21%）、生鱼片（20.4%）、辣炒年糕（19.9%）保持在20%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2604849.d.html</link>
            <guid>3099225</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国物流市场规模连续7年位居全球第一】交通物流是经济循环“大动脉”。中国物流与采购联合会副会长任豪祥5月6日表示，2022年，我国社会物流总额达347.6万亿元，同比增长3.4%，我国物流市场规模连续7年位居全球第一。（新华视点微信公号）]]></title>
            <guid>3099224</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海洋生产总值同比增长5.1% 海洋新兴产业快速增长】自然资源部5月6日公布的数据显示，今年一季度，我国海洋生产总值2.3万亿元，同比增长5.1%。我国海洋经济稳中有进，实现良好开局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9223929.d.html</link>
            <guid>3099223</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔议会检举委员会否决提议不弹劾总统的报告】当地时间5月6日，厄瓜多尔国民代表大会（议会）下属的政治监督和检举委员会，以5:4的结果，否决了一份“建议因证据不足不弹劾厄总统拉索”的报告。根据安排，虽然没有通过政治监督和检举委员会的审议，但这份报告将被提交给厄国民代表大会全体会议审议。厄国民代表大会主席萨基塞拉预计在48小时之内举行全体会议。如果在厄国民代表大会全体137名议员中有70人同意继续推进弹劾程序，厄国民代表大会将再举行全体会议，届时如果有不低于92名议员投赞成票，厄瓜多尔总统拉索可能被弹劾。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2598308.d.html</link>
            <guid>3099222</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟六号船箭组合体转运至发射区，将于近日择机发射】据中国载人航天工程办公室消息，北京时间2023年5月7日，天舟六号货运飞船与长征七号遥七运载火箭组合体垂直转运至发射区。目前，文昌航天发射场设施设备状态良好，后续将按计划开展发射前的各项功能检查、联合测试等工作，计划于近日择机实施发射。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9217389.d.html</link>
            <guid>3099220</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州数码获得CCRC三项信息安全服务认证】据神州数码消息，近日，经中国网络安全审查技术与认证中心(CCRC)的严格监察与测评，神州数码顺利获得信息系统安全集成服务资质证书、信息安全风险评估服务资质证书以及信息安全应急处理服务资质证书三个方向的三级服务资质。这是中国网络安全审查技术与认证中心对神州数码安全服务理念和能力的认可和肯定，标志着神州数码在以网络安全、数据安全为核心的安全产业布局进一步完善，在安全领域的综合实力持续增强。CCRC信息安全服务资质认证是信息安全服务领域中具权威性的一项重要企业资质。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9216944.d.html</link>
            <guid>3099219</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！珠江口海域进行军事演习】广东海事局发布航行警告，5月7日11时至15时，珠江口部分海域进行军事演习。禁止进入。]]></title>
            <guid>3099218</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原集团年产10万吨磷酸铁锂正极材料项目一期产品质量性能全面达标】据天原集团消息，5月5日，公司年产10万吨磷酸铁锂正极材料项目一期生产的高压实动力型产品，各项参数及性能指标全面达标，其中关键指标达到行业先进水平，完全符合下游头部客户产品要求，正式标志公司磷酸铁锂一期项目全面成功投产。为公司磷酸铁锂产品打入下游市场提供保障。锂电新材磷酸铁锂正极材料项目是天原集团“一体两翼”锂电产业中的核心项目之一，于2022年10月正式开工，实现了天原集团布局磷酸铁锂正极材料行业零的突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9211778.d.html</link>
            <guid>3099217</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方电气集团与国家电投签署战略合作协议】中国东方电气集团有限公司5月6日与国家电力投资集团有限公司在京签署战略合作协议。双方将携手落实“双碳”战略，共谋绿色、低碳、高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9211681.d.html</link>
            <guid>3099216</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日研究发现活性硫物种抑制依赖性细胞死亡机制】日本东北大学研究团队日前报告说，他们发现，机体内大量存在的生理活性物质——活性硫物种可分解细胞内的蛋白质聚集体，进而抑制依赖性细胞死亡的机制，这表明活性硫物种有可能用于治疗神经变性疾病。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2590238.d.html</link>
            <guid>3099215</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局：在汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下，当月外汇储备规模上升】国家外汇管理局统计数据显示，截至2023年4月末，我国外汇储备规模为32048亿美元，较3月末上升209亿美元，升幅为0.66%。2023年4月，受全球宏观经济数据、主要经济体货币政策预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。在汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下，当月外汇储备规模上升。我国着力推动高质量发展，经济发展呈现回升向好态势，有利于外汇储备规模继续保持基本稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9210078.d.html</link>
            <guid>3099213</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘西自治州交通运输局原党组书记、局长吴奕华被查】湘西自治州交通运输局原党组书记、局长，湘西厚驿交通建设投资有限责任公司原董事长，现任州交通运输局二级调研员吴奕华涉嫌严重违纪违法，目前正接受湘西自治州纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2585835.d.html</link>
            <guid>3099212</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果或限制第三方配件充电速度收欧盟禁售警告】美国苹果公司日前收到来自欧盟的警告，欧盟称如果苹果公司限制第三方配件的充电速度，将禁止苹果在欧盟销售智能手机。欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿已经向美国苹果公司发出了警告信。报道称，布雷顿在信中对苹果说，“对手机充电速度进行限制是不可接受的”。此前，有业内人士曾表示，只有在使用苹果原装充电线时才能确保最快充电速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2584157.d.html</link>
            <guid>3099210</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：预计5月市场将维持震荡】中原证券认为，4月上证综指先涨后跌，行业板块跌多涨少，TMT板块出现分化，传媒继续走强，电子、通信、计算机则出现较大回调。当前国内经济景气度有所回落，海外银行业危机依然在发酵。市场资金流入幅度明显放缓。预计5月市场将维持震荡，建议仓位保持5成以下，重点关注银行、创新药、黄金、央企等防御板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2580465.d.html</link>
            <guid>3099209</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2022中国健身行业数据报告》：女性成为健身消费市场主力】6日，由上海体育学院经济管理学院、三体云动和万博宣伟联合制作的《2022中国健身行业数据报告》（以下简称“报告”）在CHINAFIT北京健身大会上正式发布。报告显示，2022年居家健身人口增长较多，且女性已成为健身消费市场主力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9199327.d.html</link>
            <guid>3099208</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大藤峡水利枢纽累计发电量突破100亿度】记者从广西大藤峡水利枢纽开发有限责任公司了解到，5月6日凌晨4时，大藤峡工程累计发电量突破100亿度，经测算相当于节约309万吨标准煤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2574826.d.html</link>
            <guid>3099207</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南岛热到破纪录 8日起高温缓解】连日来，海南岛天气炎热难耐，多地出现高温天气，海南6日发布今年首个高温三级预警，这也是最高级别的高温预警。据海南省气候中心监测，6日，海南昌江最高气温达到41.5℃，临高最高气温41.2℃，双双打破海南省国家气象观测站最高气温年极值。海南省气象台首席预报员陈红介绍，造成此次大范围的高温天气，主要是由于受西南热低压和副热带高压两方面的综合影响，再加上地形因素，造成了海南大范围的高温天气。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9193650.d.html</link>
            <guid>3099206</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克呼吁其他公司都学爱彼迎CEO使用推特与用户沟通】马斯克表示，其他公司都应该学学Airbnb首席执行官布莱恩·切斯基在推特上与用户互动的方式。切斯基周五询问推特用户，其预订平台应该把哪些方面作为改进的首要重点。在收集了一些反馈后，切斯基列出了“最重要的建议”，并表示公司将继续努力，用户可以期待今年夏天更多的升级。马斯克在回复切斯基的推特时说:“与用户进行这样的对话真是太棒了。其他公司应该注意到这一点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9191388.d.html</link>
            <guid>3099205</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人：目前暂不涉及人形机器人产品业务】机器人在互动平台表示，公司在聚焦工业机器人等核心产品及相关自动化领域的同时，高度重视国内行业政策动态，积极关注行业前沿技术发展，但公司目前暂不涉及人形机器人产品业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9186185.d.html</link>
            <guid>3099204</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台5月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警：预计5月7日14时至8日14时，云南东南部、广西东南部、广东南部、海南岛东北部、台湾岛中北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；福建东南部、云南东南部、广西东南部、广东南部、海南岛大部、台湾岛中西部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天下午。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9185483.d.html</link>
            <guid>3099202</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国一季度进口日本啤酒同比增长一倍多】周日公布的数据显示，今年第一季度，韩国从日本进口了价值662万美元的啤酒，较去年同期的266万美元增长一倍以上，是自2019年日韩贸易争端以来的最高水平。韩国第一季度对日本的啤酒出口额为327万美元，同比增长50.4%，导致该领域出现了334万美元的贸易逆差。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9183298.d.html</link>
            <guid>3099200</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年推行长护险试点，将出台网约劳动者参加职工基本医保政策】北京市医保局近日公布2023年北京市医疗保障重点工作，将适时在全市推行长护险试点，研究调整本市公益一类、二类事业单位补充医疗保险政策，在部分紧密型医联体试行糖尿病、高血压等慢性病门诊按人头付费，将村卫生室、符合条件的养老内设医疗机构和护理院纳入医保定点范围，研究出台平台网约劳动者以灵活就业人员身份参加职工基本医疗保险政策。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2560136.d.html</link>
            <guid>3099199</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：上合组织外长会期间，关于给予阿联酋上合组织对话伙伴地位文件签署】据俄新社6日援引阿联酋国家通讯社的消息报道，上海合作组织（简称“上合组织”）外长会日前在印度召开，期间阿联酋获得了上合组织对话伙伴地位。俄新社报道称，上合组织外长会于5月4日至5日在印度果阿邦首府帕纳吉市召开，此次会议期间，举行了签署关于给予阿联酋上合组织对话伙伴地位谅解备忘录的仪式。塔斯社报道称，上合组织秘书长张明与阿联酋驻印度大使阿卜杜勒·纳赛尔·沙利在谅解备忘录上签了字，上合组织对话伙伴地位意味着阿联酋“不断努力维护和发展与各国以及全球性组织之间的伙伴关系”。（环球网）]]></title>
            <guid>3099198</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省河源市政府原副市长何伟良被查】据广东省纪委监委消息：广东省河源市政府原副市长何伟良涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2557746.d.html</link>
            <guid>3099197</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省工业和信息化厅党组成员薛江炤被“双开”】据山西省纪委监委消息：日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西省工业和信息化厅党组成员，省小企业发展促进局党组书记、局长薛江炤严重违纪违法问题进行了立案审查调查。薛江炤严重违反党的政治纪律、工作纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山西省纪委常委会会议研究并报山西省委批准，决定给予薛江炤开除党籍处分；由山西省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2556931.d.html</link>
            <guid>3099196</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伯克希尔股东否决所有六项ESG提案，巴菲特继续担任董事长】伯克希尔哈撒韦公司的股东周六以压倒性多数否决了针对该集团的六项环境、社会和治理（ESG）改革提案。股东们以至少3比1的票数否决了其中三项提案，这些提案要求伯克希尔披露更多有关其气候相关风险或温室气体排放的信息，以及解决这些问题的努力，以及促进多样性的努力。他们还以近10比1的投票结果否决了由一位独立董事取代巴菲特担任董事长的提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9177392.d.html</link>
            <guid>3099195</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷科防务：毫米波雷达生产线已经已经建成】雷科防务(002413)在互动平台表示，毫米波雷达生产线已经已经建成，投产情况根据市场需求情况而定，2022年理工睿行智能网联业务贡献营业收入3000余万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2551720.d.html</link>
            <guid>3099194</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：伯克希尔今年有望从现金和国债等短期投资中获利50亿美元】巴菲特在股东大会上表示，利率上升对伯克希尔来说并不完全是坏消息。他指出，该公司今年可能从其约1250亿美元的现金、美国国债和其他短期投资中获利约50亿美元，高于几年前的约5000万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9169254.d.html</link>
            <guid>3099193</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫：将根据版号获取情况推进相关产品国内上线计划】汤姆猫在机构调研时表示，在游戏业务上，公司将积极推进《种地勇者》《汤姆猫闯乐园》《汤姆猫图画册》《绿帽仔历险记》《沼泽激战 2》等产品的上线工作。公司将根据版号获取情况推进相关产品的国内上线计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9168602.d.html</link>
            <guid>3099192</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大风蓝色预警】上海中心气象台2023年05月07日09时30分发布大风蓝色预警信号：受冷空气影响，今天半夜以前本市陆地最大阵风有6-7级，沿江沿海地区最大阵风有7-8级，请注意防范大风对高空作业、交通出行、设施农业等的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2544297.d.html</link>
            <guid>3099191</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆棉花播种完成近九成】新疆是我国最大的棉花产区，最新统计显示，截至目前，新疆棉花播种已接近九成。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9162461.d.html</link>
            <guid>3099190</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：美国经济将出现衰退，拖累伯克希尔大多数业务盈利下降】巴菲特在股东大会上表示，他预计今年美国经济将出现衰退，拖累伯克希尔大多数业务的盈利下降。巴菲特说，伯克希尔的许多业务过去几年表现良好，受益于极低的利率和经济刺激政策，但“那个令人难以置信的时期结束了，现在的气候与六个月前不同了。”芒格也发表了评论，他说，更加艰难的经济环境也将使价值投资者处境更加艰难，“要习惯赚得更少。”]]></title>
            <guid>3099189</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：4月下旬生猪（外三元）价格为14.7元/千克 环比上涨4.3%】据国家统计局官网消息，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格的监测显示，2023年4月下旬与4月中旬相比，19种产品价格上涨，30种下降，1种持平。其中，生猪（外三元）价格为14.7元/千克，环比上涨4.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9290749.d.html</link>
            <guid>3099188</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国基本建立制止餐饮浪费国家标准体系】市场监管总局标准技术司司长刘洪生6日在该局召开的新闻发布会上介绍，我国制止餐饮浪费国家标准体系已基本建立，标准兼顾了堂食、外卖等不同用餐形式，覆盖了旅游饭店、机关食堂等重点场景，能够基本满足各方落实反食品浪费工作的实际需要。（光明日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9288246.d.html</link>
            <guid>3099186</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地用电量整体呈现出积极信号，我国经济加快恢复】电力数据是反映经济运行的“晴雨表”和“风向标”。今年以来，随着消费信心逐步回暖、企业复工开足马力生产，多地用电量整体呈现出积极信号。5.9%，这是3月当月的全社会用电量同比增速，而在前两个月，这一数字只有2.3%。数字翻番，经济快速回暖。一季度全国有26个省份用电量实现了正增长。一季度，我国住宿和餐饮业用电量同比增长4.1%，比上年四季度增速回升7.1个百分点。新能源汽车充换电服务业用电量比去年同期大幅增长63%。中西部地区的宁夏、青海、甘肃、西藏一季度用电量同比增速都超过了10%。此外，内蒙古和广西用电量增速超过8%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2660976.d.html</link>
            <guid>3099185</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：克里米亚防空系统启动 击落两枚乌克兰弹道导弹】据塔斯社报道，克里米亚地区领导人的顾问奥列格·克留奇科夫当地时间6日在社交平台Telegram上发文称，克里米亚防空系统当天启动，击落了两枚乌克兰弹道导弹。塔斯社还报道称，克留奇科夫当天早些时候在Telegram上发布消息称，克里米亚北部的防空系统已启动。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9281792.d.html</link>
            <guid>3099184</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：4月中国快递发展指数为356.4，同比提升47.7%】据国家邮政局消息，经测算，2023年4月中国快递发展指数为356.4，同比提升47.7%。其中发展规模指数、发展能力指数和发展趋势指数分别为387、213.6和77.5，分别同比提升35.1%、25%和18.1%，服务质量指数为561.7，同比提升72.8%。4月，行业继续保持良好运行态势，规模实力稳步提升，服务质量改善明显，发展态势持续向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9281364.d.html</link>
            <guid>3099183</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿盟召开紧急会议讨论苏丹冲突及叙利亚重返阿盟问题】当地时间5月6日，阿拉伯国家联盟（阿盟）在开罗召开常驻代表级紧急会议，讨论苏丹冲突和叙利亚重返阿盟问题。本次会议由埃及主持，来自苏丹和叙利亚的代表出席了会议。在叙利亚被暂停阿盟成员国资格12年后，阿拉伯国家正在采取外交行动，以将叙利亚纳入下一届阿盟峰会。据悉，叙利亚重返阿盟问题在阿盟内部已得到广泛支持，阿盟将于7日举行外长级紧急会议，讨论该问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9279767.d.html</link>
            <guid>3099182</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界交通运输大会6月在武汉举行 已有34国逾3000代表注册】中国科学技术协会(中国科协)5月6日下午在北京举行新闻发布会宣布，由中国科协、交通运输部、中国工程院、湖北省人民政府共同主办的2023世界交通运输大会，定于6月14日至17日在湖北武汉举行，大会主题为“创新低碳智慧共享——更可持续的交通”。截至目前，大会已有来自34个国家的3000多名代表完成了会议注册。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9277466.d.html</link>
            <guid>3099181</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店将于5月9日开业】据贵州茅台消息，5月9日，茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2654319.d.html</link>
            <guid>3099179</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：全国已春播粮食完成意向面积超四成】农业农村部最新农情调度显示，截至目前，全国已春播粮食4.1亿亩，完成意向面积的43.9%，进度同比快2.1个百分点。分作物看，全国春播大豆已完成14.7%，早稻播栽已完成99.2%，春播玉米已完成53.0%，春小麦已完成67.4%，薯类已完成54.0%，中稻育秧已完成87.9%、已栽插8.2%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2650333.d.html</link>
            <guid>3099177</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部启动危险化学品重大危险源企业2023年第一次安全专项检查督导】应急管理部近日印发通知，部署启动危险化学品重大危险源企业2023年第一次安全专项检查督导工作。本次专项检查督导将实现对全国近7000家重大危险源企业、2.3万余个重大危险源全覆盖，深入排查治理安全风险隐患，坚决遏制重特大事故。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2649651.d.html</link>
            <guid>3099175</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田启程前往韩国，称“希望与尹锡悦坦率交换意见”】据富士新闻网报道，日本首相岸田文雄已于7日从羽田机场启程前往韩国，他抵达后将与尹锡悦举行会谈。报道称，在启程前，岸田向记者表示，他“希望（在会谈时）与尹锡悦坦率交换意见”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2559444.d.html</link>
            <guid>3099173</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度新型储能新增投运装机规模2.9GW】 据科创板日报，中关村储能产业技术联盟CNESA DataLink全球储能数据库最新发布的不完全统计显示，2023年一季度，国内共发布480个电力储能项目（含规划、建设中和运行），储能规模共计103.6GW。其中，新型储能项目规模合计41.4GW/92.1GWh，运行项目规模2.9GW/6.0GWh，功率规模同比增长1178%，环比下降52%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9263710.d.html</link>
            <guid>3099172</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五次中阿巴三方外长对话在伊斯兰堡举行】当地时间5月6日，第五次中阿巴三方外长对话在巴基斯坦伊斯兰堡举行。巴基斯坦外长比拉瓦尔主持，中国外交部长秦刚和阿富汗临时政府代理外长穆塔基出席。三国外长围绕睦邻互信、安全合作与反恐、互联互通与贸易投资等议题进行了坦诚、深入交流，达成系列共识。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9263493.d.html</link>
            <guid>3099171</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:43:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方代表在吉达举行初步会谈】苏丹冲突双方代表6日在沙特阿拉伯西部港口城市吉达举行初步会谈，讨论在苏丹实施人道主义停火等议题。当地时间6日下午，阿拉比亚电视台援引沙特外交部的消息报道称，苏丹武装部队和快速支援部队的代表已抵达沙特西部城市吉达。沙特外交大臣在一份声明中表示，希望“吉达对话”成为结束苏丹境内冲突的开始。据报道，会谈仅讨论人道主义停火等议题，不涉及双方停战议题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2641595.d.html</link>
            <guid>3099170</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG新能源与丰田就在美电池供应谈判】LG新能源与本田合资的电池工厂开始动工后，前者与另一家汽车厂商丰田就在美国供应电池一事进行谈判。消息人士透露，如果LG新能源与丰田汽车也在美国建设合资动力电池厂，两家公司或将投资3万亿韩元，建设一座年产能20GWh的电池工厂。 ( 科创板日报 )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2639420.d.html</link>
            <guid>3099169</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全球票房破100亿美元，《阿凡达：水之道》暂列年榜冠军】据猫眼专业版数据显示，2023年全球累计票房突破100亿美元，中国内地累计票房29.52亿美元，暂列全球单一市场票房冠军，《阿凡达：水之道》2023年当年票房11.26亿美元暂列年榜冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9259905.d.html</link>
            <guid>3099168</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研人员开发出可精准检测与治疗癌症的纳米粒子】我国科研人员成功开发出一种能够实现癌症精准检测与治疗的纳米粒子，可显著降低癌症检测治疗过量使用药物带来的副作用。相关研究成果近日已发表于国际知名学术期刊《先进材料》。]]></title>
            <guid>3099167</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:33:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭萧钢构：安徽杭萧签约耀元新材料光伏基地项目二期EPC工程钢结构（A标段）】据杭萧钢构消息，近日，杭萧钢构（安徽）有限公司（简称“安徽杭萧”）签约耀元新材料光伏基地项目二期EPC工程钢结构（A标段）。该项目位于江苏省江阴市。项目建成后，将有效助力当地光伏产业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9255377.d.html</link>
            <guid>3099166</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯立新材稀贵金属循环再利用基地项目在铜川签约】据凯立新材消息，5月4日，凯立新材稀贵金属循环再利用基地项目签约仪式在铜川凯立举行。凯立新材财务总监王世红与高达投资总经理田军建共同签订项目合作协议。项目的落地有效破解了我国稀贵金属资源高效循环再利用产业化技术的瓶颈问题，有利于缓解我国相关稀贵金属资源供给不足的现状，为区域相关产业的协作配套提供有力支持，促进上下游产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9254683.d.html</link>
            <guid>3099165</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因高压电池管理系统软件问题 奔驰在美召回3823辆汽车】美国国家公路交通安全管理局披露，奔驰正在召回部分2023年款EQE 350、S580e、2022-2023年款EQS 450、EQS 580，2022年款AMG EQS 53和EQS 450+车型，共计3823辆。召回原因为高压电池监测系统软件可能不会提醒驾驶员电池故障，从而增加碰撞、受伤或起火风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9254633.d.html</link>
            <guid>3099164</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方强降雨今日逐渐收尾 中东部明天开启晴朗升温模式】据中国天气网消息，今天（5月7日），冷空气继续南移，本轮降水过程将进入收尾阶段，但华南部分地区雨势依然猛烈，局地或有大暴雨，同时，南方大部继续降温，局地降幅将达10℃左右。明天起，中东部将开启晴朗升温模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2631567.d.html</link>
            <guid>3099163</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品正式发布】据贵州茅台消息，5月6日，贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品发布活动在茅台厂区 “光影茅台”、巽风数字世界和北京二十四节气公园线下线上同步举行。贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品正式亮相发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9250389.d.html</link>
            <guid>3099161</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台：茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业】据贵州茅台消息，5月9日，茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2626148.d.html</link>
            <guid>3099159</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芒格：中国股市属于水大鱼大的市场，具备投资机会】 据每经网，“在我过去四次现场参加巴菲特股东大会的时候，都听到很多中国的投资人提问，巴菲特和芒格都给了积极的回应。芒格认为中国经济增长取得了了不起的成就，中国股市属于水大鱼大的市场，具备一定的投资机会。就像捕鱼要到鱼多的地方，他认为中国市场是一个值得投资的市场。”前海开源基金首席基金学家杨德龙这样说道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2624751.d.html</link>
            <guid>3099157</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西丰城清丰堤发生决口 抢险施工连夜进行】受强降雨影响，6日上午，位于江西丰城清丰山溪的清丰堤发生决口险情，抢险人员连夜施工，封堵决口。截至今天零时，施工人员已在决口上游处填筑了15米。两侧堤岸决口封堵工作仍在紧张进行中。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9243070.d.html</link>
            <guid>3099154</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：激发高质量发展强大动力】今年一季度的发展“成绩单”显示，我国经济高质量发展成效明显。将经济运行好转态势巩固下去，我们有基础有信心，但也面临挑战。应对内外考验，把握发展主动权，必须用好改革开放“关键一招”，持续增强内生动力，加快形成可持续的高质量发展体制机制]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2621438.d.html</link>
            <guid>3099153</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团与中科院遗传发育所签订战略合作协议】茅台集团5月6日与中科院遗传发育所在茅台国际大酒店签订战略合作协议。根据协议内容，双方将以“委托培养和培训、高层次人才交流”等形式，开展人才培养合作。在科技创新合作上，聚焦种质资源保护、育种创新、良种繁育关键环节，围绕以糯高粱、中弱筋小麦为主的酿酒原料，重点突破基因挖掘、种质创新、新品种选育、高效繁育等现代作物育种领域“卡脖子”关键核心技术问题，为现代种业发展提供理论与技术支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9242203.d.html</link>
            <guid>3099152</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟六号船箭组合体今天垂直转运进发射区】据中国航天科技集团，今天，天舟六号船箭组合体进行转运，组合体将以垂直转运的方式进入发射区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9240384.d.html</link>
            <guid>3099151</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：中小学教材不得夹带商业广告】教育部6日发布2023年中小学教学用书目录，涉及普通中小学、特殊教育学校、体育运动学校教学用书。通知明确提出中小学教材中不得夹带任何商业广告或教学辅助资料的链接网址、二维码等信息。]]></title>
            <guid>3099150</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液：五一期间产品销售两位数增长，白酒消费将延续升级趋势】 “五一期间，五粮液景区游客大幅增长，动销实现双位数增长。公司产品销售及宴会活动开展场次均取得两位数增长。”5月5日，五粮液以网络互动形式举办2022年度及2023年第一季度业绩说明会，在谈及五一假期期间景区产品动销和宴会市场销售恢复情况方面，副总经理刘洋作出上述表述。对于五粮春和五粮醇销量能否持续增长，副董事长张宇在业绩会上表示，五粮春、五粮醇都是浓香酒公司的战略品牌，在市场投放量上会持续保持稳定。今年一季度，五粮春、五粮醇开瓶扫码继续保持两位数以上增长，五一期间扫码开瓶更是达到新高，同比三位数以上增长，公司有理由相信五粮春、五粮醇将继续保持稳健增长的发展态势。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2611363.d.html</link>
            <guid>3099149</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃宁夏达成一致 黄河黑山峡工程可研报告编制按下快进键】甘肃、宁夏两省区日前就黄河黑山峡开发方案达成一致，黄河黑山峡水利枢纽工程进入可行性研究报告编制阶段。据水利部黄河水利委员会上中游管理局消息，甘肃、宁夏两省（区）已同意黑山峡工程建设，黑山峡工程进入可研报告编制阶段。另外，加快推进黑山峡、南水北调西线等重大项目前期工作也已纳入黄委2023年的工作目标。“黄委会计划今年8月底完成可行性研究报告并报送水利部，12月底前将可行性研究报告报送国家发展改革委审查，但鉴于黑山峡河段开发的技术复杂敏感性、征地与移民安置的复杂程度，以及社会稳定风险的不可预测性，估计至少需要3～5年才能开工建设，同步开展水库移民搬迁安置工作。”甘肃省水利厅总工贾小明说。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2610822.d.html</link>
            <guid>3099148</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚出席第五次中阿巴三方外长对话】当地时间2023年5月6日，国务委员兼外长秦刚在巴基斯坦伊斯兰堡出席第五次中阿巴三方外长对话。巴基斯坦外长比拉瓦尔主持，阿富汗临时政府代理外长穆塔基出席。秦刚表示，本次外长对话成功举办，标志着中阿巴三方合作机制重启。中阿巴是山水相连的传统友好邻邦，中方一贯重视发展同阿巴的友好关系，愿通过双边以及三方合作机制，同阿巴携手落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，共享发展机遇，共迎安全挑战，共促文明进步，树立邻国、小多边和热点问题合作的典范，维护和促进地区稳定与繁荣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2606502.d.html</link>
            <guid>3099147</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄一政党主席因汽车爆炸受伤 ，俄方称嫌疑人受乌克兰指使】当地时间6日，在俄罗斯下诺夫哥罗德州，俄“公正俄罗斯－爱国者－为了真理”党共同主席扎哈尔·普里列平的汽车发生爆炸，汽车驾驶员死亡，普里列平本人受伤。 俄罗斯内务部当天表示，涉嫌制造这起汽车爆炸案的嫌疑人已被抓获，他是一名1993年出生于乌克兰的男性，俄罗斯相关部门已将此案定性为恐怖袭击事件。俄联邦侦查委员会当天表示，嫌疑人已经承认，自己是按照乌克兰情报部门指示行事。 而据乌克兰媒体报道，乌克兰国家安全局当天表示，无法证实或否认其参与了此次汽车爆炸事件。 同日，俄罗斯外交部发表声明表示，美国和西方应为普里列平汽车爆炸案负首要责任。声明说，俄罗斯执法机构正在调查案件的细节，但是从目前掌握的信息来看，这次袭击事件显然是受西方国家支持的。声明指出，自2014年以来，以美国为首的西方国家在乌克兰不断推动反俄计划，美国方面拒绝谴责此次恐袭就是美国政府的自我暴露。（央视新闻客户端）]]></title>
            <guid>3099146</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州购二套房无需落户满5年？假的】近日，一则关于杭州楼市政策的消息在网上引发议论。该消息称，杭州5月1日起施行楼市新政，购买第二套房的购房者无需在杭州落户满5年，以及购买房屋满2年后出售的房产，将免征增值税。记者向杭州市住房保障和房产管理局求证确认，这是一则假消息。 (经济日报)]]></title>
            <guid>3099145</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨蓝色预警：6省区将现大到暴雨 广东局地有大暴雨】中央气象台5月7日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月7日08时至8日08时，广西东南部、广东中南部、福建南部、海南岛东北部、台湾岛以及云南东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，广东西南部局地有大暴雨（100～130毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～40毫米，局地可超过50毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2600235.d.html</link>
            <guid>3099144</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>