<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 07:19:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南湘潭县受涓水决堤险情影响的部分群众已陆续返家】湖南湘潭县涓水流域发生险情后，省市县各级全力开展抢险除险、群众转移安置等工作。花石镇柳树湾堤段7月29日下午已完成修复，堤内积水已排完，部分群众已陆续返家，生产生活正在逐步恢复。目前，易俗河镇四新堤正在拓宽道路，为机械设备入场作业提供条件，预计8月4日完成决口修复。受影响的新塘村、新虎村已退水1米多并恢复供电，消杀工作正在进行，安置点群众基本生活得到保障。截至7月30日8时，受河口镇华中村堤段损毁影响的3599名群众已经转移安置。因堤段内外存在水位差，暂不具备修复施工条件，修复方案正在制定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4840851.d.html</link>
            <guid>3717077</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管机构对瑞银转移瑞信富裕客户的筛选流程展开审查】 据报道，今年早些时候，瑞士金融市场监管局(FINMA)针对瑞银从瑞士信贷转移高风险富裕客户的筛选机制进行了审查，以确保这家瑞士银行业巨头的账目上不会出现问题客户。银行使用过滤技术来识别与客户相关的潜在问题，作为其合规规则的一部分，以降低洗钱等风险。瑞士金融监管机构与瑞银就这一套流程和规则展开了交锋。消息人士称，随着瑞银将瑞信客户整合到自己的平台上，FINMA可能会进行进一步审查。对此，瑞银发言人表示，在准备将瑞信客户转移到其平台的过程中，瑞银坚持了收购前已经实施的严格的客户尽职调查程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8062865.d.html</link>
            <guid>3717076</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：法国和西班牙增长超预期 在欧元区GDP发布前给市场带来安慰】法国和西班牙的增长均强于预期，表明两国经济在高利率面前表现出韧性。第二季度法国国内生产总值(GDP)增长0.3%，西班牙经济增长0.8%。两国增速都与第一季度保持一致，并超过了经济学家的预期中值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4839991.d.html</link>
            <guid>3717073</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：针对生物医药产业发展最新趋势 会同相关单位进一步加强人才、资金资本、数据等关键要素赋能】上海今日召开发布会，解读《关于支持生物医药产业全链条创新发展的若干意见》。上海市发展改革委副主任朱明林表示，下一步，我们将紧紧抓住新一轮科技革命和产业变革带来的发展机遇，针对生物医药产业发展最新趋势，会同相关单位进一步加强人才、资金资本、数据等关键要素赋能，为上海生物医药产业蓬勃发展营造一个更加创新、高效、开放的生态环境。]]></title>
            <guid>3717071</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉宣布暂停往返巴拿马和多米尼加的商业航班】委内瑞拉政府29日宣布，将从当地时间7月31日上午8时起暂停委内瑞拉与巴拿马和多米尼加的往返商业航班，以回应这两个国家对委内瑞拉总统选举的“干预行为”。委内瑞拉外交部29日宣布将从阿根廷、智利、哥斯达黎加、秘鲁、巴拿马、多米尼加和乌拉圭召回外交人员，同时要求这些国家的外交人员从委内瑞拉撤出，因为这些国家试图不承认委总统选举结果。巴拿马总统穆利诺29日宣布将召回巴拿马驻委内瑞拉外交人员，并暂时中止与委内瑞拉的外交关系。同日秘鲁外交部发表声明，要求委内瑞拉驻秘鲁外交人员在72小时内离境。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6897805.d.html</link>
            <guid>3717070</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度喀拉拉邦山体滑坡已致56人死亡】当地时间7月30日凌晨，印度喀拉拉邦瓦亚纳德地区发生大规模山体滑坡，已造成56人死亡、70多人受伤，至少250人获救。救援人员表示，不排除死亡人数进一步上升的可能。印度总理莫迪对遇难者家属表达慰问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8062086.d.html</link>
            <guid>3717068</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南局地将迎暴雨、雷暴大风等强对流天气】7月30日，记者从河南省气象台了解到，预计今天下午到夜里，河南中西部、北部将有雷雨，局部暴雨，并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气，需注意防范。而随着副热带高压将快速东退，低槽也在逐渐减弱东移，明后两天河南的降雨将以分散性阵雨、雷阵雨为主。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6897622.d.html</link>
            <guid>3717066</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威奥斯陆成欧洲毒品走私新门户 市长呼吁严查】挪威首都奥斯陆市长安妮·林伯近日警告，贩毒集团越来越多将奥斯陆作为向欧洲走私毒品的门户，呼吁采取对策。奥斯陆港是挪威第一大港口。林伯近日接受挪威国家广播电台采访时说，奥斯陆港防范不严，正逐渐成为贩毒集团“青睐的”向欧洲走私毒品的港口。英国《卫报》29日报道，贩毒集团以往主要经比利时安特卫普等城市向欧洲走私毒品，但随着安特卫普等港口加强管控，贩毒集团将目光转向奥斯陆。挪威海关去年查获毒品1847次，比此前10年的总和还多；去年查获的可卡因数量也创下纪录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0119869.d.html</link>
            <guid>3717065</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多重利好加身，知行汽车科技一度大涨近18%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4838792.d.html</link>
            <guid>3717064</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普将孟加拉国评级下调至b+，展望稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0119399.d.html</link>
            <guid>3717061</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局：加强对保险机构和行业组织反欺诈工作指导 加强反欺诈跨境合作】国家金融监督管理总局印发《反保险欺诈工作办法》的通知。通知指出，金融监管总局及其派出机构应建立反欺诈监管框架，健全反欺诈监管制度，加强对保险机构和行业组织反欺诈工作指导，推动与公安司法机关、相关行业主管部门及地方政府职能部门的沟通协作和信息交流，加强反欺诈跨境合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4838337.d.html</link>
            <guid>3717060</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招聘要求30岁以下？胖东来公众号删除招聘公告】新乡胖东来大胖官方微信公众号已删除昨日发布的招聘公告。目前，该招聘信息在胖东来官方招聘网站上仍可显示。7月29日，新乡胖东来大胖招聘品质管理、百货质量品控、厨师等20名员工。岗位要求显示，5个招聘岗位均需在30岁以下。（东方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8060432.d.html</link>
            <guid>3717059</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部国际司负责人介绍金砖国家第十四次经贸部长会议成果】 7月26日，金砖国家第十四次经贸部长会议在莫斯科举行。会上，各方达成了《金砖国家第十四次经贸部长会议联合公报》，并围绕金砖价值链、支持多边贸易体制、农业贸易便利化、环境和气候相关的贸易措施、特殊经济区合作、电子商务等议题达成6份成果文件，为将于10月召开的金砖国家领导人会晤做好准备。下一步，中方将与金砖各成员一道，切实落实好经贸成果共识，进一步推动金砖经贸合作项目化具体化。同时，维护新兴市场和发展中国家共同利益，携手促进普惠包容的经济全球化。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4837570.d.html</link>
            <guid>3717058</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利邮政一度上涨4.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0118583.d.html</link>
            <guid>3717057</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[渣打股价上涨6.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6895834.d.html</link>
            <guid>3717054</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗金控等在浙江成立新公司，注册资本5亿】天眼查App显示，近日，花旗世通（浙江）控股有限公司成立，法定代表人为张萌，注册资本5亿元，经营范围含控股公司服务、社会经济咨询服务、供应链管理服务、企业管理咨询、组织文化艺术交流活动、物业管理等。股东信息显示，该公司由花旗金控中国投资有限公司、华开世通（浙江）控股有限公司分别持股51%和49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8059026.d.html</link>
            <guid>3717050</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:06:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音生活服务发起“夏日心动酒店计划”，达人带货最高现金奖励1万元】 近日，抖音生活服务发起“夏日心动酒店计划”，推出包括现金和流量、专属权益和荣誉等多重激励。据介绍，该计划激励周期从即日起至9月22日，已入驻抖音生活服务团购中心且7-9月酒店探店内容产生实际交易的达人均可参与。其中，核销返佣现金激励是其中的重点，平台将采取“阶梯式核销奖励分成”和“日历房核销激励翻倍”两种方式，激励达人打卡酒店，帮助酒店商家增收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4835201.d.html</link>
            <guid>3717043</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局：将不断优化完善区域性入境免签政策，持续深入推进移民管理制度型开放】据国家移民管理局相关负责人介绍，实施港澳地区外国旅游团入境海南144小时免签政策，是国家移民管理局进一步支持海南全面深化高水平开放、服务保障海南自由贸易港建设的最新举措，对推动海南形成开放层次更高、营商环境更优、辐射作用更强的开放新高地具有重要意义。同时，政策也有利于促进港澳地区经济发展，推动港澳地区与海南自由贸易港交流交往，更好融入国家发展大局。下一步，国家移民管理局将不断优化完善区域性入境免签政策，持续深入推进移民管理制度型开放，以更加开放的姿态欢迎外籍人员来华，全力服务促进高水平开放高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8057828.d.html</link>
            <guid>3717042</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海德堡材料公布第二季度业绩后股价下跌4.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0116593.d.html</link>
            <guid>3717041</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大对华豌豆蛋白作出双反初裁】加拿大边境服务署（CBSA）对原产于或进口自中国的豌豆蛋白作出反倾销和反补贴肯定性初裁，决定自当日起对涉案产品征收临时反倾销税和反补贴税（烟台鼎丰生物科技有限公司补贴率为微量，暂不征收临时反补贴税）。该初裁结果的理由陈述将于15日内公布。涉案产品的海关编码为3504.00.90.00和2106.10.00.00。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8057652.d.html</link>
            <guid>3717040</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被高通在欧洲起诉专利侵权 传音控股：公司正在积极应对 内部还在梳理】有消息称，近日，高通在欧洲统一专利法院（UPC）起诉传音控股专利侵权。对此，记者以投资人身份联系了传音控股投资者关系部门，相关人士承认了该消息真实性，称公司目前正在积极应对这个事情，内部还在梳理，届时会有统一的口径和大家（投资人）沟通。对于该事件对公司营收和股价影响几何？上述人士称，不太清楚。7月12日，在印度德里高等法院，高通起诉传音控股集团侵犯四项非标准必要专利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8056806.d.html</link>
            <guid>3717035</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士7月KOF经济领先指标 101，预期102.4，前值由102.7修正为102.7。]]></title>
            <guid>3717034</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙第二季度GDP季率初值 0.8%，预期0.50%，前值0.80%。
西班牙第二季度GDP年率初值 2.9%，预期2.50%，前值2.50%。
西班牙7月CPI月率 -0.5%，预期-0.3%，前值0.40%。
西班牙7月CPI年率初值 2.8%，预期3%，前值3.40%。
西班牙7月调和CPI月率 -0.7%，预期-0.30%，前值0.40%。
西班牙7月调和CPI年率初值 2.9%，预期3.2%，前值3.60%。]]></title>
            <guid>3717033</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布暴雨黄色预警】北京发布暴雨黄色预警：今天（7月30日）早晨到中午北京市已出现暴雨天气，受新生降雨云团影响，30日下午至夜间降雨将再次加强，大部分地区累计降水量将达100毫米以上，怀柔、密云、平谷的部分地区将达到250毫米以上。山区及浅山区可能出现山洪、泥石流、滑坡等次生灾害，低洼地区可能出现积水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8056296.d.html</link>
            <guid>3717030</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端天气已致菲律宾39人死亡 483万人受灾】菲律宾国家减灾委称，自7月11日起，菲律宾连续受到第3号台风“格美”、第4号台风“派比安”和西南季风影响，截至7月30日上午8时，该国累计受灾人数已经超过483万。死亡人数上升至39人，另有6人失踪。菲律宾农业部称，截至7月30日上午8时，台风“格美”及西南季风导致的农业损失已经超过11.7亿菲律宾比索（约合人民币1.4亿元）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4833530.d.html</link>
            <guid>3717029</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省空气质量持续改善行动实施方案印发】贵州省人民政府发布关于印发贵州省空气质量持续改善行动实施方案的通知，到2025年，全省9个中心城市环境空气质量平均优良天数比率达98％以上，县级及以上城市环境空气质量全部达到环境空气质量二级标准，重污染天数比率为0，NOx和VOCs重点工程减排量分别达到1.17万吨和0.45万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4833312.d.html</link>
            <guid>3717027</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南对涉华热轧板卷启动反倾销调查】7月26日，越南工贸部发布第1985/QD-BCT号公告称，应越南生产商申请，对原产于中国和印度的热轧板卷启动反倾销调查。本案倾销调查期为2023年7月1日～2024年6月30日，损害调查期为2021年7月1日～2024年6月30日。预计终裁将于立案公告发布之日起12个月内作出，最长不超过18个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4833121.d.html</link>
            <guid>3717026</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘宝升级“仅退款”识别模型】淘宝发布公告称将对“仅退款”进行优化，将升级已收到货仅退款的异常行为识别模型，拒绝有异常行为的仅退款诉求。据悉，淘宝升级后的仅退款识别模型，增强了对异常高频仅退款、寄回空包少件、高频假货问题退款等异常行为的识别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8055178.d.html</link>
            <guid>3717023</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:55:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国首例，加州一城警车全换电车】美国加利福尼亚州南部一座小城29日宣布，成为全美首个把警车全部更换为电动汽车的城市，以保护公众健康和应对气候变化。洛杉矶附近南帕萨迪纳市官员说，20辆崭新的警用定制版电动汽车即将取代现有燃油车。其中，10辆运动型多功能车将作为巡逻车，另外10辆轿车用于执行调查和行政任务。它们将使用市政厅新安装的充电桩充电。市政委员会成员、分管环保事务的迈克尔·卡乔蒂说，警车在交通执法或出警时，怠速时间通常比其他车辆更久，大大增加了排放量。卡乔蒂说，警车全部改用电车“重要，尤其是在洛杉矶地区。这里的空气质量仍然是全国最差”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6891506.d.html</link>
            <guid>3717021</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大地产等被强执14.8亿】天眼查法律诉讼信息显示，7月29日，恒大地产集团有限公司新增9条被执行人信息，执行标的合计14.8亿余元，部分案件被执行人还包括恒大地产集团长沙置业有限公司、湖南湘天房地产开发有限公司、怀化市骏达房地产开发有限公司等。天眼风险信息显示，恒大地产集团有限公司存在690余条被执行人信息，被执行总金额超780亿元，此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8054439.d.html</link>
            <guid>3717019</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一周内两油轮沉没 菲律宾海警：事发海域未现明显漏油迹象】7月30日，菲律宾海警对马尼拉、布拉干省、邦板牙省、巴丹省和甲米地省的海岸线进行了空中勘测，并表示未发现明显漏油迹象，目前在“特拉诺瓦”号沉没的地点能观察到油膜。近期，有两艘油轮在菲律宾巴丹省附近海域沉没。25日凌晨，一艘载有140万升工业燃油的油轮“特拉诺瓦”号在巴丹省附近海域沉没，导致1人死亡。27日17时，菲律宾海警确认又有一艘油轮在巴丹省马里韦莱斯市附近沉没，据悉船上载有不明数量的柴油。菲律宾海警曾多次表示，目前没有发生燃油严重泄漏的情况，有关部门将尽快展开虹吸作业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6890895.d.html</link>
            <guid>3717018</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中小企业服务网正式开通 联合企业发布超60亿元优惠补贴券和服务包】工业和信息化部正式上线中国中小企业服务网，旨在实现找政策、找市场、找人才、找资金、找培训、找算力、找服务、汇办事等多种服务功能和企业自测服务。目前已完成对现有省级中小企业服务平台和地（市）服务平台的连通覆盖，为中小企业提供“7x24”小时全天候、一站式智能服务。上线同期，中国中小企业服务网联合交通银行、浪潮、京东、腾讯、金蝶、360等6家服务机构，共同发起“惠企添利”服务行动，本次发布总价值60亿元以上的优惠补贴券和服务包。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4831508.d.html</link>
            <guid>3717017</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周二输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3717016</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其警方在17省开展缉毒 缴获1.3吨毒品】总台记者获悉，土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚当地时间7月30日表示，土耳其警方在全国17个省开展的缉毒行动中共缴获了1.331吨毒品、925万多株大麻以及超过40万颗药丸；拘留45名在土境内参与生产、贩运毒品的犯罪嫌疑人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8053951.d.html</link>
            <guid>3717015</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月30日全国农产品批发市场猪肉平均价格为25.21元/公斤 比昨天下降0.6%】据农业农村部监测，7月30日“农产品批发价格200指数”为119.31，比昨天上升0.42个点，“菜篮子”产品批发价格指数为120.07，比昨天上升0.46个点。截至今日14:00时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为25.21元/公斤，比昨天下降0.6%；牛肉60.15元/公斤，比昨天下降0.5%；羊肉58.85元/公斤，比昨天下降0.8%；鸡蛋9.80元/公斤，比昨天下降0.5%；白条鸡17.70元/公斤，比昨天上升0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0112412.d.html</link>
            <guid>3717013</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来高管点名李想：卷周榜多多少少有点低水平内卷的意思，收手吧】蔚来品牌与传播助理副总裁@蔚来马麟今日发文称，高层定调：不要搞低水平内卷。卷周榜多多少少就有点低水平内卷的意思，想哥@李想 收手吧。中国车企在当下的使命是通过研发实现技术突破，不是吗？一起加电！ 在近日的2024蔚来创新科技日活动后的采访中，蔚来创始人、董事长、CEO李斌在对行业的“周榜”现象进行了一波吐槽，认为销量月榜每家都会公开，其实这已经够残酷了。蔚来联合创始人、总裁秦力洪也对行业周榜表达了愤怒，“凭什么用我的品牌来发周榜，可不可以把我们品牌抠出去”，甚至秦力洪还呼吁有关部门管一管。在他看来，第三方的周榜数据不严谨，也没有得到蔚来的授权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0112413.d.html</link>
            <guid>3717012</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民间大米库存降至有可比数据以来最低水平】据日本农林水产省当地时间7月30日消息，截至今年6月底，初步数据显示，日本民间大米库存156万吨，较去年同期减少41万吨，为1999年有可比数据以来最低水平。据媒体报道，库存下降原因包括2023年酷暑天气导致大米产量下降；消费市场上入境游客增多，大米消费需求急剧增加；较面包、面食类等主食食材，大米价格上涨速度较慢导致消费量增加等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8052732.d.html</link>
            <guid>3717008</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭温高铁开启试运行】 当日，新建杭州至温州高速铁路的首趟试运行列车G55701次从桐庐东站出发行驶至温州北站，标志着杭温高铁进入试运行阶段。杭温高铁新建铁路线长度约260公里，是长三角城际铁路网的重要组成部分。作为国家混合所有制改革试点和社会资本投资铁路示范项目，杭温高铁开通运营对于打造“轨道上的长三角”、构建浙江省“1小时交通圈”、便捷沿线人民群众出行等方面具有重要意义。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0111871.d.html</link>
            <guid>3717006</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:47:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国开展年度“蝶口统计”】英国眼下正开展年度“蝶口统计”，以便了解蝴蝶生存状况，以及气候变化对蝴蝶迁徙的影响。 据英国天空新闻频道报道，从2010年开始，野生动物保护机构“蝴蝶保护”每年都会组织这项统计蝴蝶数量的活动。该机构邀请全国各地公众选择一个阳光充足的地方待上15分钟，记录下这段时间里看到的蝴蝶数量和种类并上报。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0111848.d.html</link>
            <guid>3717005</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐华成都公司注销】天眼查App显示，近日，成都乐华圆娱文化传播有限公司企业状态由存续变更为注销。此前，该公司已发布简易注销公告。成都乐华圆娱文化传播有限公司成立于2022年11月，法定代表人为孙一丁，注册资本1000万人民币，经营范围包括组织文化艺术交流活动、文化娱乐经纪人服务、演出经纪等，由北京乐华圆娱文化传播有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4829612.d.html</link>
            <guid>3717004</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全市降雨量已达暴雨，这是北京入汛以来最强降雨】据统计，从30日0时至13时，全市平均降水量56.1毫米，城区平均64.9毫米，均达到暴雨量级；全市大于等于50毫米的站有322个（占比48%），大于等于100毫米的站有86个（占比13%）；最大降水量出现在密云东邵渠，为238.1毫米；最近一小时（12时至13时）最大降水量出现在平谷刘家店，为39.5毫米。今天（7月30日）的雨可以算是入汛以来的最强降雨过程，北京怀柔连续登上全国雨量榜，其中9时和10时连续2个时次，雨强超50毫米/小时，排在全国第一。怀柔7时至10时，3小时雨量达到140.2毫米。由于这场雨将一直断断续续下到夜间，今天的雨水过程大概率是北京今年的最强降雨。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8052196.d.html</link>
            <guid>3717003</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海博物馆古埃及文明大展开启9月预约】7月30日，上海博物馆宣布，8月1日（周四）中午12:00起，上海博物馆“金字塔之巅：古埃及文明大展”将开放9月1日至9月30日的展览日场购票及早鸟票预约通道。期间，每个开放日将开放1000个早鸟票专属预约名额（承载量有限，额满为止）。观众可进入“上海博物馆参观预约”小程序进行购票及预约参观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4828842.d.html</link>
            <guid>3717002</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:45:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛视科技成立智慧技术新公司 含智能机器人相关业务】 企查查APP显示，近日，深圳市盛视智慧技术有限公司成立，法定代表人为覃武，注册资本为500万元，经营范围包含：人工智能基础软件开发；人工智能应用软件开发；物联网技术研发；物联网技术服务；智能机器人的研发；建筑智能化系统设计等。企查查股权穿透显示，该公司由盛视科技全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6888256.d.html</link>
            <guid>3716999</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以临时边界冲突持续 以军称打击黎南部真主党武装人员和设施】当地时间7月30日凌晨，以色列国防军报告以色列北部拉响防空警报。以军29日晚称，当天早些时候，以色列空军和海军共同行动，在海上拦截了一架黎巴嫩方向飞来的无人机。此外在当天上午，大约20枚发射物从黎巴嫩方向射向以色列北部，落在开阔地带，没有造成人员伤亡。以色列空军随后对位于黎南部的发射装置发起打击。以军当天还打击了黎南部多地真主党武装设施，并打死黎巴嫩真主党武装人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4828328.d.html</link>
            <guid>3716998</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提示风险 超越科技尾盘跌超7% 此前连续2日涨停】 此前连续2日20cm涨停的超越科技(301049.SZ)早盘冲高后持续回落，现跌幅扩大至超7%，报24元，总市值22.6亿元。公司昨日盘后发布异动公告，自2024年7月26日至7月29日累计涨幅偏离值达43.30%。公司经营情况一切正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司目前为亏损状态。特别提醒投资者，注意投资风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4827855.d.html</link>
            <guid>3716995</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度石油公司高管：预计自12月起，随着维扎格炼油厂残渣升级项目的启动，炼油利润将上升。]]></title>
            <guid>3716994</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森马服饰成立新公司 业务含数字文创软件开发】 企查查APP显示，近日，温州森生向上科技有限公司成立，法定代表人为韩丹，注册资本500万元，经营范围包含：数字文化创意软件开发；电影摄制服务；数字文化创意技术装备销售；互联网数据服务等。企查查股权穿透显示，该公司由森马服饰全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4827238.d.html</link>
            <guid>3716991</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州挂牌第十一批次住宅用地：4宗地块起始总价45.02亿元】7月30日，杭州市区发布2024年第十一批住宅用地挂牌公告，共4宗，出让土地面积159.72亩，起始总价45.02亿元，地块将于2024年8月29日交易。根据地块出让信息，本次共计挂牌4宗地块，且均位于拱墅区，地块实行自由竞价，按照价高者得的原则确定竞得人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8049919.d.html</link>
            <guid>3716990</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电：仍在评估High-NA EUV 采用时间未定】台积电海外营运资深副总经理暨副共同营运长张晓强表示，仍在评估High-NA EUV应用于未来制程节点的成本效益与可扩展性，目前采用时间未定。A16制程将于2026年下半年量产，可能不会采用high-NA EUV设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8049877.d.html</link>
            <guid>3716989</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【落子西北首个国家级新区 融捷携手兰州新区共绘新能源蓝图】 7月29日，融捷集团与甘肃省兰州新区管委会在融捷集团总部举行项目签约仪式。融捷集团将在当地投资30亿元，建设年产10万吨高性能锂离子电池负极材料生产基地。项目投产后，年产值可达20亿元。这标志着双方在新能源新材料领域正式开启深度合作新篇章。兰州新区是西北第一个国家级新区，正积极部署新能源新材料产业，致力于打造具有国际竞争力的千亿级产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8049791.d.html</link>
            <guid>3716988</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:39:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山子高科两连板 封单180万手】山子高科(000981.SZ)连续第二日涨停，现报1.05元，暂封单180万手。山子高科微信号28日发布了由公司实际控制人、董事长、总经理叶骥署名的《致全体股东的一封信：坚持做难而正确的事》文章。 文中，叶骥对低估了面值退市风险的发生概率向投资者表达歉意。叶骥称，在监管规则允许下，公司在7月26日发起回购申请，同日个人在不触发要约收购前提下发起顶格增持。同时，已向董事会申请停发个人薪水直到股价恢复到1.6元/股以上。山子高科上周五(26日)晚间公告，拟6亿元-10亿元回购公司股份，回购股份的价格为不超过1.60元/股(含)。本次回购股份将用于股权激励或者员工持股计划。同日公告，公司董事长兼总裁叶骥计划自2024年7月29日起六个月内，增持1000万股公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4827079.d.html</link>
            <guid>3716987</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大和：维持药明康德买入评级，目标价47港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4827047.d.html</link>
            <guid>3716986</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳非私营单位去年平均月薪超1.4万元，私营单位约7851元】经广东省统计局核定反馈，深圳2023年城镇非私营单位就业人员年平均工资为171854元，同比名义增长5.6%，扣除物价因素，实际增长4.8%。其中，城镇非私营单位在岗职工年平均工资为174640元，折合14553元/月；相比2022年的13730元/月，上涨了823元/月。深圳2023年城镇私营单位就业人员年平均工资为94215元，折合7851.25元/月，同比名义增长4.3%，扣除物价因素，实际增长3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8049641.d.html</link>
            <guid>3716985</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马科斯接见布林肯和奥斯汀，声称菲美接触有助于菲“灵活应对”中国】在中菲就管控仁爱礁局势达成临时性安排，且中方警告菲方不要再出尔反尔之际，据路透社报道，菲律宾总统马科斯当地时间周二（30日）在总统府马拉卡南宫接见美国国务卿布林肯和美国防长奥斯汀，其间他宣称菲律宾和美国之间需要定期接触，从而有助于菲律宾“灵活应对”中国和相关的海上紧张局势。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4826824.d.html</link>
            <guid>3716983</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦：将废除金融投资税并调整遗产税制】韩国总统尹锡悦30日在国务会议开场白中表示，政府将取消金融投资所得税，并减轻遗产税负担。尹锡悦表示，资本市场与1400万名个人投资者及其家属息息相关，只有对资本市场进行准确评估，个人投资者才能享受企业发展的红利。此外，近25年来，遗产税制度未能跟进经济发展和时代变化的步伐，因此政府将调整遗产税税率和免税范围，并将子女遗产税起征点从每人5000万韩元（约合人民币26万元）大幅提高至5亿韩元，以减轻中产阶层的负担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8049191.d.html</link>
            <guid>3716982</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力尾盘持续加仓电子股 抛售石油石化股】主力资金尾盘持续净流入电子、房地产、交通运输板块，净流出石油石化、公用事业、银行等板块。具体到个股来看，中信海直、药明康德、航天晨光获净流入6.19亿元、5.65亿元、5.09亿元。净流出方面，工业富联、长安汽车、赛力斯遭抛售3.19亿元、2.86亿元、2.73亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyni6886598.d.html</link>
            <guid>3716981</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔能源公司：道达尔能源在非洲收购了一系列水电项目，以部署其多能源战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0108818.d.html</link>
            <guid>3716980</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部：外国游客在1月至7月底期间达到了2030万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwynh0108744.d.html</link>
            <guid>3716979</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州：到2025年全省行政村千兆光网通达率达到95％以上】贵州省人民政府办公厅近日印发《贵州省“千兆黔省、万兆筑城”行动计划（2024—2025年）》。其中提到，加快千兆光网覆盖。在逐步实现城市千兆光网全覆盖的基础上，加速向农村地区延伸覆盖，有序推进行政村千兆光网建设，推动行政村及以上区域具备千兆接入能力。加快以10G－PON（10Gbps光纤链路传输）技术推进宽带网络能力升级，在全省新建住宅、老旧小区改造中逐步推广FTTR（光纤到房间）部署，在重点场所部署50G－PON试点。引领家庭光纤网络业务向多屏化、多元化和智能化演进，探索8K超高清视频、裸眼3D、XR（扩展现实）等创新业务，提升用户视听体验。到2025年，全省行政村千兆光网通达率达到95％以上，10G－PON数累计达到77万个，FTTR用户数达到135万，千兆宽带用户数达到1050万，重点场所OTN（光传送网）覆盖率达到80％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8048305.d.html</link>
            <guid>3716977</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:34:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家林业和草原局中南调查规划院就“罗怀斌因公牺牲后事处理情况”发布声明】国家林业和草原局中南调查规划院7月30日发布《关于罗怀斌同志因公牺牲后事处理情况的声明》，罗怀斌同志为该院原信息技术处副处长、教授级高级工程师，2020年4月27日在西藏自治区山南市洛扎县出差期间不幸去世。事发后，当地公安机关依据死亡现场外围调查、现场勘验、《法医学尸表检验报告》和《司法鉴定意见书》，排除他杀，司法鉴定符合冠状动脉粥样硬化性心脏病发作致心源性猝死，依法决定不予立案。在罗怀斌同志后事处理过程中，家属对公安机关作出的结论和湖南省湘雅司法鉴定中心的鉴定结论产生质疑，认为罗怀斌同志为我院领导蓄意谋害，拒绝办理遗体火化、工伤认定、抚恤政策落实等后事。罗怀斌同志遗体至今仍存放在拉萨市西山殡仪馆。下一步，中南调查规划院将继续保持与家属沟通，共同处理好罗怀斌同志后事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyna8047675.d.html</link>
            <guid>3716974</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国商务部：泰国2024年稻米出口受到主要市场需求和泰铢疲软的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-30/detail-incfwyne4824898.d.html</link>
            <guid>3716973</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:31:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>