<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 23:21:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【“时空元表面”可调控光束频率和方向 有望用于开发新型无线通信信道】据《自然·纳米技术》杂志7月24日报道，美国加州理工学院团队报告称，他们构建了一种元表面，上面布满微型可调天线，能够反射入射的光束：一束光进入，多束光出去，每束光都有不同的频率并朝着不同的方向传播。这是一种处理自由空间信号而非光纤信号的新方法，可创建许多不同光频率的边带或通道。]]></title>
            <guid>3714619</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近1500亿资金借道A股ETF进场】在上证指数徘徊于3000点下方时，部分资金加速抄底。7月以来，近1500亿元资金借道A股ETF入市，用真金白银践行“越跌越买”。除大资金偏爱的沪深300ETF外，中证1000、中证500等中小盘指数ETF近期也受到市场追捧。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9396671.d.html</link>
            <guid>3714615</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高管密集变更，多家公募“迎新”】7月以来，汇丰晋信基金、国泰基金、国融基金等多家公募机构迎来新任总经理或董事长。易米基金、路博迈基金、中庚基金等多家公司的副总经理职位发生变动。 业内人士表示，随着公募行业发展进入新的阶段，对于行业高管的“经验需求”也在不断多元化，未来行业高管变动节奏加快或成为常态。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyim1203023.d.html</link>
            <guid>3714613</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：助推低空经济加速“起飞”】 据经济日报消息，我国低空经济正快速发展，无人机物流、低空旅游、城市空中交通等新兴业态展现出巨大潜力。数据显示，今年上半年新注册无人机约60.8万架，累计飞行981.6万小时。广东、浙江等地率先建设低空经济示范区，通过政策引导和基础设施建设，形成特色发展模式。为支持低空经济，国家出台多项政策，包括2024年实施的《无人驾驶航空器飞行管理暂行条例》和《通用航空装备创新应用实施方案（2024—2030年）》。尽管面临顶层设计不完善等挑战，未来将通过优化政策、加强科技创新和拓宽产业领域，推动低空经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyim1202957.d.html</link>
            <guid>3714612</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行召开年中工作会议，部署下半年工作重点】 目前包括政策性银行、国有大行、股份行等在内的多家银行正陆续召开2024年年中工作会议，围绕服务实体经济、做优做强、调结构、增效益、防风险等工作目标，制定了下半年“施工图”、明确“工期表”。多家股份制银行将优化结构、加快转型列为下半年工作内容之一。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9395258.d.html</link>
            <guid>3714611</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李强同意大利总理梅洛尼共同出席中意企业家委员会第七次会议开幕式；
2、中国有望成为全球创新“实验室”（国际论坛）；
3、“中国经济稳定增长给世界带来巨大机遇”；
4、中企助力阿比让港成为地区重要枢纽港；
5、挖掘文化资源，改善设施和服务 小众旅游目的地“热”起来（年中经济微观察）；
6、旅游消费潜力持续释放（延伸阅读）；
7、全民所有自然资源资产清查启动；
8、重点领域改革蹄疾步稳（年中经济观察）；
9、培育壮大长期资本、耐心资本（大家谈·加快发展新质生产力④）；
10、构建全国统一大市场（学习贯彻党的二十届三中全会精神）；
11、北京发布“人工智能+”行动计划；
12、创新产品 优化模式 完善机制 四川积极构建乡村振兴金融创新示范区（经济聚焦）；
13、光伏发电规模保持增长态势；
14、2024中国产业转移发展对接活动（宁夏）开幕；
15、广东梅州打造区域性多式联运物流枢纽；
16、世界最大清洁能源走廊最高单日发电量达15亿千瓦时；
17、第八届中国—南亚博览会在云南昆明落下帷幕 深化务实合作 凝聚发展共识；
18、中国企业亮相范堡罗国际航空展；
19、树起价格“风向标”，撑起收入“保障网” 走进乡村“探”期货（财经眼）；
20、推动保险业更好服务中国式现代化（财经观）；
21、扎实做好科技金融大文章（财经故事）；
22、增强创新能力 服务科技强国建设（创新谈）。]]></title>
            <guid>3714606</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同江铁路口岸中欧班列开行一周年 累计通行139列】昨天（28日），黑龙江同江铁路口岸迎来中欧班列开行一周年，累计通行中欧班列139列，运送货物1.4万标箱。经该口岸通行的中欧班列主要以长沙、沈阳、长春、哈尔滨、上海等地市及周边地区货源为主，货品涵盖汽车配件等多个品类。目前，同江铁路口岸中欧班列月通行量较开行初期增幅接近170%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9394260.d.html</link>
            <guid>3714604</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第八届南博会促成投资合作总金额超100亿元】第八届中国—南亚博览会昨天（28日）在云南昆明落下帷幕。本届南博会期间共促成投资合作总金额超100亿元，截至27日累计签署内外贸合同金额超80亿元，线上线下累计销售额超5亿元。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3714600</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：加沙只有14%的区域未受过以军撤离令影响】自去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带频频发布撤离令。28日，联合国近东救济工程处主任专员拉扎里尼在社交媒体上表示，加沙地带仅有14%的区域未受过以军撤离令的影响，以色列方面发布的撤离令在加沙地带制造了灾难和混乱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9392580.d.html</link>
            <guid>3714598</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈兰高地遭袭 伊朗外交部警告以色列不要进行冒险行动】就以色列占领的戈兰高地城镇迈吉达尔沙姆斯遭火箭弹袭击一事，当地时间28日，伊朗警告以色列不要对黎巴嫩发起新的冒险行动。伊朗外交部发言人卡纳尼28日发表声明，强烈警告以色列不要以戈兰高地遭袭为借口，对黎巴嫩发起新的冒险行动。他强调，以色列的行为可能会导致地区局势继续向不稳定、不安全和战争的方向发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9391737.d.html</link>
            <guid>3714596</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军和黎真主党武装互相袭击对方目标】黎以临时边界局势28日愈发紧张。当地时间28日白天至夜晚， 以色列军队与黎巴嫩真主党武装不断互相袭击对方目标。据黎巴嫩国家通讯社报道，28日晚些时候，以色列战机对黎巴嫩南部的一栋房屋发动空袭，以色列无人机袭击了黎巴嫩南部宾特朱拜勒等地区。暂无人员伤亡的报告。黎巴嫩真主党武装28日发表声明称，当天袭击了黎以临时边界以方控制的马纳拉地区的一个以军阵地，致阵地被烧毁，阵地内以军人员受伤。此外，黎真主党武装还袭击了以色列北部边境城镇 什图拉及其周边的以军部队和哨点。以色列国防军28日证实，当天以北部边境地区遭两枚来自黎巴嫩的火箭弹袭击，其中1枚火箭弹击中1栋房屋，未造成人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyif9059663.d.html</link>
            <guid>3714595</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制两定居点 乌称打击俄境内油库】俄罗斯国防部当地时间28日发布战报称，俄军控制顿涅茨克地区两个定居点。过去一天，俄军各集团军对乌军人员以及坦克、装甲车、榴弹炮等武器装备和军事设施进行打击。俄战术航空兵、导弹兵、炮兵等在138个地区打击乌军有生力量和装备。此外，俄防空部队击落乌军34架无人机。同一天，乌武装部队总参谋部称，在乌安全局与乌国防军联合行动下，乌军在28日凌晨袭击了俄库尔斯克州一油库，该油库主要用于满足俄罗斯武装部队的需求。此外，乌武装部队总参谋部称，在前线地区，波克罗夫斯克方向局势最为紧张。乌军正在采取必要措施遏制俄军的进攻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyim1200014.d.html</link>
            <guid>3714594</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以临时边界冲突持续 联合国呼吁各方保持最大限度克制】联合国秘书长古特雷斯28日发表声明，对以色列占领的戈兰高地一城镇27日遭火箭弹袭击一事表示谴责，呼吁各方保持最大限度的克制。联合国负责维和事务的副秘书长拉克鲁瓦在接受央视记者采访时表示，以色列与黎巴嫩真主党武装之间的冲突升级对任何一方都没有好处。联合国驻黎巴嫩临时部队方面28日也发表声明称，联合国与联黎部队将同黎巴嫩与以色列各方保持接触。联黎部队呼吁各方停止持续不断的交火，防止整个地区陷入灾难。拉克鲁瓦当天表示，出于局势的敏感性，联合国方面一直在为联黎部队制定预案，以应对可能的局势升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyif9059154.d.html</link>
            <guid>3714593</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中日韩与东盟推动粮食安全保障】在27日举行的东盟与中日韩（10+3）外长会上，与会国家对将“清迈倡议”机制应用于自然灾害达成一致，并在推动粮食安全领域进行协商。据日本电视台网站报道，会议期间，日本外相上川阳子说：“希望与中国和韩国进行良好沟通，以回应东盟方面的期待。”日本外务省的官网信息显示，中日韩三方均表示，希望继续推进东盟与中日韩（10+3）合作，并强调深化合作的重要性。三国还各自发表了关于卫生、粮食安全、金融合作、绿色转型和数字转型等优先合作领域的声明。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9389959.d.html</link>
            <guid>3714591</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以冲突持续 埃及和约旦警告局势升级或导致全面战争】当地时间28日，埃及外交部发表声明表示，本次戈兰高地遭袭可能导致该地区陷入全面战争。声明强调使黎巴嫩免受战祸的重要性，敦促国际社会立即进行干预，防止局势升级造成进一步的灾难性后果。同一天，约旦外交与侨务部发表声明，对黎以临时边界冲突的升级表达担忧，并警告在当前形势下，冲突的升级可能造成该地区爆发全面战争。声明强调必须遵守联合国安理会有关决议，防止局势进一步升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyii4421542.d.html</link>
            <guid>3714590</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩总理呼吁在黎南部实现全面停火】黎巴嫩看守总理米卡提28日呼吁在黎南部实现全面停火，避免当前局势升级。黎总理办公室当天发表声明说，黎政府谴责一切形式针对平民的暴力行为，在所有战线上实现可持续停火是防止进一步人员伤亡和避免当地局势进一步恶化的唯一可能解决方案。米卡提开展了一系列外交和政治接触，以应对当前的紧急状况和以色列对黎巴嫩的一再威胁。黎军方消息人士告诉记者，以色列无人机和战斗机28日下午向黎南部的3个城镇和村庄发动3次袭击，造成4名黎平民受伤。此外，以色列炮兵向黎南部边境地区的9个城镇和村庄发射了约40枚炮弹。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyim1198873.d.html</link>
            <guid>3714589</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国称不希望看到黎以临时边界冲突升级】当地时间28日，美国国务卿布林肯就黎以局势表示，美国方面正在与以色列政府进行对话，以色列有权捍卫其公民的安全，但美国不希望看到冲突升级、蔓延。他同时说，新一轮巴以冲突已经持续太久，达成加沙停火协议也将为黎以临时边界局势带来持久稳定。另据以色列媒体28日援引以色列官员的消息称，美国总统拜登高级顾问阿莫斯·霍赫斯坦在27日晚间与以色列国防部长加兰特通电话称，以色列有权自卫，但其方式必须不会导致局势进一步升级。如果以色列攻击黎巴嫩首都贝鲁特，则局势可能会失控。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9388588.d.html</link>
            <guid>3714588</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:41:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国驻黎巴嫩大使馆发布旅行安全警报】当地时间28日，美国驻黎巴嫩大使馆发布安全警告，呼吁前往或离开黎巴嫩的美国公民密切关注航班状态，注意行程可能会在毫无预警的情况下发生变化，并建议旅客制定替代计划。声明称，黎巴嫩的安全环境依然复杂且可能会迅速变化，美国驻黎巴嫩大使馆强烈敦促美国公民重新考虑前往黎巴嫩的旅行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9387198.d.html</link>
            <guid>3714586</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁总统发表独立日致辞 承诺促进经济发展改善民生】当地时间7月28日，在秘鲁独立日到来之际，秘鲁总统博鲁阿尔特在国会致辞时表示，政府将继续努力促进经济发展和改善民生，并强调将加强与中国的友好合作。博鲁阿尔特在讲话中说，当前国家正面临诸多挑战，社会冲突不断增加。在此背景下，政府始终致力于推动国家经济复苏，实施各领域重点项目，打击腐败和犯罪，保障和改善民生，缩小贫富差距，重振民众的信心。博鲁阿尔特回顾道，过去一年中，政府各项工作稳步推进，在去年的独立日讲话中提出的96项具体承诺中，截至目前政府已经全面履行了80项，其余16个项承诺将在未来数月内完成。据预测，秘鲁经济到2024年年底将实现3.1%以上的增长。在外交政策方面，博鲁阿尔特指出，秘鲁将加强同世界各地合作伙伴的国际对话，并对与华友好往来对秘鲁各领域发展发挥的积极作用予以肯定。她表示，今年6月访华期间，秘中双方签署了涵盖经贸合作、科技创新等领域的多项双边合作文件，并宣布实质性完成自由贸易协定升级谈判。这将吸引更多来自中国的投资，使秘鲁企业、特别是中小企业从中受益。博鲁阿尔特强调，秘方将继续通过两国高层和各双边机制交往推动两国关系不断发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyin9387013.d.html</link>
            <guid>3714584</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本将改革政策以加快新药上市速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyii4419793.d.html</link>
            <guid>3714583</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本内阁支持率上升3个百分点至28%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyii4418406.d.html</link>
            <guid>3714575</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月29日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计7月29日08时至30日08时，吉林东部、辽宁东部和西南部、河北中部、天津北部、内蒙古西部偏南地区、山西中南部、陕西中部、宁夏北部、甘肃中部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气；黑龙江东北部、吉林东部、辽宁东部、北京东部、天津、河北中南部、山西中南部和西北部、陕西中部和东南部、宁夏北部、河南西部、湖北西部、重庆中东部、湖南西北部、四川东北部和南部、贵州南部和东北部、云南西北部和东南部、广西西部和南部、广东西部和南部、海南岛等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，天津北部、山西中部、陕西东南部、重庆东北部和南部、湖北西南部、广西东南部、广东西南部等地的部分地区小时雨量大于50毫米，最大可达70毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyii4417586.d.html</link>
            <guid>3714572</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月29日06时继续发布暴雨橙色预警】预计，7月29日08时至30日08时，湖北西部、湖南西北部、重庆大部、贵州东北部、四川东北部和南部、云南大部、广西南部、广东西南部、海南岛东北部和南部、陕西东南部、河南西部、山西中南部、河北中南部、北京东南部、天津中北部、黑龙江东北部等地有大到暴雨，其中，重庆东部和北部、湖北西南部、陕西东南部、河南西部、山西西南部、云南北部和东南部、广西南部沿海、广东西南沿海等地部分地区有大暴雨，局地特大暴雨（250～260毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftyif9050760.d.html</link>
            <guid>3714571</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军战机对黎巴嫩边境地区发动空袭】当地时间28日深夜，总台记者获悉，以军战机对黎巴嫩南部靠近两国临时边界的地区发动空袭。目前尚不清楚这是否和以军采取大规模军事报复行动有关。28日夜间，以色列总理办公室发表声明称，在经过4个小时的会议之后，以政府安全内阁会议在28日深夜结束，会议授权以总理内塔尼亚胡和以国防部长加兰特，决定以色列对黎巴嫩真主党采取军事行动的时间和具体方式，以回应27日戈兰高地城镇迈吉达尔沙姆斯遭遇的火箭弹袭击。截至目前，以色列官方暂未对这次空袭进行说明。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzi9171223.d.html</link>
            <guid>3714559</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国内政部长收到一封带有鼠疫病毒的信】据报道，一封写给法国内政部长达尔马宁（Gerald Darmanin）的可疑信件经过初步检查，发现信内藏有鼠疫病毒。这封信是在金丘省分拣中心的邮局发现的。报道称，信中发现了细小的黑色粉末。警方负责核、放射、生物、化学和爆炸物部门（NRBC-E）测试了信里面的粉末，测试结果显示存在鼠疫病毒。据悉，这封信已送交巴斯德研究所作进一步调查。最终结果将在周一晚上公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzq9502648.d.html</link>
            <guid>3714558</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国首相斯塔默向以色列总统赫尔佐格表示，必须采取“立即措施”实现加沙停火。]]></title>
            <guid>3714557</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:00:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国柏林总理府附近发生持刀伤人事件 4人受伤】总台记者获悉，当地时间28日20时40分左右，德国柏林总理府附近发生一起持刀伤人事件，造成4人受伤，其中3人伤势较重。据悉，多辆消防车和救护车以及一架医疗救护直升机已抵达现场。警方随后在距离事发地不远的柏林主火车站逮捕了一名嫌犯。目前案件背景和作案动机尚不清楚。有消息称，事发时有数名男子发生争斗，随后冲突升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzp1318808.d.html</link>
            <guid>3714555</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内88家基金公司高管变更】今年以来，公募基金行业的高管变动频繁，仅一周便有4家公司发生高管更替。7月27日，汇丰晋信基金发布董事长变更公告，原董事长杨小勇离任，离任原因是到龄、换届。同时，公司任命山西金控集团党委委员、副总经理刘鹏飞为新董事长，任职日期是2024年7月27日。近一周以来，公募基金行业先后有兴银基金、国泰基金、国融基金、汇丰晋信基金等4家公司换帅。拉长时间来看，今年以来已经有88家公募基金公司发生了高管变更。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzq9500529.d.html</link>
            <guid>3714553</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场消息：埃尔多安升级反以色列言论，威胁进行干预】据报道，土耳其总统埃尔多安升级了针对以色列的言论，暗示土耳其可能会代表巴勒斯坦人进行干预，可能会提供军事支持。“我们必须非常强大，这样以色列就不能对巴勒斯坦做这些事情。”土耳其总统埃尔多安周日在表示，“就像我们进入卡拉巴赫和利比亚一样，我们可能会在这里做同样的事情。没有什么是我们做不到的。”埃尔多安含糊地说，没有迹象表明他正在考虑在以色列-加沙战争中采取任何军事行动。不过，他的言论突显了土耳其对以色列日益增长的敌意，可能会在本周引发土耳其金融市场的动荡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzi9167469.d.html</link>
            <guid>3714551</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：苏丹洪灾加剧当地人道主义灾难】当地时间28日，联合国人道主义事务协调厅发布报告称，苏丹多地的洪灾进一步加剧了当地的人道主义灾难。报告指出，苏丹东部卡萨拉州近日连降暴雨并引发洪水，给聚集在该地区的流离失所者造成极大影响，造成至少5人死亡。很多流离失所者营地缺乏食物、干净饮用水和医疗卫生设施。联合国人道主义事务协调厅正与当地政府合作，将上万名流离失所者转移到安全地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzi9165713.d.html</link>
            <guid>3714549</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国内政大臣布雷弗曼退出保守党领袖竞选；英国国际贸易大臣巴德诺赫加入保守党领导人竞选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzm4537840.d.html</link>
            <guid>3714548</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁总统博鲁阿尔特：秘鲁的非法采矿业务规模超过毒品交易，秘鲁黄金出口的25%来自非法采矿。]]></title>
            <guid>3714547</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）首都的体育场暂停举办非体育类活动】刚果（金）首都金沙萨一体育场日前举行演唱会期间发生踩踏事故后，该国副总理兼内政部长沙巴尼28日宣布，金沙萨的体育场即日起暂停举办非体育类活动。沙巴尼当天在金沙萨召开紧急会议后对媒体说，政府将彻查金沙萨烈士体育场发生的踩踏事故真相，对负有责任的人员严肃追究。烈士体育场以及金沙萨的另外一座体育场塔塔拉斐尔体育场即日起暂停所有非体育类活动。这一决定导致多场演唱会及文化活动被取消。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfttzq9494259.d.html</link>
            <guid>3714545</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 20:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西船只起火爆炸事故死亡人数升至4人】当地时间28日，据巴西亚马孙州首府马瑙斯法医研究所发布的数据，27日发生在该州的船只爆炸起火事故致死人数已上升为4人。据了解，事故船只原计划从马瑙斯港出发，前往640公里外的圣伊莎贝尔-杜里奥内格罗市（Santa Isabel do Rio Negro）。航行过程中船只突然起火爆炸，火势迅速蔓延，乘客纷纷跳河自救。随后赶到的20名救援人员展开了搜救行动。截至目前，事故造成了4人死亡、58名伤者获救、失踪人数仍不明。目前，搜救活动仍在继续，火灾原因尚在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftpts9621722.d.html</link>
            <guid>3714542</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一小型飞机在巴西圣卡塔琳娜州坠毁 机上2人死亡】当地时间7月28日下午，一架小型飞机在巴西圣卡塔琳娜州北部的圣弗朗西斯科-杜苏尔市坠毁，机上一名飞行员和一名乘客在事故中丧生。截至目前，事故原因仍在调查当中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptm9286647.d.html</link>
            <guid>3714538</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方力量投入湘潭县四新堤决堤现场救援】记者29日凌晨从湖南省应急指挥中心获悉，涓水湘潭县易俗河镇四新堤发生决口险情后，省市县已迅速调集力量开展抢险救援。凌晨2时许，记者在决口现场看到，由于道路狭窄，通行不便，消防队员扛着救生艇向受灾区域挺进，不断有受灾群众乘坐救生艇被转移至安全地带。截至29日1时，湖南省军区600余名官兵携带60余艘舟艇，湖南武警总队200名官兵携带冲锋舟等相关装备，中国安能集团200余名专业救援力量携带110台专业装备，中铁派出30人4台大型装备，以及蓝天救援队、当地救援队员等迅速赶往现场开展抢险救援。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptp4662840.d.html</link>
            <guid>3714537</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁总统鲁阿尔特：明年四月将正式宣布计划于2026年举行的大选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptp4662776.d.html</link>
            <guid>3714536</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统与以色列总理通话 呼吁避免局势升级】总台记者获悉，当地时间28日，法国总统马克龙与以色列总理内塔尼亚胡通电话，强烈谴责发生在戈兰高地城镇迈吉达尔沙姆斯的火箭弹袭击，但是其没有直接提到“黎巴嫩真主党”。马克龙同时强调，法国将尽一切努力，与各方进行沟通，避免该地区局势再次升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptm9285596.d.html</link>
            <guid>3714533</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【破奥运纪录！法国选手获男子400米个人混合泳金牌】刚刚结束的巴黎奥运会男子400米个人混合泳决赛中，法国选手莱昂·马尔尚以4分02秒95的成绩，打破菲尔普斯的奥运纪录，夺得金牌！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptp4662040.d.html</link>
            <guid>3714529</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张雨霏夺得游泳女子100米蝶泳铜牌】北京时间7月29日，在巴黎奥运会游泳女子100米蝶泳决赛中，中国选手张雨霏夺得铜牌。张雨霏曾夺得2020年东京奥运会女子100米蝶泳银牌、女子200米蝶泳金牌，以及女子4×200米自由泳接力金牌。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftpts9615551.d.html</link>
            <guid>3714525</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运官网故障 无法看数据】打开巴黎奥运官方网站的赛程赛果页面，赛程依然照常展示，但点进每一项已结束或者正进行的比赛中，则显示该项赛事尚未开始。（北青体育）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptm9283565.d.html</link>
            <guid>3714522</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果的AI功能将晚于iOS 18的首次发布推出】苹果公司即将推出的人工智能(AI)功能将比预期的要晚，无法在iPhone和iPad软件更新的最初发布时间发布，但会给该公司更多时间来修复漏洞。据知情人士透露，苹果计划在10月份之前向客户推出Apple Intelligence，作为软件更新的一部分。知情人士表示，这意味着AI功能将在原定于9月发布的iOS 18和iPadOS 18发布后几周推出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptr1438589.d.html</link>
            <guid>3714521</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《奥林匹克宪章》修订：奥运会开幕式不再限定在体育场举行】国际奥委会第142次全会日前对《奥林匹克宪章》进行一系列修改，其中包括不再限定奥运会开幕式必须在体育场举行。巴黎奥运会开幕式26日在巴黎塞纳河畔举行，当晚85艘游船满载来自世界各地200余个代表团的运动员，在塞纳河航行6公里，经过一系列巴黎标志性建筑，至埃菲尔铁塔对岸的特罗卡德罗广场参加开幕庆典。这是历史上现代夏季奥运会开幕式首次从体育场搬到城市空间举办。而在这场开幕式之前，国际奥委会第142次全会专门对《奥林匹克宪章》进行了修订，之前的宪章要求奥运会开幕式须在“奥运会体育场”举行，而修订之后的表述改为“开幕式场地”。国际奥委会表示，这样修订是为了让奥运会开幕式场地的选择更加灵活。这也意味着，未来奥运会开幕式将有更广阔的空间来进行创意和展示。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftptm9282849.d.html</link>
            <guid>3714518</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月29日01时47分在新疆伊犁州尼勒克县（北纬44.03度，东经82.21度）发生3.3级地震，震源深度30千米。]]></title>
            <guid>3714501</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：白宫将戈兰高地袭击事件归咎于真主党。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftpts9607129.d.html</link>
            <guid>3714495</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涓水湘潭花石镇柳树湾段出现缺口 人员全部安全转移安置】记者从湖南湘潭市应急指挥中心获悉，受涓水水位上涨影响，7月28日18时40分许，湘潭县花石镇龙潭村柳树湾位置涓水河堤坝出现10余米左右缺口。当地组织力量紧急转移群众，目前需转移的800人已全部安全转移安置，无人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftpts9606250.d.html</link>
            <guid>3714494</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列无人机袭击黎巴嫩南部多地】总台记者当地时间28日获悉，一架以色列无人机于当天19时左右袭击了黎巴嫩南部宾特朱拜勒地区的亚鲁恩镇。此外，以军当天还使用无人机袭击了黎南部的泰尔海法和希亚姆等地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incftimt1562358.d.html</link>
            <guid>3714489</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 17:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>