<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 04:23:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局主管媒体：新征程谋新篇 坚决扛起金融监管重任】 据国家金融监督管理总局主管媒体《中国银行保险报》，5月18日，国家金融监督管理总局正式挂牌，标志着我国金融监管工作步入新阶段、开启新局面。下一阶段，国家金融监督管理总局将在金融消费者权益保护方面持续发力，完善制度体系，采取更加有效的举措，切实维护好金融消费者的合法权益，提升广大人民群众在金融服务中的安全感和获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4440329.d.html</link>
            <guid>3114234</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：进一步加强涉险公共区域安全防护工作】据公安部网站消息，近日，公安部、中央政法委、国务院妇儿工委、教育部、民政部、水利部、农业农村部、文化和旅游部、国家消防救援局等九部门联合印发《关于学习借鉴福建省经验做法 进一步加强涉险公共区域安全防护工作的通知》，要求各地各有关部门在学习借鉴福建有关做法的基础上，结合本地实际，进一步加强临海临江、临河临湖、临山临崖等涉险公共区域安全防护，有效防范和处置人员溺水等涉险伤亡事故，切实保护人民群众生命安全。]]></title>
            <guid>3114233</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时政快讯丨习近平出席中国－中亚峰会签字仪式 会见记者】5月19日上午，国家主席习近平在西安国际会议中心，同中亚五国领导人共同出席签字仪式和会见记者。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3114232</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：智利拉蒂拉纳东57公里处发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1628408.d.html</link>
            <guid>3114231</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法拉第未来FF 91车型合规认证工作仍在进行】北京时间5月19日，法拉第未来（NASDAQ:FFIE）宣布在5月17日为其主要供应商和战略合作伙伴的全球供应链网络举办了2023年全球供应商在线峰会。本次供应商峰会吸引了超过200家的FF供应商报名参加。据法拉第未来披露，其首款豪华电动汽车产品FF 91的合规认证工作正在按计划进行。大部分的FMVSS测试已经成功完成。难度最高的碰撞科目已经进行并成功通过了所有这些测试科目，其中包括车辆正面、侧向和后面的碰撞测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4375398.d.html</link>
            <guid>3114230</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东健康：申请增设人民币柜台】京东健康港交所公告，2023年5月19日，本公司向香港联合交易所有限公司提交有关增设人民币柜台的申请，以支持联交所引入港币—人民币双柜台模式计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7597039.d.html</link>
            <guid>3114229</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本田CEO：欧盟允许使用新型燃料汽车发动机是非常现实和明智的选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4371527.d.html</link>
            <guid>3114228</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚4月份棕榈油产品出口额同比下降32.1％，为54.5亿林吉特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7593657.d.html</link>
            <guid>3114227</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【午间公告】
①朗科科技：近日，公司与山西算芯科技有限公司签署战略合作框架协议，为发挥双方在存储和AI智算行业领域的市场优势，把握数字中国建设的机遇，深度参与韶关国家级智算中心建设，经协商，达成合作意向。
②德赛电池：控股子公司湖南德赛电池5月19日召开储能电芯项目量产投产仪式暨新产品发布会，公司于2022年3月设立子公司湖南德赛电池开展储能电芯业务，通过在长沙望城投资75亿元分三期布局20GWh产能的储能电芯项目，项目一期已建成投产并量产。
③陕天然气：为进一步拓展区域燃气终端市场，公司拟收购陕西燃气集团新能源发展股份有限公司持有的汉中新汉能源科技发展有限公司（简称“新汉公司”）51%股权，交易价格1750.49万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1623615.d.html</link>
            <guid>3114225</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中联重科在长沙成立科技公司，注册资本10亿元】5月17日，湖南中联重科材智科技有限公司成立，法定代表人为董军，注册资本10亿人民币，经营范围包括金属表面处理及热处理加工；汽车零部件及配件制造；汽车零配件零售；金属结构制造；金属结构销售等。股东信息显示，该公司由中联重科股份有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4368452.d.html</link>
            <guid>3114224</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首艘国产大型邮轮取名“魔都” 将于今年年底交付】 5月19日，中国首艘国产大型邮轮“爱达·魔都”号（Adora Magic City）船名向全球发布。这是中国在全力构建邮轮全产业链进程中具有里程碑意义的事件，也标志着“爱达·魔都”号交付运营进入倒计时。据悉，“爱达·魔都号”将于2023年年底交付。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4368138.d.html</link>
            <guid>3114223</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛在Hibor飙升下建议买进香港一些银行股】高盛(GS.N)建议投资者在香港银行同业拆息（Hibor）飙升之际购买香港的一些银行股，例如汇丰控股(00005.HK)和中银香港(02388.HK)。分析师指出，市场可能会错过利率上升对净息差的提振，因此一些银行的股票未能充分反应这一利好因素。同时，Hibor周四跳升至16年新高，这可能会给银行股带来利好因素。高盛确认了汇丰控股和中银香港的买进评级，并预计它们的股价将上涨30%以上。然而，一些银行股票已经从近期高点回落，例如中银香港和恒生银行(00011.HK)，跌幅超过恒生指数的跌幅，这也可能给投资者带来一些风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7589758.d.html</link>
            <guid>3114220</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:52:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所隋强：大力加强服务 推出针对专精特新企业的综合服务计划】5月19日上午，北交所总经理隋强在“第五届西城区企业上市主题论坛活动”上表示：“在完善基础制度的同时，通过强化市场服务，更好引导和支持中小企业借助资本市场进行科技创新、做优做强。北交所研究制定了提升服务能力综合行动方案，拟通过实施一系列服务举措，加快建设服务型交易所。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7589436.d.html</link>
            <guid>3114219</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒爆料：消息人士透露，泽连斯基将亲自赴日参加G7峰会】据日本共同社报道，英国《金融时报》19日援引一名参与峰会筹备的消息人士的说法爆料称，乌克兰总统泽连斯基将于21日前往日本亲自参加七国集团（G7）峰会。 另据东京广播公司报道，美国政府消息人士透露，泽连斯基将访问广岛。此外，美国彭博社也报道称，消息人士透露，泽连斯基将赴广岛参会。 不过，报道还提到，日本政府18日已宣布，泽连斯基将于21日以线上形式参加峰会。截至目前，尚未看到日方或乌方对此事作出回应。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1619933.d.html</link>
            <guid>3114218</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：重拳打击“老赖”通过“黄牛”规避限制高消费令行为】据央视新闻消息，今天（5月19日），最高人民法院召开新闻发布会。针对一些限制失信被执行人利用漏洞，找“黄牛”买票，乘坐飞机、高铁的行为，最高法表示，近期计划将被执行人违反限制高消费规定乘坐飞机、高铁的名单进行全面调查核实。最高法相关负责人表示，被限制消费的被执行人通过“黄牛”购买飞机票、高铁票，属于典型的规避执行行为。逃避执行、规避执行、妨害执行等拒不执行行为，严重侵害胜诉当事人的合法权益，严重损害司法公信和社会诚信，是切实解决执行难道路上的“拦路虎”，必须依法严厉打击。人民法院对此行为一直保持高压态势，2021年第一季度上海法院开展“织网行动”专项执行活动，重拳打击失信被执行人通过“黄牛”规避限制高消费令行为。会同公安开展专项打击，深挖违法购票线索，上海宝山区公安机关共抓获“黄牛”11人，对规避限高措施的违法行为形成有力的打击和震慑。近期，最高人民法院计划将被执行人违反限制高消费规定乘坐飞机、高铁的名单进行全面调查核实，结合调查结果和案件实际情况，依法依规开展打击行动，包括采取罚款、拘留等措施，直至追究其拒不执行判决、裁定罪刑事责任。同时，对“黄牛”顺藤摸瓜、露头就打，依法依规开展打击。]]></title>
            <guid>3114217</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山照明养殖照明再传捷报】据佛山照明官微，近日，佛山照明在赋能水产养殖行业增产增效方面再传喜讯。经过专家组现场采样评定，企业使用佛山照明水产养殖光照方案后，对虾增重率提高22-25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4366021.d.html</link>
            <guid>3114216</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦总统：愿进一步扩大哈中双边贸易等各领域合作】来华出席中国－中亚峰会的哈萨克斯坦总统托卡耶夫18日在西安出席中哈经贸领域合作相关活动。18日上午，哈萨克斯坦总统托卡耶夫视频出席了中哈（西安）商贸物流有限责任公司场站项目开工仪式。该项目由西安国际港务区与哈萨克斯坦国家铁路公司合作建设，建成后将成为哈萨克斯坦在中国重要的货物集散基地。同一天，托卡耶夫总统还见证了哈萨克斯坦国家馆在中国电商平台的正式上线。中国消费者可足不出户，在线上购买骆驼奶粉、皮亚拉红茶等哈萨克斯坦商品。对于进一步深化哈中两国经贸合作，托卡耶夫总统充满信心与期待，愿进一步扩大哈中双边贸易等各领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4365649.d.html</link>
            <guid>3114215</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委企业改革局副局长：在中央企业层面做系统梳理 加快推进中央企业上市步伐】记者在第五届西城区企业上市主题交流活动上获悉，国务院国资委企业改革局副局长张学勇表示，目前中央企业控股上市公司已超过450家，80%以上利润总额来自上市公司，上市公司成为中央企业发展的重要载体和平台。他表示，“最近准备在中央企业层面再做一次系统梳理，梳理出哪些企业具备上市的条件和基础，加大工作协调力度，帮助企业解决上市过程中面临的困难和问题。总目标是通过一系列的措施，会同证监会和相关交易所加快推动上市步伐，为企业实施高质量发展提供坚强支撑。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7587907.d.html</link>
            <guid>3114213</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度部长：苹果和三星已表示有意在印度扩大业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1614247.d.html</link>
            <guid>3114210</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利汽车与亿咖通成立循咖科技公司，注册资本1亿元】天眼查App显示，5月18日，杭州循咖科技有限公司成立，法定代表人为赵熙，注册资本1亿人民币，经营范围含汽车零部件及配件制造；电子元器件批发；摩托车及零配件零售；移动终端设备制造；云计算设备销售；互联网数据服务；科技中介服务等。股权全景穿透图显示，该公司由吉咖智能机器人有限公司全资持股，后者由吉利汽车集团有限公司、亿咖通（湖北）技术有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4421311.d.html</link>
            <guid>3114204</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登等人已抵达广岛和平纪念资料馆，白宫此前已明确拜登不会道歉】据日本广播协会（NHK）报道，当地时间19日上午11时许，日本首相岸田文雄与包括美国总统拜登在内的所有七国集团（G7）成员国领导人抵达关于原子弹轰炸的资料馆（广岛和平纪念资料馆），开始对馆内的参观。报道还称，拜登等人参观时的情况不会对外公开。美国白宫方面此前已明确，拜登届时不会代表美国为使用原子弹道歉。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1607822.d.html</link>
            <guid>3114197</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度副总裁马杰已于近期离职，元宇宙业务“希壤”陷入边缘化危机】百度副总裁、百度“希壤”业务负责人马杰已经于近期离职，希壤团队虽并未解散，但前途目前并不明朗，部分人员已经转岗或离职。内部相关人士对界面新闻表示，元宇宙业务短期内难以看到好的商业模式，盈利能力较差，以及百度转向AIGC相关业务、不愿意向元宇宙业务投入更多资源，是希壤被边缘化的主要原因。截至发稿，百度对此消息未有回应。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1607425.d.html</link>
            <guid>3114196</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥士康：4、5月份订单量和稼动率较一季度有所增长】奥士康在互动平台回复投资者称，随着内外经济恢复以及新客户持续导入，公司4、5月份订单量和稼动率较一季度有所增长。AI服务器及数据中心业务是公司长期布局的战略性赛道，公司能够满足国内外服务器客户主流产品的需求，新有增量客户一直在导入，主要集中在交换机、服务器主板，加速卡、内存、汽车板等产品上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4418005.d.html</link>
            <guid>3114194</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月19日10时57分在洛亚蒂群岛（南纬23.10度，东经170.70度）发生7.7级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3114192</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴退出泛远国际】企查查APP显示，近日，杭州泛远国际物流有限公司发生工商变更，原股东阿里巴巴（中国）网络技术有限公司退出。泛远国际成立于2004年，是一家专业从事国际货运代理业务的企业，目前由杭州和光同尘物流有限公司、Easygo Holdings Limited共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4349278.d.html</link>
            <guid>3114189</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用因儿童座椅卡扣问题召回超66.8万辆汽车】通用汽车公司将在美国召回超过66.8万辆雪佛兰Equinox和GMC Terrain汽车，原因是这些车辆的儿童座椅卡扣可能无法正常使用。美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）称，这些车辆不符合联邦安全标准中关于儿童约束装置固定系统的要求。通用表示，没有收到任何与该问题有关的伤害、事故或死亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7570640.d.html</link>
            <guid>3114188</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府增拨50亿港元作维护国家安全开支】香港特区政府今日（19日）刊宪公布最新一期政府账目，特区政府财政司司长陈茂波经行政长官批准，增拨50亿港元专门款项，用作维护国家安全开支。 根据特区政府宪报，2022年4月1日至今年3月31日的政府一般收入账目，在2023年度增拨50亿港元的“非经常性拨出专门款项支付关于维护国家安全的开支”。根据账目附注，此50亿港元“用以增加专门款项的非经常性拨款，以支付关于维护国家安全的开支”。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7570462.d.html</link>
            <guid>3114187</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国海啸预警系统：洛亚蒂群岛（法国在南太平洋的特殊集体新喀里多尼亚的一个群岛）东南部发生7.9级地震，发出海啸预警。]]></title>
            <guid>3114183</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国地学研究中心GFZ：Loyalty Islands西南发生7.9级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4344064.d.html</link>
            <guid>3114180</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：持续优化发行承销机制安排，完善发行定价制度】证监会非上市公众公司监管部主任鲁颂宾在“第五届西城区企业上市主题交流活动”上表示，持续优化发行承销机制安排，完善发行定价制度，改进新股发行配售制度，提升市场化水平，研究明确面向创新型中小企业的直接融资普惠金融执行标准，强化对证券公司、基金公司参与北交所市场的正向激励，更好发挥中介机构作用。持续提升监管效能，完善市场风险监测预警和评估处置机制，坚决查处内幕交易、操纵市场、财务造假等违法违规行为，切实保护投资者合法权益，推进北交所制度型对外开放，持续发挥好资本市场改革“试验田”功能。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4409874.d.html</link>
            <guid>3114179</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车减资至84.87亿元】国家企业信用信息公示系统网站显示，5月17日，长城汽车股份有限公司发生工商变更，注册资本由约92.36亿人民币减至约84.87亿人民币。该公司成立于2001年6月，法定代表人、董事长为魏建军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4409743.d.html</link>
            <guid>3114178</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：积极开展提高上市公司质量专项行动】证监会非上市公众公司监管部主任鲁颂宾5月19日在“第五届西城区企业上市主题交流活动”上表示，加快高质量上市公司供给按照质优、量适、步稳的要求，常态化推进北交所市场高质量扩容，夯实市场良性发展和流动性改善基础，坚持市场化的发展方向，持续优化发行上市制度，着眼于降低企业上市成本和等待时间，既用好用足现有制度，优化辅导监管等要求，又研究吸引更多能够支撑市场深度、体现市场优势、具有品牌效应的企业到北交所上市的路径，积极开展提高上市公司质量专项行动。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7566004.d.html</link>
            <guid>3114177</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:04:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港高院驳回黎智英两项涉聘用海外大律师申请】反中乱港分子黎智英早前入禀香港高等法院，要求宣布人大释法不影响原讼庭及上诉庭批准聘用海外大律师Tim Owen抗辩的决定。此外，黎智英还提出司法复核，要求推翻香港国安委建议入境处拒绝Tim Owen工作签证的决定。 香港高等法院今日（19日）裁决，驳回上述两宗案件的相关申请。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7565346.d.html</link>
            <guid>3114174</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士称，乌克兰总统泽连斯基将赴日本参加G-7峰会。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4341436.d.html</link>
            <guid>3114169</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：远程办公对大多数人“不切实际”】马斯克周四在推特上就他最近发表的有关远程办公“在道德上是错误的”言论作了进一步的解释。马斯克写道：“有一些工作可以在家里有效地完成，但建议大多数人这样做是非常不切实际的，因为这是不可能的。这就是为什么我把它比作‘让他们吃蛋糕’。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1596127.d.html</link>
            <guid>3114168</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 03:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌兹别克前副总理兼外长：我们的国家脱贫计划，借鉴了中国经验！】乌兹别克斯坦前副总理、前外交部长赛义德卡西莫夫·赛义德穆赫塔尔18日在接受记者专访时表示，面对复杂而动荡的国际与地区局势，此次中国-中亚峰会的举行向外界释放了“亚洲内部互信进一步加强”和“地区稳定和平”的积极信号，意义十分重大。他同时表示，乌兹别克斯坦十分关注中国的发展模式和“中国式现代化”的理念，该国总统已在借鉴中国的经验，指示乌政府制定让该国“摆脱贫困”的计划。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4405629.d.html</link>
            <guid>3114163</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部公布88家工贸行业安全生产标准化一级企业名单】 应急管理部近日发布公告，确定大冶特殊钢有限公司170钢管厂等88家企业为2022年度工贸行业安全生产标准化一级企业。88家企业在有效期内享受8项激励措施：一是以执法抽查为主，减少执法检查频次；二是原则上不纳入因安全生产政策性原因实施的区域限产、停产范围；三是原则上优先进行停产后的复产验收；四是符合工伤保险费率下浮条件的，按规定下浮工伤保险费率；五是企业的安全生产责任保险，按有关政策规定给予支持；六是符合条件的，优先提供金融信贷服务；七是企业申报国家和地方质量奖励、优秀品牌等资格和荣誉的，予以优先支持或推荐；八是优先推荐符合条件的企业参加所属地区、行业及领域的先进单位（集体）、安全文化示范企业等评选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4338217.d.html</link>
            <guid>3114162</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理光与东芝将合并办公设备生产业务，成立该领域全球最大企业】理光公司和东芝公司计划在2024年将各自生产多功能打印机、复印机和其他办公设备的业务合并为一家新公司，由此创建全球在该领域最大的企业。知情人士说，理光和东芝最早将于5月19日宣布这一计划。据报道，新的公司将接管理光和东芝子公司Toshiba Tec Corp的开发和设计业务，理光将拥有多数股权。预计双方将保留各自的销售部门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4403336.d.html</link>
            <guid>3114160</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核集团：田湾核电7号机组穹顶球带成功吊装】据中核集团消息，5月19日，中核集团旗下中国核电（股票代码：601985）投资控股田湾核电7号机组穹顶球带成功吊装，标志着该机组从土建施工高峰全面转入安装阶段。田湾核电7、8号机组建成后，装机总量超900万千瓦，每年可提供清洁电力超过700亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4336041.d.html</link>
            <guid>3114159</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国核污染水处理问题专家组将于5月21日访日】 据共同社5月19日报道，韩国政府当天发表消息称，围绕日本福岛第一核电站核污染水排海的相关问题，韩国专家组将于5月21日至26日访问日本，为期6天。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1591340.d.html</link>
            <guid>3114157</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛象科技：一季度销售额同比增长明显】赛象科技近日接受机构调研时表示，目前公司在手订单情况正常，一季度的销售额比去年同期有明显增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4333980.d.html</link>
            <guid>3114155</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流天气蓝色预警：京津冀等地局地将有11级雷暴大风或冰雹天气】 中央气象台5月19日10时发布强对流天气蓝色预警：预计5月19日14时至20日14时，内蒙古东部、辽宁中西部和南部、山西东部、河北中南部和东部、北京东部和西部、天津、山东北部和西部等地的部分地区将有8-10级，局地11级雷暴大风或冰雹天气；内蒙古东部、辽宁东部和南部、河北中南部和东部、北京东南部、天津、山东东部和西部、河南西部和东北部、湖南东北部和南部、江西中部、福建东南部和西部、四川东部、重庆中南部、贵州、云南东北部、广西东部和北部、广东中北部和东部、台湾岛西部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-50毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今日午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1591099.d.html</link>
            <guid>3114154</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企红利基金成立 首募金额约20亿元】5月19日，华泰柏瑞基金发布公告称，央企红利基金成立，基金合同生效日为5月18日。公告显示，该基金的募集期为5月4日至5月12日，募集有效认购总户数为35908户，募集期间净认购金额约为20亿元。并且，该基金是全市场首只追踪中证中央企业红利指数的ETF产品。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4401692.d.html</link>
            <guid>3114152</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五届国际智能体育大会在天津开幕】第五届国际智能体育大会今天（19日）上午在天津开幕，多项创新智能体育赛事吸引青年参与，探索体育数智化新未来。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7555302.d.html</link>
            <guid>3114151</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：七国集团将同意共同追踪俄罗斯钻石，但不会实施全面禁令】 彭博5月18日消息，据知情人士说法和彭博看到的声明草案，七国集团将同意共同追踪俄罗斯钻石，但不会实施全面禁令。消息人士称，对俄罗斯钻石启动跨境追踪行动可能为日后的进口禁令铺平道路。草案显示，G7领导人们将表示会共同努力，“限制在俄罗斯开采、加工或生产的钻石贸易及使用……协调利用追踪技术等未来可能采取的措施”。该声明尚未敲定，在通过前可能会有变化。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7554798.d.html</link>
            <guid>3114149</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普京表示尽管受到西方制裁，但俄仍是关键的全球农产品供应国】“和以前一样，我们国家是世界上关键的农产品供应方之一，并且我们已经确立了自己是一个可靠、可预测的合作伙伴。”据“今日俄罗斯”（RT）电视台报道，俄罗斯总统普京18日表示，尽管受到西方贸易壁垒的影响，去年俄罗斯农产品出口仍有所增加。报道称，普京表示，俄罗斯已经在农业方面实现自给自足，并拥有鱼、肉、植物油、谷物和糖等产品盈余可以出口。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7554574.d.html</link>
            <guid>3114148</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【声迅股份：子公司入选建行广东省分行项目供应商】据声迅股份消息，5月10日，公司全资子公司广州声迅保安服务有限公司入选中国建设银行股份有限公司广东省分行“广州地区新装修网点110报警系统安装及联网服务采购项目”供应商，该项目入选标志着广州声迅与中国建设银行合作的又一重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1588971.d.html</link>
            <guid>3114147</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工银安盛人寿保险有限公司北京分公司银保业务部原副经理卢军接受监察调查】据湖北黄冈市监察局消息，工银安盛人寿保险有限公司北京分公司银保业务部原副经理卢军涉嫌严重违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国工商银行纪检监察组和湖北省黄冈市团风县监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxe4330928.d.html</link>
            <guid>3114145</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱达邮轮旗下首艘国产大型邮轮船命名为“爱达·魔都号”】5月19日，爱达邮轮（Adora Cruises）发布旗下首艘国产大型邮轮船名为“爱达·魔都号（Adora Magic City）”。据介绍，爱达·魔都号全长323.6米，总吨位13.55万吨，可搭载乘客5246人，目前已全面进入综合调试和内装完工阶段，计划于2023年年底交付，其后将开启以上海为母港的国际航线。此外，爱达邮轮旗下第二艘国产大型邮轮也已正式进入设计和建造阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxi4399525.d.html</link>
            <guid>3114144</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来旗下第三品牌萤火虫申请商标】天眼查App显示，5月12日，上海蔚来汽车有限公司申请注册多个“蔚来萤火虫”“萤火虫蔚来”“NIO Firefly”商标，国际分类为科学仪器、建筑修理，当前商标状态均为申请中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrwz1588036.d.html</link>
            <guid>3114142</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马股份在沪投资新设高分子材料研究公司】企查查APP显示，近日，上海万马高分子材料研究有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：新材料技术研发；新材料技术推广服务；工程和技术研究和试验发展等。该公司由万马股份间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7551282.d.html</link>
            <guid>3114141</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光峰科技回应网传车载产品有问题被厂家退货：不实 公司车载团队稳定、业务有序推进落地中】投资者提问光峰科技，近日有非公开消息称公司的车载产品由于某些问题，被厂家退货，有可能完成严重的后果。请公司回复公司车载产品在近期的送样或装机，测试中是否确实出现问题？光峰科技表示，上述“非公开消息”为不实信息，公司车载团队稳定、业务有序推进落地中，也请广大投资者不信谣、不传谣。]]></title>
            <guid>3114139</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14万月薪招聘跪式保姆？家政公司涉嫌虚假宣传，已被立案调查】14万月薪招聘跪式保姆”一事有了最新进展。5月19日，记者从上海闵行区市场监督管理局获悉，近日，有媒体报道家政公司“14万月薪招聘跪式保姆”，目前闵行区市场监督管理局已对当事人上海金巢家政服务有限公司涉嫌虚假宣传的行为进行立案调查。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhrxa7549750.d.html</link>
            <guid>3114137</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德迈仕：积极开拓人形机器人细分领域】德迈仕今日在投资者互动平台表示，公司将根据发展战略，在努力做好现有业务的情况下积极开拓新领域，非汽车零部件领域注重机器人系统应用的轴类和精密切削件，其中包括人形机器人细分领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhmrc1716183.d.html</link>
            <guid>3114136</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张家胜任国家体育总局副局长，此前任浙江省副省长】据国家体育总局官网领导栏目最新名单显示，张家胜已任国家体育总局副局长、党组成员。公开资料显示，张家胜，1968年10月生，曾任黄石市委副书记，湖北省体育局局长等职务，2017年任宜昌市委副书记、市长，2021年任黄冈市委书记。今年1月，张家胜任浙江省副省长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhmrc1716105.d.html</link>
            <guid>3114135</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯新专利可发送有声表情消息】天眼查App显示，5月19日，腾讯科技（深圳）有限公司申请的“表情包显示、关联声音获取方法、装置、设备及存储介质”专利公布。专利摘要显示，该方法包括：显示聊天会话界面；响应于针对聊天会话界面的表情包选择操作，显示表情包选择界面；响应于针对至少一个表情包中的第一表情包的发送操作，在聊天会话界面中显示第一表情包对应的有声表情消息。该申请可为用户提供更好的聊天氛围，降低有声表情消息的生成成本，在表情包数量多的情况下，能够有效提高有声表情消息的生成效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhmre7678760.d.html</link>
            <guid>3114134</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为再招“天才少年”，将提供5倍以上薪酬】5月19日，据华为招聘官微消息，华为面向全球招募“天才少年”，招聘要求为不限学历和学校，在数学、物理、化学、材料、计算机、智能制造等相关领域有特别建树并有志成为技术领军人物。华为方面表示，将提供5倍以上薪酬。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhmrc1715706.d.html</link>
            <guid>3114133</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券业首家！证监会批复银河证券上线数字人民币投资场外理财产品】今日，银河证券联合中国工商银行召开线上发布会，官宣证券市场首个数字人民币应用场景已被证监会批准上线。这标志着，银河证券成为行业首家实现通过数字人民币投资场外理财产品的券商。在此次试点项目中，双方紧密合作，充分利用数字人民币支付即结算、可加载智能合约、可追踪、不可非法伪造复制的技术优势，创新设计出“三方存管体系下数字人民币购买场外理财产品”的应用场景。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-19/detail-imyuhmre7677729.d.html</link>
            <guid>3114132</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>