<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 23:18:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新开发银行：成功发行85亿元人民币熊猫债券】据新开发银行消息，5月29日，新开发银行（NDB）在中国银行间债券市场成功发行85亿元人民币熊猫债。通过此次交易，新开发银行在中国银行间债券市场建立了新的熊猫债债券基准。该笔交易吸引了境内和境外投资者的关注和参与，最终以负溢价为债券成功定价。]]></title>
            <guid>3126470</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核心城市土拍升温 房企积极“补货”】5月29日，宁波、天津举行土拍。其中，宁波共推出8宗涉宅地块，总成交金额为52.18亿元，溢价率为8.78%。天津共推出6宗宅地，总成交金额为103.22亿元，溢价率约7%，均表现出一定市场热度。今年以来，多个核心城市土拍升温，房企“抢地”颇为激烈，但不少三四线城市土地市场冷清依旧，各线城市间的分化愈加明显。专家表示，房屋销售市场冷暖不一，直接导致土地市场呈现分化加剧的态势，未来房企在核心城市的拿地意愿将继续提升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7775334.d.html</link>
            <guid>3126468</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:16:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商分红热情高近420 亿元红包“在路上”】红塔证券、国海证券、东北证券等券商近日发布权益分派实施公告，持有券商股的投资者将陆续收到上市公司发来的“红包”。数据显示，截至5月29日中国证券报记者发稿，还有38家券商合计近420亿元现金分红“在路上”，以最新收盘价计算，其中23家券商股息率超过1%。业内人士认为，券商板块当前估值与业绩错配，未来ROE存提升空间，行业龙头及业绩高弹性标的值得关注。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4777901.d.html</link>
            <guid>3126465</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:15:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基于芯片的量子密钥分发系统制成】瑞士与意大利科学家开发了一种基于集成光子学的量子密钥分发（QKD）系统，能以前所未有的速度传输安全密钥。在新QKD系统中，除激光器和探测器外，所有组件都集成到芯片上，这具有紧凑、低成本和易于大规模生产等诸多优点。该原理验证实验代表了向实际应用这种高度安全的通信方法迈出了重要一步。该成果发表在最新一期《光学研究》期刊上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7774664.d.html</link>
            <guid>3126463</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全方位赋能 “游戏+AI”破解行业痛点】5月29日，游戏股集体沸腾，顺网科技、凯撒文化涨停，神州泰岳、巨人网络等大涨超8%。英伟达当天宣布将提供定制AI模型代工服务，开发者可以使用该服务在其软件和游戏中搭建部署定制化的语音、对话以及动画AI模型。业内人士表示，“游戏+AI”成为游戏行业发展主线，AI降本增效已在部分厂商中有所体现。各大厂商积极尝试“AI+”玩法，各类产品将不断落地。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4775889.d.html</link>
            <guid>3126462</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦重大应用方向 第三代半导体发展提速】日前，在2023中关村论坛“北京（国际）第三代半导体创新发展论坛”上，科学技术部党组成员、副部长相里斌表示，以碳化硅、氮化镓为代表的第三代半导体具有优异性能，在新能源汽车、信息通讯、智能电网等领域有巨大的市场。专家认为，目前我国第三代半导体发展仍面临产业分布散、材料装备验证能力弱、工程技术人员缺乏等问题。推动第三代半导体产业发展需聚焦重点市场，加强产业链协同创新，以创新驱动产业高质量发展，实现关键核心技术突破。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7774350.d.html</link>
            <guid>3126460</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄国防部称其军队在昨晚袭击了乌克兰的空军基地，所有目标都被摧毁。
2. 乌克兰防空系统隔夜击落了37枚导弹和30架无人机。
3. 据法新社：俄罗斯袭击了乌克兰西部地区的军事设施。
4. 乌媒：乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长表示，俄罗斯军队今日再次袭击了该地区，造成至少1人死亡，9人受伤。
5. 据法新社：乌克兰方面表示其击落了俄罗斯发射的全部11枚“伊斯坎德尔”型导弹。 
制裁情况：
1. 俄罗斯联邦内务部对美国参议员林赛·格雷厄姆发出通缉令。28日，俄罗斯侦查委员会主席巴斯特雷金责成有关部门对格雷厄姆的反俄言论提起刑事诉讼。
2. 俄媒：外国投资者出售在俄业务后累计撤资至少360亿美元。
3. 波兰将禁止俄罗斯和白俄罗斯的货运车辆通过波白边境入境波兰。
4. 波兰总统杜达：我将签署法案，成立委员会调查俄罗斯在波兰的影响。 
能源情况：
1. 路透数据显示，5月份俄罗斯运往土耳其的乌拉尔原油海运量达到七个月高点。
2. 船舶追踪数据显示，沙特进口创纪录俄罗斯柴油，新加坡成销售热门目的地。
3. 据路孚特Oil Research汇编的数据，印度5月俄罗斯原油进口量从4月的168万桶/日上升至197万桶/日，使得俄罗斯在印度5月的进口总量中占据了38.6%的市场份额，这也是仅次于2022年4月的第二高月度进口量记录。 
粮食情况：
1. 俄外长拉夫罗夫：在黑海粮食协议中，只有不到3%的粮食出口到达了最贫穷的国家。该协议有破裂的危险。
2. 俄罗斯乌拉尔联合化学公司（Uralchem）：欧盟扣押的第二批受制裁的俄罗斯产化肥被运往非洲，作为世界粮食计划的一部分。
3. 俄媒：俄罗斯农业部没有为国家基金购买粮食的计划。
4. 俄罗斯政府设定2023年6月1日至11月30日化肥出口配额为1630万吨。 
其他情况：
1. 普京批准了俄罗斯与吉尔吉斯斯坦建立联合区域防空系统的协议。
2. 综合多家俄媒报道，根据俄法律信息网站5月29日发布的相关文件，普京签令废止《欧洲常规武装力量条约》。
3. 乌总统助手：冲突后的解决方案必须包括在俄罗斯与乌克兰接壤的地区建立一个100-120公里的非军事区。
4. 哈萨克斯坦总统：没有加入俄白联盟的必要性。]]></title>
            <guid>3126457</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国5月商店通胀率创历史新高】 英国5月BRC商店零售物价指数同比升幅扩大至9.0%，创2005年编制这一指标以来的新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7772546.d.html</link>
            <guid>3126456</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 23:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股6月困境反转？分析师称不必悲观多些耐心，市场已迎来黄金布局点】据证券时报，在新能源和大消费萎靡不振、部分TMT（科技、媒体和通信）个股大幅跳水的情况下，本周一机构重仓股普遍承压。面对近期A股市场的震荡走势，不少证券研究所纷纷给出定心丸——“不必悲观，市场底部特征正在显现”。多家券商研究所指出，无论是历史经验还是基本面，均提示当前市场已进入底部区域，投资者可考虑从防御思维转向布局思维，重点关注中特估+AI（人工智能）的主题演绎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4765654.d.html</link>
            <guid>3126452</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行“试玩”元宇宙，业内：客群经营有待深化】 日前，中科金财发布公告称，中标上海银行元宇宙银行项目。据了解，该项目将选取理财厅、元宇宙营业厅、汽车金融服务等应用场景，打造元宇宙银行。今年以来，多家银行持续深耕元宇宙领域，在虚拟数字人、虚拟营业场景等方面均有所突破。业内人士认为，打造元宇宙业务对银行打破金融服务同质化、赢得新一代年轻客群具有重要意义。但与此同时，也应注意元宇宙的不确定性和复杂性可能对现有银行风险管理体系带来的冲击。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7770165.d.html</link>
            <guid>3126451</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲车企Stellantis降低对加拿大政府的补贴要求】接近谈判的消息人士透露，欧洲汽车生产商Stellantis已降低了向加拿大当地政府为其与LG能源解决方案的合资企业提供更多公共资金的要求。由于该合资电动汽车电池厂牵涉到50亿美元的投资和数千个工作岗位，加拿大总理特鲁多和安大略省长Doug Ford正在极力组织该项目因受到美国巨额补贴的诱惑而迁往美国。如果能达成和解，这仍意味着加拿大联邦政府和省政府将再支付数十亿美元的补贴。2022年3月，联邦政府和省政府分别向该汽车生产商提供了5亿美元的补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7770013.d.html</link>
            <guid>3126448</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：券商板块当前估值与业绩错配 未来ROE存提升空间】红塔证券、国海证券、东北证券等券商近日发布权益分派实施公告，持有券商股的投资者将陆续收到上市公司发来的“红包”。数据显示，截至5月29日记者发稿，还有38家券商合计近420亿元现金分红“在路上”，以最新收盘价计算，其中23家券商股息率超过1%。业内人士认为，券商板块当前估值与业绩错配，未来ROE存提升空间，行业龙头及业绩高弹性标的值得关注。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7769707.d.html</link>
            <guid>3126445</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析人士：市场已进入底部区间 A股拐点或出现】A股市场5月29日表现分化。上证指数上涨0.28%，深证成指、创业板指分别下跌0.80%、1.14%，“中特估”板块表现抢眼，创业板指创年内新低。从资金面看，北向资金逆势抄底，而沪深两市主力资金净流出270.44亿元。分析人士表示，历史经验和基本面均显示市场已进入底部区间，进一步下行空间较小，A股拐点或出现。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4546702.d.html</link>
            <guid>3126442</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基称已经确定了乌军行动的时机】 当地时间5月29日，乌克兰总统泽连斯基在当天发布的例行视频讲话中表示，已经就乌军如何以及何时推进做出了决定。泽连斯基称，乌军总司令扎卢日内在最高统帅部会议上对目前的情况做了报告，会上讨论了弹药输送、新军训练以及最重要的时机把握问题。泽连斯基强调，已经做出了何时行动的决定。此前，据乌克兰媒体当地时间5月27日报道，乌克兰国家安全和国防委员会秘书丹尼洛夫在接受英国广播公司采访时表示，乌克兰武装部队已经准备好发动反攻，并将在乌克兰指挥官决定他们目前能够取得“最佳结果”时发起攻势。他没有透露反攻具体日期，并表示反攻可能于明天、后天或一周内开始。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3126435</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【注册制提升市场效率，并购重组展现新活力】 全面注册制环境下，上市公司并购重组活跃度明显提升。Wind数据显示，截至5月29日，今年以来已有144家上市公司推出重大资产重组方案，而去年同期为51家。专家指出，随着全面注册制的实施，并购审核流程进一步优化，企业开展并购重组的便利性和效率明显提升；同时，市场生态不断优化，壳资源价值显著下降，蹭热点、炒概念、“三高”的并购行为大幅减少，并购重组市场迎来量质双升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7767026.d.html</link>
            <guid>3126430</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰将禁止俄白两国货运车辆通过白俄罗斯入境本国】当地时间5月29日，波兰内务与行政部长卡明斯基签署行政令，从6月1日起，禁止俄罗斯和白俄罗斯的货运车辆通过波白边境入境本国，直至另行通知。该禁令适用于在俄、白两国注册的卡车、牵引车、拖车、半挂车等货运车型。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqi4755087.d.html</link>
            <guid>3126429</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及和土耳其同意立即提升外交关系并互派大使】埃及总统府当地时间5月29日发表声明说，埃及总统塞西与土耳其总统埃尔多安同意立即提升两国外交关系并互派大使。声明说，塞西当天同埃尔多安通电话，两国领导人同意加强双边合作。埃及总统府官方发言人法赫米表示，两国总统肯定了两国以及两国人民之间的悠久历史联系，同意加强双边关系与合作纽带。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqk7766165.d.html</link>
            <guid>3126427</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中软国际：成立AIGC研究院，近日推出新一代人工智能应用平台JointPilot】 中软国际有限公司联交所公告，以ChatGPT为代表的AIGC技术变革势不可挡，在大模型快速达成社会共识之际，各行业也迎来AI驱动的新技术范式变革的拐点。伴随AIGC技术的蓬勃发展，作为国内领先的科技型软件与服务企业，本公司全面推进AIGC产业布局，致力于为政企客户提供全栈AI数字化转型解决方案，在数字化经济浪潮中助力企业实现高质量发展。公司近日推出面向政企大客户数智化转型的具有极致性能、极简易用的新一代人工智能应用平台－JointPilot。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4543391.d.html</link>
            <guid>3126426</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布台风蓝色预警】中央气象台5月30日06时继续发布台风蓝色预警：今年第2号台风“玛娃”（Mawar）昨天（29日）夜间由强台风级减弱为台风级，今天（30日）早上5点钟其中心位于我国台湾省花莲市东南方大约570公里的西北太平洋洋面上，就是北纬20.2度、东经125.4度，中心附近最大风力有13级（40米/秒），中心最低气压为960百帕，七级风圈半径450-550公里，十级风圈半径180-230公里，十二级风圈半径80-120公里。预计，“玛娃”将以每小时5-10公里的速度向北偏西转北偏东方向移动，强度逐渐减弱，31日以后在琉球群岛南部海面逐渐转向东北方向移动，移速逐渐加快，强度明显减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4542408.d.html</link>
            <guid>3126424</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地密集部署备战迎峰度夏，业界期待多举措支持虚拟电厂发展】 据证券日报，面对用电负荷持续增长的趋势，多地也密集部署备战迎峰度夏。在促进绿色能源项目投资和发展方面，资本市场发挥着重要作用，业内期待创新绿色金融产品，加大对虚拟电厂的支持力度。“有绿色金融背书的企业，更容易获得客户和投资人的认可，从而有助于其开拓客户、降低融资成本。目前虚拟电厂较少获得绿色金融融资，这方面还需要金融机构的关注与产品创新。”中投协咨询委绿创办公室副主任郭海飞表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvpcqn4541379.d.html</link>
            <guid>3126421</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 22:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙首相决定7月提前举行大选】据新华社，西班牙首相桑切斯29日发表电视讲话说，他已决定将原定于12月的大选提前至7月23日举行。桑切斯说，他已向西班牙国王费利佩六世通报有关情况，内阁会议当天下午将依法做出解散议会并提前举行大选的决定。这一决定将于30日在官方公报上正式公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4671600.d.html</link>
            <guid>3126420</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车在加拿大魁北克的电动汽车电池厂获得当地财政支持】通用汽车和韩国电池材料制造企业Posco Future已从加拿大魁北克省政府获得了投资6亿加元(合4.42亿美元)的电动汽车电池材料工厂融资的一半。2022年3月，通用汽车和Posco Future宣布计划成立一家名为Ultium Cam的合资企业，并在Becancour建造一家电动汽车电池厂。通用汽车已承诺在2020年至2025年之间投资350亿美元用于研发和制造电动和自动驾驶汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4666463.d.html</link>
            <guid>3126413</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 21:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克秘书长阿尔盖斯：欧佩克并没有失去效力】欧佩克秘书长阿尔盖斯在周一的一次采访中表示，称欧佩克已经不再是一个有效的独立机构的说法是不公平的。他表示，为了恢复市场的稳定和平衡，欧佩克已成功地让10个国家加入了合作宣言。尽管60多年来存在各种波动和挑战，但欧佩克一直是一个稳定的参与者。同时他重申，该组织做出的所有决定都是为了实现石油需求和石油供应之间的“良好平衡”。他还表示，欧佩克对2023年全球石油需求增长的预测，是由于人们预计，随着即将到来的夏季旅游，航空燃料和汽油的需求将会回升，而随着中国继续开放，以及通胀和美国债务问题得到解决，对其他产品的需求将会改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883547.d.html</link>
            <guid>3126409</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股“中特估”人工智能双主线活跃 北向资金终结连续3个交易日净卖出】周一，A股市场走势再度分化。“中国特色估值体系”主线反复活跃，驱动沪指有所企稳。而以光伏为代表的新能源板块持续调整，创业板指刷新今年以来低点。盘面上，AI概念股继续活跃，游戏板块位居涨幅第一，电力股震荡走强。截至昨日收盘，上证综指报3221.45点，上涨0.28%；深证成指报10822.09点，下跌0.8%；创业板指报2203.84点，下跌1.14%。沪深两市合计成交9208亿元，较上一交易日增加1003亿元。北向资金全天净买入14.37亿元，终结连续3个交易日净卖出。其中沪股通净买入3.57亿元，深股通净买入10.8亿元。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883465.d.html</link>
            <guid>3126408</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷股指周一收涨超1.1%，连续七天创收盘历史新高】阿根廷MERVAL指数收涨1.15%，报34.6万点，结束上周四（5月25日）休市以来，连续第七个交易日创收盘历史新高。加拿大标普/TSX综合指数收涨0.24%，报19967.95点；小盘股指收涨0.66%，报683.04点。周一（5月29日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率跌0.3个基点，报3.330%，脱离多伦多早盘跌至的日低3.297%。墨西哥综合指数收涨0.44%，巴西圣保罗证交所指数收跌0.52%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4658210.d.html</link>
            <guid>3126406</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏扬基金旗下新品发行失败，业内：或与市场环境、投资者风险偏好有关】 据经参，5月27日鹏扬基金发布公告称，其旗下产品鹏扬进取先锋一年持有期混合基金合同不能生效。这也意味着该产品发行失败。此前，中信建投基金、国融基金分别于1月14日、3月22日宣告旗下中信建投均衡成长混合、国融光伏主题行业优选混合发行失败。业内人士表示，基金发行失败与市场环境、投资者风险偏好有关，但也不排除基金公司自身原因。发行时机、销售渠道、基金经理过往业绩等因素，都会影响基金的发行规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0880880.d.html</link>
            <guid>3126404</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华信托成首家破产信托公司，业内：对整个信托行业来说会起到一定的警示作用】 5月29日，新华信托股份有限公司官网正式挂出重庆市第五中级人民法院有关裁定新华信托、天津新华创富资产管理有限公司破产的公告。我国《信托法》颁布实施后第一家破产信托公司出现。业内专家表示，近两年信托业正处于新旧动能转换的重要阶段，新华信托的破产，正是市场优胜劣汰的体现，长远来看有利于行业健康发展。用益信托研究员帅国让表示，新华信托破产，对整个信托行业来说会起到一定的警示作用，尤其是对其他个别风险较高的信托公司而言，市场出清是行业发展的必然趋势。同时也表明对于金融机构风险处置方式，市场化、法制化或是未来主流趋势。（经参）]]></title>
            <guid>3126403</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[邦吉（BG）启动规模为5亿美元的金融科技业务，以支持巴西农民的融资需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876729.d.html</link>
            <guid>3126402</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商分红方案陆续发布，拟分红规模超400亿元】 根据Wind数据统计，截至5月29日发稿，已有49家上市券商发布2022年度利润分配方案，合计拟分红规模437.37亿元。业内人士表示，当上市公司业绩表现较好时，往往更有动力分红。而当前券商的积极分红举动，有望给予投资者信心，为中长期板块修复提供支撑。对于证券板块未来的市场表现，机构普遍较为乐观。在其看来，随着经济不断修复，以及全面注册制落地、资本市场长期向好，叠加券商板块估值处于相对低位，未来券商业绩和估值均有望提升。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876419.d.html</link>
            <guid>3126399</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统府在声明中表示，埃及和土耳其同意尽快提升外交关系，两国将互派大使。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4649839.d.html</link>
            <guid>3126398</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方将临时停火协议延长5天】据央视新闻，当地时间5月29日，苏丹武装部队与快速支援部队在沙特港口城市吉达达成一致，同意把在当天到期的7天临时停火协议延长5天。监督停火的沙特阿拉伯和美国随后发表声明对此表示欢迎，称临时停火协议延期将为恢复冲突地区的公共服务、保障人道主义援助进入以及协商长期停火协议提供更多时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7872426.d.html</link>
            <guid>3126397</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊总统宣布6月25日举行第二轮议会选举】希腊总统萨克拉罗普卢29日发布总统令，宣布解散议会并确认将于6月25日举行第二轮议会选举。希腊5月21日举行议会选举，执政党新民主党以40.79%的选票获胜，但未获得超过半数的议会席位。在接下来的组阁阶段，得票率前三的党派均未成功组建联合政府。依据希腊选举法，将启动第二轮议会选举。在确认组阁失败后，萨克拉罗普卢24日任命希腊审计院院长扬尼斯·萨尔马斯担任看守总理，组建看守政府。26日，看守政府成员宣誓就职。21日选举后产生的新一届议会成员于28日宣誓就职。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4648738.d.html</link>
            <guid>3126395</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金发行再临冰点 业内先要反躬自省】又到了基金发行的艰难时刻，又到了考验投资者信心的时刻。如今基金发行再临冰点，板子不能全打在基金投资者身上，锅也不能全甩到市场身上，更重要的原因是基金公司从自身利益出发，在市场高位大量发行基金，让基金投资者高位套牢，使他们对基金产品失去信任。从最近3年来发行的基金情况看，绝大多数爆款基金如今都处于亏钱状态。数据显示，截至5月28日，过去3年共发行主动权益类基金1669只，仅有280只实现正收益。对于基金公司来说，同样应该反躬自省：在大赚管理费的同时基金投资者却大幅亏损，基金行业的高质量发展从何谈起？头部公司的责任从何谈起？作为对投资更为专业的一方，不管是基金公司还是基金经理，都应该以投资者利益为核心，根据自身投研能力发行基金，根据市场“水位”的相对高低进行营销。在市场低位时勉力发行产品，在市场高位时克制追求规模的冲动，这才是行业发展壮大之道。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4774515.d.html</link>
            <guid>3126391</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国将苏丹等四国粮食问题警戒级别提至最高级】据央视新闻，联合国粮食及农业组织和世界粮食计划署5月29日发布联合报告称，苏丹、海地、布基纳法索和马里已被列入粮食不安全问题最严重的国家之列，这四国的粮食问题警戒级别被提至最高，需要国际社会采取“紧急”行动。报告同时警告，阿富汗、尼日利亚、索马里、南苏丹和也门仍处于最高警戒水平，这些国家的社区已经或将要面临饥饿，甚至有滑向“灾难性状况”的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4770409.d.html</link>
            <guid>3126389</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄能源部长：西方从未停止购买俄能源产品】 5月28日，俄能源部长尼古拉·舒利吉诺夫表示，西方从来没有停止购买俄罗斯的能源产品，只是转而采用“变通方法”进行采购。他对记者表示，西方国家仍在购买俄罗斯天然气，只不过不是直接从俄罗斯购买。对于石油而言，情况也是如此。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4769840.d.html</link>
            <guid>3126388</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达：将为以色列打造最强大的生成式人工智能（AIGC）云超级计算机“以色列-1”（Israel-1）。“Israel-1”超算价值大约数亿美元，将是促进下一代人工智能（AI）工作负荷的一个“重大投资”。“Israel-1”超算将建立在当地开发的一款新的高性能以太网的基础上，预计将在2023年年底之前启动初步的生产。]]></title>
            <guid>3126387</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”助力，中药板块价值回归，公募基金抢先“埋伏”】今年以来，中药板块在稳扎稳打中获得市场青睐。根据同花顺数据统计，截至5月29日，中药板块年初以来累计上涨近14%，呈现出震荡走高趋势。不少数百亿流通市值且拥有老字号品牌优势的公司，股价涨势强劲。作为医药领域的“中特估”，中药板块也逐渐受到市场瞩目，板块配置价值不断彰显，并迎来价值回归。中药板块的走强在去年下半年已出现明显信号，不少公募基金对中药领域提前埋伏。根据Wind数据统计，今年以来涨幅较多的太极集团一季度被公募基金加仓超5000万股，华润三九、同仁堂、以岭药业等多家公司获增持超千万股。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyp4931683.d.html</link>
            <guid>3126384</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前4个月雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%】 据河北省统计局29日消息，今年1月至4月，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%，拉动河北省投资增长1.2个百分点。据河北省统计局投资与建筑业统计处处长李敏介绍，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%。其中，信息传输、软件和信息技术服务业活力强劲，同比增长464.2%。基础设施投资持续发力，同比增长135.4%，对雄安新区投资稳增长发挥着至关重要的作用。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4763474.d.html</link>
            <guid>3126382</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续加码战略性新兴产业布局，助央企整体估值加速回归】 日前，工信部表示，前瞻布局人工智能、Web3.0、先进计算、6G等未来产业，在新赛道上形成新竞争力。国资委数据显示，今年一季度，中央企业战略性新兴产业完成投资超2300亿元，同比增长超30%，约占全部投资比重的四分之一。国资委明确提出，力争2023年中央企业制造业新增投资比重达到13%，战略性新兴产业布局比重提高2个百分点以上。受访专家表示，在构建中国特色估值体系的背景下，央企估值加速回归。战略性新兴产业具有巨大的增长潜力和盈利空间，央企布局有助于促进业务多元化、改善盈利能力、提升品牌价值，能够从中长期提升央企估值水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4761790.d.html</link>
            <guid>3126379</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一批新增地方债额度下达，发行规模已达22109.77亿元】 近期，部分省份新一批新增地方政府债券限额下达，各地也正在陆续公布今年获得的新增债务限额。Wind数据显示，截至5月29日，地方政府新增债（包含新增一般债和新增专项债）发行规模达到22109.77亿元；地方政府债券（包含一般债与专项债）发行规模已达到34503.88亿元，超过3万亿元。（证券日报）]]></title>
            <guid>3126378</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地工业硅价格创年内新低 专家预计短期供大于求局面难以改善】据证券日报，近日，四川、云南、江苏、广东等地的工业硅现货价格持续下滑。以四川441#工业硅为例，Mysteel数据显示，该型号工业硅价格5月29日参考价报13900元/吨，较前一交易日下跌50元/吨，创年内新低，5月份以来已累计下滑12.3%。东高科技投研学院副院长刘飞勇向记者表示，近期上游工业硅市场出现供大于求局面，虽然此前枯水期西南地区减产，但是新疆地区的煤电成本优势释放了大量新增产能。随着近期四川等地进入丰水期，产能充分释放，预计未来工业硅市场供应过剩现象将进一步加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4756489.d.html</link>
            <guid>3126373</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌经安论坛第二届大会推介会在香港举行】 博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会将于今年10月在湖南长沙举行，推介会于5月29日在香港举行。香港特区行政长官李家超致辞时表示，香港特区和博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会，同样高度重视“发展”和“安全”这两个全球关注的议题。博鳌亚洲论坛秘书长李保东表示，希望通过探寻经济发展与安全问题的内在联系，防患、化解与经济息息相关的非传统安全领域风险，构建共同发展、共享安全的人类命运共同体。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977695.d.html</link>
            <guid>3126371</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构警示：厄尔尼诺现象临近，全球脆弱国家或受冲击】 联合国粮农组织和联合国世界粮食计划署29日联合发布题为《饥饿热点：粮农组织及粮食署严重粮食不安全联合预警》的报告指出，在涵盖22个国家的18个饥饿“热点”地区，重度粮食不安全问题的规模和严重程度很可能进一步恶化。报告同时警告，厄尔尼诺气候现象迫在眉睫，全球脆弱国家还可能遭受极端气候事件冲击。报告还警示，厄尔尼诺现象一旦出现就将造成重大风险。气象学家预测，2023年中期之前出现厄尔尼诺现象的概率为82%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977146.d.html</link>
            <guid>3126370</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大广告公司WPP与英伟达展开合作 利用生成式AI大批量制作广告内容】全球最大广告公司WPP已与芯片制造商英伟达展开合作，将利用生成式人工智能为客户大批量制作广告内容。两家公司于周一宣布了这一合作关系，英伟达老板黄仁勋在台北国际电脑展上表示，将共同开发内容引擎，WPP能够利用人工智能在几分钟内生成以前需要花费数周时间制作的广告。据黄仁勋介绍，全世界的各行各业都在竞相挖掘人工智能的优势，包括具有7000亿美元价值的数字广告业。WPP正在通过Omniverse Cloud和生成式人工智能工具，让客户能够以前所未有的逼真度和规模来改进产品体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyu0950639.d.html</link>
            <guid>3126369</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>