<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 23:19:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国与柬埔寨举行自由贸易协定生效后的首次联合委员会会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2283156.d.html</link>
            <guid>3614630</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 23:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯经济持续稳步增长】近期，国际货币基金组织将俄罗斯2024年国内生产总值（GDP）增长预期从2.6%上调至3.2%，俄经济前景再度改善。无论是从各项指标看还是从俄政府和国际金融机构的预测看，俄经济发展现状好于预期，有望实现稳定增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5505348.d.html</link>
            <guid>3614628</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 23:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一波音货机因故障在日本成田机场紧急着陆，无人伤亡】 据共同社5月12日报道，一架当天从日本成田机场起飞的波音747型货运飞机在飞行途中因液压系统出现故障，临时返航并在成田机场紧急着陆。报道称，这架飞机上共载有4人，紧急着陆后，成田机场的一条跑道一度临时关闭。事件没有造成人员伤亡。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqs5512204.d.html</link>
            <guid>3614626</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 23:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯QQ地震预警功能在四川地区上线】 5月12日晚，腾讯QQ官方宣布，今年，四川省地震局联合腾讯在QQ全城助力平台正式上线了地震预警功能。基于权威的预警数据，四川及周边50公里的地震信息，可秒级触达订阅用户。目前该功能仅支持四川地区用户开启，后续也将覆盖更多省份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqq8734916.d.html</link>
            <guid>3614625</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 23:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金“敬而远之”ST股】 近日，多家上市公司集中“披星戴帽”，其中不乏公募基金重仓股。当前ST个股炒作氛围急转直下，板块年内跌幅已近40%，且被施以退市风险后多只个股连续跌停，因此重挫的股价对个别基金净值形成拖累。从持仓数据来看，也有基金产品提前识别到风险并及时撤退。总体来看，在上市公司“壳价值”日益降低之际，公募基金整体对于ST个股配置正“敬而远之”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqq8734671.d.html</link>
            <guid>3614624</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 23:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称继续在哈尔科夫发动攻势并取得进展】当地时间12日，俄罗斯国防部发布消息称，俄军继续在哈尔科夫地区的攻势，突破乌军防线并控制了位于哈尔科夫地区的4个定居点。过去一昼夜，俄军打击了乌军4架米-24直升机，1架米-8直升机，击落1架米格-29战机。此外，俄军防空系统拦截了36架无人机和8枚“圆点-U”战术导弹。同一天，乌克兰总统泽连斯基表示，哈尔科夫地区的防御战仍在继续，俄军正试图在一些定居点获得立足点以便进一步推进。哈尔科夫地区沃夫昌斯克市郊区的局势极其困难，该市不断受到俄罗斯炮火的袭击，乌军的反击仍在继续，乌军的任务是给俄军造成最大的损失。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5502244.d.html</link>
            <guid>3614623</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及外长：埃及将继续推动加沙停火谈判】当地时间12日，埃及外长舒凯里在开罗同到访的斯洛文尼亚外长法永会晤。舒凯里在会后的新闻发布会上表示，埃及将继续推动加沙停火协议谈判，与其他伙伴一道努力斡旋，但与此同时，相关方应该展现出达成停火协议的政治意愿和更多的灵活性。舒凯里强调，本轮巴以冲突持续至今，令加沙地带损失惨重、广遭破坏，大量民众在冲突中丧生，这种情况不能再继续下去。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5502147.d.html</link>
            <guid>3614622</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2327家私募机构连续3个月实现浮盈，大型机构领跑】 据私募排排网最新数据显示，今年2月份至4月份，私募机构连续3个月实现浮盈，大型机构领跑。同时，今年前4个月，量化策略跑赢主观策略。华北地区某百亿元级私募机构基金经理表示：“一方面，新‘国九条’发布后，资本市场‘1+N’政策体系加速落地，增强了投资者的信心，进一步促进资本市场的稳定健康发展。另一方面，市场行情为私募基金提供了良好的投资环境，专业投资团队也能灵活应对市场变化，取得超额收益。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqs5509485.d.html</link>
            <guid>3614621</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份全国乘用车生产创历史新高，新能源汽车零售渗透率达43.7%】乘联会5月10日发布的数据显示，4月份，全国乘用车市场零售153.2万辆，同比下降5.7%，环比下降9.4%。乘联会表示，因价格不稳等因素导致消费者观望气氛浓重，4月份乘用车零售出现周期性环比下行走势。尽管4月份全国乘用车市场零售方面出现同比、环比双双下滑态势，但市场仍不乏亮点。4月份，全国乘用车生产198.8万辆，较2018年的历史同期高点高出1.8万辆，创历史新高。4月份，新能源汽车国内零售渗透率为43.7%，较去年同期32%的渗透率提升11.7个百分点。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2278877.d.html</link>
            <guid>3614620</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首只TLAC非资本债券即将发行】业内人士表示，工商银行发行TLAC非资本债券有助于满足国际金融监管标准，增强自身风险抵御能力。在TLAC的监管要求下，预计后续TLAC非资本债券发行规模将逐渐增加。中央财经大学证券期货研究所研究员杨海平表示，若工商银行TLAC非资本债券发行成功，将标志着中国版TLAC补充工具创设成功，为系统重要性银行以较低成本补充TLAC趟出了新路。与此同时，TLAC非资本债券丰富了发行主体的主动负债工具，增加了其服务实体经济的能力。当前，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行五家银行入选G-SIBs，由于交通银行是2023年首次上榜，对于TLAC能力考核其可有三年过渡期，而其他四家国有大行则将面临2025年初的考核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2278694.d.html</link>
            <guid>3614619</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰4月食品价格指数月率 0.6%，前值-0.50%；年率 0.8%，前值-0.7%。]]></title>
            <guid>3614618</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【85家财险公司披露一季度偿付能力报告：54家盈利31家亏损，近六成综合成本率超100%】截至5月12日，已有85家财险公司公布了一季度偿付能力报告。中国保险行业协会披露的数据显示，已披露偿付能力报告的85家财险公司中，有54家公司盈利，占比63.5%，总计盈利161.74亿元；31家公司亏损，占比36.5%，总亏损约为7.83亿元。（证券日报）]]></title>
            <guid>3614617</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州再次发布导弹袭击警报】当地时间13日凌晨，俄别尔哥罗德州州长称，当地再次发布导弹袭击警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2278004.d.html</link>
            <guid>3614616</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探新政后杭州楼市：外地看房客激增，促进需求释放 】5月12日，杭州市全面取消住房限购政策出台的首个周日，中国证券报记者来到杭州西湖区，实探新政后杭州楼市情况。 “昨天成交了8套。”杭州西湖区一高档叠墅售楼处的置业顾问告诉记者，“全面放开限购后，外地来看房的非常多。大厅里坐满前来咨询看房的人，一些购房者当场就拿出定金。” 业内人士表示，杭州本次新政力度较大，内容丰富，供需两端都涉及，对提升市场去化率有积极作用。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5500793.d.html</link>
            <guid>3614615</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“12个月无在管注销”发威，首批96家私募“中招”】5月11日，中国基金业协会网站最新公示了96家已注销的私募基金管理人。引人关注的是，这96家已注销私募的注销类型均为“12个月无在管注销”，这是中国基金业协会首次以此理由对私募进行注销，中国基金业协会网站也相应进行了更新。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5500336.d.html</link>
            <guid>3614613</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消化存量优化增量，各地加大房地产去库存力度】近日，北京、深圳、天津、成都、杭州、西安、南京等一、二线热点城市密集出台楼市新政，多个城市政策力度较大，引起市场高度关注，也引发了股市房地产板块的大幅上涨。这些核心城市密集发布新政的原因是什么？楼市调控思路为何转向？下一阶段楼市政策如何发力？证券时报记者采访了多位业内人士。业内人士认为，热点城市密集出台楼市新政是对中央政治局会议精神的落实，当前房地产市场的主要问题是新房和二手房库存较大，调控思路转向聚焦去库存。建议接下来出台的“消化存量”和“优化增量”政策措施围绕控制供给、加快去化两方面展开，并在土地市场、新房和二手房市场协同推进，并呼吁更多政府资金支持。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2277224.d.html</link>
            <guid>3614611</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“顶流”基金经理加仓大消费及科技赛道】近日，不少上市公司因回购事项披露最新前十大流通股东，谢治宇、傅鹏博、张坤、胡昕炜、杨锐文、林英睿等“顶流”基金经理调仓动作浮出水面，引起市场关注。从加仓的行业来看，大消费和人工智能等方向明显更受基金经理欢迎，而新能源赛道则成为他们减持的重点。某公募基金人士称，A股市场具有稳定现金流、分红和回购的蓝筹股，将会受到越来越多的机构青睐。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqm5499493.d.html</link>
            <guid>3614609</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国正式下令从尼日尔撤军，对拜登政府是“打击”】 “五角大楼下令所有美军作战部队撤出尼日尔。”美国“政治新闻网”10日以此为题发布“独家报道”，称美国国防部本周已正式下令从尼日尔撤出驻扎在当地的全部美军作战部队，人数约为1000人。报道称，这对拜登政府的反恐及对抗俄罗斯在西非影响力的努力是一个打击。报道称，今年4月，在尼日尔军政府宣布将取消与华盛顿的军事合作协议后，美国宣布将开始讨论“有序和负责任的撤军计划”。但是目前，美国官员仍在持续与尼日尔军政府就撤军条件以及是否有可能留下一些美军人员进行谈判。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2276566.d.html</link>
            <guid>3614608</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔6年半，韩国外长今起访华！韩学者：应利用好此次机会改善对华外交】 韩国外长赵兑烈将于5月13日至14日访华。韩媒称，这是韩国外长自2017年后时隔6年半再次访问北京。据韩联社等媒体报道，韩国外交部10日公布了赵兑烈访华的消息。报道称，韩中外长将于13日会面，赵兑烈将与中方就韩中关系发展方向、供应链合作等事宜交换意见。据韩国外交部介绍，赵兑烈在访华期间还将与当地韩企人士座谈，讨论制定支援方案，并将召集驻华总领事开会，介绍韩中外长会议成果，叮嘱各总领馆积极开展工作，加强与中国地方城市交流，为韩中关系发展作出贡献。此外，韩媒还透露，韩中日三国领导人会议将于本月底在首尔举行。赵兑烈此次访华行程中，双方有可能就会议安排进行进一步沟通。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqs5507193.d.html</link>
            <guid>3614606</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策力挺，“以旧换新”激发消费新动能“】这台空调参加以旧换新活动的话，能优惠多少钱？”在北京市西城区苏宁易购美的空调门店内，有顾客正就以旧换新活动进行咨询。环顾店内，多台空调贴着“以旧换新”标签，地板上“以旧换新最高补贴1000元”的宣传标识引人注目。专家表示，近期，各地纷纷出台消费品以旧换新政策细则，不仅政策力度更大，而且注重调动多方力量形成叠加效应，有利于充分激发消费品换新需求，做大“换”经济。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3614605</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰4月服务业表现指数 47.1，前值47.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqq8729917.d.html</link>
            <guid>3614604</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技创新推动叠加行业复苏，机构看好电子板块】在人工智能技术取得突破性创新的驱动下，叠加行业自身的发展周期，电子板块正在成为机构密切关注的投资方向。在业内人士看来，ChatGPT大模型将带动电子产业链诸多环节发展，不管是硬件端的摄像头模组、AI芯片、显示屏，还是软件端的计算机视觉等，乃至芯片制造商、AI算法和软件服务商，都将获得一定的增长机会。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqs5506896.d.html</link>
            <guid>3614602</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分银行存款产品销售仍火爆“固收+”理财受青睐“】在低息环境下，投资者风险偏好降低，银行的营销策略也有所变化。”某银行工作人员向记者表示，建议投资者考虑低风险理财产品，购买期限相对长的定期或国债产品，预期后续利率还会降，因此可以提前锁定。多位银行业内人士向记者表示，“固收+”理财产品因其具备安全性与相对较高的收益率，而受到市场青睐成为储户的新宠，也是各大商业银行主推的产品之一。在利率下行的大趋势下，“固收+”策略产品具有债券投资打底，权益类资产增加收益弹性的特征，成为不少储户资产配置的选择。（证券日报）]]></title>
            <guid>3614600</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资管业务“抗压”，中小券商借主动管理“弯道超车”】整体来看，一季度43家上市券商资管业务手续费净收入合计为108.49亿元，较去年同期小幅下滑2.13%。其中，中信证券、广发证券、华泰证券收入位居前三，分别为23.58亿元、16.07亿元和11.06亿元。从资管业务收入增速来看，24家券商实现正向增长，19家券商的资管业务收入出现不同程度下滑。随着2023年报和2024年一季度披露完毕，券商资管业务最新的业绩和打法也浮出水面。相较于其他业务而言，今年一季度券商资管业务相对“抗压”，特别是中小券商增速亮眼，在投资管理、客户与产品发展方面均有所突破。业内人士认为，受限于规模，券商的资管业务很难为大型券商带来大比例的营收和利润，却可以对中小型券商整体业绩产生较大影响。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqq8729203.d.html</link>
            <guid>3614598</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募基金运作进一步规范】近日，中国证券投资基金业协会发布《私募证券投资基金运作指引》，自2024年8月1日起施行。业内人士认为，《运作指引》的发布有利于加强私募证券投资基金自律管理，规范私募证券投资基金业务，保护投资者合法权益，促进私募基金行业健康发展。值得关注的是，中基协还就《运作指引》中提到的基金存续规模、申赎开放频率及份额锁定期、组合投资等市场关注度较高的问题进行了规范和说明。 (经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzsqp2275090.d.html</link>
            <guid>3614596</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【更新换新地方版政策持续“刷新】大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案发布实施以来，各地政策持续“刷新”。记者梳理观察，近期浙江、江苏、黑龙江、辽宁、吉林、江西、云南等地陆续出台细化优惠政策或印发具体领域行动方案，快马加鞭推动更新换新行动“落地”。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3614594</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理财资金“存款化”趋势增强】近年来，“破净潮”“赎回潮”对理财市场的冲击影响还在延续，不少投资者调整投资策略，转向低波动、稳健的理财产品。兴业研究公司银行业高级研究员吕爽表示，2022年下半年出现的理财产品破净潮持续至2023年年初，单位净值破净理财数量增高后逐渐回落。整体规模上，“破净潮”“赎回潮”导致理财市场规模一度出现收缩。产品类型上，“固收+”类、混合类产品受到较大冲击，投资者对理财产品收益稳健的诉求更加明确。在此背景下，理财资金“存款化”增强。普益标准研究员刘丰铭认为，“存款化”理财产品通常具有较低的风险水平和较为稳定的收益特征，这与当前的资本市场环境密切相关。国内股市和债市的波动加剧了投资者的谨慎情绪，理财产品为了满足投资者对低风险、稳定收益的需求，开始更多地配置现金及银行存款类资产。 (经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhs8859225.d.html</link>
            <guid>3614592</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙加泰罗尼亚社会党赢得该区选举】当地时间5月12日，西班牙加泰罗尼亚自治区举行选举。投票结果显示，加泰罗尼亚社会党赢得该区选举，获得了135个席位中的42个席位。该党派由西班牙前卫生大臣萨尔瓦多·伊利亚领导。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhp5626446.d.html</link>
            <guid>3614590</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 22:02:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多因素推涨欧线集运指数警惕班轮返航施压运价】上个交易周，集运指数（欧线）在期货市场“一枝独秀”，周累计涨幅近20%。业内人士表示，地缘风险外溢、部分南方港口缺柜以及国际航运巨头缩减运力的举措推动集运指数（欧线）大幅走强，且远近合约在驱动核心逻辑发生变化的情况下有所分化，预计后市集运指数（欧线）期价将进一步上冲，但上涨空间可能有限。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2402847.d.html</link>
            <guid>3614586</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北马其顿新总统达夫科娃宣誓就职】斯科普里消息：北马其顿当选总统达夫科娃12日在首都斯科普里宣誓就职，成为该国首位女性总统。 达夫科娃当天在议会举行的就职仪式上表示，她将努力团结议会中的左派与右派，并致力于服务全国民众，无论其民族、宗教与政治主张。她同时呼吁全国女性加强团结，并承担更多责任。在8日举行的第二轮总统选举中，马其顿内部革命组织民族统一民主党候选人达夫科娃获得约三分之二的选票，击败了执政党候选人、时任总统彭达罗夫斯基，当选总统。根据北马其顿宪法，每届总统任期5年。现年71岁的达夫科娃法学教授出身，曾是议会宪法委员会成员，并在上世纪90年代布兰科·茨尔文科夫斯基政府中担任过部长。（新华社）]]></title>
            <guid>3614584</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:29:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新规引导理性上市 8家拟IPO企业已主动止步上市】新规于4月30日发布后，在交易所排队候审的拟IPO企业将会受到怎样的影响，市场也一直予以密切关注。记者统计，新规出台后首周（即5月6日至5月11日），共有7家拟IPO企业撤回材料。若加上“五一”假期交易所“加班加点”终止的1家，5月以来已有8家企业终止IPO。记者注意到，在尚未公布2023年财务数据的情况下，上述8家拟IPO企业中，有多家企业的过往财务数据已不符合新的上市门槛。有相关项目当事方坦称，“撤单”与上市标准提高有关。此外，还有的IPO企业虽然财务数据符合新要求，但曾存在大额现金分红，相关指标超出了交易所在上个月答记者问时提到的“红线”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhp5623331.d.html</link>
            <guid>3614583</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软宣布在法国投资建设价值40亿欧元的数据中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2399308.d.html</link>
            <guid>3614580</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州居民楼遇袭坍塌事故已致13人死亡】当地时间12日，据俄罗斯紧急情况部消息，救援人员在别尔哥罗德州居民楼遭袭坍塌事故现场又发现1名死者。截至目前，该事故已造成13人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhp5622039.d.html</link>
            <guid>3614579</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果商店马里兰员工投票授权首次罢工】据报道，当地工会发表一份声明称，位于马里兰州陶森的苹果商店的工人周六晚些时候投票批准罢工。罢工日期尚未确定。在投票之前，工会称“与苹果管理层进行了一年多的谈判，但结果并不令人满意”。根据该声明，工人们正在寻求改变他们所谓的“不可预测的”调度做法，并希望工资与当地的生活成本保持一致。据悉这家位于巴尔的摩郊区的商店的工人们在2022年6月以近2比1的比例投票决定成立工会，加入了美国零售、服务和科技行业日益增长的组织工人进行工作场所保护的运动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2399051.d.html</link>
            <guid>3614578</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱取消了能源转型团队的工作，进行裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2398916.d.html</link>
            <guid>3614577</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国马萨诸塞州发生枪击事件 致1死1伤】据美联社报道，当地时间5月12日凌晨，美国马萨诸塞州中部小镇诺斯伯勒（Northborough）发生一起枪击事件，造成1名16岁的青少年中枪身亡，另有1名17岁的青少年受伤。据报道，枪击事件发生时正在举行一场约300人的大型聚会。当地警方目前以与枪支有关的指控逮捕了3名嫌疑人，这3人将于5月13日接受提审。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3614569</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国拒绝在没有“明确保护计划”下推进拉法行动】据报道，英国外交发展大臣卡梅伦周日表示，以色列不应该在没有“明确计划”保护加沙城市拉法的情况下对那里的平民发动进攻。卡梅伦在接受采访时强调，英国不会支持以色列在拉法的军事行动，除非它能确保非战斗人员的安全和庇护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2397999.d.html</link>
            <guid>3614564</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:47:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猫狗分区 独立候机 全国首家宠物候机厅在深圳机场启用】多地开始对“宠物友好型”交通出行方式进行尝试。近日，全国首家宠物候机厅在深圳机场国内货站正式启用。深圳机场候机厅内对猫狗进行分区，每只宠物都拥有独立的候机空间。现场还提供宠物机票预订、代办检疫检验证等服务。选择一站式宠物出行服务的旅客还可以线上全程查看“萌宠”状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhr2397574.d.html</link>
            <guid>3614557</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【供给需求两端相向发力 助推基础设施REITs发展】由于长期利率预期向下，传统固定收益投资面临优质资产供给不足等情况，因此投资机构当前正在加快优化产品结构。随着市场持续扩容，基础设施REITs正成为投资机构的“香饽饽”。截至今年4月末，基础设施REITs成功上市36只产品，其中，不动产权益产品21只，收费收益权产品15只。基础设施REITs市场发行规模、总市值均突破千亿元大关。与亚洲基础设施REITs市场相比，内地基础设施REITs的数量占比超过15.5%，市值占比提升至5.7%。在业内人士看来，随着市场环境不断优化、政策持续支持，基础设施REITs有望实现健康、可持续发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauznhp5618894.d.html</link>
            <guid>3614525</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:07:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州居民楼遇袭坍塌事故已致12人死亡】当地时间12日，据俄罗斯紧急情况部消息，救援人员在别尔哥罗德州居民楼遭袭坍塌事故现场又发现1名死者。截至目前，该事故已造成12人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyw5759260.d.html</link>
            <guid>3614522</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其官员与哈马斯领导人举行会谈 讨论加沙停火进展】据土耳其阿纳多卢通讯社当地时间12日报道，土耳其国家情报局（MIT）局长易卜拉欣·卡林当天在卡塔尔首都多哈与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚举行会谈。双方就加沙地带最新局势、停火谈判进展、人道主义援助等问题进行了讨论。双方一致表示，加沙地带停火谈判出现停滞的责任在于以色列。哈尼亚还对土耳其调停巴以冲突的外交努力表示感谢。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyw5759249.d.html</link>
            <guid>3614521</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔埃米尔与美国代表团举行会谈 讨论巴以局势】卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆与来访的美国国会代表团举行会谈。除了双边关系，双方重点就巴以最新局势、为尽快结束巴以冲突而进行的调停努力等问题进行了讨论。美国国会代表团由5名民主党和共和党众议员组成。他们当天还与卡塔尔外交部发言人马吉德举行了会谈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyt2524841.d.html</link>
            <guid>3614515</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰克马德克群岛发生5.9级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间5月13日6时43分，新西兰克马德克群岛发生5.9级地震，震源深度19.1公里，震中位于南纬31.51度，西经178.45度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyw5757597.d.html</link>
            <guid>3614512</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯前国防部长绍伊古被任命为俄罗斯联邦安全会议秘书。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyu8980304.d.html</link>
            <guid>3614510</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方在该国西部地区交火 造成至少7名平民死亡】当地时间12日，苏丹武装部队与快速支援部队在苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市爆发激烈冲突，造成至少7名平民死亡，8人受伤。据当地媒体报道，冲突双方自12日凌晨起在法希尔市东部、南部和北部的多个地区发生交火，战斗一直持续到晚间。市区多处居民区遭遇空袭和炮击，造成平民伤亡。位于该市南部的法希尔儿童医院被迫疏散。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。近期，冲突双方围绕北达尔富尔州的控制权展开激烈争夺。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyu8977651.d.html</link>
            <guid>3614497</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:22:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究精确定位人脑“神经罗盘”】发表在最新一期《自然·人类行为》杂志上的一项研究称，英国伯明翰大学和德国慕尼黑大学研究人员首次精确定位大脑内部“神经罗盘”的位置，人类正是利用该“罗盘”在空间中自我定位并在环境中实现导航。该研究确定了大脑内精细调节头部方向的信号，研究结果与在啮齿类动物中发现的神经编码相当。这对于理解帕金森病和阿尔茨海默病等具有重要意义，这些疾病往往损害患者的导航和定向能力。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyu8974212.d.html</link>
            <guid>3614484</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 19:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新技术大幅提高硝酸盐电还原合成氨生产效率】5月10日从中国科学技术大学获悉，该校曾杰教授和耿志刚教授研究团队针对硝酸盐电还原合成氨反应，设计了一种串联催化剂，通过耦合铜单原子催化剂与四氧化三钴纳米片，调控硝酸盐电还原过程中中间体的吸附能，从而促进硝酸盐电还原合成氨过程。相关成果日前发表在《自然·通讯》上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyt2519104.d.html</link>
            <guid>3614479</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新方法制氢 铱使用量减少95%】发表在《科学》杂志上的一项研究称，日本理化学研究所可持续资源科学中心的研究人员在不改变氢气产生速度的情况下，将反应所需的铱减少了95%。这一突破或有助提高生产“绿氢”的能力。该研究是通过将锰和铱相结合来实现的。研究人员将单个铱原子散布在氧化锰上，避免它们彼此接触。此时质子交换膜电解槽中的氢气生成速度与单独使用铱时相同，但铱的用量减少了95%。 (科技日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyr5741719.d.html</link>
            <guid>3614478</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:52:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能修复受损肝脏的细胞发现】英国科学家在肝脏内发现了一种被称为“领导细胞”的新型细胞。它们在肝脏受损后进行自我修复方面发挥了重要作用。研究人员表示，这一发现有望催生新的肝病疗法。相关论文发表于新一期《自然》杂志。]]></title>
            <guid>3614477</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[普京解除俄罗斯联邦安全会议秘书Patrushev的职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyt2517334.d.html</link>
            <guid>3614476</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[塔斯社：普京提名别洛乌索夫担任俄罗斯新任国防部长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyt2516522.d.html</link>
            <guid>3614474</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿色通道助五月“花神”芍药出口海外市场】 芍药因花大娇艳被称为五月“花神”。近日，经海关检疫合格，山东菏泽32300枝芍药鲜切花运往美国，这是今年菏泽芍药鲜切花首次直销海外市场。2023年，菏泽芍药鲜切花产销1.1亿支，占全国芍药鲜切花市场份额一半以上，今年有望达到1.2亿支。如今，芍药鲜切花已成为菏泽继牡丹之后又一张亮丽名片。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyw5743906.d.html</link>
            <guid>3614473</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫：沙利文与以色列国家安全顾问Hanegbi通了电话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzfyt2513813.d.html</link>
            <guid>3614472</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受导弹警报影响 俄别尔哥罗德坍塌居民楼搜救被迫暂停】俄紧急情况部当地时间12日称，由于别尔哥罗德发布了当天第五次导弹袭击警告，在当地坍塌居民楼现场的搜救工作被迫暂停。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2642506.d.html</link>
            <guid>3614471</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为移出撞桥货轮 美国巴尔的摩倒塌大桥残骸将被爆破】据美联社报道，当地时间5月12日，负责对美国巴尔的摩倒塌大桥进行清理的施工人员将在当日晚间对大桥残骸实施控制爆破，以帮助移出被困在大桥下的“达利”号货轮。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3614470</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球钢管制造商Tenaris将启动其12亿美元股票回购计划中第三批次的3亿美元，回购将于2024年5月13日开始，最迟于2024年8月12日结束。]]></title>
            <guid>3614469</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024“渴狮”联合军演在约旦举行】约旦武装部队12日宣布2024“渴狮”联合军事演习开始。此次军演将持续到23日，包括美国及约旦等11个阿拉伯国家在内的33个国家参加。约旦武装部队发言人穆斯塔法·希亚里当天在新闻发布会上说，“渴狮”联合军演是中东地区最重要的军事演习之一，除参演国的海陆空军，还有一些政府与非政府机构、人道主义组织参与。此次军演将在约旦北部、中部、南部等地举行，是“渴狮”联合军事演习启动以来规模最大的一次，但与地区局势无关。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2640363.d.html</link>
            <guid>3614468</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国泰君安国际控股有限公司给予商汤集团超配的初始评级， 目标价2.25港元，即上涨53% 。]]></title>
            <guid>3614467</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 伊拉克签署协议将开发20万桶/天的油田 】 据报道，伊拉克石油部与一家合资企业签署了一项初步协议，将开发巴士拉的一个日产能为20万桶的油田。伊拉克石油部长Hayyan Abdul Ghani称，该项目包括建立产能为20万桶/天的炼油厂。]]></title>
            <guid>3614466</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州居民楼遇袭坍塌事故已致8人死亡】 当地时间12日，据俄罗斯紧急情况部最新消息，救援人员在别尔哥罗德州居民楼遭袭坍塌事故现场又发现1名死者。截至目前，该事故已造成8人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2639535.d.html</link>
            <guid>3614465</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 17:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出台20条措施 北京朝阳鼓励人力资源服务贸易机构“出海”】从北京市人力资源和社会保障局获悉，作为全国首批国家级人力资源特色服务出口基地，朝阳区出台20条措施，助力人力资源服务贸易机构“走出去”“引进来”，对于引进优质跨国人力资源服务贸易机构，最高奖励1000万元。 该措施围绕加强基地标准化建设和制度化建设、引导人力资源服务贸易机构“出海”等六个方面，先行先试出台20条具体举措。推出人力资源服务贸易特色金融产品，面向出口联盟机构成员提供公司信贷、小币种收汇、跨境付汇等支持服务，助力企业打破金融、外汇、投融资瓶颈，提升国际化经营能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzst5861365.d.html</link>
            <guid>3614464</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌情报总局称掌握俄军在哈尔科夫州北部的进攻计划】乌克兰国防部情报总局发言人尤索夫当地时间12日表示，俄军在哈尔科夫州北部的行动是按照既定的计划开始的。乌克兰国防部情报总局已将俄军的计划告知了所有相关部门，情报总局特种部队也在哈尔科夫州与乌克兰武装部队一起作战。尤索夫强调，俄军在哈尔科夫动用了来自莫斯科和列宁格勒军区的部队。他表示，俄军在进攻中损失惨重，乌方已决定尽快设立新的战俘营地。俄方对此尚无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzst5860828.d.html</link>
            <guid>3614463</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 东吴证券股份有限公司给予华润置地买进的初始评级；目标价39.40港元。]]></title>
            <guid>3614462</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛公司将郑州千味央厨食品股份有限公司评级下调至中性，目标价37元人民币，即下跌2.2%。]]></title>
            <guid>3614461</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国盛证券有限责任公司将君亭酒店集团股份有限公司的评级上调至买进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2637175.d.html</link>
            <guid>3614460</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非西开普省建筑倒塌事故已致19人死亡】 据南非“目击者新闻” （Eyewitness News）报道，当地时间5月12日下午，南非西开普省乔治市政府官员表示，该市建筑倒塌事故已导致19人死亡。该官员证实，当地时间6日，这栋在建多层建筑倒塌时，现场约有81名建筑工人，其中33人仍然下落不明。目前，救援工作已持续超过145小时。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzst5859935.d.html</link>
            <guid>3614459</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称哈马斯释放被扣押人员即可停火 哈马斯表示谴责】美国总统拜登此前表示，加沙地带停火取决于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）是否释放以色列被扣押人员。当地时间12日，哈马斯发表声明，对该说法表示谴责。声明称，拜登的言论令停火谈判进程倒退。因为此前哈马斯同意停火协议草案，是经卡塔尔和埃及斡旋、在美国了解和掌握的情况下进行的。拜登的言论也再度证明了美国对以色列的偏袒。其言论为以色列发动军事行动提供了政治掩护和军事支持，并为以军在加沙的行动提供更多时间。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzst5859378.d.html</link>
            <guid>3614458</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一线城市成为宜居新宠】宜居之城是什么模样？由中国青年报和保利发展控股集团共同出品，小红书、百度联合发布的《城市生活宜居报告（2024）》显示，工资、房价、物价是影响城市宜居程度的三大关键因素，过半受访者拥有在未来五年买房的愿望。#近八成人期待和父母同城而居#，九成渴望有社交搭子。比起追寻远方，人们也逐渐爱上探索身边几公里的美好。“24小时便利店”位列受访者对于“社区周边附带服务”的期待值榜首，另有超半数人呼唤社区周边能拓展国潮文娱空间。（中国青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsy5862870.d.html</link>
            <guid>3614457</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“低碳减肥”靠谱吗？专家提醒：难以持久还有副作用】近年来，在一些社交媒体上，通过减少或阻断碳水化合物摄入的减肥方式广受追捧。这种被称为“低碳减肥”的办法靠谱吗？碳水化合物在人体分解后会产生葡萄糖，这种人体必需的营养，一旦摄入过量，无法消耗掉的葡萄糖就会转化成脂肪储存在体内。“低碳减肥”是通过减少碳水化合物摄入量后，人体由从碳水化合物获取能量转变为将脂肪作为主要能量来源，以达到减肥的效果。专家认为，采取不吃主食或者吃素食的方法减肥，虽然能让人在短时间内掉秤，但难以持久，同时会带来一些副作用。碳水化合物是人体不可或缺的功能物质。中国营养学会推荐18岁至49岁中国人的膳食总能量中，要有50%至65%来自碳水化合物，一般成年人每天应摄入250克至400克的谷物。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2636321.d.html</link>
            <guid>3614456</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探瑞丰达资产：上海办公地已被查封 公安机关正调查取证】5月9日下午，一则“瑞丰达资产跑路”的传闻在私募圈传播，据私募人士透露，瑞丰达资产旗下的产品已确认无法赎回。5月10日，《每日经济新闻》记者来到浙江瑞丰达资产管理有限公司上海办公区，发现上海市公安局浦东分局经侦支队抵达现场，并且查封了瑞丰达资产的办公处。据了解，目前，公安机关正在现场办案。有上海市公安局浦东分局经侦支队人士告诉记者：“我们公安机关现在介入了这个情况，正在调查取证。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsw9084655.d.html</link>
            <guid>3614455</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立陶宛举行总统选举】立陶宛当地时间12日举行总统选举投票，选民将从8名候选人中选出总统。根据立陶宛中央选举委员会公布的数据，立陶宛全国共设1895个投票站，投票站开放时间为当地时间7时至20时。本次选举合格选民有约238.52万人。民意调查结果显示，在8名候选人中，现任总统吉塔纳斯·瑙塞达支持率遥遥领先，现任总理因格丽达·希莫尼特和律师伊格纳斯·韦格莱的支持率分别位居第二和第三。立陶宛宪法规定，在总统选举中，如果选民投票率过半，则得票率超过50%的候选人直接当选；如果投票率不足50%，则得票数超过选民总数三分之一的候选人直接当选，否则得票率前两位的候选人进入第二轮投票。   （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauyzsv2633966.d.html</link>
            <guid>3614454</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:18:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼西苏门答腊省洪灾死亡人数升至41人】 印度尼西亚国家抗灾署当地时间12日报告称，西苏门答腊省洪灾已造成41人死亡，其中阿甘县有19人，丹那达达县有15人，巴东班让市7人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauyzst5852995.d.html</link>
            <guid>3614453</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 15:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>