<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 13:30:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶丰明源：公司DC/DC电源芯片产品处于市场推广阶段 已获得多家主芯片厂商认证】晶丰明源在业绩说明会上表示，公司DC/DC电源芯片产品目前处于市场推广阶段，已获得两家国外知名主芯片厂商以及国内多家主芯片厂商认证，在AIC、PC、服务器等领域实现量产。基于40V BCD工艺平台的成功量产，DC/DC产品线收入逐步提升，在第三季度实现0.14亿元。同时，公司自研低压工艺成熟度提升，已助力公司多款DrMOS产品批量出货。此外，公司推出高功率密度电源模块产品并同步量产；实现16相多相控制器量产，可适配国内外多家GPU客户产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7323906.d.html</link>
            <guid>3829688</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：土耳其国营国防公司的设施是恐怖袭击的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7323847.d.html</link>
            <guid>3829686</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪与OPPO达成战略合作 探索手机与汽车互融新时代】 据比亚迪汽车消息，近日，比亚迪与OPPO在深圳宣布签订战略合作协议，双方将共同推进手机与汽车的互融开发合作，这一合作也标志着两大行业巨头在跨产业合作创新上迈出了重要一步，为手机与汽车的深度融合探索新的可能。据悉，双方合作的首款产品“手车互联”将率先在腾势Z9GT车型上通过OTA实现，并支持通过OPPO Find X8系列手机进行操作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0546356.d.html</link>
            <guid>3829685</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中日举行海洋事务高级别磋商机制第十七轮磋商】 10月23日，外交部边界与海洋事务司司长洪亮和日本外务省亚洲大洋洲局局长鲶博行在日本东京共同主持中日海洋事务高级别磋商机制第十七轮磋商，中方外交部、中央外办、国防部、自然资源部、生态环境部、交通运输部、农业农村部、国家能源局、中国海警局及日方外务省、国家安全保障局、防卫省、海上保安厅、水产厅、环境省、资源能源厅分别派员参加。 双方分别举行了全体会议和海上防务、海上执法与安全、海洋经济三个工作组会议，就两国间涉海事务坦诚深入交换意见。中方阐述了在东海、钓鱼岛、南海、台海及海空安全等问题上的立场，敦促日方切实尊重中国领土主权和安全关切，停止涉海消极言行，以实际行动促进中日关系改善发展。 双方同意，认真落实好两国领导人重要共识，继续就涉海事务保持密切沟通，妥善管控矛盾分歧，深化务实合作，为把东海建设成为和平、合作、友好之海，推动构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系作出积极努力。双方并围绕防务安全、海上执法、海事搜救、海洋环保、渔业管理、海洋科研等具体领域合作进行沟通，确认进一步加强对话交流，推进互利合作。 双方原则同意，明年在中国举行中日海洋事务高级别磋商机制第十八轮磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0545831.d.html</link>
            <guid>3829683</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO：将专注于777X飞机的开发项目】波音CEO表示：我们确实有一个与美国联邦航空管理局（FAA）商定的坚实质量与安全管理计划，这将指导我们如何提高生产率，所以我们非常有希望在接下来的一年中看到生产率的提升。罢工影响了777X飞机的测试计划，因此我们将其纳入了新的预测中，并稍微延迟了交付。我们要专注于777X飞机的开发项目，完成飞行测试、认证以及改善，我们将看到良好的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0545445.d.html</link>
            <guid>3829680</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天孚通信：第三季度光引擎平稳交付 泰国生产基地预计近期会陆续进入规模生产】天孚通信在投资者关系活动记录表中称，公司第三季度实现归属于上市公司股东的净利润3.22亿元，环比第二季度减少0.53亿元，主要是受到财务费用的影响。公司第三季度财务费用环比第二季度增加5481万元。公司第三季度配合客户需求，光引擎实现平稳交付，后续会根据客户需求，努力争取更大量交付。泰国生产基地目前在正常推进，部分主要客户在进行各项审核认证和产品测试，预计近期会陆续进入规模生产，下一阶段提产进度取决于客户订单和产能扩产进度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7322401.d.html</link>
            <guid>3829679</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO：必须先度过罢工期，让员工复工】波音CEO：我认为我们的商业飞机和核心国防产品业务将始终与波音公司保持在一起，但可能有一些地方我们可以精简并提高效率。我们必须先度过罢工期，然后我们需要让员工复工，并且必须做到这一点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0544741.d.html</link>
            <guid>3829674</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万朗磁塑：控股子公司万朗感知项目尚在起步阶段】 万朗磁塑(603150)10月23日在互动平台回复投资者称，控股子公司万朗感知项目尚在起步阶段，公司会统筹协调，充分发挥各块资源优势，促进整体业务共同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7321447.d.html</link>
            <guid>3829672</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据土耳其媒体报道，位于首都安卡拉的土耳其航空航天公司总部发生爆炸，并响起枪声。（新华社）]]></title>
            <guid>3829671</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳前三季度外贸创多项新高，单月进出口年内首降】 尽管深圳前三季度进出口数据依然亮眼，但单月进出口额出现年内首次下降，其中单月出口两连降。 专家认为，这或许表明深圳外贸自年初以来的狂飙势头开始放缓。 据深圳海关最新统计，前三季度，深圳进出口（指注册地在深圳市的外贸企业在全国各关区累计进出口，下同）3.37万亿元，同比（下同）增长20.9%，增速快于全国、全广东省水平。分进出口看，均为历史同期新高，其中，出口2.14万亿元，增长19.7%；进口1.23万亿元，增长23.1%。 第一财经记者从深圳海关官网查询发现，9月份，深圳进出口4100.7亿元，下降4.2%，系今年以来首次单月下降。其中，出口2561.4亿元，下降13.4%，是年内继3月、8月之后第三次单月下降；进口1539.3亿元，增长16.4%。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0543949.d.html</link>
            <guid>3829670</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO：专注于确保我们在那些我们能控制的项目上做正确的事情】波音CEO：我们的产品有很强的市场支持，需求巨大。在我们的国防业务中，有一些相当艰难的合同，我们必须找到应对的方法。(金我专注于确保我们在那些我们能控制的项目上做正确的事情，并且我们在执行业务。（关于股权融资问题）我不想讨论具体细节，只能说我对我们的计划感到相当满意，我们正在执行该计划。这项计划将在短期和中期内为我们的业务提供所需的流动性。从长远来看，这一切都与提高我们的生产率，特别是737MAX的生产率有关。我们只需要恢复良好的企业文化，回到每个人所希望波音成为的样子。波音是一家标志性的公司，制造出色的飞机和防御系统，而我看到的一切都表明我们可以做到这一点。（关于是否考虑剥离国防或航天的某些业务）实际上我们正在审视整体投资组合，看看我们希望五年后是什么样的。这可能包括精简某些部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6680931.d.html</link>
            <guid>3829669</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌从业人员违法持有股票，国都证券总经理杨江权被立案，公司紧急宣告其辞职】违规炒股的丑闻再次波及券商高层，这次是国都证券的总经理。10月23日晚间，国都证券发布公告称，已于10月22日收到证监会立案告知书：公司总经理、财务负责人杨江权涉嫌从业人员违法持有股票，证监会决定对杨江权进行立案。同时，国都证券也宣布，杨江权已不能履行公司高级管理人员职务，公司董事会于10月22日收到杨江权递交的辞职报告，辞去公司总经理、财务负责人职务，并于当日起辞职生效。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6680712.d.html</link>
            <guid>3829668</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LNG船市场火热 中集交付年内第七艘液化气船】 据中集集团消息，10月23日，中集安瑞科旗下的中集太平洋海工为加拿大Seaspan Energy公司建造的第二艘7600立方米LNG加注船（S1062）举行命名交付仪式，这是中集安瑞科今年内交付的第七艘液化气船。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7320379.d.html</link>
            <guid>3829666</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及石油部长：我们在未来六个月内没有任何提高石油产品价格的计划。我们的努力集中在提高产量，以减少进口支出。]]></title>
            <guid>3829665</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海运港口拟斥资1.1亿美元收购HLT 30%股权及TLT 12.5%股权】 中远海运港口：于2024年10月23日(香港时间，交易时段后)，新望(该公司的直接全资附属公司，作为买方)订立购股协议，新望拟向HPH、Sapphire分别购买HLT全部已发行股本约25.56%及4.44%，拟向Sapphire购买TLT全部已发行股本的12.5%，购股协议项下的总对价约为1.1亿美元(部分以泰铢呈列并受汇率波动影响)。购股协议彼此互为条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0542948.d.html</link>
            <guid>3829664</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Magnite与迪士尼续约两年并扩大合作范围】广告公司Magnite宣布与迪士尼续约两年，并扩大了合作范围。Magnite将支持迪士尼通过ESPN的直播实现大学美式橄榄球比赛的货币化，并支持迪士尼在巴西、智利、哥伦比亚、墨西哥、秘鲁和阿根廷的扩张。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7320052.d.html</link>
            <guid>3829663</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【八亿时空：正加大力度开发高性能车载显示用液晶产品 已开始小规模量产】八亿时空在互动平台表示，公司应用在车载显示器方面的液晶材料产品已实现量产。同时公司也在加大力度开发高性能车载显示用液晶产品，已通过多家客户测试，并开始小规模量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0542840.d.html</link>
            <guid>3829662</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国警方宣布，伯明翰机场因接到关于可疑车辆的报警，目前正采取预防性疏散措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0542783.d.html</link>
            <guid>3829661</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO：公司面临很多问题需要解决】波音CEO：我们面临很多问题需要解决。首先，我们必须稳定业务。度过罢工时期是实现稳定业务目标的第一步。我们还必须巩固我们的资产负债表，以便在未来能够有效管理业务的现实。我们正在重新评估公司的价值观。我们确实需要展开一场文化变革，指导公司日常的行为。我们努力寻找一个员工能够感到满意的协议，我对机械师（加薪）投票非常寄予希望。我们今晚会进一步了解情况。我的重点是让大家重新展望未来，让他们（机械师）回到工作岗位，改善关系。尽管加油站燃油价格上涨，政府仍每月补贴约100亿埃镑的石油。我认为现在应该把裁员和停工分开来看。现实情况是，我们的员工人数超出了业务未来的预测。我们需要调整到合适罢工结束得越晚，我们恢复（业务）的速度就会受到越大的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6679683.d.html</link>
            <guid>3829660</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿万富翁比尔·阿克曼：会尽我所能帮助特朗普】亿万富翁比尔·阿克曼：我认为特朗普（如果当选总统）在组建一支非常有能力的团队方面不会遇到任何问题。（如果特朗普当选总统）由很多非常能干的商人会想要进入这个政府，我会尽我所能帮助他，（但）我不会成为政府的成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0542253.d.html</link>
            <guid>3829659</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拿地至今近十年，最高单价21.5万元/平方米，昔日“地王”项目深圳院子终于开卖】10月22日，深圳宝安尖岗山的深圳院子（现名长城国富深圳院子）正式选房，当日去化率约七成。该项目曾是泰禾集团的标杆产品，后因集团流动性危机被长城资产接手。项目最高备案单价达21.5万元/平方米，总价区间2377万～4729万元，成为深圳市场上单价较高的住宅别墅项目。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0542132.d.html</link>
            <guid>3829658</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【司法部副部长赵昌华会见越南公安部代表团】 10月23日，司法部副部长赵昌华在北京会见越南公安部监狱管理局局长陈文善少将率领的越南公安部代表团一行。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7319207.d.html</link>
            <guid>3829657</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京对伊朗总统佩泽希齐扬表示，我们将很快签署全面合作协议。伊朗已成为金砖国家的正式成员。我们今天将讨论中东和叙利亚问题。我们将能够抵消针对我们两国的所有美国制裁。]]></title>
            <guid>3829656</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力合微：拟回购1000万元-2000万元股份】 力合微公告，公司拟以集中竞价交易方式回购股份，回购金额不低于1000万元且不超过2000万元，资金来源为自有资金。回购股份将用于股权激励或员工持股计划，回购价格不超过39元/股。回购期限为自董事会审议通过本次回购方案之日起6个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6679260.d.html</link>
            <guid>3829655</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据塔斯社：金砖国家呼吁改革布雷顿森林体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6679242.d.html</link>
            <guid>3829654</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化学与兵器工业集团签署战略合作协议】 10月22日，中国化学与兵器工业集团在京举行战略合作协议签约仪式。根据协议，双方将围绕工程项目服务、产业投资、海外市场开发等领域开展务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0541496.d.html</link>
            <guid>3829652</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特王储兼首相会见美国国务卿 讨论地区局势】当地时间23日，沙特王储兼首相穆罕默德在首都利雅得会见美国国务卿布林肯。会见中，双方讨论了双边关系，加沙地带和黎巴嫩局势，以及如何结束地区冲突并加强人道主义努力等共同关心的话题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0541156.d.html</link>
            <guid>3829651</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德意志银行第三季度净利润同比增长42% 拟重启股票回购】 德意志银行第三季度净营收为75.01亿欧元，同比增长5%，好于分析师平均预期的73.38亿欧元；其中，投资银行部门(IB)净营收为25.23亿欧元，同比增长11%。归属于公司股东的净利润为14.61亿欧元，同比增长42%。信贷损失准备金为4.94亿欧元，同比增长102%。CET1资本比率为13.8%，上一季度为13.5%。德银表示，第三季度4.4亿欧元诉讼准备金的部分释放帮助提高了利润，该行目前已申请进行股票回购。德银首席执行官Christian Sewing表示：“我们将继续走盈利增长的道路，并超过向股东分配资本的最初目标。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7318213.d.html</link>
            <guid>3829650</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川首家！又一城商行取得上海黄金交易所特别会员资格】10月23日，记者从成都银行（SH601838，股价15.74元，市值600.32亿元）获悉，该行已于近日被上海黄金交易所吸收为特别会员，成为四川省内首家、全国第七家获取此资格的城市商业银行。这也意味，成都银行由此获得境内黄金市场业务牌照，可参与银行间黄金交易，为客户提供更为专业和高效的黄金投资服务。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7318116.d.html</link>
            <guid>3829649</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利政府文件显示，预计通过修订后的网络税和对加密货币资本收益的更高税收，筹集约6800万欧元。]]></title>
            <guid>3829647</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿腾精密科技：全资附属公司FIT新加坡将向一合资企业注资约5000万美元】 鸿腾精密科技10月23日晚间在港交所公告，于10月23日，公司的直接全资附属公司FIT新加坡与集团独立第三方订立股份认购协议，据此，（其中包括）待股份认购协议项下若干先决条件获达成或豁免后，FIT新加坡同意认购合资企业Smart Mobility SJSC（名称有待有关主管机构正式批准）的新股份，并通过几个阶段的出资向合资企业注入相当于5000万美元的沙特里亚尔现金，FIT新加坡将持有合资企业全部已发行股本的50%。合营企业将被归类为公司非全资附属公司，其业绩将根据适用的会计准则并入集团。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7317611.d.html</link>
            <guid>3829645</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯总统卢卡申科表示决定参加总统选举】当地时间10月23日，白俄罗斯总统卢卡申科在喀山接受俄媒采访时表示，他本人已决定参加总统选举。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7317415.d.html</link>
            <guid>3829643</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：增加混合用地供给，鼓励兼容物流功能】自然资源部官网23日消息，该部门近日印发《关于加强自然资源要素保障促进现代物流高质量发展的通知》。通知提出，增加混合用地供给，鼓励兼容物流功能等。 通知称，增加物流发展空间供给，一方面统筹各类物流设施建设，落实空间布局安排。另一方面，推进便民生活圈设施建设，健全城乡物流配送体系。全面推进一刻钟便民生活圈设施建设，落实新建社区商业和综合服务设施面积、应急仓储设施面积占社区总建筑面积的比例原则上不低于10%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7317197.d.html</link>
            <guid>3829642</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:02:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿万富翁比尔·阿克曼：特朗普在推特或他的社交媒体平台上说杰米·戴蒙支持他，然后摩根大通不得不公开表示这不是真的。副总统哈里斯在她的推特账户上发布了一些关于特朗普的绝对错误的东西。哈里斯和特朗普就像世界上最棒的候选人，选择起来太难了，因为他们太出色。在辩论中，副总统哈里斯说了多件不真实的事情。我认为特朗普（如果当选总统）在组建一支非常有能力的团队方面不会遇到任何问题。]]></title>
            <guid>3829639</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中国民营企业500强”浙江入围企业数连续26年居全国首位】全国工商联近期发布2024中国民营企业500强系列榜单，其中“中国民营企业500强”榜单中，浙江有106家企业入围，入围数连续26年位居全国首位。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7316365.d.html</link>
            <guid>3829637</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电网与国家能源集团举行会谈并签署战略合作协议】 10月23日，国家电网有限公司董事长、党组书记张智刚在公司总部与国家能源投资集团有限责任公司党组书记、董事长刘国跃举行会谈，深入贯彻习近平总书记关于能源电力的重要讲话和重要指示批示精神，落实“四个革命、一个合作”能源安全新战略，保障电力可靠供应，推进能源绿色转型，加快建设新型电力系统和新型能源体系。国家电网公司副总经理、党组成员陈国平与国家能源集团党组成员、副总经理傅振邦代表双方签署《共同推动南疆新型电力系统示范区建设战略合作协议》。(国家电网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6677328.d.html</link>
            <guid>3829636</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部鼓励婚姻登记设在公园】10月23日，中国民政发文：稳步推进内地居民婚姻登记“跨省通办”，先后分两批部署开展试点，当事人不需要回户籍地办理婚姻登记，已有21个省份可以办理相关业务，覆盖全国总人口的78.5%。截至2024年9月底，全国累计办理婚姻登记“跨省通办”41.6万对。 鼓励有条件的地区将婚姻登记机关设置在公园等有标志性意义场所，为当事人提供最优质的服务、最优美的环境。目前，全国已有各类公园式婚姻登记点270多处。全面推进婚姻家庭辅导服务，县级以上婚姻登记机关设立辅导室的已达90%以上。积极培育新型婚育文化，创新优化婚姻家庭服务，“简约而不简单、浪漫而不浪费”的新时代婚俗礼仪越来越受到年轻人追捧，文明健康婚俗风尚正在加快形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0539086.d.html</link>
            <guid>3829633</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国医保监管机构拒绝将礼来阿尔茨海默病药物纳入医疗服务体系】 负责决定是否向英国政府资助的NHS患者提供药物的英国医疗保健监管机构——英国国家卫生与临床优化研究所(NICE)周三发布的指导草案称，礼来旗下阿尔茨海默病药物Donanemab的价格和所需的密集检测超过了其为患者提供的相对较小的益处。该机构认为，这一药物对纳税人来说并不划算。NICE药物评估主任Helen Knight在一份声明中表示：“Donanemab的成本效益估计比NICE通常认为可接受的NHS使用资源高出5到6倍。”日本卫材与百健共同研发的阿尔茨海默病药物Leqembi同样被NICE拒绝提供给使用英国国家医疗服务体系(NHS)的患者，理由同样是该药物益处太小，不足以证明其高昂的成本是合理的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3454277.d.html</link>
            <guid>3829632</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局1月内曝光50余起骗保案，数字化监管持续发力】 从公布的案例看，国家医保局均是先通过大数据模型线索锁定有疑点的医疗机构后，再派出飞行检查组后发现医疗机构违法违规行为的。 近一个月间，国家医保局密集通报了包括无锡虹桥医院、哈尔病药店在内的50余起欺诈骗保案例，对违法违规使用医保基金的曝光力度前所未有。 多地频发的欺诈骗保案例也表明，我国医保基金监管的严峻形势尚未实现根本好转。如何加大监管力度和完善监管方式，以保障每年近3万亿医保基金的安全？ 在22日举行的2024年医保基金监管趋势交流会暨《中国医疗保障基金监督管理发展报告（2023～2024）》（下称“蓝皮书”）发布会上，国家医保局基金监管司副司长谢章澍表示，下一步国家医保局将从推动飞行检查扩面、强化大数据监管、健全长效机制等方面持续发力，维护好医保基金安全。 医保基金监管的数字化是未来监管发展的方向。和以往相比，今年国家医保局更加注重发挥大数据的作用，实现了现场检查和大数据结合下的“精准打击”。 近年来，国家医保局持续强化医保基金监管反欺诈智能检测，搭建系统平台，强化大数据分析，应用人工智能，知识图谱等新技术，构建多场景骗保数据模型，借助医保海量数据深入挖掘，精准锁定骗保对象和问题。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3454243.d.html</link>
            <guid>3829631</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港金管局：推出“户口互联开发者平台” 促进银行间共享账户数据】香港金融管理局官网消息称，香港金管局今日宣布，“银行同业账户数据共享”计划正式命名为“户口互联”，香港金管局联同香港科技园公司推出“户口互联开发者平台”，促进银行按照客户意愿，安全而高效地与其他银行共享账户数据。据介绍，“户口互联”先导计划于今年1月展开，共有28家银行参与。该计划建立了银行同业共享账户数据的守则和标准，涵盖零售、公司和中小企客户，方便银行按照客户意愿，将名下存款账户资讯（包括账户是否存在、状态、结余和交易记录）分享至另一家银行，推动业界推出更多以数据为本的创新银行产品和服务，提升客户体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0538504.d.html</link>
            <guid>3829630</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:56:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银行批复股票回购增持贷款业务超40亿元】 记者从兴业银行获悉，该行积极响应国家设立股票回购增持贷款，支持资本市场的政策号召，截至目前已完成20家上市公司的股票回购增持贷款业务审批，批复总金额超40亿元。目前，该行正积极对接超120家各领域领军上市公司，为资本市场稳定发展持续注入动能。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0538202.d.html</link>
            <guid>3829629</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：一名记者在菲律宾三宝颜地区遭枪杀，总统通讯办公室谴责】据菲律宾通讯社等媒体报道，对于菲律宾记者玛丽亚·维尔玛·罗德里格斯22日在菲三宝颜地区遭枪杀，菲律宾总统通讯办公室23日在一份声明中予以谴责，并呼吁有关部门迅速进行公正调查。 菲律宾通讯社说，罗德里格斯22日晚在三宝颜地区遭枪击，事发后被紧急送医，但在抵达医院时被宣布死亡。报道说，三宝颜地区警方称已逮捕一名嫌疑人，不过其身份尚未被公开。 菲律宾通讯社说，菲总统通讯办公室23日在声明中称，谴责针对罗德里格斯的“野蛮袭击”，“这种卑鄙、恶劣行为在我们国家没有立足之地”。菲总统通讯办公室还在声明中向罗德里格斯的家人表示慰问，呼吁有关部门迅速对上述事件进行公正调查。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7315210.d.html</link>
            <guid>3829628</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【志特新材(300986.SZ)发布前三季度业绩，净利润5933.02万元，同比增长17893%】志特新材(300986.SZ)发布2024年三季度报告，前三季度，公司实现营业收入18.05亿元，同比增长13.40%。归属于上市公司股东的净利润5933.02万元，同比增长17893.02%。归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润3314.27万元，同比增长204.25%。]]></title>
            <guid>3829627</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：美国国务卿布林肯与沙特王储讨论了在黎巴嫩寻求外交解决方案的努力。美国国务卿布林肯在与沙特王储的会谈中强调了结束加沙战争、释放人质和重建的必要性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7314959.d.html</link>
            <guid>3829626</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔丰华：第三季度净利润为同比下降10.85%】 翔丰华公告，第三季度营收为3.38亿元，同比增长1.91%；净利润为1816.8万元，同比下降10.85%。前三季度营收为10.46亿元，同比下降21.07%；净利润为5640.89万元，同比下降37.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7314913.d.html</link>
            <guid>3829625</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【转型油基岩屑处置业务 新安洁回复问询函：目标服务客户为单一客户，新业务竞争相对较小】近年来，环卫服务商新安洁（BJ831370，股价4.00元，市值12.25亿元）一直在寻求转型发展的机会。近日，公司宣布拟通过控股子公司建设年处理10万吨油基岩屑资源化利用项目，再度探索新的业务。对于此次转型的合理性和必要性，10月22日晚，新安洁回复北交所问询函表示，传统环卫市场优质项目逐渐趋于饱和，新业务的拓展成为公司持续增长的关键；油基岩屑资源化利用具有一定的技术门槛以及区域垄断性，竞争相对较小，可能为公司提供新的业绩增长点。（每经）]]></title>
            <guid>3829624</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所：聚焦核心目标 着力提升大宗商品价格影响力】近日，国务院办公厅转发中国证监会等七部门《关于加强监管防范风险促进期货市场高质量发展的意见》，明确要求“围绕提升大宗商品价格影响力、建设世界一流期货交易所，明确期货市场发展目标、路径和重要任务，逐项抓好落实”。大连商品交易所相关人士表示，作为国家重要金融基础设施，大商所将深入贯彻《意见》要求，借鉴国际最佳实践，结合国情市情实际，丰富产品、完善规则、强化监管、防控风险、扩大开放，持续提升大宗商品价格影响力，打造与金融强国、农业强国、制造强国、贸易强国相匹配的“中国价格”。 （中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0537334.d.html</link>
            <guid>3829622</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造软件产业集聚区 天津软件园正式开园】23日，天津软件园在位于天津滨海新区的中新天津生态城正式开园，将打造软件产业的集聚区。近年来，天津聚力发展基础软件、集成电路等关键领域核心技术，天津软件园正是这一努力的最新成果。园区规划面积约5.38平方公里，从一片盐碱荒滩上起步，仅用时一年多就实现开园。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3452876.d.html</link>
            <guid>3829621</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：调查显示，近47%受访日本企业曾有员工被客户要求跪地道歉的情况】 日本《每日新闻》23日报道称，根据一项调查结果显示，近47%受访日本企业曾遇到客户要求员工以“土下座”形式跪地道歉的情况。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3452558.d.html</link>
            <guid>3829620</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农发行前三季度累放贷款1.96万亿元】中国农业发展银行23日发布数据显示，农发行前三季度累放贷款1.96万亿元，贷款余额净增0.84万亿元，增速9.52%，不良率继续处于较好水平，资产质量保持稳定。农发行相关负责人说，截至三季度末，农发行政策性贷款占比较年初提高0.51个百分点，内控合规关键指标保持在正常区间。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0536513.d.html</link>
            <guid>3829619</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【饿了么CEO：效率高低决定商业主体能活多好，平台要提高匹配能力】10月23日，2024即时电商未来商业峰会上，饿了么CEO韩鎏表示，面对即时电商迅猛发展的趋势，平台方也有责任创造对生态更为友好的营商环境，在未来三年，饿了么将坚定“1+2”长期战略，并面向商家坚定战略投入。会上，饿了么还同步发布了该平台今年战略级项目“近场品牌官方旗舰店”，标志着品牌商家将打破即时商业中时间和空间的限制，实现线上线下一体运营。“关于餐饮，商业效率的竞争已经很激烈，商业效率的高低决定商业主体能活得多好，走得多远，如何去表达商业效率，需要更细分度、更高效的平台匹配能力。所以，我们希望围绕场景提供更细颗粒度的、更高效的匹配能力。关于零售，饿了么是阿里巴巴更大零售载体的一部分，零售业有各自的角色，我们也希望自己的定位更精准，不向零售供应链上下游去做所谓的挤压。关于物流，物流的高附加值来源于服务，我们的技术团队跟我说，平台未来15分钟订单准确率将达到95%。”韩鎏进一步说。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6675213.d.html</link>
            <guid>3829618</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:49:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英吉利海峡非法移民船倾覆事故已致3人死亡】当地时间23日，一艘非法移民船在英吉利海峡倾覆，沉没地点在法国加莱附近海域，目前已造成至少3人死亡。这艘非法移民船上有大约50人，最初有46人获救、2人死亡，后又发现一具尸体，死亡人数增至3人。目前搜救工作仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7312767.d.html</link>
            <guid>3829616</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【濮阳惠成：子公司拟设合资公司 投资开发特种新型材料】 濮阳惠成(300481)10月23日晚间公告，公司全资子公司濮阳惠成新材料产业技术研究院有限公司（简称“惠成研究院”）与湖南长炼新材料科技股份有限公司（简称“湖南长炼”）拟成立合资公司，共同投资开发特种酚及下游高端特种新型材料。合资公司注册资本1.5亿元，其中，惠成研究院出资9750万元，占比65%；湖南长炼出资5250万元，占比35%。濮阳惠成同时披露三季报，2024年前三季度净利润1.5亿元，同比下降25.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7312678.d.html</link>
            <guid>3829615</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称7月以来已打死13名黎真主党高层】以色列军方22日证实，被认为可能是黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉继任者的哈希姆·萨菲丁，在以军本月初发动的空袭中死亡。至此，以军方面称，黎真主党高级军事领导层13名成员已全部身亡。黎真主党暂未对此做出回应，但表示对以总理内塔尼亚胡私人住宅遭袭事件负责，并声称将继续类似行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0534978.d.html</link>
            <guid>3829614</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪MIX正式上市，起售价27.99万元】 10月23日，极氪MIX正式上市，推出智驾版和长续航智驾版2款车型，零售价分别为27.99万起和29.99万元起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7312048.d.html</link>
            <guid>3829613</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三友联众(300932.SZ)发布前三季度业绩，净利润5145.2万元，增长66.16%】三友联众(300932.SZ)发布2024年三季度报告，该公司前三季度营业收入为16.01亿元，同比增长17.32%。归属于上市公司股东的净利润为5145.2万元，同比增长66.16%。归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为4869.26万元，同比增长76.28%。基本每股收益为0.23元。]]></title>
            <guid>3829611</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【食品粉料可能混入树脂碎片，日本一公司将召回超28万个相关产品】日东富士制粉公司23日表示，该公司生产的商用食品混合粉料中可能混入了树脂碎片，因此将召回超过28万个相关产品。此次回收的对象为其静冈工厂在2023年10月11日至2024年10月8日生产的部分产品。这种混合粉料常被用来制作天妇罗、美国玉米热狗等食品。该公司表示，制粉过程中，原材料储罐的内壁部分发生脱落，可能导致产品中混入了直径不到0.92毫米的树脂碎片。截至目前，尚未接到消费者健康受损的报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0534542.d.html</link>
            <guid>3829610</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃：在乌克兰部署非核威慑武器的想法将导致核大国的直接对抗和灾难性后果。通过被冻结的俄罗斯资产的收入为乌克兰提供贷款是盗窃。]]></title>
            <guid>3829609</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰元股份：持股5%以上股东安徽金通计划减持不超过3.00%股份】丰元股份公告，持股5%以上股东安徽金通新能源汽车二期基金合伙企业（有限合伙）持有公司无限售流通股股份15,195,369股，占公司总股本比例为5.43%。安徽金通计划自公告披露之日起15个交易日后的三个月内以集中竞价交易和大宗交易方式合计减持公司股份不超过8,401,875股（占公司总股本比例为3.00%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0534328.d.html</link>
            <guid>3829608</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1一汽解放今日现2.65亿元折价大宗交易】一汽解放今日大宗交易成交3100万股，成交额2.65亿元，占当日总成交额的45.5%，成交价8.55元，较市场收盘价折价0.35%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7311391.d.html</link>
            <guid>3829607</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永和智控：拟6140万元转让控股子公司泰兴普乐51%股权及债权】永和智控公告，公司与国晟旭升指定的第三方凡荣实业签署了《关于普乐新能源科技（泰兴）有限公司股权收购及债权转让协议》，公司拟将持有的泰兴普乐51%股权及公司对泰兴普乐的全部债权以6140万元交易对价转让给凡荣实业。本次股权转让完成后，公司将不再持有泰兴普乐股权，泰兴普乐不再纳入公司合并报表范围。该事项尚需提交公司股东大会审议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxv6673522.d.html</link>
            <guid>3829606</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏奥传感(300507.SZ)发布前三季度业绩，净利润1.1亿元，同比增长21.15%】苏奥传感(300507.SZ)披露2024年第三季度报告，公司前三季度实现营收8.64亿元，同比增长15.93%;归母净利润1.1亿元，同比增长21.15%;扣非净利润6696万元，同比增长25.03%;基本每股收益0.14元。]]></title>
            <guid>3829605</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【常山药业：股东杨明焕拟减持不超过1%公司股份】常山药业公告，持股5%以上股东杨明焕计划自本减持计划公告披露日起15个交易日后的3个月内，以集中竞价或大宗交易方式减持公司股份不超过9,190,608股（占公司总股本比例1%）。本次减持原因为个人资金需求，股份来源为协议转让方式受让的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3450408.d.html</link>
            <guid>3829603</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《毒液：最后一舞》票房破6000万】据猫眼专业版数据，电影《毒液：最后一舞》上映首日，总票房破6000万！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7310541.d.html</link>
            <guid>3829601</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及石油部长：过去两年天然气产量下降了20-25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0533197.d.html</link>
            <guid>3829600</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台今日现1.01亿元平价大宗交易】 贵州茅台今日大宗交易成交6.47万股，成交额1.01亿元，占当日总成交额的1.59%，成交价1567.5元，较市场收盘价持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7310294.d.html</link>
            <guid>3829599</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国司法部对伊朗伊斯兰革命卫队准将和前情报官员及多个伊朗情报网络成员提起了谋杀雇佣、洗钱和制裁逃避的指控。]]></title>
            <guid>3829598</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西焦煤：247.05亿元竞得兴县区块煤炭及共伴生铝土矿探矿权】 山西焦煤(000983)10月23日晚间公告，公司参与了山西省自然资源厅网上挂牌出让的山西省吕梁市兴县区块煤炭及共伴生铝土矿探矿权的竞拍。公司以247.05亿元竞得该宗煤炭及共伴生铝土矿探矿权。山西省吕梁市兴县区块煤炭及共伴生铝土矿探矿权勘查面积52.1821平方千米，煤炭资源储量95277.5万吨，铝土矿资源储量5561.23万吨，镓矿资源储量3431.28吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0532413.d.html</link>
            <guid>3829594</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防部长加兰特在视察部队时表示，我们攻击伊朗之后，所有人都会明白你们的力量。]]></title>
            <guid>3829592</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川麦基坦锂矿探矿权正式挂牌出让】 10月22日，四川省甘孜州麦基坦锂矿勘查探矿权正式启动公开招标出让程序。根据披露，此次招标公告日期为10月23日至11月19日，投标企业净资产不得低于3亿元。知情人士透露，麦基坦锂矿是近年来我国发现的一条超大型锂矿脉，目前意向买家较多，包括宁德时代、天齐锂业、盛新锂能和四川西部锂业集团有限公司（简称“四川西锂集团”）等众多潜在买家均觊觎已久，竞争可能较为激烈。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxt7308027.d.html</link>
            <guid>3829591</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫健委通报孕妇生产双胞胎一胎死亡】10月23日，太原市卫生健康委员会通报：近日，有媒体报道市妇幼保健院“双胞胎儿在医院生产时死亡”的消息，引发网络关注。现将初步调查情况通报如下： 10月15日上午9:22，孕妇李某某到市妇幼保健院办理待产入院，该孕妇已孕37周，为双胎妊娠，属单绒毛膜双羊膜囊，妊娠以来一直在市妇幼保健院例行产检，无异常。入院当日，当班医护人员于9:47完成第一次胎心电子监护，显示正常。13:40多普勒胎心检查正常，17:13进行第二次胎心电子监护时发现有双胎心重叠情况，待产孕妇间隔休息后，于18:13开始第三次胎心电子监护，18:19发现一胎胎心突然消失，医院立即进行床旁B超，确认一胎已无心跳。经征得家属同意，立即进行剖宫产，一胎存活，另一胎无生命体征。目前，产妇及新生儿均在院观察，身体状况良好。 对此，我们深表痛心，已第一时间成立调查组介入核查处置，责成医院全力以赴做好产妇和新生儿医疗服务保障。按照《医疗纠纷预防和处理条例》，组织医患双方依法依规处理。截止目前，家属于10月21日向人民调解委员会提交同意调解申请，进入调解流程。经核实，当班护理人员均为取得护士资格证的在职护士。 下一步，我委将督促院方积极配合推进人民调解等程序，根据有关结果依法依规妥善处理。如属医院责任，我委将严肃追究相关责任。在此，诚恳接受媒体和舆论监督，感谢广大网友和社会公众的关心关注。（健康太原）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxs0530887.d.html</link>
            <guid>3829590</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音首席执行官：公司正处在十字路口 修复需要时间】 波音首席执行官Kelly Ortberg直言，公司正处于十字路口，面临着从巨额债务到表现严重滑坡等各种挑战，修复需要时间，之后才有能力考虑开发新飞机。Ortberg在其首次公开演示中直言不讳地指出必须做出改变的地方，他表示波音“须克服一些巨大的障碍，才能推动公司前进。”他表示，一项当务之急是结束已经让波音瘫痪数周的罢工。工人们今天晚些时候将投票表决是否批准合同提案。Ortberg还承认，要想实现任何目标，都得理顺财务状况。修复资产负债表将是波音考虑其下一代商用飞机的先决条件。（彭博）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpzxx3448033.d.html</link>
            <guid>3829588</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>