<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 10:24:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳电路：公司目前暂未与英伟达合作】明阳电路在互动平台表示，公司目前暂未与英伟达合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5311811.d.html</link>
            <guid>3509834</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【领益智造：持续践行“质量回报双提升”】2月29日，领益智造发布关于“质量回报双提升”行动方案的公告。公司表示，2023 年，公司一年内实施多次分红，累计现金分红 10.17 亿元（含税），与广大股东共享企业价值成长。公司将继续保持稳健的分红政策，统筹好企业可持续发展与股东回报的动态平衡，继续分享企业的成长与发展成果，提升广大投资者的获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9450672.d.html</link>
            <guid>3509833</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港人民币存款1月上升1.7%】香港金管局公布，认可机构的存款总额在1月份下跌0.6%，其中港元存款及外币存款分别下跌0.3%及0.8%，主要反映企业资金流动。香港人民币存款在1月份上升1.7%，于1月底为9547亿元人民币。跨境贸易结算的人民币汇款总额于1月份为14009亿元人民币，而去年12月份为12702亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9450606.d.html</link>
            <guid>3509832</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中联重科：加快孵化培育高增速的新兴业务，持续投入拓展海外市场】2月29日，中联重科发布关于“质量回报双提升”行动方案的公告，具体措施包括：一是做优做强做大优势主业，加快发展新兴动能，纵深拓展海外市场构建全球化新业态；二是坚持科技创新和高强度研发投入，不断向全球价值链高端迈进，引领行业高质量发展；三是加速发展新质生产力，持续提升全要素生产率，赋能智造升级，开创绿色发展新局面；四是重视投资者关系管理，提升信息披露质量，有效传递公司价值；五是优异的现金分红和股份回购政策，与全体股东共享发展成果，持续回报投资者，支撑资本市场健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5311482.d.html</link>
            <guid>3509831</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华康医疗：中标1.24亿元同济襄阳医院医疗专项设计施工一体化”项目】华康医疗公告，公司收到招标代理机构襄阳致远工程咨询有限公司发出的《中标通知书》，确认公司为“同济襄阳医院医疗专项设计施工一体化”项目的中标供应商，中标金额1.24亿元。]]></title>
            <guid>3509830</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东山精密：坚持创新驱动，持续推进数字化转型】2月29日，东山精密发布关于“质量回报双提升”行动方案的公告。公司坚持长期主义，倡导以创新驱动发展，紧跟技术前沿，持续加大研发投入，完善研发体系。通过参与行业领先客户前期开发，加大技术创新，提升生产工艺水平和制程能力，不断培育新质生产力，引领公司高质量发展。进一步探索智能互联互通领域核心器件的制造工艺前沿，为服务未来创新业务领域奠定坚实的基础，进一步满足客户需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1337729.d.html</link>
            <guid>3509829</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:21:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世贸组织：阿布扎比部长级会议闭幕会延迟至当地时间午夜结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9449872.d.html</link>
            <guid>3509827</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:21:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光弘科技：始终致力于打造全球一流的电子制造平台】光弘科技2月29日布关于“质量回报双提升”行动方案的公告。公司表示，随着新一代信息技术与制造业的不断深度融合，公司时刻紧扣智能制造，大力推动智能化、数字化对产品量产、测试、包装等多个环节的持续赋能，助力公司实现数智化转型升级和高质量发展。在此基础上，公司坚持稳健审慎投资，防止盲目扩张，强化募集资金使用管理，严控投向规则或政策限制的特定敏感行业及用途，避免脱实向虚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5310866.d.html</link>
            <guid>3509826</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Puma将回购1亿欧元股票 将50%的净利润返还给股东】德国运动服装公司彪马（Puma）今日宣布，计划向股东返还高达50%的净利润。彪马在一份声明中称，该公司现在将以股息的形式返还公司净利润的25%至40%，高于之前的25%至35%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1337228.d.html</link>
            <guid>3509825</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2天1板英力特：目前公司生产经营情况正常，投建10MW自发自用分散式风电项目获核准】公司股票于2024年2月28日、2月29日连续两个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，根据深圳证券交易所的有关规定，属于股票交易异常波动的情况。目前公司生产经营情况正常。近日，公司收到宁夏回族自治区发展和改革委员会《关于宁夏英力特化工股份有限公司热电分公司10MW自发自用分散式风电项目核准的批复》[宁发改能源（发展）审发〔2024〕21号]，同意公司建设风电项目。]]></title>
            <guid>3509823</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精测电子：将继续秉承“科技成就未来、品质赢得信赖”的经营理念】精测电子2月29日布关于“质量回报双提升”行动方案的公告。公司表示，公司将继续深耕集成电路领域，面向世界科技前沿，加大研发投入，不断推进光学检测和电子光学检测两大方向半导体前道量测和测试领域的关键设备研发及产品迭代，提升公司自主研发创新力，致力于打破目前集成电路高端检测设备被国外厂家垄断的局面，不断推进、引领半导体检测设备国产替代化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5310432.d.html</link>
            <guid>3509822</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七部门：到2030年 各级绿色工厂产值占制造业总产值比重超过40%】工业和信息化部等七部门关于加快推动制造业绿色化发展的指导意见。到2030年，各级绿色工厂产值占制造业总产值比重超过40%。鼓励绿色工厂进一步深挖节能降碳潜力，创建“零碳”工厂。深入开展工业产品绿色设计示范企业培育，不断探索绿色低碳路径和解决方案。持续遴选发布能效“领跑者”、水效“领跑者”、再生资源规范条件企业、环保装备规范条件企业、工业废水循环利用试点企业园区等，从工业全过程深挖能源资源节约潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9448982.d.html</link>
            <guid>3509821</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度电子部长：印度政府为芯片制造提供的总激励措施将达到5900亿卢比。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8532899.d.html</link>
            <guid>3509820</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方发言人在被问及加沙城附近巴勒斯坦人伤亡情况时表示，以色列对在那里进行炮击一事不知情。]]></title>
            <guid>3509818</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药：获得药物临床试验批准通知书】恒瑞医药公告，公司及子公司苏州盛迪亚生物医药有限公司、成都盛迪医药有限公司收到国家药品监督管理局（核准签发关于HRS-1167片、注射用SHR-A1921和醋酸阿比特龙片（I）1的《药物临床试验批准通知书》，将于近期开展临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9448618.d.html</link>
            <guid>3509817</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆新股份：公司及控股子公司作为被告被起诉，涉案额1.67亿元】公司与深圳永晟收到了浙江省舟山市中级人民法院发来的（2024）浙09民初4号案件材料（包括《应诉通知书》《民事起诉状》《民事裁定书》等）。公司为被告之一，本案件涉案金额为人民币1.67亿元，占公司2022年度经审计归母净资产的13.9%。浙江千虹主张公司在前述增资、回购过程中未充分保障其权益，导致其预期合同利益无法实现，故请求舟山中院判令公司及深圳永晟支付违约金、赔偿其损失共计人民币167,333,788元。同时，舟山中院裁定冻结了公司持有深圳永晟出资额2,000万元的股权以及深圳永晟持有深圳市玖兆控股有限公司出资额2,000万元的股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5309709.d.html</link>
            <guid>3509815</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：网约车监管信息交互系统1月份共收到订单信息9.11亿单，环比上升1.9%】据网约车监管信息交互系统统计，截至2024年1月31日，全国共有339家网约车平台公司取得网约车平台经营许可，环比增加2家；各地共发放网约车驾驶员证661.4万本、车辆运输证281.3万本，环比分别增长0.6%、0.7%。网约车监管信息交互系统1月份共收到订单信息9.11亿单，环比上升1.9%。]]></title>
            <guid>3509814</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中巨芯：2019.31万股公司限售股将于3月8日解禁上市】本次股票上市流通总数为2019.31万股，占公司总股本的比例为1.37%，限售期为自公司首次公开发行股票上市之日起6个月。本次股票上市流通日期为2024年3月8日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9448156.d.html</link>
            <guid>3509813</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七部门：围绕石化化工、钢铁、交通、储能、发电等领域用氢需求，构建氢能制、储、输、用等全产业链技术装备体系】工业和信息化部等七部门关于加快推动制造业绿色化发展的指导意见。前瞻布局绿色低碳领域未来产业。聚焦“双碳”目标下能源革命和产业变革需求，谋划布局氢能、储能、生物制造、碳捕集利用与封存（CCUS）等未来能源和未来制造产业发展。围绕石化化工、钢铁、交通、储能、发电等领域用氢需求，构建氢能制、储、输、用等全产业链技术装备体系，提高氢能技术经济性和产业链完备性。聚焦储能在电源侧、电网侧、用户侧等电力系统各类应用场景，开发新型储能多元技术，打造新型电力系统所需的储能技术产品矩阵，实现多时间尺度储能规模化应用。发挥生物制造选择性强、生产效率高、废弃物少等环境友好优势，聚焦轻工发酵、医药、化工、农业与食品等领域，建立生物制造核心菌种与关键酶创制技术体系。聚焦CCUS技术全生命周期能效提升和成本降低，开展CCUS与工业流程耦合、二氧化碳生物转化利用等技术研发及示范。]]></title>
            <guid>3509812</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七部门：加快液化天然气（LNG）、甲醇、氨、电池等动力形式的绿色智能船舶研制及示范应用】工业和信息化部等七部门关于加快推动制造业绿色化发展的指导意见。加快补齐新兴产业绿色低碳短板弱项。聚焦制约新兴产业绿色发展的瓶颈环节，加快补齐短板弱项，着力解决新兴产业可持续发展的后顾之忧。在新一代信息技术领域，引导数据中心扩大绿色能源利用比例，推动低功耗芯片等技术产品应用，探索构建市场导向的绿色低碳算力应用体系。在新能源领域，加快废旧光伏组件、风力发电机组叶片等新型固废综合利用技术研发及产业化应用。在新能源汽车领域，完善废旧动力电池综合利用体系，推动规范化回收、分级资源化利用。在新材料领域，开展共伴生矿与尾矿集约化利用、工业固废规模化利用、再生资源高值化利用等技术研发和应用，提升稀土、稀有金属等战略性矿产资源保障能力。在高端装备领域，加快增材制造、柔性成型、无损检测和拆解等关键再制造技术创新与产业化应用，推动高技术含量、高附加值装备开展再制造。在环保装备领域，针对新污染物治理等新需求加强关键核心技术攻关。在航空航天领域，积极发展电动飞机等新能源航空器。在船舶与海洋工程装备领域，加快液化天然气（LNG）、甲醇、氨、电池等动力形式的绿色智能船舶研制及示范应用，推广内河、近海船舶电气化改造工程试点。]]></title>
            <guid>3509811</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部等七部门：有序推进重点用能行业煤炭减量替代】工信部等七部门发布关于加快推动制造业绿色化发展的指导意见。意见提出，加快传统产业产品结构、用能结构、原料结构优化调整和工艺流程再造，提升在全球分工中的地位和竞争力。实施“增品种、提品质、创品牌”行动，推动产品向高端、智能、绿色、融合方向升级换代，推动形成品种更加丰富、品质更加稳定、品牌更具影响力的供给体系。构建清洁高效低碳的工业能源消费结构，实施煤炭分质分级清洁高效利用行动，有序推进重点用能行业煤炭减量替代；鼓励具备条件的企业、园区建设工业绿色微电网，推进多能高效互补利用，就近大规模高比例利用可再生能源；加快推进终端用能电气化，拓宽电能替代领域，提升绿色电力消纳比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1335501.d.html</link>
            <guid>3509810</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康普顿：控股资子公司青岛氢启新能源科技有限公司目前尚处业务发展初期 销售规模较小】康普顿发布股票交易异常波动的公告，公司之控股资子公司青岛氢启新能源科技有限公司目前尚处业务发展初期，销售规模较小，截止目前，其营收未达公司整体营收的1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5308686.d.html</link>
            <guid>3509809</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新动力：目前公司基本面未有重大变化】新动力公告，股票连续十个交易日（即2024年2月8日至2024年2月29日）内收盘价格涨幅累计偏离104.86%；目前公司基本面未有重大变化，也不存在应披露而未披露的信息，鉴于公司股票交易价格与基本面严重背离，敬请广大投资者注意二级市场炒作风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1334795.d.html</link>
            <guid>3509808</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部等七部门：到2030年制造业绿色低碳转型成效显著】工信部等七部门关于加快推动制造业绿色化发展的指导意见。到2030年，制造业绿色低碳转型成效显著，传统产业绿色发展层级整体跃升，产业结构和布局明显优化，绿色低碳能源利用比例显著提高，资源综合利用水平稳步提升，污染物和碳排放强度明显下降，碳排放总量实现达峰，新兴产业绿色增长引擎作用更加突出，规模质量进一步提升，绿色低碳产业比重显著提高，绿色融合新业态不断涌现，绿色发展基础能力大幅提升，绿色低碳竞争力进一步增强，绿色发展成为推进新型工业化的坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1334713.d.html</link>
            <guid>3509807</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯经济增速高于世界平均水平】当地时间2月29日，俄罗斯总统普京在发表国情咨文时表示，俄罗斯经济增长速度高于世界平均水平，俄罗斯将在未来几年内成为世界四大经济体之一。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1334632.d.html</link>
            <guid>3509806</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：须在欧亚地区打造平等且安全不可分割的新安全框架】当地时间2月29日，俄罗斯总统普京在发表国情咨文时表示，美国的行为造成欧洲安全体系被破坏，这对所有国家造成了风险。在此背景下，必须在可预见的未来在欧亚地区打造平等的、安全不可分割的新安全框架。普京表示，俄方将就这一话题与所有有意愿的国家和组织进行有针对性的对话。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9446555.d.html</link>
            <guid>3509804</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为侯金龙：未来十年充电桩保有量将至少增长5倍】 近日，华为董事、华为数字能源总裁侯金龙在2024年中国数字能源伙伴大会上表示，预计未来十年，电动汽车保有量增长10倍，从2000万增长到2亿辆，充电量增长10倍，从1000亿度增长到1万亿度，充电桩保有量10年将至少增长5倍。侯金龙还透露，从去年开始至今，华为联合伙伴，已经发起多项行动，布署超一万多个桩，覆盖全国31个省，从最高海拔到最冷地区，全面适应高温、多尘、高湿、超低温等严苛环境。“2024年，我们的目标是，在全国340多个城市和主要公路建设10万根以上的华为全液冷超充桩，根据我们现在的节奏，进展比预期要快。”（澎湃）]]></title>
            <guid>3509803</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：“外资24条” 六成以上政策举措已落实或取得积极进展】 在今天举行的商务部例行发布会上，商务部有关负责人表示，“外资24条”六成以上政策举措已经落实或取得积极进展，绝大多数外资企业表示政策获得感良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8530504.d.html</link>
            <guid>3509801</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川金顶：公司无任何形成收入的氢能源相关产品】四川金顶发布股票交易风险提示公告，公司关注到在股吧有公司下属四川新工绿氢科技有限公司等子公司从事氢能源相关业务的讨论以及将公司归类为氢能源概念，截至目前，公司无任何形成收入的氢能源相关产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1332852.d.html</link>
            <guid>3509800</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：乌克兰认为俄罗斯有可能在夏季突破防线】据消息人士透露，乌克兰官员担心，除非乌克兰盟友能够增加弹药供应，否则俄罗斯的进攻到今年夏天可能会取得显著进展。几周来，乌克兰及其盟友的悲观情绪一直在上升，因为他们看到俄罗斯军队在前线夺取了主动权，而美国的重要援助在国会被搁置。阿瓦迪夫卡和附近几个村庄的陷落加剧了人们对基辅的防御可能无法坚守的担忧。根据乌克兰情报机构的评估，俄罗斯总统普京尚未放弃占领基辅和敖德萨等主要城市的最初目标。如果俄军到达敖德萨，将能够切断乌克兰通过黑海的关键粮食出口路线，并打开通往摩尔多瓦的通道。接近乌克兰领导层的人士说，根据目前行动的结果，俄罗斯将决定是继续缓慢地推进，还是为今年夏天突破乌克兰防线的更大规模打击积累资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1332806.d.html</link>
            <guid>3509799</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒锋信息：实控人及其一致行动人承诺6个月内不减持公司股份】基于对公司未来发展前景的坚定信心以及长期投资价值的充分认可，为更好地支持公司持续、稳定、健康的发展，实控人魏晓曦、欧霖杰及其一致行动人魏晓婷承诺未来6个月内（2024年3月1日至2024年8月31日）不减持其所持有的公司股票，并严格遵守上市公司股东买卖股票的相关规定。截至公告披露日，上述三位股东合计持有7183.45万股公司股份，占公司总股本的43.67%。]]></title>
            <guid>3509798</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称中国三大银行拒绝接受遭制裁俄企付款 中国大使：因第三国从中干预】有俄罗斯媒体上周报道称，自今年1月初开始，中国3家大型银行告知俄罗斯客户，决定停止接受受制裁的俄金融机构付款。有关中俄之间结算话题，中国驻俄罗斯大使张汉晖在最新采访中说，“之所以出现问题，是因为一些国家给我们制造了问题。但我相信，我们会找到解决这些问题的办法”。“除人民币外，我们还采用包括卢布在内的本国货币结算。以本国货币结算使两国企业家之间的接触变得更容易。”张汉晖补充说。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9444543.d.html</link>
            <guid>3509797</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激会见中国欧盟商会主席彦辞】 2月28日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激会见中国欧盟商会主席彦辞。凌激表示，中国政府坚定不移推进高水平对外开放，持续打造市场化法治化国际化营商环境，为包括欧盟企业在内的广大外资企业提供政策保障和优质服务。希望中国欧盟商会继续发挥桥梁纽带作用，促进欧盟企业加大对华投资，为中欧经贸关系持续稳定健康发展贡献积极力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8529462.d.html</link>
            <guid>3509796</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金安国纪：拟向北陆药业出售所持承德天原80%股权】金安国纪公告，拟向北陆药业出售所持承德天原80%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5306406.d.html</link>
            <guid>3509795</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒锋信息：实控人及其一致行动人承诺6个月内不减持公司股份】基于对公司未来发展前景的坚定信心以及长期投资价值的充分认可，为更好地支持公司持续、稳定、健康的发展，实控人魏晓曦、欧霖杰及其一致行动人魏晓婷承诺未来6个月内（2024年3月1日至2024年8月31日）不减持其所持有的公司股票，并严格遵守上市公司股东买卖股票的相关规定。截至公告披露日，上述三位股东合计持有7183.45万股公司股份，占公司总股本的43.67%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8529186.d.html</link>
            <guid>3509794</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【违法违规发放贷款，新疆石河子交银村镇银行被罚70万元】国家金融监督管理总局石河子监管分局行政处罚信息公开表显示，因违法违规发放贷款、向不符合借款条件的申请人发放贷款，新疆石河子交银村镇银行被罚款70万元，作出处罚决定的日期为2023年8月28日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9444013.d.html</link>
            <guid>3509793</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：高素质人才短缺和缺乏自主高科技是俄罗斯经济面临的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5306222.d.html</link>
            <guid>3509792</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度批准了塔塔集团投资30亿美元芯片组装工厂的提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8528983.d.html</link>
            <guid>3509791</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦各派别会谈在俄罗斯举行】 当地时间2月29日，巴勒斯坦各派别会谈在俄罗斯莫斯科正式开始。当地时间2月27日，俄罗斯总统中东和非洲国家事务特别代表、外交部副部长博格丹诺夫表示，巴勒斯坦各派别均同意派员参加将于莫斯科举行的巴各派别会谈。会议将从2月29日开始，持续至3月1日或3月2日。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3509790</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部发言人：以色列军队在加沙西部击毙70多人，造成280人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9443661.d.html</link>
            <guid>3509789</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：俄罗斯将在不久的将来成为四个最大经济强国之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9443548.d.html</link>
            <guid>3509787</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核集团专职董事焦成襄接受纪律审查和监察调查】 据中核集团纪检监察组、河南省纪委监委消息：中核集团专职董事焦成襄涉嫌严重违纪违法，目前正接受中核集团纪检监察组和河南省南阳市监委纪律审查和监察调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <guid>3509785</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省：自1月30日至2月27日，日本货币干预金额为0日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1330760.d.html</link>
            <guid>3509784</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据国际知名民调机构益普索集团：目前拜登和特朗普的支持率均为36%，56%的民主党人不太可能支持支持向以色列提供军事援助的总统候选人。]]></title>
            <guid>3509783</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:01:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪九果品：公司与“遇见小黄鸭”及其关联方“遇见果之旅”之间并无重大业务合作】洪九果品港交所发布澄清公告，本公司与“遇见小黄鸭”及其关联方“遇见果之旅”之间并无重大业务合作。本公司仅以供货商身份于其日常业务中曾为“遇见果之旅”项目供应少量鲜果。双方自2023年底已经停止合作。对于“遇见小黄鸭”及“遇见果之旅”近期被重庆市公安局渝中区分局立案侦察一事，本公司认为不会对本公司造成重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8528227.d.html</link>
            <guid>3509782</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长张云明赴西班牙出席2024年世界移动通信大会】 2月25日至27日，工业和信息化部副部长张云明率团赴西班牙巴塞罗那出席2024年世界移动通信大会，了解世界移动通信发展趋势，介绍中国信息通信业发展情况，与有关国家信息通信主管部门商谈数字领域合作。]]></title>
            <guid>3509781</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度电子部长：塔塔子公司将在印度阿萨姆邦设立半导体工厂，芯片将从该单位供应给汽车制造商。]]></title>
            <guid>3509780</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外投资者上周逢高抛售日本股票 为去年12月以来首次净卖出】海外投资者上周在日经225指数创下历史新高之际对日本股市获利回吐，为去年12月以来首次转为净卖出。日本交易所集团数据显示，海外投资者净卖出787亿日元（5.26亿美元）现货股票，包括个人和机构在内的国内投资者卖出4,790亿日元股票。日经225指数上周上涨1.6%，超越其1989年峰值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8527717.d.html</link>
            <guid>3509779</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 10:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农业银行江西省分行原党委委员、纪委书记马清升被"双开"】 据中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、内蒙古自治区纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、内蒙古自治区呼伦贝尔市监委对中国农业银行江西省分行原党委委员、纪委书记马清升严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9441780.d.html</link>
            <guid>3509778</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:59:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫集成：子公司签署12.17亿元EPC总承包合同】协鑫集成公告，全资子公司协鑫绿能系统科技有限公司拟与新疆协鑫新能源电力有限公司签署《协鑫准东西黑山源网荷储一体化310MW风电项目EPC总承包合同》，协鑫绿能作为承包人承担本次工程建设。《EPC合同》总建设规模310MW（以实际建设容量为准），承包方式以固定总价的方式承包，暂定合同总价款（含税）为人民币12.17亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9441366.d.html</link>
            <guid>3509777</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：目前冬季疫病对猪群的影响已趋于平稳】进入冬季后，公司疾病防控压力有所增大，但整体可防可控，目前冬季疫病对猪群的影响已趋于平稳。公司秉持“养重于防、防重于治、综合防治”的管理理念，制定了全面的生猪健康管理措施。公司总结过去疾病防控经验，已打通包括非洲猪瘟在内的主要疾病的防控路径，配备了空气过滤及独立通风装置，能够实现常态化的防控管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5303539.d.html</link>
            <guid>3509775</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：1-2月TOP100房企销售总额为4762.4亿元，同比下降51.6%】中指研究院数据显示，2024年1-2月，TOP100房企销售总额为4762.4亿元，同比下降51.6%。其中TOP100房企2月单月销售额环比下降29.3%，主要为2023年春节房市出现了部分反弹，销售额基数较大。销售额超百亿房企14家，较去年同期减少12家；超五十亿房企8家，较去年同期减少18家。TOP100房企权益销售额为3195.8亿元，权益销售面积为1991.4万平方米。]]></title>
            <guid>3509773</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯国防发展计划都已完成】当地时间2月29日，俄罗斯总统普京在发表国情咨文时表示，此前所有俄罗斯国防发展计划都已完成。普京表示，俄军“锆石”高超音速巡航导弹和“匕首”高超音速导弹都已在特别军事行动中投入实战。俄罗斯新型可搭载核弹头的洲际导弹“萨尔玛特”也已交付部队，俄罗斯即将展示在战斗值勤区域的“萨尔玛特”导弹。俄罗斯“海燕”核动力巡航导弹和“波塞冬”武器系统的测试工作即将完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1327355.d.html</link>
            <guid>3509772</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利源股份：拟500万元-1000万元回购股份】利源股份公告，拟500万元-1000万元回购股份，回购价格不超过人民币1.78元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1326940.d.html</link>
            <guid>3509771</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硕贝德于惠州成立投资子公司】天眼查显示，近日，惠州德特投资有限公司成立，法定代表人为周中伟，注册资本100万元，经营范围包含：以自有资金从事投资活动；企业管理。股权穿透显示，该公司由硕贝德100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9438692.d.html</link>
            <guid>3509770</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄国防部：俄防空系统24小时内击落93架乌无人机和9枚海马斯火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9438630.d.html</link>
            <guid>3509769</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基寻求巴尔干国家供应军火】乌克兰总统泽连斯基28日在乌克兰-东南欧峰会上提议与巴尔干国家联合生产武器弹药，为乌军提供支持。乌克兰-东南欧峰会当天在阿尔巴尼亚首都地拉那开幕，会期两天，参会方包括阿尔巴尼亚、保加利亚、塞尔维亚、北马其顿、波黑、黑山、克罗地亚、摩尔多瓦和罗马尼亚等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1326100.d.html</link>
            <guid>3509768</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西门子能源获得40亿欧元信贷额度以合并GAMESA债务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1326052.d.html</link>
            <guid>3509767</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【设研院：联合中标596.8万元交投集团差异化收费研究咨询机构选聘项目】设研院公告，近期，公司与交通运输部规划研究院作为联合体，共同参与了河南交通投资集团有限公司的“交投集团差异化收费研究咨询机构选聘项目LWTSZX-1”标段的公开招标并中标，项目金额约596.8万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9438353.d.html</link>
            <guid>3509766</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新世界发展：相信内地楼市会慢慢回稳，2024年将有多个重量级项目面市】 2月29日，新世界发展在2024财年中期业绩发布会上表示，对内地楼市前景乐观，相信楼市会慢慢回稳，做到量升价稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5301488.d.html</link>
            <guid>3509765</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京提议推出一系列金融措施以支持国内多成员家庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5301259.d.html</link>
            <guid>3509764</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美举行新一轮外交政策磋商】2024年2月27日，外交部部长助理兼政策规划司司长苗得雨在上海同美国国务院政策规划司司长艾哈迈德举行新一轮中美外交政策磋商。双方重点就各自外交政策以及国际形势、地区热点问题等进行了坦诚、深入、建设性沟通。（外交部）]]></title>
            <guid>3509763</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不顾政府“通牒” 韩国大部分辞职医生拒绝返岗】2月29日是韩国医疗危机事件中辞职医生被勒令返岗的最后期限，然而大部分医生拒绝返岗。韩国保健福祉部数据显示，截至28日，提出辞职的实习和住院医生仍有9997人，占韩国实习和住院医生总数的80.2%；9076人实际脱离工作岗位；返岗医生仅有294人。韩国政府本月早些时候发布医学生扩招计划，遭到医生团体和医学院学生强烈反对，实习和住院医生辞职潮从19日发酵至今，韩国医疗系统危机级别已提升至最高级“严重”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9437543.d.html</link>
            <guid>3509762</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中望软件业绩快报：2023年归母净利润同比增长887.90%】中望软件发布2023年度业绩快报，公司实现营业收入8.24亿元，同比增长37.18%；实现归属于母公司所有者的净利润6225.50万元，同比增长887.90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1324879.d.html</link>
            <guid>3509761</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钢研纳克：聘任张秀鑫为总经理】公司董事会同意聘任张秀鑫为公司总经理，任期自本次董事会审议通过之日起至第二届董事会任期届满为止。张秀鑫具备与其行使职权相适应的任职条件。截至公告日，张秀鑫持有公司股份16.35万股，占公司总股本的0.04%，与持有公司5%以上股份的股东不存在关联关系，与公司其他董事、监事和高级管理人员不存在关联关系。杨植岗不再担任公司总经理职务，离任后仍在公司担任董事长职务。截至公告日，杨植岗持有公司股份18.6万股，占公司总股本的0.05%，其将继续按照相关法律法规、规范性文件的规定管理其所持公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1324825.d.html</link>
            <guid>3509760</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛：在产业布局、产能供给、土地供应等方面为精酿啤酒产业发展提供支持和保障】青岛市食品饮料产业链专班在市市场监管局组织召开了2024年精酿啤酒产业发展座谈会。市政府副秘书长王东翔表示，工信、文旅、体育等部门和区市政府要统筹考虑行业发展中长期规划，在产业布局、产能供给、土地供应、宣传推介、环境保护等方面为精酿啤酒产业发展提供支持和保障，给予精酿啤酒产业广阔的发展空间，通过搭建平台，协同推广，提升青岛市“啤酒之都”的影响力和美誉度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1324551.d.html</link>
            <guid>3509759</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的军事进攻导致30,035名巴勒斯坦人死亡，70,457人受伤。]]></title>
            <guid>3509758</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县附近海域发生4.9级地震】据日本气象厅消息，当地时间2月29日18时35分左右，日本千叶县附近海域发生4.9级地震，最大震感为震度4。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9436824.d.html</link>
            <guid>3509757</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【果麦文化：2023年归母净利润同比增长31.45%】果麦文化发布2023年年度报告，2023年归母净利润5363.76万元，同比增长31.45%，拟按每10股派发现金股利0.99元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9436797.d.html</link>
            <guid>3509756</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京批西方有人称“俄似乎计划袭击欧洲”：无稽之谈】俄罗斯总统普京发表国情咨文时称，西方有人称“俄似乎计划袭击欧洲”，“这是无稽之谈”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8522998.d.html</link>
            <guid>3509755</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄战略核力量处于全面准备状态】莫斯科时间2月29日中午，俄罗斯总统普京向俄联邦会议发表年度国情咨文。普京表示，俄罗斯的战略核力量处于全面准备状态。普京还表示，西方国家称俄罗斯打算在太空部署核武器是毫无根据的指责。此外，普京表示，此前所有俄罗斯国防发展计划都已完成。“匕首”高超音速导弹正在特别行动区域得到有效利用。“海燕”核动力巡航导弹和“波塞冬”武器系统的试验即将完成。“萨尔玛特”导弹已交付部队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9436241.d.html</link>
            <guid>3509754</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度政府计划仅对本土制造的太阳能电池和模块提供补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9436156.d.html</link>
            <guid>3509753</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：西方想把俄罗斯拖入军备竞赛】俄罗斯总统普京2月29日在发表国情咨文时称，西方想把俄罗斯拖入军备竞赛。普京此次发表国情咨文的背景是俄乌冲突爆发两周年。在过去的一年里，俄乌冲突前线战况激烈。在分析人士看来，就当前局势而言，俄乌在2024年重启谈判的难度较大。一方面，俄乌立场尖锐对立，缺乏和谈的政治基础。另一方面，西方不断拱火浇油令和平前景更加渺茫。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5299676.d.html</link>
            <guid>3509752</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowflake美股盘前跌超22%，公司2024财年第四季度营收7.75亿美元好于预期，但对2025财年第一季度及全年产品营收的指引不及预期。]]></title>
            <guid>3509751</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时创能源：拟以2834万元-5668万元回购公司股份，回购价不超28.34元/股】拟以2834万元-5668万元回购公司股份，回购价不超28.34元/股，回购将用于维护公司价值及股东权益。以公司目前总股本4亿股为基础，按照本次回购股份金额上限5668万元，回购价格上限28.34元/股进行计算，本次回购股份数量约为200万股，回购股份占公司总股本的比例约为0.5%；按照本次回购金额下限2834万元，回购价格上限28.34元/股进行计算，本次回购股份数量约100万股，回购股份占公司总股本的比例约为0.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9435609.d.html</link>
            <guid>3509750</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旗滨集团：预计今年建成点火光伏玻璃生产线3条】截止2023年末，公司拥有7条光伏玻璃生产线，日熔量合计8200吨，预计今年建成点火光伏玻璃生产线3条，总日熔量达到11800吨，产能规模跻身行业前三。公司光伏玻璃产业拥有的比较优势包括硅砂资源优势，硅砂成本较市场低；大吨位生产线既可以满足组件企业大尺寸、轻薄化要求，又具有能耗低的优势；管理优势，公司从2005年开始，专注玻璃主业，积累了大量丰富且成熟的运营、管理经验，可以较好地复制到光伏玻璃产业；区域优势，公司生产基地处于产能相对分散省份，有利于市场拓展和覆盖；“浮法+光伏”产能规模将进一步提高集采优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9435496.d.html</link>
            <guid>3509749</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：我们认为加强与阿拉伯国家和拉丁美洲的联系非常重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1322775.d.html</link>
            <guid>3509748</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团：回购约333万股A股 涉资约1474万元】广汽集团在港交所发布公告，当日通过上交所以集中竞价交易方式回购A股股份333.0156万股，占公司总股本的比例为0.045%，购买的最高价为人民币4.46423元/股，最低价为人民币4.33元/股，支付的总金额约为人民币1474.009万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmf1322356.d.html</link>
            <guid>3509747</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福瑞股份：2023年归母净利润1.03亿元，同比上涨4.81%】公司2023年实现营业总收入11.53亿元，同比上涨14.29%；归母净利润1.03亿元，同比上涨4.81%；基本每股收益0.39元/股。业绩变动系法国控股子公司医疗器械业务持续拓展，整体实现约1.75亿元净利润。公司对Theraclion SA进行增资，会计核算调整为权益法，由于该参股公司尚处于研发投入阶段，未实现盈亏平衡，对公司净利润产生影响为负。由于公司未达到2023年员工持股计划业绩考核目标，本年度转回股份支付费用对净利润的影响约2200万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5298510.d.html</link>
            <guid>3509746</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因未在法定期限内披露定期报告等，退市泽达及相关责任人遭上交所公开谴责】上交所2月29日对退市泽达及时任董事长兼总经理林应，时任董事兼副总经理、财务总监、董事会秘书应岚予以公开谴责。公司未在法定期限内披露定期报告，未完成股份回购计划，严重违反了相关法律法规。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8521094.d.html</link>
            <guid>3509745</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度内阁批准了一项为1000万户家庭提供免费电力的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8519655.d.html</link>
            <guid>3509742</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：阿拉斯加阿达克岛以南105公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5296808.d.html</link>
            <guid>3509741</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：我们准备就欧亚安全问题进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8519470.d.html</link>
            <guid>3509740</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：1月新能源乘用车实现同比较强正增长】据乘联会秘书长崔东树微信公众号发文称，1月新能源车市场季节性走弱，国内零售环比12月大幅下降，出口仍保持强势平稳。消费升级换购推动增程式和插混增长迅猛，因此1月纯电动车市场的上海等地政策性年初回落较大，影响车市增长较明显。由于低基数的促进，1月新能源乘用车实现同比较强正增长，这也是符合预期的正常表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9432427.d.html</link>
            <guid>3509739</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局：1月我国国际收支货物和服务贸易进出口同比增长23%】国家外汇管理局：2024年1月，我国国际收支货物和服务贸易进出口规模42344亿元，同比增长23%。其中，货物贸易出口20224亿元，进口16094亿元，顺差4130亿元；服务贸易出口2178亿元，进口3848亿元，逆差1671亿元。按美元计值，2024年1月，我国国际收支货物和服务贸易出口3153亿美元，进口2806亿美元，顺差346亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn9432113.d.html</link>
            <guid>3509738</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：俄罗斯计划袭击欧洲纯属胡说八道。芬兰和瑞典加入北约，我们必须加强我们的西部军区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmn5296125.d.html</link>
            <guid>3509736</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长张云明赴西班牙出席2024年世界移动通信大会】2024年2月25-27日，工业和信息化部副部长张云明率团赴西班牙巴塞罗那出席2024年世界移动通信大会，了解世界移动通信发展趋势，介绍中国信息通信业发展情况，与有关国家信息通信主管部门商谈数字领域合作。（工信部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-29/detail-inakszmk8518914.d.html</link>
            <guid>3509735</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>