<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 13:23:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔能源公司据悉将以更便宜的价格向印度买家提供液化天然气】卡塔尔能源公司据悉可能在几周内签署一项长期协议，以比现有合同更便宜、更灵活的条款向印度买家提供液化天然气（LNG），目前印度正寻求实现增加天然气使用量的目标。]]></title>
            <guid>3458306</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远兴能源：阿拉善天然碱项目一期第四条生产线投料时间暂无法准确预计】有投资者在互动平台提问，请问贵司四线计划何时投料？远兴能源回复称，阿拉善天然碱项目一期第四条生产线投料时间暂无法准确预计。另外还表示试车需要过程，三线达产时间暂无法准确预计。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8292015.d.html</link>
            <guid>3458303</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔能源公司据悉将以更便宜的价格向印度买家提供液化天然气】1月19日消息，卡塔尔能源公司据悉可能在几周内签署一项长期协议，以比现有合同更便宜、更灵活的条款向印度买家提供液化天然气（LNG），目前印度正寻求实现增加天然气使用量的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8291478.d.html</link>
            <guid>3458302</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昊华科技：预计三代制冷剂呈现长期景气，中化蓝天配额量可实现生产装置高负荷运作】昊华科技近期在机构调研时表示，2024年我国对三代制冷剂实行配额管理。由于市场上无新增三代制冷剂产能和配额，以R-134a为代表的三代制冷剂下游空调、冰箱、新能源汽车市场在持续扩张，且在四代制冷剂替代尚需时日的情况下，预计三代制冷剂呈现长期景气。昊华科技并购标的中化蓝天的主要制冷剂产品在全球市场份额领先，根据生态环境部最新公布的2024年氢氟碳化物配额总量设定与分配方案，中化蓝天获得的生产配额量和内用配额量，均为国内前列。目前，中化蓝天三代制冷剂产品结构均衡，产品配额量可实现生产装置高负荷运作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0510241.d.html</link>
            <guid>3458300</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传智教育与华为签署HarmonyOS合作协议】据传智教育消息，1月18日，传智教育与华为签署了HarmonyOS人才生态体系服务合作协议。未来，传智教育将通过提供HarmonyOS产品技术培训、HarmonyOS业务咨询、HarmonyOS人才输送等服务，助力更多企业更好地应用HarmonyOS技术和产品，开发出用户体验更好的鸿蒙原生应用。]]></title>
            <guid>3458299</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果Vision Pro在美国开始接受预订】苹果Vision Pro在美国开始接受预订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1157907.d.html</link>
            <guid>3458296</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零跑汽车：向金华市产业基金配发及发行不超2亿元H股，每股H股认购股份43.8港元】零跑汽车1月19日在港交所发布公告称，于1月19日，公司与金华市产业基金订立H股认购协议，据此，公司已有条件同意配发及发行总额为不超过2亿元（等值港元金额将按合格境内机构投资者管理人采用的汇率计算）的可供认购的有关数目H股，认购价为每股H股认购股份43.8港元（不包括相关征费及交易费）；及与武义县金投订立内资股认购协议，据此，公司已有条件同意向武义县金投配发及发行1003.49万股内资股，认购价为每股内资股认购股份39.86元（按截至协议日期中国外汇交易中心受权公布的银行间外汇市场人民币汇率中间价1港元兑人民币0.91006元的汇率计算，相当于43.80港元）。认购股份将根据一般授权配发及发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1157684.d.html</link>
            <guid>3458295</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥百货：未来超市业态仍坚持稳健扩张的发展思路，针对优势区位会加快布局跟开店节奏】合肥百货1月19日接受机构调研时表示，2023年，公司超市业态依托合家福超市的品牌优势、渠道优势，不断加强供应链建设，全年共完成195家品牌、基地直采，其中，直营百万品牌158家、基地37家。新签直营厂家26家，新增基地23家。强化“统采统配”，推动资源整合，生鲜单品全省统采比例提升至74%。全年共引进新品牌254个，共4984个SKU。发力自有品牌，全年新增委托加工生产厂6家，新增60个单品，淘汰18个单品，经营质效实现较大提升。未来超市业态仍坚持稳健扩张的发展思路，针对优势区位公司会加快布局跟开店节奏，推动超市业态规模化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1156786.d.html</link>
            <guid>3458292</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：飞行汽车AE200完成多项关键成果，研发转入新阶段】1月18日至19日，沃飞长空开放日活动在沃飞四川汉源立体出行试验试飞基地举行，现场取得悬停试飞、地面全倾转测试、小角度倾转试飞等多项关键成果的AE200适航技术验证机露真容，飞行汽车AE200项目研发工作转入新阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0506987.d.html</link>
            <guid>3458291</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党三大派阀决定解散】受日本自民党派阀“黑金”丑闻影响，日本首相岸田文雄19日宣布将解散其曾常年担任会长的“岸田派”，随后自民党最大派阀“安倍派”和“二阶派”也在同一天决定解散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7933654.d.html</link>
            <guid>3458290</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【儒竞科技：热泵板块业务受下游去库存及海外圣诞假期季节性因素影响，短期内将承受一定压力】儒竞科技近日接受机构调研时表示，公司作为热泵整机厂商的上游供应商，主要产品是热泵系统控制器及变频驱动器。受益于欧洲热泵市场快速增长与中国热泵市场变频化趋势，且公司与全球龙头保持紧密合作关系，公司热泵板块业务公司成长潜力仍有较大空间。目前来看，公司热泵板块业务受下游去库存及海外圣诞假期季节性因素的影响，短期内将承受一定压力，但根据国内外热泵市场的中长期市场需求增长潜力，长期来看，受益于热泵产业发展趋势，公司热泵板块业务将保持良好的发展态势。]]></title>
            <guid>3458289</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电力：预计2023年净利润同比增加328.35%-409.66%】上海电力发布业绩预告，公司预计2023年年度实现归属于上市公司股东的净利润为13.75亿元到16.36亿元。与上年同期（法定披露数据）相比，将增加10.54亿元到13.15亿元，同比增加328.35%-409.66%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0506246.d.html</link>
            <guid>3458288</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行：承销债券规模连续两年超2万亿元】从工商银行获悉，2023年全年，工商银行主承销各类债券2700余只，承销规模连续两年超过2万亿元。分领域看，2023年，工商银行承销境内绿色、可持续发展和社会责任等ESG债券近100只，债券发行规模超4500亿元。在绿色金融债发行方面，2023年工商银行在境内发行绿色金融债券600亿元，居境内市场首位；在境外则发行了全球多币种“碳中和”主题境外绿色债券与“一带一路”主题境外绿色债券，累计募集资金规模超40亿美元。在科技金融方面，工商银行2023年累计承销科创票据融资规模超过300亿元，同比增长超过3倍。此外，工商银行还承销了多只小微企业金融债、乡村振兴债、“三农”专项金融债，债券发行规模近1500亿元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0505876.d.html</link>
            <guid>3458287</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特称正削减F-150闪电电动皮卡产量】福特1月19日表示正在削减F-150闪电电动皮卡的产量，以实现产量、销售和盈利能力的最佳平衡。福特还表示，预计2024 年全球电动汽车销量将继续增长，但增幅将低于预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1155596.d.html</link>
            <guid>3458286</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广电总局：网络播放量将制定统一标准】近日，国家广播电视总局科技司发布关于对《网络视听收视指标及计算方法》广播电视和网络视听行业标准报批稿进行公示的通知。根据《通知》，按照广播电视和网络视听行业标准制定程序要求和计划安排，国家广播电视总局组织相关单位编制《网络视听收视指标及计算方法》行业标准，现对已通过全国广播电影电视标准化技术委员会审查的报批稿予以公示。《网络视听收视指标及计算方法》对于用户有效性、有效触达、有效播放行为判定等均作出了具体的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1155557.d.html</link>
            <guid>3458285</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【相关会计差错导致多期年报关于商誉的财务数据不准确，上海凤凰及时任总经理等收上海证监局共罚款350万元】上海证监局对公司给予警告，并处以200万元罚款；对时任总经理郭建新给予警告，并处以75万元罚款；对时任总会计师、财务总监曹伟春给予警告，并处以75万元罚款。2015年12月，公司实施重大资产重组，通过发行股份的方式收购江苏华久辐条制造有限公司100%股权，形成相关商誉资产。公司在2018年度对该商誉进行减值测试时，未按照《企业会计准则第8号--资产减值》第二十二条、第二十五条的有关规定正确进行商誉减值测试，导致2018年度商誉减值测试准备少计提897.79万元，存在会计差错。该事项导致公司2018年合并财务报表虚增利润总额897.79万元。由于不同年度财务报告数据的连续性，前述会计差错导致公司2019年、2020年、2021年、2022年年度报告关于商誉的财务数据不准确。]]></title>
            <guid>3458284</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉“代运营抖音超市”相关回复构成误导性陈述，思美传媒及时任董秘遭浙江证监局警告并合计罚款250万元】当日收盘后，思美传媒在互动易平台答复投资者相关提问称“公司所称代运营抖音超市，是指公司代运营了抖音官方超市的官方直播间之一”。抖音电商官方微博于2023年11月27日、28日就“思美传媒代运营抖音超市”发布辟谣信息。思美传媒于2023年11月27日12:50的回复所称“抖音超市现阶段由本公司代运营”，与实际情况不符。思美传媒上述信息披露不真实、不准确、不完整，构成误导性陈述，违反了规定，属于《证券法》第一百九十七条第二款所述违法行为。依据规定，浙江证监局对公司给予警告，并处以150万元罚款；对李子木给予警告，并处以100万元罚款。]]></title>
            <guid>3458283</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方雨虹：公司陆续参与了北京、上海、广东等区域的保障性住房项目】东方雨虹1月19日在互动平台表示，公司积极深化和拓展保障性住房、基础设施建设、城市新兴基建及工矿仓储物流、旧房改造、城中村改造、城市更新等多元化的应用场景和业务范围，其中陆续参与了北京、上海、广东、江苏、浙江、山东等区域的保障性住房项目。公司将持续关注国家相关政策与行业发展动态，积极把握市场机遇，推动自身高质量稳健发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1154451.d.html</link>
            <guid>3458282</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部召见法国驻俄大使】据俄新社当地时间1月19日报道，就法国雇佣兵在哈尔科夫被打死一事，俄罗斯外交部当天召见法国驻俄罗斯大使。俄外交部暂未就此表态。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3458280</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟六号货运飞船已受控再入大气层】据中国载人航天工程办公室消息，天舟六号货运飞船已于北京时间2024年1月19日20时37分受控再入大气层。飞船绝大部分器件在再入大气层过程中烧蚀销毁，少量残骸落入预定安全海域。天舟六号货运飞船于2023年5月10日在文昌航天发射场发射入轨，装载了6名航天员在轨驻留消耗品、推进剂、应用实（试）验装置等物资。2024年1月12日，天舟六号顺利撤离空间站组合体，并于独立飞行期间，成功释放大连理工大学试验卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8284832.d.html</link>
            <guid>3458279</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁南部阿雷基帕大区发生4.9级地震】据欧洲地中海地震中心报告，当地时间1月19日7时19分，秘鲁南部阿雷基帕大区发生4.9级地震，震源深度136公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7931101.d.html</link>
            <guid>3458278</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马士基表示，自即日起，Blue Nile Express航线将不再经过红海。修订后的服务航线将为杰贝勒阿里-塞拉莱-哈吉拉-那瓦西瓦-杰贝勒阿里。预计运载能力不会受到影响。]]></title>
            <guid>3458277</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙超2.47万人死亡】加沙地带卫生部门当地时间1月19日发布的最新数据显示，自2023年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，以色列对加沙地带发动的军事行动已造成24762名巴勒斯坦人死亡、62108人受伤。此外，该部门称，截至当地时间19日15时，过去24小时内，以色列国防军对加沙地带的空袭和军事行动造成至少142人死亡、278人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1152958.d.html</link>
            <guid>3458275</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:39:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元汇集团：本集团并无与“闪电核聚变能源公司”订立任何协议】元汇集团于港交所发布澄清公告，董事会得悉于1月18日发布的一篇报道中宣称“元汇集团”已于2023年7月3日与一间名为“闪电核聚变能源公司”的实体订立协议，以及“鼎益丰集团”持有香港若干上市公司的控股权及╱或股权，包括“元汇集团控股”。董事会谨此澄清并强调，本集团(i)并无与“闪电核聚变能源公司”进行过任何讨论或磋商或订立任何协议；(ii)与如该报告内所述任何“闪电核聚变能源公司”及“鼎益丰集团”连同彼等的相关实体（统称为“相关实体”）并无直接或间接关係或交易（不论业务或其他）；及(iii)并不知悉或牵涉如该报告内所述该等各方的任何指称不法或不当行为。于本公告日期，“鼎益丰集团”并非本公司之主要股东，并且本公司并不知悉“鼎益丰集团”于本公司股份或相关股份中拥有记录于本公司根据证券及期货条例（香港法例第571章）第336条须存置之登记册之权益或淡仓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8283351.d.html</link>
            <guid>3458274</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昊华科技：预计三代制冷剂呈现长期景气 中化蓝天配额量可实现生产装置高负荷运作】昊华科技在机构调研时表示，2024年我国对三代制冷剂实行配额管理。由于市场上无新增三代制冷剂产能和配额，以R-134a为代表的三代制冷剂下游空调、冰箱、新能源汽车市场在持续扩张，且在四代制冷剂替代尚需时日的情况下，预计三代制冷剂呈现长期景气。昊华科技并购标的中化蓝天的主要制冷剂产品在全球市场份额领先，根据生态环境部最新公布的2024年氢氟碳化物配额总量设定与分配方案，中化蓝天获得的生产配额量和内用配额量，均为国内前列。目前，中化蓝天三代制冷剂产品结构均衡，产品配额量可实现生产装置高负荷运作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8283057.d.html</link>
            <guid>3458273</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:37:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【段国圣因工作安排卸任泰康基金董事长】泰康基金今日发布董事长变更的公告，段国圣因工作安排卸任泰康基金董事长，董事长一职由公司副董事长陈奕伦接任，陈奕伦历任泰康资管相关业务投资业务、泰康保险投资管理部负责人、泰康基金副董事长。泰康保险官网信息显示，段国圣现任泰康保险集团执行副总裁兼首席投资官，分管集团投资管理、泰康资产子公司。此次卸任泰康基金董事长后，仍兼任还兼任泰康资管董事、总经理兼首席执行官、审计责任人，泰康人保董事，泰康资产管理（香港）董事长等职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8282756.d.html</link>
            <guid>3458272</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【怡达股份：预计2023年净亏2800万元至4200万元，同比由盈转亏】怡达股份1月19日公告，公司预计2023年实现营业收入17.8亿元至18.3亿元，同比上涨14.52%至17.74%；净亏2800万元至4200万元，同比由盈转亏。业绩变动系受控股子公司泰兴怡达年产15万吨环氧丙烷项目结束在建工程结转固定资产影响，报告期内，折旧与摊销计提金额同比增加约9800万元。报告期内，受市场竞争激烈及下游需求不振影响，醇醚及醇醚酯类产品平均销售价格与去年同期相比下降约20.45%，导致销售毛利率同比下降约10.27%。但是公司积极开拓市场，使得公司醇醚及醇醚酯类产品销售数量同比增长约19.39%，市场份额增加。双氧水产品在报告期第三季度迎来一波短暂上涨行情后，受终端刚性需求下滑影响，第四季度双氧水产品价格全面回调。2023年，国内环氧丙烷价格大体呈现上半年先涨后跌，下半年低位震荡的走势，且行情低迷，市场竞争激烈。公司环氧丙烷产品因产能利用率偏低，单位产品固定成本偏高，报告期内未能实现盈利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8282202.d.html</link>
            <guid>3458270</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海尔消金总经理不到1年就辞职，公司回应】近日，持牌消金机构再现高管变动。据记者从海尔消金获悉，该公司总经理张西铭已经因个人原因提出了辞职，目前公司经营平稳有序。从任职时间看，张西铭在海尔消金总经理职位上任期不足一年。而海尔消金前一任总经理为黄应华，其履职时间为2016年12月到2023年2月，在该岗位上任职时长达到6年。(中国基金报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8281514.d.html</link>
            <guid>3458269</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【43人被问责！山西公布中煤平朔井工三矿较大瓦斯事故调查报告】1月19日，国家矿山安全监察局山西局发布《山西朔州中煤平朔集团有限公司井工三矿2022年“11·22”较大瓦斯（窒息）事故调查报告》。经调查认定，本次事故是一起较大生产安全责任事故。4人被建议移交司法机关依法处理，16人被建议给予党纪政务处分、行政处罚或其他处理，23人被建议移交相关单位作出处理。据了解，2022年11月22日9时许，中煤平朔集团有限公司井工三矿34204工作面发生一起较大瓦斯（窒息）事故，造成4人遇难，直接经济损失652.93万元。事故发生后，矿方迟报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1150700.d.html</link>
            <guid>3458268</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麒麟信安：预计2023年净利润将出现亏损】麒麟信安发布业绩预告，经财务部门初步测算，预计2023年年度实现归属于母公司所有者的净利润与上年同期（法定披露数据）相比，将出现亏损，实现归属于母公司所有者的净利润为-4,000.00万元到-2,800.00万元。2022年度，公司实现归属于母公司所有者的净利润为12,864.92万元，实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润为11,154.15万元。报告期内，公司部分信息安全业务由于受到客户内部管理事宜的影响，部分项目交付、验收方面的进度有所放缓，导致信息安全产品收入同比出现大幅下滑。从下游行业收入结构来看，由于国防行业客户信息化建设采购进度较预期有所延缓，公司收入实现不及预期，但是公司电力行业收入仍然保持了较稳定的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1149984.d.html</link>
            <guid>3458265</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公众环境研究中心主任马军：中国在推动全球减排、能源转型上可以发挥非常积极的作用】在2024世界经济论坛年会上，公众环境研究中心主任马军表示，他在会上做分享，希望大家能够看到中国在推动落实全球减排、包括能源转型上可以发挥非常积极的作用。他指出，这些年来，在可再生能源方面，通过国家的政策的支持投入以及众多中国光伏、风电电池企业的不懈的努力，中国在全球可再生能源领域，已经成为无可争议的大国。（睿见Economy）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0499271.d.html</link>
            <guid>3458264</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：扛起产业部门的责任 加强与金融部门的协调对接】工信部部长金壮龙表示，工业和信息化部将坚决扛起产业部门的责任，加强与金融部门的协调对接，加强顶层设计，深化改革创新，依托超大规模市场和完备产业体系，推动科技、产业、金融良性循环。为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业提供坚实的物质技术基础。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8279558.d.html</link>
            <guid>3458263</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊利公司要求全体高管使用华为手机】据伊利官微消息，伊利公司要求其公司全体高管都使用华为手机。对此伊利官方还玩了梗：伊利平均每十位使用华为手机的高管，就有十位高管使用华为手机。简单来讲，就相当于每一个伊利高管使用华为手机，就有一台华为手机被伊利高管使用。]]></title>
            <guid>3458262</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟计划2月24日前通过第13轮对俄制裁方案】据知情人士透露，欧盟已经开始讨论新的制裁方案，目标是在2月24日——俄乌冲突爆发两周年之前通过。可能采取的措施可能包括扩大名单、加大贸易限制，以及打击俄方继续通过第三国和欧盟内部公司规避欧盟制裁的能力。但是在下个月之前就第13轮制裁达成协议并不容易，因为上一轮（第12轮）制裁方案需要数周的谈判时间。关于建立一个新基金以军事支持乌克兰的计划也在进行讨论，一些欧盟国家希望利用欧洲和平基金来改革目前的资助机制。该基金的规模已经扩大了几次，但分配和支付资金的决定需要得到成员国的一致支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7925901.d.html</link>
            <guid>3458260</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华孚时尚：打造纺织服装行业自研大模型】华孚时尚公告，与新疆维吾尔自治区人民政府、某供应商签署了《三方战略合作协议》，在云计算、大数据、AI人工智能等领域加强合作，打造纺织服装行业自研大模型。]]></title>
            <guid>3458259</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北汽蓝谷：与华为终端有限公司开展智选合作，目前车型还在准备阶段】北汽蓝谷在互动平台表示，公司与华为终端有限公司开展智选合作，目前车型还在准备阶段，相关事项请参考8月15日公司发布的《北汽蓝谷新能源科技股份有限公司关于北京高端智能生态工厂建设项目变更暨关联交易的公告》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1147359.d.html</link>
            <guid>3458257</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北鼎股份业绩快报：2023年净利同比增58.91%】北鼎股份(300824)1月19日晚间发布2023年度业绩快报，2023年实现营业总收入6.65亿元，同比下降17.33%；净利润7463.9万元，同比增长58.91%；基本每股收益0.23元。报告期内，公司自主品牌整体收入进一步承压。同时，公司自主品牌海外业务渠道及运营模式等方面调整对北鼎海外业务收入产生了结构性影响。代工业务收入随各主要代工客户库存水平恢复出现小幅回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0496341.d.html</link>
            <guid>3458256</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振东制药：拟合计受让龙创基药业60%股权，布局阴道益生菌领域】为布局阴道益生菌领域，丰富公司产品管线，提升公司盈利能力，公司与强基药业、龙创基药业、李加海、李煜龙签订了《关于广东龙创基药业有限公司之投资协议》《关于广东龙创基药业有限公司之股权转让协议》，公司向龙创基药业增资3000万元作为投资款认购其新增注册资本320万元，以获得龙创基药业6.015%的股权，超出认购的新增注册资本金额的2680万元计入龙创基药业的资本公积。公司有权在龙创基药业取得“阴道用乳杆菌二联活菌胶囊”生产批件后按照相关估值方法受让强基药业持有的龙创基药业53.985%的股权（对应注册资本2872.002万元），即本次交易金额区间为1.08亿元至4.32亿元。综上，本次增资及本次转老股涉及的成交金额区间为1.38亿元至4.62亿元。交易完成后，公司共持有龙创基药业60%的股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1146548.d.html</link>
            <guid>3458255</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿博股份今日大宗交易折价成交700万股，成交额1.51亿元】1月19日，鸿博股份今日大宗交易成交700万股，成交额1.51亿元，占当日总成交额的13.8%，成交价21.58元，较市场收盘价折价4.93%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8276550.d.html</link>
            <guid>3458254</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被仲裁欠薪逾三千万元 广州足球队准入告急、面临解散危机】广州足球正面临最危急的时刻！虽然在中国足协公布的职业联赛准入第二批完成债务清欠俱乐部名单，广州队榜上有名，但俱乐部与多名球员的欠薪纠纷依然未能解决。一旦广州队最终无法准入，将步入大连人队解散的后尘。按照规定，1月17日至19日为清欠名单的公示期，19日是公示期的最后一天。公示期内，如果中国足协接到相关举报，证实相关俱乐部存在准入材料弄虚作假等问题，那么俱乐部仍然无法获得准入资格。据悉，有多名被欠薪的球员、教练在这个时间节点发起投诉，仲裁金额约在三千万元以上。广州足球俱乐部目前仍在与相关球员、教练进行沟通，希望能够达成延期解决债务的方案。一旦无法解决欠薪的历史遗留问题，这支两夺亚冠冠军、八次捧起中超冠军奖杯的球队极可能走向解散的危局。 (羊城晚报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8276139.d.html</link>
            <guid>3458253</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泛微网络现4985.5万元平价大宗交易】1月19日，泛微网络今日大宗交易成交130万股，成交额4985.5万元，占当日总成交额的47.47%，成交价38.35元，较市场收盘价持平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8276112.d.html</link>
            <guid>3458252</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新纶新材：涉及管理层收购，延长2022年度非公开发行股票股东大会决议有效期及相关授权有效期】新纶新材1月19日公告，公司拟将2022年度非公开发行股票股东大会决议有效期及股东大会授权董事会全权办理本次非公开发行股票具体事宜有效期自原有效期届满之日起延长12个月，延长后的有效期为2024年2月6日至2025年2月6日。除延长上述有效期外，本次非公开发行股票方案及股东大会对董事会授权的其他内容保持不变。]]></title>
            <guid>3458251</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份：12月公司完成业务量19.5亿票，同比增长30.26%】韵达股份1月19日公告，12月公司完成业务量19.5亿票，同比增长30.26%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1145315.d.html</link>
            <guid>3458250</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST爱迪：收盘价连续20个交易日低于1元/股，触及交易类强制退市情形，公司股票1月22日起停牌】*ST爱迪1月19日公告，截至2024年1月19日，公司股票收盘价已连续二十个交易日（2023年12月22日-2024年1月19日）低于1元/股，已触及《深圳证券交易所股票上市规则》第9.2.1条规定的交易类强制退市情形，根据规定，公司股票自2024年1月22日（周一）开市起停牌。公司股票交易在触及交易类强制退市情形而被深圳证券交易所终止上市后，不进入退市整理期。]]></title>
            <guid>3458249</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈森股份：重组标的公司苏州郎克斯对苹果产业链存在重大依赖】哈森股份(603958)1月19日晚间发布股票交易异常波动公告，公司本次重组的标的公司苏州郎克斯对苹果产业链存在重大依赖。苏州郎克斯主要为苹果产业链厂商提供手机边框等结构件受托加工服务，未来如果苹果产业链需求发生变动，则可能会对苏州郎克斯的产生重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8275159.d.html</link>
            <guid>3458248</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：人工智能在医疗领域应用前景广阔 但需防范“自动化偏见”】世界卫生组织18日发布的多模态大模型治理相关新指南说，人工智能在医疗卫生领域应用前景广阔，但同时也要防范其中可能出现的诸如“自动化偏见”导致的过度依赖等风险。世卫组织强调，为了创造安全有效的多模态大模型，政府、科技公司、医疗服务提供者、患者等利益攸关方需要参与相关技术研发和部署的各个阶段，对多模态大模型进行监管并制定相关规范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7921975.d.html</link>
            <guid>3458247</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江材料：2023年预盈1.19亿元-1.5亿元，同比增长65.36%-108.43%】长江材料1月19日发布2023年度业绩预告，预计2023年归属于上市公司股东的净利润1.19亿元-1.5亿元，同比增长65.36%-108.43%。报告期内，国内市场有所复苏，公司紧抓市场机遇，大力拓展市场、优化产品结构，实现产品销量增长。]]></title>
            <guid>3458246</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[对冲基金桥水的中国业务势将增至约56亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8274509.d.html</link>
            <guid>3458245</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spirit Airlines表示，不同意美国地方法院的裁决。仍然相信与捷蓝航空合并是最佳机遇。合并协议仍然完全有效。]]></title>
            <guid>3458244</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【名家汇：副总裁窦春雷辞职】名家汇1月19日公告，公司董事会于1月19日收到董事、副总裁窦春雷的书面辞职报告。窦春雷因个人工作调动原因辞去公司第四届董事会非独立董事、副总裁职务。根据《公司法》《公司章程》等规定，窦春雷的辞职报告自送达董事会之日起生效，窦春雷辞职后不再担任公司任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1144092.d.html</link>
            <guid>3458242</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保立佳：主营建筑乳液销量下降，预计2023年净亏2200万元至3200万元，同比转亏】保立佳1月19日公告，公司预计2023年净亏2200万元至3200万元，同比由盈转亏。公司主营建筑乳液销量同比下降，导致营业收入下滑。其中，2023年第一季度，公司产品销量同比下滑，同时公司社保基数上调导致职工薪酬增加、确认股份支付费用，导致公司经营业绩亏损；第四季度，公司产品销量及价格均有所下降，同时受三季度末较高库存成本、折旧摊销及期间费用增加等影响，公司销售收入、毛利率和利润下降，导致公司经营业绩亏损。]]></title>
            <guid>3458241</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江铃汽车：预计2023年净利润同比增长61.26%】江铃汽车公告，预计2023年净利润14.7560亿元，同比增长61.26%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8273575.d.html</link>
            <guid>3458240</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美团1月19日回购574.7万股，耗资约4亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancy1143225.d.html</link>
            <guid>3458238</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局稽查局和稽查总队筹备组：稽查不仅要深挖金融领域问题 还要推动相关领域的金融风险得到综合整治】近日，金融监管总局稽查局和稽查总队筹备组发文称，坚决扛起“长牙带刺”政治使命，全力以赴开启金融稽查新征程。金融监管总局稽查局和稽查总队筹备组在文中表示，稽查作为兜底机制的基础环节和重要抓手，稽查内容不限于持牌金融机构，还延伸到非法金融活动全链条。稽查不仅要深挖金融领域问题，还要追根溯源，推动相关领域的金融风险得到综合整治。（上证报）]]></title>
            <guid>3458237</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：公司暂未有机器人业务】新余国科1月19日在互动平台表示，公司暂未有机器人业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7919977.d.html</link>
            <guid>3458236</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【薛松辟谣爆仓自杀】1月19日，有消息称知名财经自媒体薛松“爆仓4700万，在昨天选择了结自己的生命”。同日，薛松所属公司上海证券通投资资讯科技有限公司的客服告诉记者，该消息是“假的，不要相信”。该客服还称，薛松下周恢复内部直播，公开直播待定中，静待通知。同日，薛松的个人社交账号发布动态，通过视频辟谣自杀一说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0491895.d.html</link>
            <guid>3458235</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫光生物：血液制品总体需求较好，预计2023年归母净利润同比涨69%至111%】卫光生物1月19日公告，公司预计2023年归母净利润1.99亿元至2.48亿元，同比上涨69%至111%。报告期内，血液制品总体需求较好，公司相关血液制品订单充足，营业收入和净利润实现较好增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7919246.d.html</link>
            <guid>3458232</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛电池：公司将没有控股股东，实控人将由惠州市国资委变更为无实控人】德赛电池1月19日公告，公司于1月19日收到通知，公司实际控制人惠州市国资委、控股股东惠创投、德恒实业、德赛集团于1月19日共同签署了《协议书》，确认自2月3日起，德赛集团持有且曾承诺于2月2日（含）以前放弃在公司股东大会享有表决权的10%股份对应的表决权恢复，其可在公司股东大会行使其持有的全部股份表决权。惠州市国资委、德恒实业、惠创投以及德赛集团均承诺不谋求德赛电池的董事会控制权。如无其他关于公司控制权相关重大事项发生，自2月3日起，公司将没有控股股东，公司实际控制人将由惠州市国资委变更为无实际控制人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw8271974.d.html</link>
            <guid>3458231</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合纵科技：子公司赫利俄斯拟5776.26万元受让湖南雅城4.43%股份，持股比例升至66.5%】合纵科技1月19日公告，为减少关联交易、避免利益输送，优化标的公司股权结构，提升对标的公司的控制权，公司的全资子公司赫利俄斯拟受让南京合聚所持有湖南雅城4.43%的股权。赫利俄斯以5776.26万元受让南京合聚所持有的湖南雅城2499万股股份，占湖南雅城总股本的4.43%，上述交易对价的资金来源为赫利俄斯自有或自筹资金。本次交易完成后，赫利俄斯持有湖南雅城股权的比例将由62.07%变更为66.5%。]]></title>
            <guid>3458230</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳禾食品：预计2023年净利润同比增长118.97%到142.02%】佳禾食品公告，2023年年度实现归属于上市公司股东的净利润预计为25,264.73万元到27,924.18万元，与上年同期相比，将增长13,726.80万元到16,386.25万元，同比增长118.97%到142.02%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7918892.d.html</link>
            <guid>3458229</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆：推行养老金“免申即享”便利参保人员】从重庆市人力社保局获悉，自2024年1月起，重庆在全域推行城乡居民基本养老金“免申即享”服务新模式，旨在让广大参保人员更加便捷地享受养老待遇。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancw0490302.d.html</link>
            <guid>3458228</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:47:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚中部发生5.4级地震】据哥伦比亚地质局报道，当地时间1月19日早6时26分，哥伦比亚中部发生5.4级地震，首都波哥大及卡利等城市有震感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeancz7917501.d.html</link>
            <guid>3458225</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中光防雷：就凡维泰科技未偿还借款向法院提起诉讼】中光防雷(300414)1月19日晚间公告，公司作为原告就凡维泰科技未偿还借款本金及利息合计约8960.24万元，向成都高新技术产业开发区人民法院提起诉讼。公司的民事诉讼委托代理人近日向公司提供了《受理案件通知书》。目前案件尚未开庭审理，该诉讼事项对公司本期利润或期后利润的具体影响尚存在不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafwa1270171.d.html</link>
            <guid>3458222</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:39:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：将百度(BIDU.O)目标价从178美元下调至171美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy8399324.d.html</link>
            <guid>3458221</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11省份公布2023年度GDP数据，多省份总量迈上新台阶】北京、天津、河北、辽宁、吉林、山东、湖南、海南、重庆、四川、甘肃等省份陆续发布2023年度经济数据。从总量上看，19日已经公布2023年全年经济数据的11个省份，有多个省份GDP迈上了新台阶。例如，辽宁迈上了3万亿元台阶，达到30209.4亿元；山东迈上了9万亿元台阶，达92069亿元；湖南突破5万亿元大关，达到50012.85亿元；重庆突破3万亿元大关，达30145.79亿元；四川站上6万亿元台阶，达60132.9亿元。从增量看，上述11个省份中大部分都已跑赢全国。其中，海南比上年增长9.2%，在增速方面暂时领跑。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy0618561.d.html</link>
            <guid>3458220</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水泥焦化行业推进超低排放明确时间表】生态环境部等部门1月19日印发《关于推进实施水泥行业超低排放的意见》《关于推进实施焦化行业超低排放的意见》。《关于推进实施水泥行业超低排放的意见》提出，推动实施水泥熟料生产企业（不含矿山）和独立粉磨站（含生产特种水泥、协同处置固废的水泥企业）超低排放改造。到2025年底前，大气污染防治重点区域取得明显进展，力争50%水泥熟料产能完成改造，区域内大型国有企业集团基本完成有组织、无组织超低排放改造；到2028年底前，重点区域水泥熟料生产企业基本完成改造，全国力争80%水泥熟料产能完成改造。《关于推进实施焦化行业超低排放的意见》提出，推动实施焦化企业（含半焦生产）超低排放改造。到2025年底前，大气污染防治重点区域力争60%焦化产能完成改造；到2028年底前，重点区域焦化企业基本完成改造，全国力争80%焦化产能完成改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafwa1269418.d.html</link>
            <guid>3458219</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王沪宁会见日本社民党代表团】中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁19日在京会见由日本社民党党首福岛瑞穗率领的代表团。王沪宁表示，去年11月，习近平主席会见岸田文雄首相，两国领导人重申恪守中日四个政治文件的原则和共识，重新确认全面推进中日战略互惠关系。希望双方本着“以史为鉴、开辟未来”的精神，客观理性看待彼此发展，尊重彼此核心利益和重大关切，推动构建契合新时代要求的中日关系。中国全国政协愿同日方加强联系，为此作出积极贡献。（新华社）]]></title>
            <guid>3458218</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦国家安全委员会召开会议 讨论巴伊局势】巴基斯坦国家安全委员会召开会议，讨论伊朗与巴基斯坦目前的局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy0617725.d.html</link>
            <guid>3458217</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格：下个目标是构建通用人工智能 年底前再买35万块英伟达显卡】当地时间1月18日，社交媒体巨头Meta首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）在旗下社交平台上宣布，Meta正在计划构建自己的AGI，即能够在绝大多数领域中都达到或超越人类智能水平的AI，并保证会向大众开放这一技术。为了搭建能够支持AGI愿景的基础设施，扎克伯格称Meta计划在今年年底前获得约35万块来自英伟达的H100 GPU。再算上其他GPU，公司拥有的算力总和将接近于60万块H100所能提供的算力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy0617533.d.html</link>
            <guid>3458216</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利发展：2023年净利润120.36亿元，同比减少34.42%】保利发展发布业绩快报，2023年净利润120.36亿元，同比减少34.42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy8397730.d.html</link>
            <guid>3458215</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莉莉丝内部通报员工涉嫌职务侵占被刑拘：与供应商存在大额资金来往】游戏公司莉莉丝内部通报了员工涉嫌存在违法行为。记者确认到，莉莉丝游戏在内部发布公告称，2024年1月15日，公司员工刘某某因涉嫌存在违法行为，被公安机关传唤并接受审查。经审讯，刘某某承认在职期间与供应商存在大额资金来往，当晚因涉嫌职务侵占罪被刑事拘留。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy0616781.d.html</link>
            <guid>3458214</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：依法从严打击各类证券违法行为 强化行刑立体追责惩治效果】证监会1月19日举行新闻发布会，证监会首席检查官、稽查局局长李明表示，证监会立足“打早打小”，强化违法违规线索发现能力，保持严的基调，依法从严打击各类证券违法行为，注重发挥执法合力，强化行刑立体追责惩治效果。李明表示，近五年来，证监会依法调查各类证券期货违法案件近1900件，向公安移送涉嫌证券期货犯罪案件近600件。严肃查办科创板、创业板发行申报欺诈案件；重拳打击上市公司实际控制人、董监高人员等“关键少数”有组织、有预谋地实施财务造假违规信披行为，以及违规占用、担保等背信行为；对从事保荐承销、审计会计、法律、评级等证券服务的中介机构“一案双查”；严厉打击操纵市场行为和性质恶劣的内幕交易行为；对“掏空”上市公司、非法配资等关联犯罪进行全链条、穿透式打击，并实施重大违法强制退市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy8396704.d.html</link>
            <guid>3458209</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长远锂科：预计2023年净亏1.1亿元至1.5亿元，上年同期盈利14.89亿元】长远锂科1月19日公告，公司预计2023年年度实现归母净利润与上年同期（法定披露数据）相比，将出现亏损，净亏1.1亿元至1.5亿元，上年同期盈利148,949.87万元。2023年由于新能源汽车补贴政策退坡、下游企业去库存的影响，公司产品销量同比下降；同时，上游原材料大幅波动，市场竞争加剧，公司产品售价同比下降；此外，随着公司投产项目的增加，相应折旧费用导致单位成本上涨；叠加存货跌价影响，利润下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy8396271.d.html</link>
            <guid>3458207</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:25:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土巴外长进行通话 巴基斯坦：没有意愿或兴趣升级紧张局势】巴基斯坦外交部长吉拉尼在与土耳其外交部长的电话通话中讨论了伊朗与巴基斯坦目前的局势。巴基斯坦外长吉拉尼表示，伊朗境内的恐怖分子营地是“莫尔加巴尔·萨姆恰尔行动”的目标，巴方没有意愿或兴趣升级紧张局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafvy8395948.d.html</link>
            <guid>3458206</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京公用：截至2023年12月31日，公司拟计提资产减值准备共计1.14亿元】南京公用1月19日公告，截至2023年12月31日，公司拟计提资产减值准备共计1.14亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafwc8043353.d.html</link>
            <guid>3458205</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中光防雷：就凡维泰科技未偿还借款向法院提起诉讼，涉案金额合计8960.24万元】中光防雷1月19日公告，公司作为原告就凡维泰科技未偿还借款本金及利息合计8960.24万元，向成都高新技术产业开发区人民法院提起诉讼。公司的民事诉讼委托代理人近日向公司提供了《受理案件通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-19/detail-inaeafwc8043289.d.html</link>
            <guid>3458204</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>