<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 16:27:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓旗下智利铜矿矿场罢工进入第二周，劳资双方目前没有磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfcxy9281898.d.html</link>
            <guid>3743575</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙城沙提难民营 造成9人死亡】当地时间8月19日，加沙地带加沙城西部沙提难民营遭以军轰炸，目前已造成9人死亡、多人受伤。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfcya6058066.d.html</link>
            <guid>3743573</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党众议员Abigail Spanberger：副总统哈里斯在俄罗斯和乌克兰问题上一直“参与决策”。]]></title>
            <guid>3743572</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国汽车工人联合会表示，工会在Stellantis(STLA.N)的地方分会准备提出申诉。]]></title>
            <guid>3743570</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗称报复以色列无关加沙停火谈判】8月19日，伊朗外交部发言人卡纳尼在例行记者会上表示，以色列在德黑兰暗杀了哈马斯领导人哈尼亚，伊朗有权惩罚以色列，这与正在进行的新一轮加沙停火谈判无关，呼吁伊朗对以色列的侵略保持克制是不合逻辑的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfcya6054878.d.html</link>
            <guid>3743568</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:11:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨尔瓦多强降雨已致至少4死 政府采取措施提升防洪能力】据萨尔瓦多民防部门当地时间18日发布的通告，该国17日和18日的强降雨已导致至少四人死亡，其中包括三名儿童。为提升防洪能力，萨尔瓦多政府19日派遣公共工程部和武装部队前往该国多地开展排水渠加宽工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-20/detail-inckfcxw0934222.d.html</link>
            <guid>3743565</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军发言人：以色列武装部队征召部分预备役人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcxw0930989.d.html</link>
            <guid>3743559</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外长：乌克兰袭击库尔斯克州后 任何谈判都不可能】当地时间8月19日，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在接受全俄国家电视广播公司采访时谈及俄乌谈判问题。拉夫罗夫表示，俄罗斯总统普京明确表态过，在乌克兰对库尔斯克州进行袭击乃至入侵后，任何谈判都是不可能的。拉夫罗夫称，普京总统还说了一句非常重要的话，即“我们一定会在之后对这一局势做出评估”。拉夫罗夫否认了近期相关传闻，包括在卡塔尔的斡旋下，俄罗斯与乌克兰就开展能源设施议题的谈判进行了秘密接触，以及土耳其正计划以某种方式试图在粮食安全领域进行斡旋，但前提是确保黑海的航行自由。]]></title>
            <guid>3743558</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞幸计划年底大规模出海，重点东南亚和美国】据了解，瑞幸咖啡计划于2024年四季度至2025年一季度启动大规模出海计划，重点考虑东南亚和美国市场。目前在海外，瑞幸只在新加坡开设了38家直营门店。瑞幸更换新管理层后，管理团队多次探讨出海计划，但态度谨慎，调研了包括东南亚、日韩、美国等多个市场，最终选择新加坡作为出海首站。2023年4月，瑞幸在新加坡开出海外首店，一位接近瑞幸的人士说，瑞幸将新加坡视作打响海外知名度和商业模式的试验田，未来3-5年，瑞幸计划以新加坡为东南亚总部，逐步向周边国家和地区市场扩展。接近瑞幸的人士说，新加坡和海外各国市场上有很多小而美的本土咖啡品牌，但瑞幸出海不会沿袭国内价格战和快速扩张的思路，也不会谋求快速干掉当地品牌，而是偏好谨慎扩张，未来与多个品牌长期共存，力求让品牌逐渐深入人心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcya6048893.d.html</link>
            <guid>3743557</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出于安全考虑 俄库尔斯克州将提前进行州长选举投票】当地时间8月19日，俄罗斯库尔斯克州选举委员会发布消息称，出于对安全形势的考量，库尔斯克州州长选举提前投票将于8月28日至9月5日进行，正式投票将于9月6日至8日进行。自8月28日起，库尔斯克州选民可在投票站和家中远程提前投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcxu4164431.d.html</link>
            <guid>3743554</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信音电子：DDR内存卡槽连接器已有小批量产】信音电子在互动平台表示，关于高速高频连接器，公司有生产USB4连接器，另有DDR5 SO-DIMM内存卡槽连接器处于认证阶段、Mini FAKRA汽车接口处于设计阶段，DDR内存卡槽连接器已有小批量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcya6048333.d.html</link>
            <guid>3743553</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【HICOOL 2024全球创业者峰会于8月23日在京开幕】记者获悉，HICOOL2024全球创业者峰会将于8月23日在中国国际展览中心（顺义馆）开幕。今年是HICOOL峰会连续举办的第五个年头。五年来，HICOOL共吸引全球145个国家和地区的3.2万名创业人才、2.4万个创业项目参赛，诞生了16家“独角兽”企业、127家“专精特新”企业，获奖项目落地率达70%，赛后新融资额超360亿元。今年，HICOOL全球创业大赛共吸引了124个国家和地区的7406个创业项目、9700名创业人才报名参赛，创业项目和创业人才数量均创历史新高。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcya6047026.d.html</link>
            <guid>3743550</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部称已对一些非法入境的外国媒体人提起刑事诉讼】当地时间8月19日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃就西方记者非法进入库尔斯克州表示，俄罗斯主管部门有权对外国媒体记者避开既定程序进入俄罗斯主权领土的行为进行法律评估，并已经对一些非法入境的外国媒体人提起刑事诉讼。所有非法入境事件都被记录在案，俄方将对违法者采取适当措施。扎哈罗娃表示，俄方认为，西方媒体的这些活动是其直接参与西方对俄罗斯实施大规模混合敌对行动的证据。美国《华盛顿邮报》18日发表文章称，该报两名记者和一名摄影师在乌克兰武装部队军人陪同下于17日抵达库尔斯克州边境城镇苏贾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcxy9268192.d.html</link>
            <guid>3743545</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一食品公司紧急召回75吨鸡肉制品 鸡肉制品中混入金属丝】据美联社18日报道，因其鸡肉制品中发现金属丝，美国一家食品公司近日紧急召回大约75吨冷冻鸡肉块和鸡柳。根据公司通报，这些金属丝是在生产过程中混入鸡肉制品的。此次召回的鸡肉制品在全美范围内的零售商店出售。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcxu4160711.d.html</link>
            <guid>3743544</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利制药：国内尚未有全面的临床研究证明替韦立马和布林西多福韦这两种药物对猴痘病毒的治疗效果】 普利制药公告，目前，国内尚未有全面的临床研究证明替韦立马和布林西多福韦这两种药物对猴痘病毒的治疗效果，其有效性仍需进一步论证。公司在研的替韦立马原料药及注射液、布林西多福韦原料药均尚在研发阶段，且医药产品具有技术复杂、高风险的特点，产品从研制、临床试验报批到投产的技术复杂、周期长、环节多，最终能否获批上市及获批时间仍存在不确定性。且该两款药物在专利保护期（替韦立马的专利预计将于2031年9月到期，布林西多福韦的专利保护预计将于2034年10月到期）内，在专利到期之前，公司无法实现该两款药物的商业化销售，目前仅有少量以研发为目的的销售。]]></title>
            <guid>3743542</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密西西比州发生一起枪击事件 致1死5伤】当地时间8月19日，美国警方表示，美国密西西比州杰克逊市一家酒吧于18日凌晨1时30分左右发生一起枪击事件，造成1人死亡、5人受伤。目前，该酒吧已关闭。酒吧方面称其正在与执法部门密切合作，协助进行调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckfcya6044123.d.html</link>
            <guid>3743541</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路透社：日本将迎六年来最大IPO 东京地铁公司最快10月上市】 据路透社19日援引消息人士的话报道，日本中央政府和东京都政府目前正在为日本百年老牌企业——东京地铁公司寻求首次公开募股，也就是IPO。如果东京地铁公司成功上市，这将是日本六年来最大规模首次公开募股。报道称，东京地铁公司计划最早于今年10月上市。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6172390.d.html</link>
            <guid>3743535</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电投广西白龙核电一期工程获得核准】 8月19日，经国务院常务会议审议，决定核准江苏徐圩一期工程等五个核电项目。作为此次获得核准的五个核电项目之一，广西白龙核电一期工程位于防城港市江山半岛的最南端，东、南、西三侧临海，是国家电投在广西壮族自治区开发的首座核电站。广西白龙核电一期工程1、2号机组采用CAP1000三代非能动核电技术，单台机组容量125万千瓦，计划工期56个月，两台机组投资约400亿元。一期工程建成投产后，年发电量约200亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6172295.d.html</link>
            <guid>3743533</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科华数据与清微智能达成战略合作】 据科华数据消息，8月16日，科华数据股份有限公司（简称“科华数据”）与北京清微智能科技有限公司（简称“清微智能”）签署战略合作协议。双方将依托资源互补优势，围绕基础设施和专业产业链构建生态合作，共同整合上下游产业体系，拉长数据中心产业链条，实现合作共赢。双方将聚焦于共同构建高可靠、低成本、高效节能的算力基石产品，推进多行业项目合作，打造多场景先进算力解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1052425.d.html</link>
            <guid>3743531</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列新任常驻联合国代表到任】当地时间19日，以色列新任常驻联合国代表丹尼·达农（Danny Danon）向联合国秘书长古特雷斯提交全权委任状，正式上任。丹尼·达农曾在2015年到2020年担任以色列常驻联合国代表。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1051433.d.html</link>
            <guid>3743528</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本数字化担当大臣河野太郎计划于8月26日参加执政的自民党领导人竞选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexrw4286120.d.html</link>
            <guid>3743527</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称F-16战机已在前线使用】当地时间8月19日，乌克兰哈尔科夫作战战术部队发言人维塔利·萨兰采夫在乌一档电视节目中表示，F-16战机已经在前线投入使用。他表示，哈尔科夫地区防空系统的加强也让俄罗斯战机的飞行变得更加危险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1051199.d.html</link>
            <guid>3743526</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责韩美乙支自由之盾联合演习】8月19日凌晨，韩美“乙支自由之盾”联合演习正式启动。朝鲜方面谴责这一演习是对侵略朝鲜的模拟和“核战争预演”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1050758.d.html</link>
            <guid>3743524</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD日内涨超3%，此前其以49亿美元收购服务器制造商ZT SYSTEMS。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1050646.d.html</link>
            <guid>3743523</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛诺医疗：上半年归母净利润同比增长125.88%】赛诺医疗披露2024年半年度报告，上半年公司实现营业总收入2.13亿元，较上年同期增长32.49%；归属于上市公司股东的净利润766.2万元，较上年同期增长125.88%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1050585.d.html</link>
            <guid>3743522</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国汉莎航空集团宣布继续停飞中东航班】当地时间19日，德国汉莎航空集团宣布，由于担忧中东地区局势升级，该公司前往以色列特拉维夫、黎巴嫩首都贝鲁特、伊朗首都德黑兰、约旦首都安曼和伊拉克埃尔比勒的所有航班将继续暂停，持续至8月26日。同时，汉莎及旗下公司航班将继续暂停飞越伊拉克和伊朗领空。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9391944.d.html</link>
            <guid>3743521</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见越共中央总书记、国家主席苏林】国务院总理李强8月19日下午在北京钓鱼台国宾馆会见来华进行国事访问的越共中央总书记、国家主席苏林。李强指出，中越经贸联系紧密、产业互补性强，合作空间广阔。中方愿同越方坚定双向奔赴、相互成就，加快推进共建“一带一路”倡议同“两廊一圈”战略对接，提升互联互通水平，扩大贸易投资规模，加强农业、基础设施、能源、数字经济、绿色发展、关键矿产等领域合作，推动两国合作提质升级。中方愿同越方共同办好明年两国建交75周年系列庆祝活动，深化文旅、教育、卫生等人文交流，促进两国人民更加相知相亲。双方要加强在联合国、东盟、澜湄合作等多边机制下的协调配合，推进三大全球倡议框架内合作，推动平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化，为地区与世界的和平和发展作出更大贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1050120.d.html</link>
            <guid>3743518</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯发表声明 呼吁加强人道主义和救济工作】当地时间19日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，称在世界人道主义日之际，呼吁将以军侵犯人道主义的行为定为刑事犯罪，并停止其对加沙地带、约旦河西岸以及耶路撒冷不断升级的“恐怖主义”。声明呼吁采取紧急行动，加强人道主义和救济工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9391140.d.html</link>
            <guid>3743516</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理坚持费城走廊驻军乃加沙停火谈判难点】加沙停火谈判8月15日在卡塔尔重启，8月16日暂停，据称本周将在埃及继续进行。据总台记者了解，哈马斯坚持永久停火和以军全面撤出加沙，而以色列仅承诺阶段性临时停火，以色列总理内塔尼亚胡还坚持在加沙地带和埃及边境的所谓“费城走廊”等地区保持驻军，双方之间难以弥合的分歧是目前谈判的最主要“堵点”。与此同时，内塔尼亚胡坚持在“费城走廊”驻军也引发以色列国内争议，以色列内部分歧愈发凸显。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9390825.d.html</link>
            <guid>3743515</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4项动力电池相关团体标准正式发布 9月1日起实施】据中国汽车动力电池产业创新联盟消息，2024年8月16日，动力电池相关团体标准《电动汽车电池系统安全预警模型评价方法》《锂离子电池全生命周期关键材料—极片中正极材料热稳定性测试方法》《锂离子电池全生命周期关键材料—隔膜孔隙率测试方法》《锂离子电池全生命周期关键材料—正极极片材料元素含量测试方法》正式发布。该四项标准由中国汽车动力电池产业创新联盟（简称“电池联盟”）秘书处承担的中国汽车工业协会标准法规工作委员会汽车动力电池专业委员会组织各标准起草组按照《中国汽车工业协会标准制修订管理办法（试行版）》规定程序制定，将于2024年9月1日起正式实施。下一步，电池联盟将组织进行标准宣贯工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9389757.d.html</link>
            <guid>3743513</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东华科技与淮北矿业集团、华塑股份开展座谈交流】据东华科技消息，8月17日，东华科技党委书记、董事长李立新与淮北矿业集团副总工程师和进伟，华塑股份党委书记、董事长路明座谈交流，就华塑股份PBAT项目进展及深化合作等问题进行了探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9388995.d.html</link>
            <guid>3743511</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[佳鑫国际资源投资有限公司向港交所提交上市申请，独家保荐人为中金公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9388947.d.html</link>
            <guid>3743510</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[思摩尔国际在港交所公告，公司上半年调整后利润6.832亿元人民币，去年同期7.173亿元人民币；上半年营收50.4亿元人民币，净利润7.246亿元人民币。]]></title>
            <guid>3743509</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗博特科：目前与两家头部客户积极开展在XBC电池技术路径的铜电镀测试工作】罗博特科在电话会议上表示，公司与国电投新能源设备测试的各项指标已达到协议指标，双方正在推动验收流程；公司于2023年6月向光伏电池片的头部企业出货的单体GW级太阳能电池铜电镀设备已达协议指标，双方目前正积极优化指标；公司于2023年12月初向另一家光伏电池片的头部企业出货的单体GW级铜电镀设备已于2024年年初完成设备的安装调试，该设备已完成首次出片，出片指标基本符合公司与合作客户方预期，双方正积极推进下一步的测试验证工作。结合下游行业技术迭代趋势，公司目前与两家头部客户积极开展在XBC电池技术路径的铜电镀测试工作，公司将携手合作客户尽快完成测试与优化工作，并将持续加快推进铜电镀业务的量产化进程，积极为公司打造持续稳健成长新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1047628.d.html</link>
            <guid>3743508</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称以方将派高级谈判代表参加开罗会议】当地时间8月19日，据消息人士称，以色列总理内塔尼亚胡当天向美国国务卿布林肯表示，他将派出高级谈判代表参与本周在埃及开罗举行的加沙停火谈判。代表包括以色列情报和特勤局（摩萨德）局长大卫·巴尼亚、以色列国家安全总局（辛贝特）负责人罗南·巴尔和军方人质事务负责人尼赞·阿隆。这三人均参加了上周在卡塔尔多哈的会谈。加沙地带停火谈判8月15日在卡塔尔重启，16日暂停，本周将在埃及首都开罗继续进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9387345.d.html</link>
            <guid>3743504</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿黄金失踪案追踪：山东黄金品牌或未进行特许经营活动备案】今年3月，多名北京投资者向第一财经记者爆料称，2019年~2022年期间，在山东黄金门店寄存的投资金条无法取出，门店已经关闭。记者所在的交流群中，投资者投入此项业务的金额在10万~100万元不等。在投资者提供的一段与经办案件人员的沟通录音中，办案人员称，该案件涉及山东黄金此前在北京商场的6家门店，金额达到4亿元。记者当时在调查中发现，该案涉及的门店均由山东黄金品牌加盟商北京紫金珠宝有限公司（下称“紫金珠宝”）经营，该公司经营范围仅包含“销售珠宝首饰、黄金制品”等，黄金寄存、托管等业务超出了其经营范围。近期，部分投资者反映，山东黄金品牌旗下负责加盟业务的公司山金金控（深圳）黄金投资发展有限公司（下称“山金金控”）在从事特许经营活动时，未在国家商务部备案，且直营店数量也不符合规定。记者调查发现，山东黄金品牌目前在多个省份共有20余家加盟门店，这类加盟店有统一的门头设计及logo，且需缴纳一定的加盟费用，或构成法律意义上的特许经营活动。根据规定，特许经营活动需要在国家商务部系统中备案。记者在国家商务部网站相关板块中，以“山东黄金”、“山金金控”为关键词进行搜索，均无备案信息。此外，从公开资料查询，山东黄金、山金金控旗下可能并无直营店，不满足特许经营至少拥有2个直营店的基本要求。记者多次向山东黄金、山金金控求证，截至发稿尚无回复。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexrw4281313.d.html</link>
            <guid>3743503</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西里约州发生枪击事件 5人死亡】当地时间8月18日晚，巴西里约热内卢州北区维拉伊莎贝尔发生枪击事件，造成5人死亡。有目击者称，驾驶汽车和摩托车的武装人员经过赛特广场时向人群开枪，袭击可能是由毒贩之间的争端造成。当地警方已在现场进行犯罪动机调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9386877.d.html</link>
            <guid>3743502</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海力风电：海上风电建设下半年有望提速，公司多个项目正准备发货】记者以投资者身份从海力风电获悉，下半年海上风电建设有望提速，公司多个项目正在准备发货。据记者梳理，近来，各地推动海风项目动作频频。8月，先后有江苏2650MW海上风电项目环评获得批复，辽宁7GW省管+6.1GW国管海上风电获批。此外，7月底浙江核准了包括普陀2号和象山3~6号的2.5GW海风项目，部分象山项目承诺2024年开工，2025年并网，整体推进节奏较快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1046036.d.html</link>
            <guid>3743501</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿涅茨克市一公共汽车站遭袭 致1死10伤】顿涅茨克地区领导人普希林当地时间19日表示，乌克兰军队当天袭击了顿涅茨克市一个公共汽车站，造成1名孕妇死亡，另有10人受伤。乌军对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6163564.d.html</link>
            <guid>3743499</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路易威登母公司CEO通过家族理财室投资一系列AI初创公司】LVMH集团CEO Bernard Arnault的家族理财室Aglaé Ventures已经在2024年进行了一系列针对人工智能（AI）初创公司的投资。据Fintrx，Aglaé Ventures今年迄今最大一笔投资给了H（原Holistic AI），这家法国初创公司正发力于全面的生成式AI。据Fintrx，Aglaé Ventures对AI公司的投资总额可能已经超过3亿美元，具体数据尚未披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6162456.d.html</link>
            <guid>3743497</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信集团与视联动力达成战略合作】8月19日，奇安信集团与视联动力信息技术股份有限公司签署了战略合作协议。双方将发挥各自优势，聚焦优势领域和行业场景，打造体系化的安全管控解决方案，并将边界安全、终端安全、密码安全等安全产品，与视联网场景形成融合方案，推动视联网赋能经济社会发展提供“新动能”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6161472.d.html</link>
            <guid>3743496</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方称现阶段不会与乌对话，乌总统说正在库尔斯克实现既定目标】据俄新社19日报道，俄罗斯总统助理乌沙科夫对媒体表示，在现阶段俄方不会与乌克兰对话。乌克兰总统泽连斯基19日强调，乌军正在库尔斯克地区实现既定目标。乌沙科夫说，考虑到乌方正在发动军事冒险，目前进入某种谈判进程是完全不合适的。他同时强调，总统普京此前提出的有关解决乌克兰危机的倡议并未取消，未来局势如何发展取决于战场形势，包括库尔斯克方向战场形势。泽连斯基19日在社交媒体账号上发文说，围绕顿涅茨克地区波克罗夫斯克等地的激烈战斗仍在继续，乌方努力为前线提供武器。此外，乌军正在库尔斯克地区实现既定目标。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9383909.d.html</link>
            <guid>3743495</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泽连斯基19日在社交媒体账号上发文说，围绕顿涅茨克地区波克罗夫斯克等地的激烈战斗仍在继续，乌方努力为前线提供武器。此外，乌军正在库尔斯克地区实现既定目标。]]></title>
            <guid>3743494</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯巴什科尔托斯坦共和国天然气管道明火已被扑灭】俄罗斯紧急情况部当地时间19日发布消息称，俄罗斯巴什科尔托斯坦共和国天然气管道的明火目前已被扑灭。俄紧急情况部当天发布消息称，俄罗斯巴什科尔托斯坦共和国斯捷尔利塔马克市的一条天然气管道架空管线释压，导致液化气起火。初步信息显示事件造成3人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1042596.d.html</link>
            <guid>3743493</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯表示，本周的加沙停火谈判可能是“最后”机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9383420.d.html</link>
            <guid>3743492</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地平线组建具身智能团队 副总裁余轶南带队】自动驾驶计算方案公司地平线已组建了一个约50人的具身智能团队，负责人为地平线副总裁、前软件平台产品线总裁余轶南。此前我们提到，地平线7月初重组了智能驾驶算法团队，将投入更多精力研发高阶智驾。此次调整中，原低阶、中阶团队负责人余轶南，不再负责智驾业务，被调去带领这个新团队。余轶南2015年加入地平线，是地平线最早创始人团队之一，曾任百度深度学习研究院科学家，是百度-清华联合培养博士，其导师就是地平线创始人、CEO余凯。该团队主要负责人还有地平线原智能驾驶感知研发部负责人苏治中，他于2017年加入地平线，曾是百度深度学习研究院（IDL）的初始成员之一。余轶南和苏治中为平级，向余凯汇报。(晚点AUTO)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6160209.d.html</link>
            <guid>3743491</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正荣地产：预计上半年母公司拥有人应占亏损22亿至24亿元】正荣地产8月19日晚间在港交所公告，预期集团于2024年上半年将录得母公司拥有人应占亏损人民币22.00亿元至人民币24.00亿元（上年同期母公司拥有人应占亏损：约人民币14.64亿元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexrw4275981.d.html</link>
            <guid>3743489</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融创服务：预计上半年公司拥有人应占亏损不超过5亿元】融创服务(01516.HK)晚间在港交所公告，集团预期2024年上半年未经审核的公司拥有人应占亏损不超过人民币5亿元，亏损主要由于集团对关联方应收款项计提的减值准备增加所致，该等款项主要系以前年度交易产生，集团关联方应收款项总额相较2023年12月31日并未进一步增加。若剔除关联方应收款项计提减值影响等因素，集团预期上半年公司拥有人核心净利润不低于去年同期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1040528.d.html</link>
            <guid>3743488</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华仁药业：公司猴痘病毒核酸检测试剂盒已获得欧盟CE认证】华仁药业在互动平台表示，公司猴痘病毒核酸检测试剂盒已获得欧盟CE认证，目前暂未取得国内注册证，公司将会持续关注相关事项，严格遵守相关规定及时履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1039884.d.html</link>
            <guid>3743487</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深天马A：柔性OLED业务已实现在品牌客户高端产品旗舰机型交付】深天马A在互动平台表示，公司的柔性OLED业务已实现在品牌客户端折叠、HTD、MLP等高端产品旗舰机型交付。公司将持续与显示行业主流品牌厂商保持密切合作，积极支持客户在产品端的不断拓展，与产业链合作伙伴实现合作共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6157532.d.html</link>
            <guid>3743486</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科：已实现车规级全固态电池制备及基础性能验证】国轩高科在互动平台表示，公司目前已实现车规级全固态电池制备及基础性能验证，是全固态电池从0到1的突破，成功通过严苛的200摄氏度热箱测试，为高比能、高安全电池体系提供了新的实现路线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexrw4274279.d.html</link>
            <guid>3743485</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春风动力：7月出口数据下滑主要系法规切换及个别国家进口清关政策波动导致 预计市场将逐步恢复】针对公司在欧洲排放新规问题处理上不尽如人意从而导致7月出货数据大幅下滑的说法，春风动力管理层今天在2024年半年度业绩说明会上回应称，公司正在积极应对各个国家的法规要求，目前来看基本是符合工作计划安排的，7月（出口）数据的下滑主要还是由于法规切换以及个别国家进口清关政策波动导致，不存在市场上传言的情况；季度间的订单波动属于正常现象，目前公司正积极应对这些挑战，预计市场将在未来逐步恢复。]]></title>
            <guid>3743484</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国7月谘商会领先指标月率 -0.6%，预期-0.3%，前值-0.20%。
美国7月谘商会领先指标 100.4，前值101.1。
美国7月谘商会同步指标月率 0%，前值0.3%。
美国7月谘商会滞后指标月率 -0.1%，前值0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9379019.d.html</link>
            <guid>3743481</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏一化工车间发生爆炸 5人全部遇难】8月19日，宁夏顺邦达新材料有限公司引发剂车间发生爆燃事故。目前，事故搜救任务结束，事故中失联的5人全部找到，均无生命体征。事故原因正进一步调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9378608.d.html</link>
            <guid>3743480</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔中部一码头遭袭 多艘船只被烧毁】当地时间8月18日，厄瓜多尔中部玻利瓦尔省的一个码头遭到帮派分子袭击。据悉，帮派分子用炸药炸毁了该码头，并烧毁数艘船只。目前没有人员伤亡报告。厄瓜多尔当局正在就袭击事件展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6154874.d.html</link>
            <guid>3743478</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：终止对力高新能首次公开发行股票并在创业板上市审核】因力高（山东）新能源技术股份有限公司、保荐人撤回发行上市申请，根据《深圳证券交易所股票发行上市审核规则（2024年修订）》第六十二条，深交所决定终止其发行上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9377472.d.html</link>
            <guid>3743477</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：将派遣自己的高级谈判代表团参加本周在开罗举行的峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9377327.d.html</link>
            <guid>3743476</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓维信息：2024年上半年净利润同比下降94.23%】拓维信息发布2024年半年度报告，报告期内，公司实现营业收入17.28亿元，同比增长61.07%；归属于上市公司股东的净利润333.52万元，同比下降94.23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexsa9377271.d.html</link>
            <guid>3743475</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上交所：对华菱精工下发监管工作函，要求上市公司、董事、监事、高级管理人员勤勉履职、相关方妥善解决争议，维护中小投资者及上市公司利益。]]></title>
            <guid>3743474</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【司尔特：收到董事长2024年中期分红提议】司尔特公告，公司于8月19日收到董事长袁其荣先生关于2024年度中期分红的提议，建议分红金额不低于2024年上半年归属于上市公司股东的净利润的50%，且不超过相应期间净利润的100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexry1035736.d.html</link>
            <guid>3743473</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄紧急情况部：过去一天自库尔斯克州撤离650余人】俄罗斯紧急情况部当地时间19日表示，过去一天，650余名库尔斯克州平民撤离至安全地区。截至19日，包括1200余名儿童在内的3000名库尔斯克州平民被安置在俄罗斯23个地区的120个临时安置点。此外，俄罗斯57个联邦主体的390个临时安置点已准备就绪，可接纳1.9万余人。过去一天，俄紧急情况部向库尔斯克州运送了250多吨人道主义物资，物资累计运送总量达2400多吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckexse6152929.d.html</link>
            <guid>3743471</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>