<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 23:18:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【超百家踊跃响应 深市公司“质量回报双提升”在行动】 自深交所今年2月开展“质量回报双提升”专项行动以来，不断有更多优质深市公司陆续披露行动方案。据《经济参考报》记者不完全统计，截至发稿，约有120家深市公司踊跃响应，涉及绿色低碳、先进制造、数字经济等重点领域，推动“双提升”文化及理念塑造成为上市公司群体共识。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvu9277904.d.html</link>
            <guid>3516405</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄储蓄银行自3月6日起上调人民币储蓄利率】俄储蓄银行董事会第一副主席基里尔∙察廖夫对记者说，储蓄银行自3月6日起再次上调人民币存款利率，目前年收益最高为4.07%。他提到，在此之前，三年期存款的最高年利率为3.52%。察廖夫补充说：“人民币存款期为1个月至3年。最低存款额为1万元人民币。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvx0398739.d.html</link>
            <guid>3516404</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大雾黄色预警：重庆福建广东等局地有强浓雾能见度不足200米】 中央气象台3月6日06时继续发布大雾黄色预警：预计，6日早晨至上午，琼州海峡、广东中西部沿岸海域、广西沿岸海域将有能见度不足1公里的大雾。此外，重庆中部、福建南部、广东中南部等地的部分地区有大雾，局地有能见度不足200米的强浓雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvx0398662.d.html</link>
            <guid>3516403</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管部门积极行动 唤醒沉睡“钱袋子”】3月4日，国家金融监督管理总局山东监管局发文称，已开展人身保险“睡眠保单”清理和银行“沉睡账户”提醒提示工作。该机构提示，消费者可以此次活动为契机，深入了解各项金融权益，进一步优化自身金融资源配置。据记者不完全统计，自2023年10月以来，已有江西、海南、湖南、河北、上海等多地金融监管部门开展人身保险“睡眠保单”清理专项工作、银行“沉睡账户”提醒提示专项工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvx0398593.d.html</link>
            <guid>3516402</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家信托公司“换帅变阵” 推动转型发展】 转型中的信托行业，高管“履新”频繁。2024年以来，至少有五家信托公司董事长或总经理发生变动。业内专家表示，信托公司董事长、总经理等高管职位的更换，或能使公司更好地适应新时期信托行业的变化，推动公司顺利转型。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvx0398263.d.html</link>
            <guid>3516401</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星和LG将面向iPad Pro供应3.9万亿韩元的OLED显示屏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvu9276922.d.html</link>
            <guid>3516399</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国2月CPI年率 3.1%，预期2.9%，前值2.80%。
韩国2月CPI月率 0.5%，预期0.4%，前值0.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvs9060927.d.html</link>
            <guid>3516394</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联大就美国否决加沙停火决议草案举行会议 中方对美多次阻挠深表失望】当地时间3月5日，联合国大会继续就美国否决有关呼吁在巴勒斯坦加沙地带停火的决议草案召开会议。中方代表表示，对于美国多次强行阻挠安理会停火决议的行为，中方深感失望。中国常驻联合国副代表耿爽表示，加沙冲突爆发近5个月以来，安理会要求停火的行动被美国第四次强行阻挠，中方对此深表失望。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvu9275219.d.html</link>
            <guid>3516393</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智云健康：与华润三九子公司签署战略合作协议】智云健康港交所公告，公司董事会欣然宣布，公司于2024年3月5日与华润三九医药股份有限公司之全资子公司昆明华润圣火药业有限公司订立不具法律约束力的战略合作协议。根据战略合作协议，本集团将成为华润圣火理洫王®血塞通软胶囊产品于该产品核心销售省份医院渠道的总代理，期限为三年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvx0395278.d.html</link>
            <guid>3516391</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙再提不排除向乌克兰派遣部队 凸显德法分歧】法国总统马克龙3月5日在访问捷克时表示，他依旧“完全支持”上周所发表的争议言论，即不排除向乌克兰派遣部队。马克龙还表示，在向乌克兰提供支持时，欧洲国家不应成为“胆小鬼”。针对马克龙的说法，德国国防部长皮斯托留斯当天表示，马克龙宣示勇气的言论对解决当前的俄乌冲突问题没有帮助。2月26日，马克龙曾表示不排除向乌克兰派遣部队，这一争议言论随后遭到大多数欧盟和北约国家领导人的反对及否认。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvw6051358.d.html</link>
            <guid>3516390</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌操控F1比赛结果？国际汽联主席被调查】F1新赛季刚刚开启，国际汽车联合会主席穆罕默德-本-苏拉耶姆就深陷舆论旋涡。据外媒报道，本-苏拉耶姆因涉嫌操纵F1比赛结果，正在接受道德委员会的调查。事件起因要追溯到2023年沙特阿拉伯大奖赛。有人举报称，本-苏拉耶姆干预并推翻了当时对阿斯顿马丁车队费尔南多-阿隆索的处罚。（中新网）]]></title>
            <guid>3516389</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[数字货币交易所Coinbase称，有关客户交易的问题已完全恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvw6050858.d.html</link>
            <guid>3516388</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【iOS17.4正式版发布】3月6日，苹果向 iPhone 用户推送了 iOS 17.4 更新（内部版本号：21E219），本次更新距离上次发布隔了 26 天。 本更新推出了全新表情符号，为 Apple 播客带来了听写文本，以及包括针对 iPhone 的其他功能、错误修复和安全性更新。 表情符号键盘中新增蘑菇、凤凰、青柠、断裂的链条、摇头和点头表情符号，18 个人物和身体表情符号新增了面向正反方向的选项。 “失窃设备保护”支持可在所有位置提高安全性的选项。“设置”中的“电池健康”在 iPhone15 和 iPhone15Pro 机型上显示电池循环计数、生产日期和初次使用信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvs9059331.d.html</link>
            <guid>3516387</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司加码布局新型储能赛道】在去年我国新型储能产业快速发展的背景下，进入2024年，多地将新型储能确定为重点发展产业。特别是在国家发展改革委、国家能源局发布《关于加强电网调峰储能和智能化调度能力建设的指导意见》的基础上，业界普遍预期，我国新型储能市场规模2024年仍将保持快速增长。而在此背景下，多家上市公司加码布局新型储能赛道。 (证券日报)]]></title>
            <guid>3516385</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再创新高！长白山机场单月旅客吞吐量超15万人次】2月29日，随着最后一架航班MU6736的顺利离港，长白山机场2月份运输航班架次和旅客吞吐量均创下历史新高。据统计，2月份长白山机场共完成运输航班1229架次，旅客吞吐量达到15.67万人次，与历史同期相比，分别增长了38.25%和96.91%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamisvs9058947.d.html</link>
            <guid>3516382</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地暴力升级 多米尼加暂停往返该国航班】当地时间3月5日，多米尼加民航局主席何塞·埃内斯托·玛尔特宣布，该局今起暂停往返邻国海地的客运和货运航空业务，该决定于当天立即生效，直到海地局势恢复正常。目前，多米尼加与海地的陆路边境仍保持开放，但只允许海地公民回国。多米尼加总统阿比纳德尔4日在新闻发布会上称，该国将进一步加强边境地区的安全措施，并表示不会接受在该国为海地人民建立难民营。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0524029.d.html</link>
            <guid>3516380</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:38:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁推动立即在加沙实现停火】中国常驻联合国副代表耿爽5日表示，中方呼吁国际社会以最强的紧迫感和最大的政治决心推动加沙立即停火、结束冲突。耿爽表示，“两国方案”是解决巴以问题的唯一可行出路。以色列一些政治人物近期多次公开拒绝“两国方案”，拒绝任何实现巴勒斯坦独立建国的国际努力，令人感到震惊。中方呼吁加大国际和地区外交努力，重塑可信的多边进程，重振“两国方案”政治前景，重启巴以直接谈判。中方倡议召开更具规模、更大范围、更有实效的国际和会。中方支持巴勒斯坦尽快成为联合国正式会员国。中方将继续同国际社会一道，为早日平息加沙战火、缓解人道灾难、落实“两国方案”、实现中东长治久安作出不懈努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0522076.d.html</link>
            <guid>3516376</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达达集团披露个别存疑业务审查结果：管理层未参与策划，为个别员工所为】达达集团发布公告：针对此前内审主动发现的个别存疑业务的审查结果已明确，独立第三方机构审查结果表明，公司管理层没有参与策划，为个别员工所为。目前已对相关员工进行处理，公司后续将进一步规范企业治理和内部流程，严格遵照相关法规进行透明、及时的信息披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9186257.d.html</link>
            <guid>3516373</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国将为海上风力发电提供创纪录的8亿英镑支持资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpy6177424.d.html</link>
            <guid>3516372</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔中西部海域发生4.1级地震】根据欧洲地中海地震中心报告，当地时间3月5日16时48分，厄瓜多尔中西部海域发生4.1级地震，震源深度10公里。目前暂无海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0521020.d.html</link>
            <guid>3516371</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚2月AIG建筑业表现指数 -18.4，前值-11.5。
澳大利亚2月AIG/PWC制造业表现指数 -12.6，前值-23.8。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0519943.d.html</link>
            <guid>3516368</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 22:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国田纳西州一架小型飞机坠毁 5人死亡】一架小型飞机当地时间4日晚在美国田纳西州首府纳什维尔市附近坠毁，导致5人死亡，事故原因仍在调查中。据当地警方发言人通报，这架飞机的飞行员曾于4日19时40分左右联系约翰·图恩机场，报告飞机引擎出现故障并要求紧急降落。数分钟后，飞行员称无法飞到机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpw9399168.d.html</link>
            <guid>3516367</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美将4月售往亚洲的阿拉伯轻质原油定价上调至较阿曼迪拜均价升水1.70美元/桶。]]></title>
            <guid>3516364</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构总干事格罗西抵达索契】国际原子能机构总干事拉斐尔∙格罗西3月5日晚抵达索契。此前俄罗斯常驻维也纳国际组织代表米哈伊尔∙乌里扬诺夫说，格罗西3月5日将飞往索契，3月6日上午他将与俄罗斯代表团就扎波罗热核电站问题进行磋商。克里姆林宫也不排除会晤的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpy6175816.d.html</link>
            <guid>3516361</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至3月1日当周API原油库存 -42.3万桶，预期260万桶，前值842.8万桶。
美国至3月1日当周API汽油库存 -277万桶，预期-160万桶，前值-327.2万桶。
美国至3月1日当周API精炼油库存 -177万桶，预期-100万桶，前值-52.3万桶。
美国至3月1日当周API库欣原油库存 52万桶，前值182.5万桶。
美国至3月1日当周API取暖油库存 -58万桶，前值-3.2万桶。

美国至3月1日当周API原油进口 56万桶，前值4.9万桶。
美国至3月1日当周API成品油进口 21万桶/日，前值-32.2万桶/日。
美国至3月1日当周API投产原油量 51万桶/日，前值-4.8万桶/日。]]></title>
            <guid>3516359</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普要求法官削减其诽谤案罚款 或批准重新审判】当地时间3月5日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国前总统唐纳德·特朗普当日要求法官大幅削减其诽谤诉讼案中8330万美元的罚款，或者批准重新审判。据悉，法官刘易斯·卡普兰（LewisKaplan）在审判前下令限制特朗普不得作证称自己没有袭击作家卡罗尔，或者发表诽谤性言论。特朗普的律师于5日辩称，法院大幅限制特朗普证词范围的决定影响了陪审团的裁决，因此有必要进行新的审判。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3516358</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:31:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统国家安全事务助理会见卡塔尔首相 双方讨论巴以冲突停火问题】当地时间3月5日，美国白宫发表声明表示，美国总统国家安全事务助理沙利文当日会见了卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德，双方讨论了巴以冲突停火问题。此外，声明表示，第一阶段的停火还将为加沙人民提供大量人道主义援助。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9182804.d.html</link>
            <guid>3516356</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚麦夸里岛附近海域发生5.9级地震】据欧洲地中海地震中心测定，麦夸里岛当地时间3月6日6时52分，澳大利亚麦夸里岛附近海域（南纬59.19度，东经158.714度）发生5.9级地震，震源深度为10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpy6173338.d.html</link>
            <guid>3516352</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造新引擎低空经济迎风起飞】3月5日，提请审议的政府工作报告提出，积极培育新兴产业和未来产业。积极打造生物制造、商业航天、低空经济等新增长引擎。代表委员认为，在政策支持和产业技术创新推动下，低空经济会是一个万亿级的产业板块，有望迎来爆发式增长。为实现低空经济“腾飞”，代表委员建议，坚持市场主导、政府引导，优化低空空域管理，激发行业活力，拓展大型无人机及载人航空器的应用场景。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181428.d.html</link>
            <guid>3516351</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[罗斯百货四季度EPS为1.82美元，分析师预期1.65美元。四季度运营利润率12.4%，分析师预期11.6%。预计全年EPS为5.64-5.89美元，分析师预期5.92美元。预计一季度EPS为1.29-1.35美元，分析师预期1.27美元。预计一季度同店销售将下滑2%-3%，分析师预期增长3.31%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181360.d.html</link>
            <guid>3516349</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国2月外汇储备4157.3亿美元】韩国2月外汇储备4157.3亿美元，前值4157.6亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181235.d.html</link>
            <guid>3516345</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、河钢集团总经理王兰玉：推进钢铁工业绿色转型】全国人大代表，河钢集团党委副书记、总经理王兰玉表示：在低碳发展成为全球共识的背景下，行业绿色低碳转型成为解决环境、能源和资源瓶颈问题的关键，并成为塑造钢铁企业核心竞争力的必然选择。王兰玉建议，加快推进钢铁材料低碳产品价值实现，加快钢铁工业绿色转型示范区试点建设，健全钢铁行业绿色能源消纳支撑体系。加快钢铁工业绿色转型示范区试点建设。推进钢铁与城市发展减污降碳深度融合，加快开展顶层设计，出台钢铁工业产城共融指导意见和发展规划，推动钢铁工业固废、水、热与城市发展高效协同。打造一批集工商业功能、创意内核、教育培训等多业态有机融合的工业转型示范区。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181148.d.html</link>
            <guid>3516343</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员，四川银行党委书记、董事长林罡：全面提高普惠金融服务覆盖面】围绕如何做好普惠金融大文章，全国政协委员，四川银行党委书记、董事长林罡近日表示，建议银行业金融机构通过战略引领、机制建设、产品创新、服务优化、科技赋能、人才支撑逐步构“强化体制机制建设，提升普惠金融发展内生动力，推进常态长效可持续发展。”林罡表示，要以国家政策和监管要求为引领，制定合理的普惠金融发展政策，进一步完善普惠金融敢贷、愿贷、能贷、会贷长效机制。（中证报）]]></title>
            <guid>3516341</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、恒银科技董事长江浩然：拓宽科技型中小企业直接融资渠道】 全国政协委员、恒银金融科技股份有限公司董事长江浩然近日表示：当前科技型中小企业融资‘贵’的问题得到极大缓解，然而融资‘难’的问题仍然不同程度存在”科技型中小企业在技术创新、就业创造、人才培养、资源配置等方面发挥着重要作用，为我国经济发展和社会进步作出重要贡献，建议进一步加大对科技型中小企业金融支持力度。对此，他建议推动信贷资源向科技创新领域倾斜。应当拓宽科技型中小企业直接融资渠道。鼓励利用好资本市场，优化发债融资环境，积极引导科技型中小企业直接对接资本市场，并为其开辟融资“绿色通道”。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181000.d.html</link>
            <guid>3516340</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端组织“博科圣地”在尼日利亚北部绑架上百名女性】尼日利亚媒体报道称，当地时间3月5日，极端组织“博科圣地”在该国北部的博尔诺州绑架了319名流离失所的女性。报道称，事件发生在靠近喀麦隆边境的博尔诺州恩家拉地方政府区的甘巴鲁镇，当地的一个流离失所者营地的人们被绑架带走。另有安全人士透露称，遭绑架的人数为113人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpw9395588.d.html</link>
            <guid>3516339</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉将于7月28日举行大选】当地时间3月5日，委内瑞拉全国选举委员会公布，该国将于7月28日举行大选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0516013.d.html</link>
            <guid>3516338</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员周渝波建议：从法律层面明确对国家出资公司实施分类监管】全国政协委员周渝波日前表示：依法规范企业国有资产监督管理，对于在推进中国式现代化进程中更好发挥国有经济主导作用和战略支撑作用，具有重大意义。建议在法律层面完善国有资本经营预算机制，明确预算编制的主体和程序，探索建立国有资本收益市场化收支机制，补充国有企业资本金；对国有产权登记管理、统计评价、清产核资、资产评估、资产交易等基础管理事项作出明确规定，统一各层级监管职责和标准。建议企业国有资产法对国家出资公司所涉条文内容进行相应调整，并明确对国家出资公司实施分类监管，即在国有企业现有商业类、公益类的分类基础上，进一步确认产业集团、国有资本投资公司、国有资本运营公司三种公司形态。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180859.d.html</link>
            <guid>3516337</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[数字货币交易所Coinbase称，正在调查最新暴露出来的问题，客户新增资产是安全的。]]></title>
            <guid>3516336</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、大连重工副总设计师孙元华：设立科研专项基金加快控制系统国产化应用】今年全国两会，全国人大代表、大连重工副总设计师孙元华重点关注冶金、港口、能源等行业的控制系统国产化方面的问题。孙元华在进行主题调研时发现，目前冶金、港口、能源等重要工业领域控制系统，依然是进口品牌为主导。孙元华认为，在数字化、智能化的国家战略引导下，企业构建数字化技术框架过程中，使用到的数字孪生、全生命周期管理、大数据故障预诊断、专家机理模型及工艺模型、云技术的部署，或多或少都涉及了网络化应用，这带来了很多产业安全方面的隐患。孙元华说，解决上述问题的必由之路就是加快推进控制系统国产化的产业化应用，以保障产业生产的绝对安全。为此，孙元华建议，国家有关部门应该尽快制定关于冶金、港口、能源等行业控制系统国产化落地应用的战略规划和路线图，并设立相关科研专项基金，明确和监督基金投向，积极推进国产化自主创新及产业化应用进程。孙元华认为，在国家层面，不仅要做好宏观战略上的顶层设计，出台具有吸引力的行业激励政策，鼓励前段研发投入，还要对冶金、港口、能源等国产控制系统的应用方、制造方给予税收优惠，形成积极的推广应用氛围。同时，还应该鼓励联合实体企业成立产学研攻关小组，推动工业控制系统的基础性研究，以及工业控制系统领域安全评估体系的不断完善与优化。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180336.d.html</link>
            <guid>3516335</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部海域发生4.2级地震】根据欧洲地中海地震中心报告，当地时间3月5日17时30分，智利北部安托法加斯塔海域发生4.2级地震，震源深度40公里。目前暂无海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180292.d.html</link>
            <guid>3516334</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部杰济拉州一村庄遇袭 造成5人伤亡】当地时间5日，苏丹民间组织抵抗委员会发表声明称，苏丹中部杰济拉州一个村庄当天遭遇武装分子袭击，造成3人死亡，2人受伤。武装分子还洗劫了村庄，抢走大批财物。杰济拉州多个村庄近期频繁遇袭。抵抗委员会的统计数据显示，杰济拉州在今年2月共有69个村镇遭遇武装分子袭击，共造成91名平民死亡，另有123人受伤。抵抗委员会指责袭击的肇事者均是苏丹快速支援部队成员。快速支援部队3月5日回应称，该组织不容忍任何侵犯公民权利的暴力行为，将对所有的袭击事件进行调查。肇事者很可能是身穿快速支援部队制服的犯罪分子，快速支援部队将对其进行严厉打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0515380.d.html</link>
            <guid>3516333</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、万华化学董事长廖增太：推动人工智能与化工深度融合】近年来，人工智能（AI）的快速发展正在对全球经济社会产生深远影响，成为激发经济增长活力和推动高质量发展的新动能。在全国人大代表、万华化学董事长廖增太看来，化工行业作为国民经济的基础和支柱产业，应加快推动人工智能与化工行业的深度融合，加速培育新质生产力。廖增太建议，推动人工智能与化工行业的深度融合，一是多方协同合作，形成国家级化工行业通用数据集；二是提供政策性支持，鼓励人工智能在化工行业典型应用场景先行先试；三是建立完善的人工智能人才培养战略和引进政策，强化AI人才体系建设。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpw9394247.d.html</link>
            <guid>3516332</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、美锦能源董事长姚锦龙：加强氢能行业基础设施建设，强化金融机构对民营企业服务能力】在今年全国两会期间，作为全国政协委员，美锦能源董事长姚锦龙提出了通过加强氢能行业基础设施建设、鼓励更多城市和领域开展示范、建立氢能交通领域碳减排方法学等举措，推动氢能产业高质量发展的建议。姚锦龙称，希望在国家层面推动部门联动和部际联席会议制度建立，加快完善政策法规和配套措施。同时建议国家层面明确加氢站的主管部门，制定全国统一的加氢站规划、建设和审批办法及流程，提高审批效率，加快加氢站建设和提升商业化运营能力。（证券时报）]]></title>
            <guid>3516330</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队否认收到与苏丹武装部队重启谈判的邀请】苏丹快速支援部队领导人达加洛的政治顾问穆罕默德·努尔当天表示，快速支援部队还未从利比亚或土耳其方面收到任何与苏丹武装部队重启谈判的邀请。他说，如果收到邀请，快速支援部队将进行研究并作出回应。他还强调，快速支援部队与苏丹武装部队进行任何新的谈判之前，都需要与吉达谈判的调解方进行协商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0643400.d.html</link>
            <guid>3516325</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯媒体办公室：本轮巴以冲突爆发以来 加沙地带已有133名记者遇难】当地时间3月5日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室发表声明称，当天一名记者在加沙地带中部代尔拜拉赫的一栋房屋内遭以军空袭身亡。自去年10月7日巴以新一轮大规模冲突爆发以来，加沙地带遇难记者人数已升至133人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6296991.d.html</link>
            <guid>3516323</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保加利亚总理向议会递交辞呈】据保加利亚通讯社报道，当地时间3月5日，保加利亚总理登科夫向国民议会递交辞呈。他表示，政府将继续履行职责，直到新内阁组建完毕。2023年6月，保加利亚“我们继续变革”所在政党联盟与公民党联合组建政府，按照当时各方达成的方案，该届政府采取总理轮值制，前9个月由“联盟”提名的登科夫任总理，公民党提名的加布里埃尔任副总理兼外交部长，后9个月两人职位轮换。此次登科夫辞职，即标志着保政府轮换的开启。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6296249.d.html</link>
            <guid>3516320</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红海重要数据电缆被切断 亚欧之间25%数据流量受影响】据报道，香港电信公司和记环球电讯（HGC）周一在声明中说，红海的四条海底电缆在最近的一次“事故”中被切断，估计有25%的流量受到影响，并指出约80%的亚洲西行流量通过这些电缆。非洲电信电缆运营商Seacom称，“初步测试表明，受影响的段落位于红海南部也门海域管辖范围内。”事故原因尚不清楚。五角大楼的一名官员向美国哥伦比亚广播公司证实，红海的海底电信电缆已被切断，美国仍在试图确定这些电缆是被故意切断还是被船锚钩住。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0641069.d.html</link>
            <guid>3516313</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田汽车称，至2030年将在巴西投资22亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9516512.d.html</link>
            <guid>3516312</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯高级领导人：停火前不会进行被扣押人员交换】当地时间3月5日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员奥萨马·哈姆丹在黎巴嫩首都贝鲁特举行的记者会上表示，只有在宣布停火之后才能进行被扣押人员交换。哈姆丹称，过去两天，哈马斯向调解方重申了该组织的停火条件，即以军从加沙地带全面撤军、允许流离失所者返回家园、提供足够的援助物资和开启重建进程，但对于停火倡议以色列方面却依旧采取拖延的策略。哈姆丹还向美国政府喊话称，应当立即停止向以色列供应武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0640789.d.html</link>
            <guid>3516311</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【乌克兰排除向欧洲继续输送俄气可能性】乌克兰最高能源官员排除了，允许俄罗斯天然气在目前的过境协议于今年年底失效后，继续流经该国的可能性。欧盟和乌克兰此前曾表示不会对现有合同重新谈判，但一些市场参与者对通过私人交易将天然气引入欧盟市场的可能性持乐观态度。乌克兰能源部长格尔曼·加卢先科周二说：“我不认为有这种可能性。桌面上没有任何可能的解决方案。”俄罗斯在俄乌冲突爆发后停止了对欧洲的大部分管道供应，但仍有一些管道供应以低于合同规定的数量继续通过乌克兰，满足了奥地利、匈牙利和斯洛伐克等国的大部分需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6293106.d.html</link>
            <guid>3516310</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、中国进出口银行董事长吴富林：持续加大外贸信贷投放力度，培育外贸竞争新优势】全国政协委员、中国进出口银行董事长吴富林表示，作为支持对外经贸投资发展与国际经济合作的政策性金融机构，进出口银行胸怀“国之大者”，聚焦主责主业，以支持外贸发展为己任，持续加大外贸信贷投放力度，发挥稳外贸排头兵作用，用实际行动推动外贸规模稳定、结构优化、质量提高。吴富林表示，今年进出口银行将从四方面支持外贸发展。一是保主体，培育贸易持续发展动力。二是助转型，挖掘贸易创新驱动潜力。三是畅通道，提升贸易畅通循环效力。四是拓空间，增强贸易市场开拓能力。（证券时报）]]></title>
            <guid>3516309</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊合组织巴勒斯坦问题特别会议召开 呼吁加沙停火并结束巴民众苦难】沙特外交大臣费萨尔当地时间3月5日主持了伊斯兰合作组织成员国外交部长理事会巴勒斯坦问题特别会议并发表讲话。他表示此次特别会议一致认为有必要呼吁国际社会和联合国安理会制止以色列对巴勒斯坦人民的侵略，确保平民得到保护，解除对加沙地带的围困，并使人道主义援助能够顺利进入。费萨尔还警告称，袭击加沙地带的拉法会产生极其危险的后果。费萨尔说：“扩大对拉法军事行动的计划只会给加沙地带手无寸铁的平民带来更多痛苦。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9514439.d.html</link>
            <guid>3516307</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗CEO表示，公司的业务改组进程比预想中更快。股权融资和杠杆融资较预期放缓，债务融资有所回暖。一月份固定收益、股票业务表现良好。利率业务比平常要安静得多，对冲基金业务比平常更安静。我们对资金和流动性非常满意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9304656.d.html</link>
            <guid>3516306</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【第45、46批护航编队，亚丁湾分航】亚丁湾当地时间3月4日，海军第45、46批护航编队在亚丁湾某海域举行分航仪式，标志着第46批护航编队正式接替执行护航任务。第45批护航编队护航期间，顺利完成43批72艘中外船舶护航任务，为14艘过航商船提供安全监护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9514022.d.html</link>
            <guid>3516305</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党称向以色列定居点发射数十枚火箭弹】黎巴嫩真主党当地时间3月5日发表声明称，当晚向以色列的卡法尔布鲁姆定居点发射了数十枚“喀秋莎”火箭弹。真主党声明称此次袭击是为了回应稍早前以色列军机空袭黎南部造成3名黎巴嫩平民死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9304044.d.html</link>
            <guid>3516303</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰排除了在目前的过境协议于今年年底失效后，允许俄罗斯天然气继续流经该国的任何商业协议的可能性。]]></title>
            <guid>3516302</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>