<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 23:19:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：注册制下“看门人”更须尽责】 经济日报发文指出，近日，某公司因可能存在同一资产二次上市、发行定价较高等问题陷入舆论漩涡。如何促进券商等中介机构履职尽责，把好质量关，真正具备与注册制相匹配的执业理念和专业能力，成为市场讨论的热点话题。作为“看门人”，严把关口、守好大门，是中介机构应尽的职责和义务。尤其是全面注册制的到来，将选择权交给市场，对中介机构的“看门”水平提出更高要求：投资者需要中介机构“火眼金睛”，辨别真伪、挖掘价值，提供更优质的投资标的；拟上市企业需要中介机构专业素养过硬，确保上市过程稳妥规范，成功登陆资本市场；监管部门需要中介机构切实发挥把关作用，从源头上提高上市公司质量，奠定资本市场良好信用基础。]]></title>
            <guid>3315440</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：光热发电走向规模化】 经济日报发文称，近日，浙江可胜技术股份有限公司与国家电投山东电力工程咨询院有限公司达成合作，将为其总承包的国家电投河南公司新疆吐鲁番鄯善七克台100兆瓦光热发电项目，提供先进的聚光集热系统、熔盐电加热系统及相关服务。随着该项目签约落地，可胜技术成为全球首家业绩超过100万千瓦的塔式光热发电技术提供商。专家表示，相比风电、光伏等新能源，同为清洁能源的光热发电电力输出更加稳定，且兼具调峰储能功能，在新型电力系统中具备独特作用。随着政策支持力度加大，有望迎来规模化发展新阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1294334.d.html</link>
            <guid>3315430</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF规模发展“冷暖不均” 基金争抢服务“新高地”】近日，多只ETF基金发布公告提示，由于资产净值连续低于5000万元，可能触发合同终止。记者注意到，一边是已具有规模优势的ETF产品在“滚雪球”效应下大力吸金，一边是同质化竞争下迷你ETF产品在夹缝中生存，今年的ETF市场可谓“冰火两重天”。为了提高产品竞争力，新的趋势正在形成。当下，一些头部基金公司正试图通过ETF资产配置服务，来提高用户黏性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8070029.d.html</link>
            <guid>3315408</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突最新24小时局势跟踪（10月13日）
冲突情况：
1. 乌克兰南部作战指挥部：乌克兰敖德萨地区多瑙河附近的储存设施遭无人机袭击损坏。
2. 乌克兰联合部队指挥官：乌克兰阻止了俄罗斯破坏者小组试图越过苏米地区东北边境的企图。
3. 乌克兰总统泽连斯基：乌克兰军队在东部城镇阿维季夫卡守住了阵地。
能源情况：
1. IEA月报：俄罗斯9月份的石油出口总量增加了46万桶/日，达到760万桶/日，其中原油出口增加了25万桶/日。
2. 市场预计俄罗斯10月份海运柴油出口量为139万吨。
3. 美国对两艘油轮及其船东实施封锁制裁，称这些油轮运载的俄罗斯石油超过了西方设定的每桶60美元的价格上限。
其他情况：
1. 乌克兰希望利用冻结的俄罗斯资产来对军事冲突风险进行保险。
2. 数据显示：俄罗斯8月份出口额为363.66亿美元，俄罗斯8月进口额为253.69亿美元。
3. 俄罗斯议会下议院委员会起草了撤销禁止核试验条约的立法。
4. 乌克兰将在4年内从瑞士获得1亿欧元用于清除地雷。]]></title>
            <guid>3315407</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以新一轮冲突目前已造成双方超2800人死亡】当地时间10月13日凌晨，巴勒斯坦卫生部门宣布本轮巴以冲突已致巴勒斯坦方面1572人死亡，超过7200人受伤。其中加沙地带1537人死亡，另有约6612人受伤；约旦河西岸地区35人死亡，另有超过650人受伤。另据此前以色列媒体发布的消息，以色列方面已有至少1300人死亡、3297人受伤。巴以新一轮冲突目前已造成双方超2800人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1292621.d.html</link>
            <guid>3315406</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微生物代谢物或是帕金森病诱因】来自德国和奥地利的科学家联合发现，微生物代谢产物会破坏人类产生多巴胺的神经元，导致类似帕金森病的症状出现。这一发现为潜在的环境因素，例如来自人类微生物组的代谢物作为帕金森病的诱因提供了新线索。相关论文发表于最新一期《国际环境》杂志。]]></title>
            <guid>3315405</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价短期大幅上涨 华为“小伙伴”提示风险】伴随着华为产品热销、技术创新突破，华为产业链“小伙伴”备受市场关注，多家公司的股价节节攀高。在Mate60所采用卫星通话、星闪等新技术，问界M7制造等相关领域，欧菲光、汇顶科技等部分A股上市公司相继披露了与华为的相关合作。其中，欧菲光、三安光电等公司还获得高管、实控人的大幅增持。有业内人士接受记者采访时表示，随着华为相关产品销量的逐步提升，相关产业链公司将深度受益。但另一方面，面对资本市场的追捧，多家公司也发布风险提示，提醒投资者注意投资风险。]]></title>
            <guid>3315403</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两只中证沪深港黄金产业股票ETF获批 华夏基金、永赢基金饮“头啖汤”】10月11日，境内首批投资于中证沪深港黄金产业股票的ETF正式获批，华夏和永赢两家基金公司拔得头筹。业内人士表示，当前市场上较多的黄金ETF投资的是黄金交易所的黄金现货合约，是纯粹的黄金替代品。中证沪深港黄金产业股票ETF与其相比，一个是股票标的，一个是商品标的；一个投资黄金产业链，另一个投资纯粹的实物黄金。两者可以形成互补，满足不同投资者的细分需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1292063.d.html</link>
            <guid>3315402</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今最全人脑细胞图谱发布】12日，同时发表在《科学》《科学进展》和《科学·转化医学》杂志上的21项研究，公布并详细解释了迄今为止最全面的人类脑细胞图谱。这些研究对3000多种人类脑细胞类型进行了特征分析，阐明了某些人类脑细胞与其它灵长类动物的区别。与之前发表的论文相比，新研究和数据揭示了人脑许多区域的神经系统细胞构成以及人脑的独特之处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazt6912348.d.html</link>
            <guid>3315401</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字人民币助力节日消费升温】目前，数字人民币试点范围已扩大至17个省份的26个地区，数字人民币流通体量不断提升，加快融入百姓衣食住行各个领域。更重要的是，数字人民币试点以来，大部分使用数字人民币发放的消费券核销率超过90%，部分地方核销率甚至高达99%。从拉动消费效果看，据不完全统计，有的试点地区发放数字人民币消费券的消费放大效应超过15倍，有力促进社会消费回补与潜力释放。这样的“成绩单”也充分验证了数字人民币作为国家法定货币，发放消费补贴的可行性、稳定性、安全性和有效性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1291552.d.html</link>
            <guid>3315400</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【寻求更多融资渠道和资本支持 新消费企业扎堆赴港上市】赴港上市，正在成为越来越多新消费企业的选择。10月12日，港股主板市场迎来两位新成员，其中之一是主营大米和杂粮产品的十月稻田。此外，火锅预制菜企业锅圈食品也于近日通过港交所聆讯，距离上市又近了一步。十月稻田和锅圈食品是近期密集赴港上市新消费企业的一个缩影。在港交所门口，还有澜沧古茶、茶百道、燕之屋等新消费企业在排队。业内人士认为，经过了前几年的快速融资，当前许多新消费企业都完成了一轮跑马圈地，亟待登陆资本市场寻求更好的发展机会。但上市并非一劳永逸，如何借助资本市场增强竞争力，才是新消费品牌企业思考的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazt6911800.d.html</link>
            <guid>3315399</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国9月失业率 2.6%，预期2.60%，前值2.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazv2234436.d.html</link>
            <guid>3315398</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团：中秋国庆假期一体化调运核心产煤区日均出区装车量为102万吨，创历史新高】国家能源集团新闻发言人黄清表示，今年谋划推动23个重大项目和189个大项目。在煤炭清洁开采、高效燃煤发电、规模化新能源建设、大型海上风电、现代煤化工、重载运输、战略性新兴产业和未来产业等领域，做好重大科技项目布局。国家能源集团自产煤连续24个月保持5000万吨峰值水平，一体化出区日均调运达93.8万吨。特别是刚刚过去的中秋国庆假期，一体化调运核心产煤区日均出区装车量为102万吨，创历史新高。四季度进入冬季取暖期后，煤炭、电力需求将进一步增加，国家能源集团将紧紧围绕备战迎峰度冬，继续筑牢能源安全防线，增强供应能力，保障人民群众温暖过冬。]]></title>
            <guid>3315396</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冲突一周！以色列战争成本68亿美元？】巴以冲突到13日满一周，以色列一些人开始算经济账。根据以色列第一大银行工人银行的粗略估计，此次战争的成本将至少达68亿美元。目前可以粗略估计，战争的成本将至少达到以色列GDP的1.5%，这意味着未来预算赤字也将增加1.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1289725.d.html</link>
            <guid>3315395</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国方面表示未来几天将在地中海部署额外的军事援助，以加强更广泛地区的安全，并防止任何试图升级冲突的行动。]]></title>
            <guid>3315394</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“霉霉”演唱会电影票房，赶上好莱坞大片】美国创作歌手及音乐制作人“霉霉”泰勒·斯威夫特的最新演唱会电影《时代巡回演唱会》仅凭预售票房就已创造纪录，预计全球首映票房将达到2亿美元。这种巨大的市场潜力有望改变美国电影行业传统的发行放映方式和观影习惯，以及约定俗成的影院条规。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8066571.d.html</link>
            <guid>3315393</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海蓝控股获要约人以每股3.36港元强制收购要约股份】海蓝控股港交所发布公告，于2023年7月18日(要约截止日期)下午4时正，要约人已接获要约的有效接纳，致使要约人持有2.96亿股股份，占公司于最终截止公告日期已发行股本约98.76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8066165.d.html</link>
            <guid>3315391</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格理将京东集团港股评级下调至中性，目标价124港元；将京东集团美股ADR评级下调至中性，目标价32美元。]]></title>
            <guid>3315388</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆科眼科：NVK002作为治疗儿童近视加深的潜在疗法具有强健的安全性及疗效】兆科眼科港交所公告，公司董事会欣然宣布NVK002（公司核心产品之一）为期一年的第III期临床试验（“小型充血性心力衰竭”）的顶线结果。经过一年的治疗，这项多中心的研究分析显示，NVK002作为治疗儿童近视加深的潜在疗法具有强健的安全性及疗效，且与公司美国伙伴Vyluma所进行的第IECIE期充血性心力衰竭MP临床研究首年的趋势吻合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1286965.d.html</link>
            <guid>3315387</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：注册制下“看门人”更须尽责】当前，以全面注册制改革为牵引，我国资本市场市场化、法治化和国际化改革不断向前推进。中介机构连接投融资两端，能不能真正把责任担起来，关系着资本市场改革措施能否落地生效，直接影响着市场功能发挥和高效运行，是“活跃资本市场，提振投资者信心”的重要一环。要当好“看门人”，首先得看好自己。仅靠自律作用有限，外部监管约束必不可少。注册制绝不是“放任不管”，而是在“放”的同时加大“管”的力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8063775.d.html</link>
            <guid>3315385</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：软银集团参与竞标日本政府云合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8063536.d.html</link>
            <guid>3315384</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：预计阿根廷通胀率将在2023年年底达到210%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8063470.d.html</link>
            <guid>3315383</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缓释偿债压力优化财政空间 地方化债提速】随着特殊再融资债券成功发行，专家普遍认为，此举在缓释地方政府债务压力的同时，也将释放地方政府支出空间，提振经济信心。不过，由于置换表外隐性债务的特殊再融资债券将占用表内显性债务的存量余额，意味着各地的特殊再融资债券存在理论发行上限。民生银行首席经济学家温彬强调，未来各地化债还需探索符合区域特点的化债模式，例如财力雄厚地区可安排财政资金化债等。考虑到地方政府腾挪空间有限，对外经贸大学政府管理学院院长李明近日向记者建议，中央财政和金融部门发挥更多作用。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1284953.d.html</link>
            <guid>3315381</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家信息中心主任：培育经济发展新动能】 国家信息中心主任徐强在经济日报撰文称，需聚焦产业发展面临的现实问题和现存短板，运用系统思维，统筹谋划和推进，主要在“加减乘除”四个方面切实发力。一是做好传统产业与新兴产业协同发展的“加法”。二是做好减少低端和无效供给的“减法”。三是做好科技创新赋能产业发展的“乘法”。四是做好破除制度性障碍的“除法”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazt6907235.d.html</link>
            <guid>3315378</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：欧盟反补贴调查纯属作茧自缚】欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查，无非是想要通过贸易保护，阻碍中国电动汽车进入欧洲市场。问题在于，汽车是个高度全球化的产业，需要开放的市场，进行公平竞争，而不是保护主义。如果欧盟对中国电动汽车随意挥舞贸易保护主义大棒，必将给全球电动汽车的发展蒙上阴影，迟滞包括欧盟在内的全球汽车产业转型升级步伐。“打不过就坑”，似乎已成为欧美西方国家遏制中国优势产业发展的惯用套路。如今欧盟又把这样的套路用在了中国电动汽车身上。近日，欧盟委员会发布公告，对进口自中国的纯电动载人汽车发起反补贴调查，不仅激起中方强烈不满，也引发包括德国在内的不少欧盟成员国担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8061015.d.html</link>
            <guid>3315377</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:07:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：确保财政资金用到实处】今年以来，全国财政收入保持较快增长。但是一些地方经济发展后劲不足，财政运行面临压力和挑战。从近期陆续出炉的8月份地方财政收支情况来看，基层财政收支“紧平衡”态势依旧未能缓解，甚至有的地方财政缺口还在进一步扩大。加强对财政资金监管，是财政资金花到位的基本保障。目前在国家监督体系中，审计监督发挥着重要作用。防止财政资金乱用，要充分发挥事前监督和过程监督的作用，如人大监督、财会监督、群众监督等；还要赋予审计监督更多抓手，强化审计监督整改的约束力。各地用于工程项目的财政资金是问题高发区，在这些投资项目的可行性论证、立项、审批、监管等各个环节均要避免疏漏，加强财政资金监管，引导资金使用方遵守相关法规和制度，推动财政资金规范化管理和有效利用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8060960.d.html</link>
            <guid>3315376</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：手机市场全面复苏仍需时日 高端是必由之路】每年国庆假期都是手机销售的“黄金期”，尤其是今年中秋国庆假期前夕，华为、苹果双双发布新机，更是引发了一波换机潮。不过，此时说手机市场已走出低迷、全面复苏还为时尚早，综合多方因素来看，智能手机市场的未来仍充满了不确定性。与假期间的小回暖相比，今年手机市场整体却依然低迷。数据显示，上半年国产手机品牌出货量仍在下降。事实上，国内智能手机出货量自2016年到达顶峰后，就一直呈下滑趋势，除了2021年因5G手机大规模上市出现小幅回弹，已回到10年前的水平。高端是必由之路，也是“生死之战”。纵观近年来持续低迷的手机市场，从一枝独秀且增速稳定的折叠屏手机，到此次黄金周期间的热销机型，都可看出，手机已从刚需产品变成了改善型产品，需求提升倒逼产品升级，没有高端就没有市场。]]></title>
            <guid>3315374</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌Google LLC在人工智能（AI）相关的版权纠纷中向消费者提供法律保护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1283645.d.html</link>
            <guid>3315373</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：做强做优互联网经济】作为新兴产业的代表，互联网经济在时代发展大潮中应运而生，有效增加了居民就业渠道，促进了创新创业发展，扩大了国内消费需求，增强了公共服务便利度。互联网经济具有体量大、发展空间广、带动就业多的显著特点，在畅通国民经济循环、提升资源配置效率、加速产业变革方面成效突出，已经成为构筑国家竞争新优势、促进经济高质量发展的重要支撑。当前，我国互联网企业呈现“量利齐升”的良好发展态势。今年1月份至8月份，我国规模以上互联网和相关服务企业完成互联网业务收入9067亿元，同比增长2.6％；实现利润总额913.8亿元，同比增长28％。这充分彰显了互联网经济发展在我国超大规模市场优势下的潜力和活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1283296.d.html</link>
            <guid>3315372</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：指责中国“殖民非洲”纯属捏造】历史上，西方一些国家在非洲可谓罪行累累、劣迹斑斑。从黑奴贸易到种族隔离，西方国家带给非洲人民无数惨痛的历史记忆，也是非洲国家长期无法实现独立自主发展的罪魁祸首。时至今日，在美西方的意识里，依然有一种不能明说的观念，即非洲是他们的“势力范围”。如今，眼看中国与非洲的合作日益深化，非洲各国独立自主发展的脚步越来越快，美西方感到了不舒服，仿佛中国动了他们的“奶酪”。中国是非洲的朋友还是殖民者，事实清清楚楚，非洲人民心里也有一杆秤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1283210.d.html</link>
            <guid>3315369</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：构筑陆海开放“强磁场”】从“吸睛”到“吸金”，西部陆海新通道目前还在加快构筑经济“强磁场”。对于沿线省份来说，真正将新通道打造成贯穿西部地区的“经济大动脉”，需要最大程度地利用好新通道带来的溢出效应，进一步激发出通道经济的辐射带动作用。随着共建“一带一路”高质量发展行稳致远，西部陆海新通道的发展优势和战略价值有望进一步显现，对区域经济发展牵引提升作用也将进一步增强。未来，促进西部陆海新通道成长性、拓展力的持续提升，需要加快完善对基础设施、公共服务、营商环境等方面的有效供给，也需要更好地发挥市场在资源配置中的决定性作用，充分激发出各类经营主体的市场活力。]]></title>
            <guid>3315367</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音与其主要供应商势必锐一起强化了对737 MAX机型的检查力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1282932.d.html</link>
            <guid>3315366</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国供应链初创公司Flexport计划在全球范围内裁员约20%，这是该公司新一轮裁员计划的部分内容，预计将从10月13日开始实施。]]></title>
            <guid>3315364</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国人权理事会一致通过中国主提的经社文权利决议】 据新华社，10月12日，联合国人权理事会第54届会议以协商一致方式通过中国和玻利维亚、埃及、巴基斯坦、南非等国共同提交的消除不平等背景下促进和保护经社文权利决议。决议获得发展中国家广泛支持，80个国家加入共同提案国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1282514.d.html</link>
            <guid>3315362</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗与IEA、OPEC和EIA唱起反调，认为明年原油市场将供给过剩】花旗集团分析师预计2024年全球原油市场将出现供过于求，这与国际能源署（IEA）、石油输出国组织（OPEC）以及美国能源信息署（EIA）近期的预估大相径庭。花旗分析师Ed Morse在报告中指出，预计2024年全球原油市场将出现160万桶/日的供给过剩，主要是因为全球原油供应量将增长240万桶/日，主要由美国与伊朗的增产带动，而全球原油需求量在2023年增长170万桶/日之后，2024年将仅增长140万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1282369.d.html</link>
            <guid>3315361</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列议会批准成立紧急联合政府】当地时间10月12日，以色列议会投票批准成立紧急联合政府。议会批准任命反对派国家团结党领导人本尼·甘茨等5人就任无部长职位的部长。此外，以色列总理内塔尼亚胡宣布启动《基本法》中关于“宣战或采取重大军事行动的条款”，以便将权力赋予紧急小内阁，小内阁包括内塔尼亚胡、国防部长约亚夫·加兰特和本尼·甘茨三人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8059276.d.html</link>
            <guid>3315360</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊创始人贝佐斯以7900万美元买走美国佛罗里达州邻居家的豪宅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8059268.d.html</link>
            <guid>3315359</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长将于10月13日访问埃及 讨论地区问题】土耳其外交部表示，土耳其外长菲丹将于10月13日对埃及进行正式访问，双方将讨论地区问题。土耳其总统埃尔多安10月12日表示，与埃及、阿联酋和卡塔尔领导人讨论了向巴以升级地区提供人道主义援助措施问题，并将采取措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8058763.d.html</link>
            <guid>3315358</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰9月制造业表现指数 45.3，前值46.1。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazt6905108.d.html</link>
            <guid>3315357</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州政府正准备提起诉讼 以阻止艾伯森与克罗格的合并交易】美国加州政府正准备提起诉讼，以阻止两大零售巨头艾伯森与克罗格的合并交易。加州总检察长Rob Bonta告诉美联联邦贸易委员会主席Lisa Khan，其对这起交易感到非常担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1280328.d.html</link>
            <guid>3315354</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:19:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司频频回购 业内人士：表明了上市公司管理层认为股价被低估】 近期，上市公司发布回购方案的数量持续增多。从回购目的看，用于实施股权激励或员工持股计划占比较高。从实施回购角度看，不少上市公司积极实施了前期发布的回购计划。业内人士表示，上市公司积极回购体现了当前企业盈利修复与改善预期，对活跃资本市场、提振投资者信心具有积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8056616.d.html</link>
            <guid>3315351</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳酸锂期货连续反弹 市场人士称“白色石油”不具备跌破10万元/吨条件】据SMM现货报价数据，截至10月12日，国产电池级碳酸锂小幅上涨500元/吨，报16.1万元/吨至17.8万元/吨，均价报16.95万元/吨。2023年以来，碳酸锂价格在宽幅震荡中走低，期货价格一度跌破15万元/吨，近期在供需改善背景下有所反弹。部分观点认为，2024年碳酸锂供给仍要增加，预计后市价格将重回下滑通道。不过，从当前产业供应端的成本水平来看，碳酸锂价格尚不具备跌破10万元/吨条件。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8056602.d.html</link>
            <guid>3315350</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能大模型比拼落地应用 追求轻量化成市场趋势】10月12日，汉王科技正式发布汉王天地大模型，涵盖古汉语、法律、教育、办公等多个行业，同时展示了其“数据私有化、算力低成本化、深度专业化、知识实时化和生成精准化”的五大商业化落地能力。汉王科技总裁朱德永表示，汉王天地大模型只做私有化部署，让企业拥有大模型的成本将低至50万元起。随着大模型产品日益增加，当前大模型行业竞争从比拼参数阶段过渡到比拼落地应用阶段。业内人士表示，轻量化的行业大模型将以更低的成本和灵活性吸引行业客户，加速大模型的落地推广，也有助于为大模型企业带来良好回报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazt6904020.d.html</link>
            <guid>3315349</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产销两旺 萤石价格创历史新高】萤石价格飙升引发市场关注。9月以来，萤石价格频频上涨，国庆假期之后更是创下历史新高，萤石下游制冷剂、氯化物价格也出现全面上涨。 “进入10月，萤石产品一直报价较高，公司目前随行就市，市场报价一度超过4000元/吨，产销两旺，相比去年同期价格有较明显的攀升。”萤石头部公司金石资源证券部工作人员告诉中国证券报记者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1279450.d.html</link>
            <guid>3315348</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:12:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪指站上3100点 分析人士：市场有望继续小幅修复】10月12日，A股反弹，上证指数站上3100点，超3300只股票上涨。资金情绪回暖，北向资金净流入超66亿元。分析人士认为，从估值、资产比价及交易情绪等指标来看，股票市场性价比已经凸显。随着稳增长政策持续发力，市场有望继续小幅修复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8056442.d.html</link>
            <guid>3315347</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构竞相上调中国经济预测 加码投资A股信心足】 近日，部分外资机构纷纷上调中国经济预期，并表示看多中国股市。外资机构称，中国资本市场“组合拳”政策密集落地、中国经济边际改善、A股估值相对低位等是他们看多中国股市的主要原因。在业内人士看来，有关部门持续推动中国资本市场对外开放将进一步增强A股对外资机构的吸引力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazw1279173.d.html</link>
            <guid>3315346</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家险企高管履新 从业经历多样化】近期，多家保险公司及保险资管公司发布关于高管变更的公告。中国证券报记者梳理发现，部分险企新上任高管为外部引入，从业经历也较为多样化。业内人士认为，从外部引入“新鲜血液”，在一定程度上有利于引入新的经营思路，有助于险企改革创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8056215.d.html</link>
            <guid>3315345</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募四季度建议“攻守兼备” 顺周期板块受青睐】近期，多家公募基金公司开始陆续发布四季度策略报告。公募普遍认为，当前市场已处于底部区域，投资性价比相对较高，可适当乐观布局。在四季度投资中，多家公募建议采取更加“攻守兼备”和“均衡配置”的投资策略。行业配置上，顺周期和成长板块受到较多关注。另外，当前港股投资的高性价比也获得多家公募的认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqxazx8056204.d.html</link>
            <guid>3315344</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重要股东增持积极效应】受汇金公司增持工农中建四大行等因素影响，A股市场明显反弹。从当前经济复苏态势和股市运行情况来看，重要股东在关键时刻的“出手”释放了稳预期、强信心的积极信号，有利于稳定市场、活跃市场。 重要股东增持可激发为市场带来增量资金的涟漪效应。增持是真金白银的买入，代表股东对公司价值的认可。汇金公司表示，拟在未来6个月内继续在二级市场增持。实际上，8月以来，数百家上市公司发布回购及股东增持相关公告。同时，不少上市公司大股东、实控人承诺不减持股份或延长股份锁定期。此次汇金公司增持银行股有望带动更多上市公司股东“买入”，更多增量资金入市值得期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwty1409902.d.html</link>
            <guid>3315343</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高频数据折射经济恢复步伐加快】近期公布的一系列高频数据和先行指标，折射出经济恢复步伐加快态势。专家认为，在“政策+活力”双轮驱动下，经济有望进一步改善。为巩固经济回升态势，扩内需、促消费等一系列稳增长举措有望再加力。从9月份高频数据来看，当前经济回暖的积极因素增多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwtx2357390.d.html</link>
            <guid>3315342</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺周期板块崭露头角 原油煤炭主题基金业绩拔尖】近期，国际原油价格大幅震荡，引发多方关注。回顾近三年情况可以发现，多只原油主题基金凭借亮眼的业绩领跑公募市场，其中更诞生了近三年唯一的“三倍基”。9月以来，多家头部公募机构已在积极上报相关主题产品。此外，今年三季度，布局油气、煤炭等顺周期板块的基金再度表现强势，2022年主动权益冠军基金经理黄海管理的产品凭借重仓煤炭、石油等上游能源板块，在三季度重回主动权益基金业绩榜首。展望后市，相关机构表示将持续关注上游资源板块以及“中特估”体系下的大央企/国企板块的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwty1409857.d.html</link>
            <guid>3315340</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界卫生组织自上周六以来记录了加沙地带34起针对卫生保健机构的袭击事件，导致11名在岗卫生工作人员死亡，16人受伤。]]></title>
            <guid>3315339</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联黎部队特派团团长：致力于防止黎以边境紧张局势升级】联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）特派团团长兼部队指挥官拉萨罗少将12日表示，联黎部队正在努力防止黎巴嫩和以色列边境紧张局势升级。拉萨罗当天发表声明说，联黎部队的主要目标是帮助避免黎巴嫩和以色列发生对抗。联黎部队的维和人员坚守岗位，与黎巴嫩武装部队合作协调，加强巡逻等行动维护稳定。联黎部队还积极与黎以当局接触，以缓和紧张局势，避免发生误会。拉萨罗说，目前联黎部队在黎南部任务区的局势虽有动荡，但黎巴嫩的武装派别和以色列之间的交火没有升级。（新华国际）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwty1408152.d.html</link>
            <guid>3315336</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 20:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周四纽约尾盘，美元兑日元上涨0.65%，报149.82点，盘中交投区间为148.96-149.83点，美国CPI数据发布后短线拉升，（当时）日内整体迅速转涨。]]></title>
            <guid>3315333</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 20:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软银旗下芯片软件设计公司Arm（ARM）收跌5.18%，报51.85美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwty1405168.d.html</link>
            <guid>3315328</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 20:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以新一轮冲突已致双方超2800人死亡】巴勒斯坦卫生部门当地时间10月12日表示，本轮巴以冲突已致巴勒斯坦方面1569人死亡，其中加沙地带1537人死亡，另有约6612人受伤；约旦河西岸地区32人死亡，另有600多人受伤。另据此前以色列媒体发布的消息，以色列方面已有至少1300人死亡、3297人受伤。巴以新一轮冲突目前已造成双方超2800人死亡，超10500人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwty1404021.d.html</link>
            <guid>3315321</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 20:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴勒斯坦卫生部：自上周六以来，以色列对加沙的空袭导致1537名巴勒斯坦人死亡，6000多人受伤。]]></title>
            <guid>3315317</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据哈马斯方面的媒体报道，以色列对加沙北部贾巴利亚难民营一所房屋进行空袭，造成25名巴勒斯坦人死亡。]]></title>
            <guid>3315314</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国爱达荷州发生一起燃气管道爆炸事件】当地时间10月12日，美国爱达荷州米德尔顿发生一起燃气管道爆炸事件，当地政府一度下令撤离周围约6.4公里范围内的居民，包括一座周边小镇内的约10600名居民。爱达荷州坎宁县警长办公室发言人乔·德克尔表示，尚不清楚是否有与这起爆炸事件有关的伤者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-13/detail-imzqwwtx2351081.d.html</link>
            <guid>3315313</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>