<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 03:25:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来8款车型亮相粤港澳大湾区车展 四代站桩即将上线】 6月1日，2024粤港澳车展上，蔚来宣布首座第四代换电站和640kW全液冷超快充桩将于6月13日在广州正式上线，进一步提升用户加电体验。本届车展蔚来以“引领变革 Lead the Change”为主题，携旗下8款2024款车型集体亮相。车展现场，蔚来公布最新智能驾驶运营报告。5月单月用户智能驾驶行驶总里程突破1亿公里，环比增长63.8%，智驾里程渗透率持续上升，其中领航辅助驾驶行驶总里程超过7694万公里，占智驾里程的72.7%。目前，蔚来已拥有超过52万的智能驾驶用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3088767.d.html</link>
            <guid>3640761</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月01日11时15分在西藏那曲市尼玛县（北纬34.54度，东经86.65度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3640760</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“十四五”以来山东GDP连跨两个万亿，三年年均增长6%】 据山东发布消息，“十四五”以来，山东省地区生产总值连续跨上两个万亿大台阶，三年年均增长6%，去年达到9.2万亿，稳居全国第三，济南、青岛、烟台3市经济总量过万亿、数量占全国的1/9多。“四新”经济投资占比达到57.1%，三年提高5.8个百分点。高新技术产业产值占比超过51%，三年提高6.3个百分点。数字经济规模占比超过47%，好于全国3个百分点，产业数字化指数居全国前列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9864979.d.html</link>
            <guid>3640759</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：铜价再迎重磅催化 全球最大铜供应国智利月产量创一年多来新低】全球最大规模铜供应国智利录得一年多来最低的月度铜产量，大幅削弱了这个全球铜产量最高的国家从20年来首次年度下滑中复苏的努力。最大铜供应国产量下滑的消息，对于今年以来突破1万美元重要关口的LME铜期货价格来说可谓一大利好，在全球铜产量不足，同时需求可能因全球经济复苏、能源转型以及全球企业布局AI的大浪潮情况之下，供不应求这一预期可能将刺激LME铜价不断上行。智利统计局在周五公布的最新数据显示，智利矿商们在4月份的铜金属产量比3月份减少6.7%，相比于高利率重压下极度疲软的上年同期产量则减少了1.5%，一举降低至一年多以来的新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9864719.d.html</link>
            <guid>3640758</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：培育一批制造业头部企业】工信部部长金壮龙在《求是》杂志发表文章《加快发展新质生产力 深入推进新型工业化》。文章提出，企业是生成和发展新质生产力最活跃的主体，发展新质生产力归根到底要靠企业。引导企业苦练内功，面向新质生产力锻造竞争力，培育世界一流企业，壮大专精特新企业群体。促进国有企业做强做优做大，增强核心功能，提高核心竞争力，加快国有经济布局优化和结构调整。培育一批制造业头部企业，聚焦重点行业和领域，支持龙头骨干企业优化整合产业链创新链价值链，支持企业间战略合作和强强联合，培育一批具有生态主导力和产业链控制力的一流企业。促进中小企业专精特新发展，加强政策引导，激发涌现更多专精特新企业、“小巨人”企业、制造业单项冠军企业。促进大中小企业融通发展，构建大中小企业相互依存、相互促进的企业创新发展生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3087223.d.html</link>
            <guid>3640756</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董军与日本防卫大臣在新加坡举行会谈】中国国防部长董军1日与日本防卫大臣木原稔在新加坡举行会谈。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3086996.d.html</link>
            <guid>3640755</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月01日10时59分在西藏那曲市尼玛县（北纬34.47度，东经86.42度）发生3.8级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3640754</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919首次境外商业飞行 今接载120港生赴沪交流】6月1日，“沪港同心 相聚上海”香港青年学生实习计划正式启动，120名港生乘坐国产大飞机C919从香港飞往上海开启为期7周的实习，这也是国产大飞机C919实现首次境外商业飞行。据了解，目前C919飞机已抵达香港。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5212857.d.html</link>
            <guid>3640753</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：必须聚力做好创新这篇大文章】工信部部长金壮龙在《求是》杂志发表文章《加快发展新质生产力 深入推进新型工业化》。文章提出，科技创新是发展新质生产力的核心要素，必须聚力做好创新这篇大文章，以科技创新推动产业创新，加强产业科技创新体系建设，培育发展新质生产力的新动能。加强关键核心技术攻关，抓好重大科技专项和重点研发计划实施，探索新型举国体制新模式，一体推进技术攻关、迭代应用、生态培育，加快重大战略性技术和产品攻关突破。强化企业创新主体地位，落实企业研发费用加计扣除等政策，在企业布局建设更多国家级创新平台，鼓励支持有条件的企业承担国家科技创新项目，引导更多人才、资金、技术等创新要素向企业集聚。建设高水平产业科技创新平台网络，优化制造业创新中心建设和布局，建设一批试验验证平台和中试平台，提升产业技术公共服务平台功能。推进创新产品推广应用和迭代升级，着力破解实现技术突破、产品制造、市场模式、产业发展“一条龙”转化的瓶颈，完善、用好首台（套）首批次等政策，加快科技成果转化为现实生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3085421.d.html</link>
            <guid>3640752</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来李斌：电动汽车电池寿命至少要保证15年使用体验】 蔚来汽车创始人、董事长、CEO李斌6月1日在2024未来汽车先行者大会上表示，电动汽车的电池寿命切身关系到用户使用体验和利益，至少要保证15年使用无忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9861688.d.html</link>
            <guid>3640751</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光弘科技：小米ISC-APS项目在公司正式上线】 光弘科技消息，5月29日，小米ISC-APS项目在光弘科技正式上线，这是光弘科技协助小米打造的可靠、高效的生产排产平台，助力光弘科技进一步提升核心竞争力和行业地位。此次APS项目正式上线，标志着光弘科技迈入新一轮数字化工厂建设的新征程。据悉，APS排程系统作为执行企业管理理念的信息系统，特别是在流程制造行业中，APS能够帮助企业建立一个灵活且能够迅速响应变化的计划体系，解决多工序、多资源的优化调度问题，使得生产管理更加有序和高效，是现代化工业企业不可或缺的生产调度系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3084235.d.html</link>
            <guid>3640750</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登政府被曝“秘密授权”乌军有条件使用美供武器打击俄境内目标后，白宫官员表态】《基辅独立报》提到，5月31日早些时候，乌克兰总统新闻秘书尼基福罗夫向该媒体证实，华盛顿已经授权乌军使用美国提供的武器打击靠近哈尔科夫州的俄罗斯地区的目标。据“RBC.UA”新闻网报道，卡彭特当天在接受媒体采访时称，乌克兰可以使用美国提供的武器进行防御，并在必要时对乌克兰边境附近的俄军目标进行打击。《乌克兰真理报》报道称，对于美方授权，卡彭特称，“这不涉及陆军战术导弹系统或远程打击，但其目的是使乌克兰能够自卫”。《基辅独立报》报道称，根据卡彭特的说法，乌军可使用美国提供的武器对靠近哈尔科夫州和苏梅州的俄罗斯地区的目标实施打击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3084046.d.html</link>
            <guid>3640749</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：提升产业链供应链韧性和安全水平 全面实施制造业重点产业链高质量发展行动】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙今日在《求是》杂志发表文章，其中提到，保证产业体系自主可控、安全可靠是发展新质生产力的重要着力点。围绕发展新质生产力布局产业链，聚焦关系安全发展的领域，打造自主可控、安全可靠的产业链供应链，增强产业发展的接续性和竞争力。全面实施制造业重点产业链高质量发展行动，着力补齐短板、拉长长板、锻造新板，强化产业链上下游协同攻关，化点成珠、串珠成链，确保产业链供应链稳定畅通。深入实施产业基础再造工程和重大技术装备攻关工程，提升基础零部件、基础元器件、基础软件、基础材料等基础产品质量和竞争力，突破一批战略性标志性装备。优化产业链布局，加快建设一批世界级先进制造业集群，建设一批国家新型工业化示范区，支持经济技术开发区、高新技术产业开发区、工业园区等各类园区在发展新质生产力上发挥更大作用。推动产业有序转移，创新产业转移合作模式，办好产业转移发展对接活动，构建东中西部产业梯度转移格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9860429.d.html</link>
            <guid>3640748</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：推动建设全国统一大市场 推动要素市场化配置改革】工信部部长金壮龙在《求是》杂志发表文章《加快发展新质生产力 深入推进新型工业化》。文章提出，坚持社会主义市场经济改革方向，充分发挥市场配置资源的决定性作用，更好发挥政府作用，激发新质生产力发展动力活力。坚持“两个毫不动摇”，推动深化国有企业改革，促进民营经济发展壮大，完善中小企业发展支持政策，健全防范化解拖欠企业账款长效机制，为各类所有制企业创造公平竞争、竞相发展的良好环境。推动建设全国统一大市场，推动要素市场化配置改革，破除地方保护和区域壁垒，促进要素自主有序流动、高效公平配置。加快培育发展数据要素市场，加强数据确权、交易、跨境传输等基础制度建设，规范数据采集、处理等行为，培育数据产业经营主体，构建产业发展良好生态，推动数据价值挖掘与创造，更好赋能新质生产力发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3083049.d.html</link>
            <guid>3640747</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：扩大高水平对外开放 落实全面取消制造业领域外资准入限制措施】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙今日在《求是》杂志发表文章，其中提到，扩大工业和信息化领域高水平对外开放，深度参与全球产业分工和合作，用好全球创新要素资源，为发展新质生产力营造良好国际环境。落实全面取消制造业领域外资准入限制措施，开展增值电信业务扩大对外开放试点，稳步扩大制度型开放，落实外资企业国民待遇，加强知识产权保护，持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，强化重点外资项目服务保障，引导外资更多投向先进制造业、高新技术、节能环保等领域和中西部、东北地区。深化与共建“一带一路”国家产业优势互补合作，持续推进金砖国家新工业革命伙伴关系建设，推动构筑安全稳定、畅通高效、开放包容、互利共赢的全球产业链供应链体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5211360.d.html</link>
            <guid>3640746</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软CEO纳德拉辞去星巴克董事职务】 星巴克当地时间5月30日在美国证券交易委员会提交的文件显示，微软CEO萨蒂亚·纳德拉通知星巴克公司，他将辞去董事职务，立即生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9859481.d.html</link>
            <guid>3640745</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：推进新能源汽车、绿色建材、智能家电等优质产品下乡】工信部部长金壮龙在《求是》杂志发表文章《加快发展新质生产力 深入推进新型工业化》。文章提出，保持工业经济稳定和持续增长是发展新质生产力、推进新型工业化的重要基础。落实落细系列稳增长政策举措，保持制造业比重基本稳定，发挥工业稳定宏观经济大盘的“压舱石”作用。发挥重点行业、重点地区带动作用，实施钢铁、石化、汽车等10大行业稳增长工作方案，支持工业大省“勇挑大梁”，巩固提升京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点区域动力源和增长极作用，引导地方立足本地资源禀赋、产业基础、科研条件等，突出特色优势产业，因地制宜发展新质生产力。着力扩大投资和消费，落实推动工业领域设备更新实施方案，继续抓好制造业“十四五”规划重大工程实施，持续开展“提品质、增品种、创品牌”行动，推进新能源汽车、绿色建材、智能家电等优质产品下乡，着力稳住大宗消费，培育壮大新型消费。稳定和扩大工业产品出口，巩固发展“新三样”，打造更多出口增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3082332.d.html</link>
            <guid>3640744</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：深入推进工业绿色低碳发展 统筹推进钢铁、有色、建材、石化、化工等重点行业碳达峰】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙今日在《求是》杂志发表文章，其中提到，稳妥推进工业领域碳减排，落实工业领域以及重点行业碳达峰实施方案，改善工业用能结构，加快节能降碳技术和产品研发与推广应用，统筹推进钢铁、有色、建材、石化、化工等重点行业碳达峰。构建绿色制造和服务体系，深入实施绿色制造工程，加大绿色产品供给，打造一批绿色工厂、绿色工业园区、绿色供应链，做强绿色制造业，发展绿色低碳产业，推动内河、近海船舶电气化改造。]]></title>
            <guid>3640743</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：推进数字经济与实体经济深度融合 适度超前布局建设5G、数据中心、算力等新型信息基础设施】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙今日在《求是》杂志发表文章，其中提到，充分发挥数据要素的赋能作用，推进数字经济与实体经济深度融合，加快制造业产业模式和企业形态根本性变革，推动数字经济做强做优做大。加快制造业数字化转型步伐，实施制造业数字化转型行动、智能制造工程、中小企业数字化赋能专项行动，推进新一代信息技术在制造业全行业全链条普及应用。推动人工智能创新应用，高水平赋能新型工业化。发展数字经济核心产业，巩固提升信息通信业领先地位和竞争力，提升集成电路、关键软件、通信设备等发展水平，加快5G、物联网、云计算、大数据、虚拟现实等融合创新。适度超前布局建设5G、数据中心、算力等新型信息基础设施，深入实施工业互联网创新发展工程，打造一批具有全球竞争力的工业互联网平台。提升网络和数据安全保障能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3081583.d.html</link>
            <guid>3640742</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：新时代新征程上，必须把发展新质生产力摆在突出重要位置】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙今日在《求是》杂志发表文章，其中提到，当前，我国工业发展正处于由大变强的重要关口，发展不平衡不充分问题依然突出，制造业总体上仍处在全球价值链中低端，关键核心技术、工业基础能力、高端产品供给等方面存在不少短板弱项。深入推进新型工业化，推动我国产业从中低端迈向中高端，建设制造强国，根本在于彻底摆脱传统经济增长方式、生产力发展路径，打造新优势，增强新动能。新时代新征程上，必须把发展新质生产力摆在突出重要位置，推进质量变革、效率变革、动力变革，提高全要素生产率，为推进新型工业化注入更为强劲的动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8433840.d.html</link>
            <guid>3640741</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:56:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为连续4年在尼泊尔启动“未来种子”项目】华为公司5月31日在尼泊尔启动“未来种子”项目，助力尼泊尔数字转型。这是华为连续第4年在尼泊尔实施这一项目。 据介绍，尼泊尔“未来种子”项目系华为与尼泊尔教育和科技部合办，合作方还有联合国教科文组织、尼泊尔特里布文大学和加德满都大学。根据项目安排，最终脱颖而出的申请者将于今年9月前往中国参加现场培训和区域竞赛，优胜者将有机会参加在中国举办的全球竞赛。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8433308.d.html</link>
            <guid>3640738</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：将对有罪判决提起上诉】据路透社5月31日报道，美国前总统特朗普称，他将就使他成为首位被判犯有刑事罪的美国前总统的判决提起上诉。不过他要等到7月11日量刑宣布之后才能实施上诉。 据报道，特朗普5月31日在纽约特朗普大楼外举行了一场记者会。他重申了自己认为此次审判是一个意在阻挠他重返白宫努力的“被操纵的”企图的控诉，并警告说这证明了没有一个美国人可以避免遭到出于政治目的的起诉。 报道称，特朗普在33分钟的脱稿演讲中说：“如果他们能对我这样做，那么他们就能对任何人这样做。”在支持者的掌声中，这位共和党总统候选人没有回答记者的提问。 特朗普说：“我们将对这起骗局提起上诉。” 报道指出，从7月11日宣布对他的量刑起，特朗普将有30天时间提交上诉通知书。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3080106.d.html</link>
            <guid>3640736</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赛诺菲拟对特拉华州法院的判决提出上诉，称没有可靠的科学证据ZANTAC会导致癌症，赛诺菲将继续大力捍卫自己的权益。]]></title>
            <guid>3640735</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因潜在安全问题 特斯拉宣布在美召回约12.5万辆汽车】记者当地时间5月31日获悉，美国国家公路交通安全管理局称，因潜在安全问题，电动汽车制造商特斯拉宣布在美国召回约12.5万辆汽车，涉及四种不同车型。美国国家公路交通安全管理局表示，当驾驶员未正确系好安全带时，安全带警告系统会发出视觉和声音信号，但某些车辆上可能不会发出该警告。根据美国国家公路交通安全管理局的数据，截至5月28日，特斯拉已发现104起可能与该状况有关的保修索赔，但尚未发现可能与该状况有关的碰撞、受伤或死亡事件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3079045.d.html</link>
            <guid>3640734</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京首条自行车专用路累计骑行量超935万辆次】北京市首条自行车专用路——昌平回龙观至海淀上地软件园自行车专用路，全长6.5公里，连接着大型居住区和工作园区，自2019年5月31日开通以来，累计骑行量超过935万辆次。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3078941.d.html</link>
            <guid>3640733</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鑫元基金总经理变更】6月1日，鑫元基金发布公告称，公司原总经理张丽洁因个人原因离任，公司董事长龙艺将代任该职。今年以来，基金公司高管变动频次维持高位。统计数据显示，截至6月1日，发生高管变更的基金公司超60家，十余家基金公司的总经理“换人”。在业内人士看来，近年来基金公司高管变动更趋于常态化，这也体现出公募行业竞争日渐激烈的现状。如何走出一条差异化的发展道路，成为当下各基金公司需面对的必答题。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3078860.d.html</link>
            <guid>3640732</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧元区经济今年有望回暖】 根据欧盟委员会的最新经济预测，今年欧元区经济将平均增长0.8%，比去年仅0.4%的增长率有所改善；明年增长率将进一步提高到1.4%。因此，外界普遍认为，欧元区经济向好态势明显，可能在今年迎来拐点。增长主要是由南欧国家经济的强劲表现推动。预计今年葡萄牙经济将增长1.7%、西班牙增长2.1%、希腊增长2.2%，扭转了此前这些国家因债务困境导致经济停滞不前的局面。相反，欧洲经济发动机德国去年以来一直在衰退边缘徘徊；另一个经济大国法国也处于相对低迷的状态。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8432604.d.html</link>
            <guid>3640731</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：菲律宾意图在仙宾礁“坐滩”】一位知情人士5月29日向记者表示，菲律宾以所谓“确保中国不会在仙宾礁填海造地”为借口派遣的海岸警卫队巡逻船在仙宾礁潟湖内持续滞留并维持静止长达45天，实质上形成对仙宾礁的军事化“准坐滩”。接受记者采访的专家表示，两艘在仙宾礁锚泊的菲律宾海警船长期锚泊联排，并维持不动，已构成一座半永久浮动平台，成为一种新型的“坐滩”。但菲律宾单方面的野心注定无法实现，其必须考虑到中国和地区国家维护南海现状与和平的决心和能力。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9855269.d.html</link>
            <guid>3640730</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:45:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在职期间涉嫌受贿 一美国海军前副司令被捕 】当地时间5月31日，一名前美国海军作战副司令被捕，其涉嫌在指挥美国驻欧洲和非洲海军以及盟军联合部队司令部期间，将政府合同转交给一家公司，为自身换取利润丰厚的工作机会。检察官称，退役四星海军上将罗伯特·伯克（Robert Burke）暗中帮助一家名为“Next Jump”的公司与美国政府签订合同，为驻扎在意大利和西班牙的海军部队提供培训，合同价值数亿美元。作为交换，该公司承诺为伯克提供一份收入丰厚的工作。据悉，伯克于2022年10月开始在该公司工作，起薪为每年50万美元（约合人民币362万元）。检察官称，为了隐瞒这一计划，伯克多次向军方撒谎。美国司法部称， 伯克以及涉事公司的两位联合首席执行官面临贿赂和共谋指控，伯克还被指控实施影响个人经济利益的行为并隐瞒重要事实。一旦罪名成立，伯克将面临最高30年监禁，而其余两人将分别面临最高20年监禁。美国海军表示非常重视相关指控，并已经开始全力配合调查，而伯克的辩护律师则对检察官的指控提出异议。资料显示，Next Jump是一家私营技术和服务公司，为大型企业提供员工敬业度和奖励计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8432227.d.html</link>
            <guid>3640729</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“马力斯”预计今天下午擦过广州，广州下午风力逐渐减弱，夜间降水减弱】原位于南海北部的热带低压5月31日14时加强为今年第2号台风“马力斯”，6月1日00时55分在阳江阳西县沿海地区登陆，08时中心位于云浮市新兴县境内。 其将以每小时20公里左右的速度向北偏东方向移动，强度逐渐减弱，较大可能于1日下午擦过广州北部。受其影响，6月1日我市有暴雨局部大暴雨，夜间降水逐渐减弱；陆地有5～8级阵风，港区有6～9级阵风，下午起陆地和港区风力逐渐减弱。 （广州天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5208550.d.html</link>
            <guid>3640726</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科慕暂停墨西哥工厂的二氧化钛生产】由于严重的地区干旱，科慕（Chemeurs）公司暂时停止了墨西哥ALTAMIRA工厂的二氧化钛生产。科慕称，墨西哥大部分地区遭遇严重旱灾。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5207754.d.html</link>
            <guid>3640725</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省自然资源厅、浙江省气象台发布地质灾害橙色预警 】浙江省自然资源厅、浙江省气象局2024年06月01日08时58分联合发布地质灾害气象风险橙色预警：06月01日08时至06月02日08时，温州市（泰顺县）、丽水市（庆元县、景宁畲族自治县）等部分地区地质灾害气象风险高（橙色预警）；温州市（龙湾区、瓯海区、平阳县、苍南县、文成县、瑞安市）、金华市（婺城区、武义县、永康市）、衢州市（江山市）、丽水市（莲都区、青田县、缙云县、遂昌县、松阳县、云和县、龙泉市）等部分地区地质灾害气象风险较高（黄色预警）。请密切关注雨量情况，做好地质灾害防范工作！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9851008.d.html</link>
            <guid>3640724</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：推动能源体制革命 能源发展快车道全面打通】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，推动能源体制革命，能源发展快车道全面打通。我国紧紧围绕推进治理体系和治理能力现代化目标，坚持市场化改革取向，坚持有效市场和有为政府有机结合，不断加强能源发展改革顶层设计和重大布局，推动实施新一轮电力体制改革、油气体制改革，持续加强规划、政策、监管、法治及信用等领域建设，加快构建全国统一的电力市场体系，“获得电力”、国家天然气一张网、煤电容量电价、绿色电力证书等一批重大改革成果落地实施，改革红利惠及广大企业和消费者，能源行业治理方式和发展方式发生重大转变，也为深化重点领域改革提供了经验借鉴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5207484.d.html</link>
            <guid>3640723</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国统计厅公布的数据显示，4月份芯片库存同比下降33.7%】 5月31日，韩国统计厅公布的数据显示，4月份芯片库存同比下降33.7%，为2014年底以来的最大降幅。另据韩国科学技术信息通信部日前公布的数据，4月份芯片出口同比增长53.9%，其中存储芯片出口额同比大幅增长98.7%。分析人士指出，全球客户正在加快购买AI芯片，需求正以快于供应的速度增长，复苏势头超预期，这对全球芯片行业无疑是一则利好消息。与此同时，当前主流存储芯片厂商已经开启了涨价模式。有业内人士表示，今年已多次收到上游存储芯片厂提高合约价的通知。据TrendForce集邦咨询最新预估，第二季DRAM合约价季涨幅将上修至13%—18%；NAND Flash合约价季涨幅同步上修至约15%—20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3073412.d.html</link>
            <guid>3640722</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌交换被扣押人员】俄罗斯国防部5月31日说，俄罗斯和乌克兰当天各向对方移交75名被扣押人员。据乌克兰媒体报道称，包括乌武装部队士兵、国民警卫队士兵、边防警卫队士兵在内的75名乌克兰人从俄罗斯返回乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5207258.d.html</link>
            <guid>3640721</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:26:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美特别检察官再次要求就“机密文件”案对特朗普实施禁言令】美国司法部特别检察官杰克·史密斯当地时间5月31日再次要求负责监督美国前总统特朗普“机密文件”案的联邦法官对特朗普实施禁言令，禁止他对搜查海湖庄园的执法人员发表言论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3072635.d.html</link>
            <guid>3640720</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建启动防暴雨Ⅳ级应急响应】福建省人民政府防汛抗旱指挥部发出通知，根据《福建省防汛抗旱防台风应急预案》，决定6月1日7时启动防暴雨Ⅳ级应急响应。昨天（5月31日）福建省北部地区出现暴雨，局部大暴雨和强对流天气。6月1日7时，福建省气象台将暴雨预警提升为Ⅲ级，厦门、漳州、泉州、莆田、南平和平潭六市（区）大部、宁德（寿宁、周宁、屏南、福安、柘荣、福鼎、霞浦）、三明（建宁、泰宁、将乐）、龙岩（武平、新罗、永定、漳平）、福州（福清、长乐）有暴雨，局部大暴雨；24小时累计雨量80—120毫米、局部可达180毫米。雷雨时局部有短时强降水、7—9级雷雨大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8429708.d.html</link>
            <guid>3640719</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省气象台10时10分发布暴雨蓝色预警信号】江西省气象台2024年06月01日10时10分发布暴雨蓝色预警信号：预计未来12小时内，鹰潭市和抚州市北部、上饶市南部及宜春市东南部的部分地区降水可达50毫米以上，局地伴有短时强降水、雷电等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9848931.d.html</link>
            <guid>3640718</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意学者与媒体人：允许北约武器打击俄本土无异于挑动第三次世界大战】一段时间以来，北约方面抛出应支持乌克兰使用北约国家提供的武器打击俄罗斯本土的相关言论。北约秘书长斯托尔滕贝格近日称，北约成员国应考虑放宽对乌克兰使用北约武器的限制。对此，有意大利学者和媒体人认为，北约早已不是一个防御性组织，允许乌克兰使用北约武器对俄罗斯本土进行打击将会导致俄乌冲突严重升级。意大利学者和媒体人认为，随着当代世界多极体系的建立，北约这样的组织已经没有存在的意义。事实上，近年来北约一直在开展进攻性任务。如果欧洲国家允许北约武器对俄罗斯本土的打击，这无异于挑动第三次世界大战的发生。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5206474.d.html</link>
            <guid>3640717</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024六一单日票房破5000万】据猫眼专业版数据，6月1日10时，2024六一儿童节单日票房破5000万，《哆啦A梦：大雄的地球交响乐》《加菲猫家族》《潜艇总动员：寻龙》分列票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8429148.d.html</link>
            <guid>3640716</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆乌什灾后重建工作加速推进 受灾群众将搬新家】今年1月23日，新疆阿克苏地区乌什县发生7.1级地震，震中位于乌什县亚曼苏柯尔克孜族乡境内。地震除造成3人遇难5人受伤外，还有部分房屋受损。经过灾情灾害测定、评估和征求受灾群众意见后，灾后恢复重建工作正加速推进，目前，当地各项重建工作已完成超过70％。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9848091.d.html</link>
            <guid>3640715</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局启动第二届“企业商业秘密保护能力提升服务月”活动】市场监管总局决定在今年6月组织开展第二届“企业商业秘密保护能力提升服务月”活动，部署全系统采取有效措施帮助企业进一步提升商业秘密保护效能，增强重点产业创新能力，助推新质生产力发展。本届“服务月”活动以“保护商业秘密 推动强企护链”为主题，市场监管总局指导各地市场监管部门结合实际，通过精准服务重点产业、加大宣传普及力度、加强行政指导帮扶、创新监管服务方式、组织开展区域活动等五方面举措，深入开展“服务月”活动。据了解，近年来，市场监管总局从事前预防、事中服务到事后维权全链条发力，积极推进商业秘密保护工作。截至目前，市场监管总局已公布两批共35个全国商业秘密保护创新试点地区，各地已建成商业秘密保护服务站点8634个，服务网络初步建立，试点成效持续显现。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5206142.d.html</link>
            <guid>3640714</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加快特高压柔性直流输电技术创新应用 研究提升电力智能调度水平】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，抓紧建设新型电力系统，加快特高压柔性直流输电技术创新应用，推进电网基础设施智能化改造和智能微电网建设，开展配电网高质量发展专项行动，研究提升电力智能调度水平，提高电网对清洁能源的接纳、配置和调控能力。选取部分县乡地区开展电动汽车充电基础设施建设应用推广活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9847486.d.html</link>
            <guid>3640713</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：继续推动风电光伏发电体系快速发展 加快大型风电光伏基地项目建设】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，继续推动风电光伏发电体系快速发展，坚持集中式和分布式并举、陆上和海上并重，加快大型风电光伏基地项目建设，积极稳妥推动海上风电开发建设，编制全国主要流域水风光一体化规划，开展“千乡万村驭风行动”、“千家万户沐光行动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8428806.d.html</link>
            <guid>3640712</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏尼玛县发生5.9级地震 暂无人员伤亡和财产损失报告】从西藏自治区那曲市尼玛县应急管理局了解到，1日8时46分当地发生5.9级地震，震中为无人区，目前暂无人员伤亡和财产损失报告。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9847284.d.html</link>
            <guid>3640711</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台6月1日10时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafu8428714.d.html</link>
            <guid>3640710</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：完善电力中长期交易机制，有序扩大电力现货市场规模】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，要处理好政府与市场的关系，推动中长期、现货和辅助服务市场衔接，完善电力中长期交易机制，有序扩大电力现货市场规模。提高新能源、跨省跨区送电等优先发电量参与市场化交易比例，促进跨省跨区交易与省内市场有效衔接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9845975.d.html</link>
            <guid>3640708</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：研究编制“十五五”能源规划 统筹谋划中长期能源电力优化布局】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，要处理好全局与局部的关系，研究编制“十五五”能源规划，统筹谋划中长期能源电力优化布局，扎实做好迎峰度夏、度冬电力供需平衡预警和能源保障，促进区域之间、时段之间能源生产消费协调平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9845904.d.html</link>
            <guid>3640707</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加大油气勘探开发力度 积极稳妥推进水电、核电等重大工程实施】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，要处理好新能源与传统能源的关系，发挥煤炭兜底保障作用，加快支撑性调节性电源建设，加大油气勘探开发力度，积极稳妥推进水电、核电等重大工程实施，确保能源供应安全稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5205257.d.html</link>
            <guid>3640706</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【历史最优水平！我国儿童健康水平持续提升】今天是“六一”国际儿童节。国家卫生健康委昨天（31日）举行新闻发布会，介绍促进儿童健康高质量发展有关情况。近年来，我国儿童健康水平持续提升，2023年全国的婴儿死亡率、5岁以下儿童死亡率降至千分之4.5和千分之6.2，达到历史最优水平。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyee3068878.d.html</link>
            <guid>3640705</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 据猫眼专业版数据，电影《哆啦A梦：大雄的地球交响乐》上映2天 ，总票房破3000万。]]></title>
            <guid>3640704</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:07:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局：加强中欧在氢能等领域技术创新对话合作】中共国家能源局党组今日在《求是》杂志发布文章《加快建设新型能源体系 提高能源资源安全保障能力》。其中提到，持续深化能源国际合作，全面提升国际影响力话语权。以共建“一带一路”为引领，充分利用国内国际两个市场、两种资源，保障开放条件下的能源安全。巩固拓展“一带一路”能源合作伙伴关系，举办第三届“一带一路”能源部长会议，高质量推进“一带一路”能源合作。统筹深化中俄能源合作，加强中欧在氢能、储能、风电、智慧能源等领域技术创新对话合作，务实开展中美能源领域交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9842309.d.html</link>
            <guid>3640702</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【截至2023年底 全国共有少先队员11480.7万名】今天（1日），全国少工委发布中国少年先锋队统计主要数据，截至2023年12月31日，全国共有少先队员11480.7万名。全国共有基层少工委27.6万个，其中，中小学校少工委19.0万个，乡镇（街道）、村（社区）少工委8.3万个，青少年宫少工委0.3万个。全国中小学校共有少先队大队19.0万个，中队285.6万个。全国共有少先队辅导员754.2万名，其中，省、市、县级少先队总辅导员0.3万名，中小学校大队辅导员21.1万名、中队辅导员287.6万名，少先队校外辅导员445.2万名。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxeyef9842040.d.html</link>
            <guid>3640701</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何小鹏亲测最新版XNGP自动驾驶：无异于真人驾驶 直呼太兴奋】小鹏汽车董事长何小鹏最近在微博分享了他对最新端到端XNGP自动驾驶测试版体验的感受。他对最新版本的兴奋之情溢于言表，他提到驾驶体验非常柔和，没有一次不舒服的加减速，无论是大道、小道还是辅路掉头切线，都极其类似人类司机的操作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxfafw5203828.d.html</link>
            <guid>3640700</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 02:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪问“实体店是否消失？” 物美创始人张文中回应】近日，物美集团创始人张文中，与新东方创始人俞敏洪畅谈经济发展和创业历程。张文中在聊到来自线上的冲击时表示，线上销售对超市有冲击，线上给了消费者一种新的选择。面对新的销售形式，应该用数字化的优势，把线上和线下结合起来，数字化触达用户。俞敏洪抛出了“实体店会不会存在下去”的问题时，张文中回应，实体店一定会存在，但必须彻底经过数字化改造，彻底回归商业本质。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3194022.d.html</link>
            <guid>3640697</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门特区选委会委员选举程序6月3日展开】澳门特区行政长官选举管理委员会（下称管委会）主席宋敏莉5月31日向传媒表示，行政长官选举委员会委员选举程序6月3日起正式展开，有意参与本次选举的法人选民可向管委会呈报签署提名表的代表，并提交投票人名单。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxy5333919.d.html</link>
            <guid>3640696</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯将在泰国顶级音乐公司IPO前收购其10%的股份】腾讯将收购GMM Music 10%的股份，GMM Music是GMM Grammy 的子公司，计划在泰国首次公开发行。根据GMM Music周五晚些时候的一份声明，腾讯控股和腾讯音乐将通过现金支付和股票互换获得泰国最大音乐公司的股份。根据这笔交易，GMM Music将收购腾讯控股旗下JOOX Thailand的少数股权。腾讯投资对GMM Music的估值约为7亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxw8556696.d.html</link>
            <guid>3640695</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表再次呼吁朝核问题各方尽快恢复接触 重启对话】当地时间5月31日，联合国安理会就朝鲜在5月30日上午试射十余枚短程弹道导弹一事举行临时会议。中国常驻联合国代表傅聪呼吁所有各方保持冷静克制，避免任何加剧紧张和激化矛盾的言行，共同维护半岛和平稳定、推动半岛问题政治解决进程。当务之急是各方采取理性务实态度，尽快恢复接触、建立互信、重启对话，在和平、冷静、稳定的状态下探求破局之策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3193408.d.html</link>
            <guid>3640694</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六部门打击盗版盗印教材教辅等行为】中央宣传部版权管理局会同相关部门于近日联合启动“青少年版权保护季”行动。据了解，本次行动，将加强寒暑假及开学季期间出版物市场、印刷企业及校园周边书店、报刊摊点、文具店、打字复印店等场所的清查摸排，加大对电商平台传播、销售侵权盗版教材、教辅、工具书、少儿图书的监测监管力度，加强春节档、国庆档、暑期档等重点时段影院青少年群体偷拍盗录院线电影的执法巡查，规范有声读物平台、智能终端产品市场版权秩序，对权利人和广大家长意见强烈、社会危害大的案件依法从严从快查办。专项行动将广泛开展版权保护进校园主题活动，强化青少年版权保护教育引导，提高青少年版权保护意识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxw8555980.d.html</link>
            <guid>3640692</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双象股份：重庆双象光学处于试生产阶段 产能正在逐步释放】 有投资者在互动平台询问双象股份：请问重庆基地现在在正常生产吗？现在PMMA价格一直在上行，公司整体的产能怎样？双象股份6月1日回复，公司重庆基地生产正常，重庆双象光学目前处于试生产阶段，产能正在逐步释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9968439.d.html</link>
            <guid>3640691</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪谈教育现状：老师有代替家长监督的功能，不管在线教育多火爆，地面教育都不可能被废掉】近日，物美集团创始人张文中，与新东方创始人俞敏洪畅谈经济发展和创业历程。俞敏洪表示，中国的家长是很忙的，所以当孩子在线学习的时候，孩子的注意力是有限的，他对着电脑学习的时候很容易表面在学实际不在学，但家长没有时间天天盯着，所以老师和学生面对面的时候是部分代替了家长监督学生专注学习的这样一个功能。“所以我一直认为不管在线教育多火爆，地面教育都不可能被废掉的。”（新浪科技）]]></title>
            <guid>3640689</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪：相比在线教育，地面教育会让学习的效率更高效】近日，物美集团创始人张文中，与新东方创始人俞敏洪畅谈经济发展和创业历程。俞敏洪认为，地面教育是最核心的，在线教育疯狂和火爆的时候，自己当时依然再坚持以地面教育为核心，因为“只有当老师面对面和学生发生眼神的接触、语言的接触，甚至是某种意义上肢体语言的接触，学生和老师之间才能构建出一个更加亲密的学习的关系，而这个学习的关系会使学生的效率和效果得到更好的提高。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3189813.d.html</link>
            <guid>3640688</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本靖国神社石柱被红漆涂写英文“厕所”一词】当地时间1日早上6时左右，有行人报警称，位于日本东京的靖国神社的石柱被人涂鸦。据相关人士透露，经警方现场确认，靖国神社入口附近刻有“靖国神社”四个字的石柱上，被人用红色喷漆写了英文的“厕所”一词。目前警方正在对相关情况展开进一步调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3189302.d.html</link>
            <guid>3640687</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:39:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实锤！普华永道，危！】5月31日，证监会官网发布对恒大地产债券欺诈发行及信息披露违法案作出处罚决定，对恒大地产责令改正、给予警告并罚款41.75亿元。证监会同时表示，正在推进对相关中介机构的调查。其中，最受关注的中介机构莫过于普华永道。在处罚“靴子”落地前，普华永道已因恒大地产审计案陷入信任危机。多家重要客户转投其他会计师事务所，超2亿元审计收入流失。竞争对手积极寻求承接流失业务。信任崩解的多米诺骨牌已经被推动，留给普华永道的时间不多了。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxw8554658.d.html</link>
            <guid>3640686</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海超万家商户亮码亮标 共建入境消费友好型商圈】昨天，蚂蚁集团、万事达卡等在沪联合发起“入境消费友好型商圈共建计划”，吸引南京路商圈、外滩商圈、淮海路商圈等超过20大热门商圈，联洋、张江等5大涉外生活社区，豫园、东方明珠等5大地标景点以及2大国际机场、3大火车站第一时间响应，超万家商户亮码亮标，共同宣传入境便利支付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxw8554584.d.html</link>
            <guid>3640685</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30项举措促进工业降本增效 上海鼓励园区对优质工业企业及项目“先租后售”】为提升上海工业经济比重与竞争力，上海市经信委、发改委、司法局、财政局、规资局等9个部门，日前联合出台《关于进一步促进工业降本增效推进新型工业化的若干措施》（以下简称《若干措施》）。《若干措施》提出5方面17条共30项具体举措，其中生产要素保障10项、提高要素效率6项、降低物流成本4项、加大财税支持5项、加强企业服务5项。在与企业降本关系最直接的生产要素保障方面，《若干措施》对符合产业导向的工业项目，允许首期按不低于50%的比例缴纳土地出让款，剩余价款1年内全部缴清，且不计利息；自今年3月起取消对大工业企业上浮5%的天然气加价，引导工业园区在转供电环节不加价，对张江园区企业下调10%的蒸汽价格，春节、“五一”、“十一”期间对工业用户实行“深谷电价”，较平段电价低80%。针对“重投资”预算外企集团总部不轻易批准的难题，鼓励园区对优质工业企业及项目通过“先租后售”方式，定制工业厂房，再逐步推进项目投资落地。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3188920.d.html</link>
            <guid>3640684</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6月1日8时北京全市上汛！尹力、殷勇检查防汛工作】 6月1日8时北京全市上汛。5月31日上午，市委书记尹力检查全市防汛工作。他强调，做好首都防汛工作意义重大、责任重大。要立足防大汛、抗大旱、抢大险、救大灾，扎实做好各 项防范应对工作，全力确保首都安全平稳度汛，确保人民群众生命财产安全。市委副书 记、市长殷勇一同检查。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3188678.d.html</link>
            <guid>3640683</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:36:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪：实体店还有一次回归的潮流 】近日，物美集团创始人张文中，与新东方创始人俞敏洪畅谈经济发展和创业历程。 俞敏洪认为，实体店还会出现一次回归的潮流。“这几年中国的餐馆一直还算比较火爆，大家在家里吃不管外卖多方便会觉得太单调了，就要去餐馆吃，如果把实体店当作一个生活场景的话，它不是一个卖货中心的话，我觉得它里面的理念就已经改变了。”俞敏洪说：“但是我觉得实体店是有变革的机会的，基于一个最主要的理由就是人最终是要走向实在的，在虚拟空间中待久了，人会产生特别不舒服的感觉，那他解决虚拟空间带来的不舒服的感觉，就跟现实接触。如果一个超市能变成我喜欢的场景之一，那我就会去超市。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9965127.d.html</link>
            <guid>3640682</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东：618开门红 超1万个品牌同比增长超5倍】据京东微信公众号消息，5月31日晚8点，京东618全面开启，Apple、美的、海尔、小米、中国黄金、华为、小天鹅、格力、海信、TCL等众多品牌成交金额迅速破亿，截至24点，同比增长超5倍的品牌超过1万个。首次参与京东618的新商家中，成交额超100万的新商家数量环比增长45倍。京东618开门红4小时，京东直播观看人数同比增长460%，京东采销直播订单量较2023年11.11开门红4小时增长300%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9964913.d.html</link>
            <guid>3640681</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中密控股：公司今年毛利率应会保持比较稳定的水平】 中密控股5月31日接待机构调研时表示，从公司今年收入增长的主要三个方面存量业务、国际业务、阀门板块的收入增长来看，存量业务通常沿用第一次签订备品备件订单的历史价，毛利率基本稳定维持在较高水平；国际业务毛利也比较高；加上从在手订单能看出阀门板块今年毛利率会有明显改善，所以总体上，公司今年毛利率应该会保持在一个比较稳定的水平。公司增量与存量目前占比约为1:1。增量业务和存量业务的毛利率都是市场竞争形成的，增量业务毛利率低于存量业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3187814.d.html</link>
            <guid>3640680</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深铁部分列车停运】从深圳铁路获悉，根据中央气象台预警信息，为确保列车和旅客安全，深圳铁路对部分列车采取停运措施，同时部分列车将出现不同程度的晚点。截至昨日12时，６月１日，深圳东开K1205/8次，深圳北开G6308次、G6306次，龙川西开G6307次，惠州北开G6305次等16趟列车停运。具体停运车次可在12306网站（12306手机ＡPP）查询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9963932.d.html</link>
            <guid>3640679</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【325万元！首批金融租赁公司华融金租被罚】国家金融监督管理总局官网5月31日披露的行政处罚信息公开表显示，华融金融租赁股份有限公司（简称“华融金租”）收三张罚单，因多项违法违规事实合计被罚325万元，五名相关责任人被警告，一名相关责任人被禁止从事银行业工作5年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9963759.d.html</link>
            <guid>3640678</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港澳大湾区车展今日开幕】仰望U8浮水技术全球首次对外大型展示，载人飞行器、飞行汽车、航天技术一一亮相，雷军、余承东、李斌、周鸿祎同台对话，亿元级购车补贴直接回馈消费者……今日，2024粤港澳大湾区车展在深圳国际会展中心（宝安）开幕，展会规模20万平方米。国内外新技术成果集中展示，车企大咖群“星”汇聚深圳，自主品牌百花齐放，新能源汽车产销两旺的深圳，正抢抓产业变革机遇，加快推动新能源汽车产业成为经济增长新支柱，乘势而上建设“新一代世界一流汽车城”。展会将从6月1日持续至9日。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxw8553465.d.html</link>
            <guid>3640677</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁最大规模钢结构立体停车楼建成并试运行】从沈阳市城乡建设局了解到，辽宁省最大规模钢结构立体停车楼——世纪大厦站“P+R”立体停车场建成并投入运营。这座停车楼将通过智能停车系统、大数据技术，大幅提高静态交通秩序管理能力和市民停车效率，大大缓解周边停车难题。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxy5330396.d.html</link>
            <guid>3640676</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[由于加油问题，澳大利亚珀斯机场的几个航班周六上午停飞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9962343.d.html</link>
            <guid>3640675</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[针对当日凌晨1时10分花莲县秀林乡发生的地震，台湾气象部门表示，此为4月3日花莲强震的余震，并无特别异常，但未来一个月不排除仍有规模5至5.5以上余震。]]></title>
            <guid>3640674</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:22:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大使：解决巴勒斯坦人道危机刻不容缓】5月31日，第77届世界卫生大会以表决方式通过“巴勒斯坦被占领土（包括东耶路撒冷）和叙利亚被占戈兰的卫生状况”决议。中国常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织代表陈旭大使在表决后发言，表示巴以冲突持续延宕，造成严重人道危机。特别是巴勒斯坦被占领土卫生状况持续恶化，令人无法接受。解决巴勒斯坦问题特别是人道危机，刻不容缓。中方呼吁立即停止进攻拉法，停止针对平民、医院等的军事行动，保障人道准入包括医疗物资准入。 陈旭强调，“两国方案”是解决巴以问题的唯一现实出路。中方倡议尽快召开更大规模、更具权威、更具有实效的国际和平会议，制定落实“两国方案”的具体时间表和路线图，最终实现巴以两国和平共处。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9962078.d.html</link>
            <guid>3640673</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京大兴790套五环内共有产权房配售 均价为3万元/平方米】位于五环内的云璟悦小区共有产权房项目昨天启动申购。790套共有产权房将面向大兴区、城六区、经开区户籍或在上述区域工作的家庭配售，均价为3万元/平方米。申购登记将持续至6月15日17时。 大兴区发布的公告显示，云璟悦小区位于大兴区旧宫镇，距离地铁亦庄线旧宫站直线距离约1.2公里，周边有南海子公园、旧宫城市森林公园，商业配套方面邻近王府井奥莱世界之花商圈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9961883.d.html</link>
            <guid>3640672</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国氢氧火箭发动机试验能力跃升】5月30日，我国500吨级垂直双工位液体火箭发动机试验台考台点火试验，在航天科技集团六院101所涞源试验中心取得圆满成功。这标志着我国液氢液氧火箭发动机试验能力得到跃升，将有力保障我国可重复使用运载器和重型运载火箭的研制。（北京日报）]]></title>
            <guid>3640671</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市人大常委会会议闭幕 表决通过北京市外商投资条例等法规】昨天上午，北京市十六届人大常委会第十次会议闭幕，表决通过北京市外商投资条例等法规。市人大常委会主任李秀领主持会议。会议表决通过了北京市乡村振兴促进条例、北京市外商投资条例、市人大常委会关于进一步加强本市反电信网络诈骗工作的决定。 会议指出，市政府及有关部门要抓紧制定乡村振兴促进条例、外商投资条例的实施细则和相关配套政策措施，做好宣传解读，确保法规有效实施。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9961394.d.html</link>
            <guid>3640670</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何雷：坚决反对域外国家插手干预南海问题】当地时间31日，在新加坡举行的第21届香格里拉对话会上，军事科学院原副院长何雷表示，我们坚决反对域外国家插手和干预南海问题的解决；南海动乱的引起很大程度是那些域外国家挑拨、挑唆造成的。（CGTN记者团）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3183963.d.html</link>
            <guid>3640669</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：百城新建住宅价格环比结构性上涨】 中指研究院最新发布《中国房地产指数系统百城价格指数报告》显示：2024年5月，百城二手住宅平均价格为14870元/平方米，环比下跌0.70%；同比跌幅为5.80%。当前业主“以价换量”带动百城二手住宅价格继续下探，市场成交整体延续3、4月活跃态势。百城新建住宅平均价格为16396元/平方米，环比上涨0.25%，同比上涨1.33%。受部分城市优质改善项目入市带动，百城新建住宅价格环比结构性上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3182556.d.html</link>
            <guid>3640668</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：TOP100房企前五月拿地3146亿元】 中指研究院最新发布《2024年1—5月全国房地产企业拿地TOP100排行榜》显示：2024年1—5月，TOP100企业拿地总额3146亿元。4月底，自然资源部办公厅发布文件，要求城市供地需与去化周期衔接，供地量减少导致1—5月房企拿地同比下降。央企国企仍是主力，民企也在重点深耕区域补充土储。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9959396.d.html</link>
            <guid>3640667</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度总统：印中两国应努力培育睦邻友好关系】印度总统穆尔穆5月31日表示，印中两国应努力培育睦邻友好关系。穆尔穆当天接受中国新任驻印度大使徐飞洪递交国书。穆尔穆表示，印中都是文明古国，也是世界上两个人口最多的国家。良好的印中关系不仅对两国很重要，也对地区乃至世界的发展与稳定具有重要意义。两国应努力培育睦邻友好关系。（新华社）]]></title>
            <guid>3640666</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[刚果民主共和国货币政策委员会将基准利率维持在25%不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxevxy5328462.d.html</link>
            <guid>3640665</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网速报：西藏尼玛5.9级地震，震中5公里范围内平均海拔约5209米，高原无人区。震中距尼玛县城275公里，距拉萨市区672公里。]]></title>
            <guid>3640664</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西上栗汽修店爆炸致3死25伤】记者从江西省萍乡市上栗县应急管理局获悉，5月31日19时许，上栗县金山镇一汽修店发生爆炸事故，已造成3人遇难，25人受伤，伤者已全部在医院接受治疗。目前，事故现场救援已基本结束，相关事故原因正在调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3180959.d.html</link>
            <guid>3640663</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国500吨级垂直双工位液体 火箭发动机试验台建成投用】从中国航天科技集团六院获悉，5月30日，我国500吨级垂直双工位液体火箭发动机试验台考台点火试验取得圆满成功。这标志着我国液氢液氧火箭发动机试验能力得到跃升，将有力保障我国可重复使用运载器和重型运载火箭的研制，支撑我国航天重大工程任务顺利实施。该试验台由中国航天科技集团六院101所研制建设，是柔性化、智能化、数字化的垂直双工位液体火箭发动机试验台，可实现试验流程自动化、远程异地协同指挥、试验系统实时故障诊断。据介绍，除满足液氢液氧火箭发动机研制试验需要外，该试验台还可满足液氧甲烷等多型推进剂发动机单机以及运载火箭动力系统试验需求。]]></title>
            <guid>3640661</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月十大牛股出炉 最牛股票大涨近180%】 A股5月行情收官，上证指数、深证成指、创业板指分别累计下跌0.58%、2.32%、2.87%。5月涨幅最大的行业是煤炭行业，上涨6.19%，房地产行业也涨逾6%。最牛股票是5月出现3次20%涨停的AI PC大牛股英力股份，累计上涨近180%。资金层面看，截至5月30日，5月北向资金累计净流入165.77亿元，其中沪股通资金净流入203.30亿元，深股通资金净流出37.53亿元。5月以来A股市场融资余额净买入167.68亿元。内外资在5月份均显著加仓A股市场。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9956547.d.html</link>
            <guid>3640660</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 01:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月01日08时46分在西藏那曲市尼玛县（北纬34.14度，东经86.36度）发生5.9级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3640659</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【小米公司：618全渠道累计支付金额破103亿】据小米公司官方微博消息，截至2024年5月31日23:59:59，小米618全渠道累计支付金额破103亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9955847.d.html</link>
            <guid>3640658</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“马力斯”今天凌晨登陆广东阳江 华南等多地仍有强风雨】台今天（6月1日）凌晨，今年第2号台风“马力斯”在广东阳江登陆，今天白天“马力斯”将继续北上，受其影响，广东中部和西北部、福建北部和东南部沿海、江西东部、浙江南部等地部分地区有暴雨或大暴雨，需注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwh3178904.d.html</link>
            <guid>3640657</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省检验检测认证中心原党组书记、主任王天宇被查】  辽宁省纪委监委6月1日通报，辽宁省检验检测认证中心原党组书记、主任王天宇涉嫌严重违纪违法，目前正接受辽宁省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-01/detail-inaxetwi9955443.d.html</link>
            <guid>3640656</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>