<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 23:20:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔多年险企调低经济假设 业内人士：利于长期稳健经营】 近日，多家上市险企调整经济假设引发市场关注。据记者不完全统计，已有7家上市险企下调长期投资回报率、风险贴现率等经济假设。整体来看，上市险企将长期投资回报率从5%下调至4.5%，风险贴现率由10%—11%不等下调至8%—9.5%不等。值得一提的是，上市险企上一轮集体调整经济假设还是在2016年左右。业内人士认为，受市场利率下行、资本市场波动等因素影响，上市险企实际投资收益率表现持续承压，与投资收益率假设的偏差逐步加大，上市险企基于市场环境变化调整经济假设，此举不仅能够提高保险公司评估价值的可信度，也有利于其长期稳健经营。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5320226.d.html</link>
            <guid>3559315</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际货币基金组织和埃塞俄比亚本月晚些时候将延长在华盛顿举行的援助谈判】埃塞俄比亚和国际货币基金组织本月晚些时候将继续就救助计划进行谈判，该计划将有助于为该国的债务重组扫清道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4317259.d.html</link>
            <guid>3559314</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【取消限购后杭州二手房成交大涨 带看量创四年来新高】杭州于三月宣布全面取消二手房限购后，二手房市场又重新活跃起来，带看量创下近四年来的最高单月带看量纪录。根据杭州贝壳研究院数据，3月杭州二手房网签量达到8557套，环比增长236%；中介带看量环比提升了224%，创下近4年来的最高单月带看量纪录。杭州房东也在趁政策热度抓紧时间挂牌卖房，3月新增二手房挂牌量环比2月提升147%。目前，杭州楼市仍处于“以价换量”的阶段，降价挂牌房源量远超涨价房源。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4317080.d.html</link>
            <guid>3559313</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分散式风电发展有望迎新增长极】 乡村风电发展获得政策层面强力支持。4月1日晚间，国家发改委、国家能源局、农业农村部联合发布《关于组织开展“千乡万村驭风行动”的通知》。备受业内关注的“千乡万村驭风行动”千呼万唤始出来。业内人士表示，“千乡万村驭风行动”对应的风电项目采用“村企合作”投资建设新模式和“共建共享”的收益分配新机制，村集体将成为乡村风电项目的重要参与者，相关项目将为村集体带来较为可观的收益，预计会带来上亿千瓦规模的风电装机开发空间。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3559312</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射遥感四十二号01星】今天，我国在西昌卫星发射中心使用长征二号丁运载火箭，成功将遥感四十二号01星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5319681.d.html</link>
            <guid>3559311</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯将于当地时间12:30在布鲁塞尔与北约秘书长斯托尔滕贝格会面。]]></title>
            <guid>3559310</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三星电子将于2025年发布3D DRAM。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6475797.d.html</link>
            <guid>3559309</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隔夜特斯拉股价跌近5% 亚洲电动汽车相关股票可能下跌】由于特斯拉公司第一季度的汽车交付量显着低于市场预期，亚洲电动汽车（EV）制造商和供应商的股价可能会随着特斯拉股价下跌。隔夜特斯拉股价下跌 4.9%，令包括科技股在内的美国股市承压。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4316062.d.html</link>
            <guid>3559308</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个电动重卡型虚拟电厂在唐山建成】 记者昨天（2日）从国家电网了解到，作为我国唯一的重卡电动化示范试点城市，河北唐山建成了我国首个电动重卡型虚拟电厂。统计数据显示，截止到4月2日，河北唐山电动重卡保有量首次突破10000辆，达到10170辆，约占全国总量的六分之一，居全国首位，目前唐山已建成重卡充换电站332座、充电桩2618个，累计充电量超14亿千瓦时。依托于数量庞大的电动重卡，唐山聚合了11座重卡充换电站电池储能资源，超过10万辆次的电动重卡首次参与了电网峰谷调节，可调节的最大电量超过2万千瓦时，初步建成了电动重卡型虚拟电厂运营模式。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3251612.d.html</link>
            <guid>3559307</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跑赢94%同行的Driehaus新兴市场基金大手笔买进中石油，出清联想】 数据显示，美国投资顾问公司Driehaus Capital Management旗下规模28.9亿美元的新兴市场成长基金在2月份建仓做多中国石油H股等八只股票，清仓淡水河谷ADR等八只股票。增持台积电、新东方ADR、金沙中国等73只股票，减持拼多多和腾讯控股等24只股票。重仓股包括台积电、三星电子、腾讯控股等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6474775.d.html</link>
            <guid>3559304</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7名国际慈善组织工作人员遭以军袭击死亡 多国谴责并敦促以色列全面调查】 当地时间4月1日，7名国际慈善组织的工作人员在以军袭击中身亡。4月2日，美、英、法等多国对此表示谴责，并敦促以色列对袭击事件进行全面调查。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5318010.d.html</link>
            <guid>3559301</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：加沙地带新生儿死亡率正在激增】世界卫生组织4月2日表示，加沙地带的新生儿死亡率正在激增，此外还有大量婴儿的体重达不到正常标准。世卫组织发言人玛格丽特·哈里斯称，许多医生在报告中表示加沙地带体重不足的新生儿数量大幅增加，由于重量太轻，很多婴儿没能挺过新生儿期便夭折。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5317833.d.html</link>
            <guid>3559300</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊举办举办生成式 AI 沟通会，已收到大量中国公司合作需求】 4月2日，亚马逊云科技（AWS 在中国的名称）在北京举办生成式 AI 沟通会，重点展示了一个月前发布的 Claude 3 系列大模型。根据母公司 Anthropic 的数据，Claude 3 Opus 在十多项常用模型能力评估数据集上，得分全超过 GPT-4。一位亚马逊云科技人士表示，AWS 并没有在中国境内的服务器上部署 Claude 3。和微软 Azure 一样，中国公司可以通过 AWS 全球提供的 Bedrock 服务，申请调用在其他地区部署的 Claude 3 模型，完成计算。上述亚马逊云科技的人士说，Claude 3 系列模型发布后，他们收到了大量中国公司的合作需求。（晚点LatePost）]]></title>
            <guid>3559299</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 23:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞内加尔总统法耶任命新政府总理】根据塞内加尔国家电视台当地时间4月2日报道，塞内加尔新任总统巴西鲁·迪奥马耶·法耶当天晚间任命奥斯曼·松科为新政府总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4313316.d.html</link>
            <guid>3559294</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南部战区位中缅边境我方一侧举行联合实兵实弹演习】4月2日，根据年度训练计划，中国人民解放军南部战区组织陆军、空军部队，位中缅边境我方一侧举行联合实兵实弹演习，旨在检验战区部队快速机动、精确毁瘫、立体封控、联合打击等作战能力。（解放军报）]]></title>
            <guid>3559293</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军弹药库 乌称袭击俄防空系统】俄罗斯国防部当地时间4月2日通报称，俄军在库皮扬斯克、顿涅茨克、阿夫杰耶夫卡等多个方向击退乌军进攻，打击了乌军电子战基站、弹药库、无人机工厂等目标。此外，根据俄罗斯国防部公布的消息，2日晚俄军防空系统在别尔哥罗德州、库尔斯克州等地击落乌军多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌军在前线与俄军展开数十次战斗，打击了俄军防空导弹系统、反坦克武器、多管火箭炮系统等目标。另外，乌克兰总统泽连斯基2日在其晚间视频讲话中表示，俄军当天袭击第聂伯罗彼得罗夫斯克州，造成13人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5315827.d.html</link>
            <guid>3559292</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗驻叙利亚使馆建筑遭空袭 多国及国际组织表示谴责】针对伊朗驻叙利亚使馆建筑遭空袭一事，4月2日，联合国、阿盟发表声明对这一事件表示谴责，此外还有多个国家进行了谴责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5315272.d.html</link>
            <guid>3559290</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：精准施策破解房地产发展难题】 经济日报文章称，当前，我国房地产市场供求关系发生重大变化，城镇化从快速发展中后期向成熟期过渡，全国城镇新增住房需求量仍有较大潜力，但需求结构和空间分布发生深刻变化，区域之间、城市之间和城市内部房地产市场发展不断分化。在新形势下，要特别警惕住房供需错配带来的过剩或不足等风险。构建房地产发展新模式，是破解房地产发展难题、促进房地产市场平稳健康发展的治本之策。各地在谋划住房未来发展时，还应注重完善相关基础性制度，更好满足居民刚性住房需求和多样化改善性住房需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4312114.d.html</link>
            <guid>3559289</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利港口工人工会将于当地时间周四举行罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6471266.d.html</link>
            <guid>3559288</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三星工程公司(Samsung Engineering)赢得沙特阿美60亿美元订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4311886.d.html</link>
            <guid>3559287</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅培心脏瓣膜修复系统获FDA批准】美东时间周二，美国医疗健康公司雅培宣布，其心瓣膜修复系统已获得美国食品和药品监督管理局(FDA)批准，该修复设备适用于患有潜在致命心脏病的患者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5314540.d.html</link>
            <guid>3559286</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳总理与以总理通电话 讨论以空袭加沙致慈善组织工作人员死亡事件】当地时间4月3日，澳大利亚总理阿尔巴尼斯与以色列总理内塔尼亚胡通电话，对以色列空袭加沙地带导致澳大利亚援助人员死亡表示关切。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5314493.d.html</link>
            <guid>3559285</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行金融科技实力大比拼，国有六大行2023年投入总金额超千亿元】随着上市银行2023年年报陆续披露，国有六大行的金融科技发展情况也浮出水面。综合来看，国有六大行持续推进数字化转型，其去年的金融科技投入总金额达1228.22亿元，同比增长5.38%。此外，国有六大行金融科技人才的数量也在不断增加。截至去年末，工商银行金融科技人员增至3.6万人，占全行员工的8.6%；中国银行、建设银行等银行的金融科技人员也均超过万人。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3247013.d.html</link>
            <guid>3559284</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁萨班卡亚火山频繁喷发 维持橙色警戒状态】当地时间4月2日，秘鲁地球物理研究所发布报告称，该国萨班卡亚火山于上周进入橙色警戒状态，处于喷发中度水平，平均每天发生12次火山喷发，在火山顶上产生高达1500米的气体柱和火山灰羽流。除了与岩石断裂有关的地震外，还发生了164次火山内部岩浆流体循环引发的地震。报告预计本周内该火山仍将发生中度喷发，因此维持橙色警戒状态，禁止进入火山口12公里半径范围内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5314253.d.html</link>
            <guid>3559280</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【造车新势力3月份交付量齐涨，新一轮降价让利开启】截至4月2日，国内造车新势力陆续公布3月份成绩单。记者注意到，被统计的7家车企3月份销量均环比上升，其中，5家销量超过1万辆，回暖趋势明显。具体来看，AITO问界交付量拉高至3万辆以上，以3.17万辆稳居榜首。理想汽车以2.9万辆名列第二，零跑汽车、极氪汽车和蔚来汽车分列第三至第五。位于队末的小鹏汽车和哪吒汽车交付不及万辆，分别为9026辆和8317辆。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6470449.d.html</link>
            <guid>3559279</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界预计3月份CPI同比涨幅或有所回落，物价水平温和可控】4月2日，记者采访了多位业内人士前瞻3月份CPI、PPI数据。受访人士普遍认为，春节因素消退后，蔬菜、鱼类、肉类等食品项价格将面临季节性回落，3月份CPI同比或有所走低，但仍为正值；由于3月份大宗价格仍然偏弱，PPI同比将持续处于负增长区间。具体来看，在CPI方面，中信证券首席经济学家明明在接受记者采访时表示，预计3月份CPI同比为0.48%，环比为-0.51%。（证券日报）]]></title>
            <guid>3559276</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市房企三张报表透露出行业“新三变”】截至4月2日，大部分上市房企已经披露2023年财报。理解头部房企的利润表、现金流量表及资产负债表这三张重要报表，对企业管理、行业发展以及投资者都至关重要。参考上市房企披露的标志性财务指数变化曲线来看，开发商正摒弃靠“旧三高”（高杠杆、高负债、高周转）模式拼规模，从重资产开发建造为主的单一模式，向构建开发、运营、服务多元化新模式转型，在此过程中，有三大变化值得期待。第一，开发业务利润率水平回归理性，多元化业务步入收获期，开发商由赚快钱大钱，转向赚慢钱小钱，赚可持续的钱。第二，将现金流安全作为战略底线，保障企业正常经营，过好紧日子。第三，有息负债规模下降，优化资产负债表，增厚发展安全垫。从头部上市房企的“三张报表”，已可窥见房地产转型的向好变化。未来，上市房企仍需保持战略定力，寻找适合自身的发展之路，交出让投资者、股东及相关各方更为满意的“答卷”，助力行业加快步入健康发展新阶段。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6470185.d.html</link>
            <guid>3559275</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价一字跌停！永悦科技回应董事长被立案：不清楚具体情况】曾跨界无人机行业而“名声大噪”的永悦科技又出事了。4月1日晚间，永悦科技公告称，公司实际控制人、董事长陈翔，因涉嫌信息披露违法违规，被证监会立案调查。为进一步了解情况，记者4月2日致电永悦科技，董秘办相关工作人员表示，并不清楚具体情况，目前没有其他信息，立案告知书是只给他个人的，没有提及公司，现在公司生产经营各方面都一切正常。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3246128.d.html</link>
            <guid>3559273</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨曼莎·莫斯廷将担任澳大利亚新一任总督】当地时间4月3日，澳大利亚总理阿尔巴尼斯宣布，萨曼莎·莫斯廷（Samantha Mostyn）将担任澳大利亚第28任总督。莫斯廷曾从事体育、艺术、商业等相关领域工作。澳大利亚为英联邦国家，英国国王为澳大利亚国家元首。总督为国王代表，任期5年。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3245981.d.html</link>
            <guid>3559272</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【互联网企业涌入新能源车后市场】4月1日，国内新能源车企相继公布了3月份销量和交付情况，其中比亚迪重回30万辆大关。面对新能源车销量不断攀升，嗅觉灵敏的互联网巨头闻风而来，密集涌入新能源车后市场。业内人士表示，新能源汽车产业稳步发展，而汽车后市场格局未定。随着新能源汽车保有量上升，新能源汽车售后服务需求持续释放。相较于成熟的燃油车后市场，新能源汽车后市场增长潜力更大。中信证券预测，到2030年，新能源汽车售后市场产值规模将突破千亿元大关。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6469627.d.html</link>
            <guid>3559271</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分散式风电发展有望迎新增长极】乡村风电发展获得政策层面强力支持。4月1日晚间，国家发改委、国家能源局、农业农村部联合发布《关于组织开展“千乡万村驭风行动”的通知》。备受业内关注的“千乡万村驭风行动”千呼万唤始出来。业内人士表示，“千乡万村驭风行动”对应的风电项目采用“村企合作”投资建设新模式和“共建共享”的收益分配新机制，村集体将成为乡村风电项目的重要参与者，相关项目将为村集体带来较为可观的收益，预计会带来上亿千瓦规模的风电装机开发空间。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzya6469608.d.html</link>
            <guid>3559270</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股五大险企去年少赚了，加强资负联动应对利差损】2023年，虽然人身险业务实现了久违的恢复性增长，但保险公司当年仍然呈现增收不增利态势。根据记者统计，在新会计准则下，A股五大上市险企中国人保、中国人寿、中国平安、中国太保、新华保险2023年合计保险服务收入虽同比增长5.6%，但累计营业收入2.2万亿元，同比下降1.4%，合计归母净利润则同比下降27%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3245908.d.html</link>
            <guid>3559269</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于美国东部时间周三上午11点（北京时间23:00）就医疗保健问题发表讲话。]]></title>
            <guid>3559266</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:36:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔四年 自营业务再度成券商第一大收入来源】从券商处获悉，中国证券业协会（简称“中证协”）近日下发《券商2023年经营情况分析》，全面展现了证券行业全年的经营情况及发展趋势。数据显示，2023年，证券行业实现营业收入4059.02亿元，同比增长2.77%；净利润为1378.33亿元，同比下降3.14%。从收入结构上看，自营业务收入占比近三成，时隔四年再度成为券商第一大收入来源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4310243.d.html</link>
            <guid>3559265</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管追责力度加大，审计生态持续优化】上市公司在披露财报前期“临阵换所”行为，引发相关部门关注。*ST三盛4月2日发布公告，因未经董事会、股东大会审议解聘年审会计师事务所等，北京证监局对公司及相关人员出具责令改正行政监管措施决定，公司及相关当事人同日收到深交所监管函。年报披露季，相关部门强化“换所”监管，重点关注“临时换所”“频繁换所”“大所换小所”等异常情形，并对多家异常“换所”的公司及年审机构进行约谈、发函。接受中国证券报记者采访的专家认为，相关部门对“突击异常换所”的情况接力出击，追责力度持续加大，制度设计愈加完善，推动审计生态持续优化。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4309963.d.html</link>
            <guid>3559264</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚定发展信心，中部地区沪市公司稳经营谋创新】作为我国重要粮食生产基地、能源原材料基地、现代装备制造及高技术产业基地和综合交通运输枢纽，中部地区在全国具有举足轻重的地位。而上市公司是国民经济的中坚力量，对推动中部地区经济持续、稳定、高质量发展具有重要意义。近日，上海证券报携手上交所，实地走访了多家中部地区沪市公司，围绕企业生产经营、创新研发等话题，倾听企业诉求、破解发展困局，探寻上市公司高质量发展之路。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5312407.d.html</link>
            <guid>3559261</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行超额完成“开门红”，信贷投放“量稳质升”】记者了解到，多家银行及分支机构已完成首季“开门红”。银行业分析人士认为，一季度信贷规模整体会保持较高速度的增长，但考虑到去年2月、3月新增贷款基数较高，今年一季度新增贷款可能略低于2023年同期。“信贷有效需求虽有上升但仍显不足，实体经济融资需求仍然较为疲软。”国盛证券固定收益首席分析师杨业伟表示，叠加2023年基数效应较高，信贷需求指数明显下滑，因而信贷同比增速预计2024年一季度将有所回落。预计一季度新增信贷规模可能在9万亿元至9.4万亿元，同比下降1.3万亿元至1.7万亿元。新增贷款或同比少增背后，是信贷投放节奏的变化。记者采访获悉，银行信贷投放开始逐步打破“大小月”传统模式，信贷投放更加注重效率而非规模，与市场需求同频，平稳增长，从而实现“量稳质升”。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4309434.d.html</link>
            <guid>3559260</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存款利率不断下行，银行负债成本为何更高？】一边是逐步下行的存款利率，另一边是明显走高的负债成本——这一看似矛盾的现象，正在当下的银行业真切上演。近期，上市银行2023年年报密集出炉，透露多家银行付息成本不降反增。据Choice数据统计，截至4月1日，在已经发布年报的21家银行中，有15家存款利息支出同比增长。其中，招商银行、工商银行、农业银行涨幅均超20%。“存款利率越下降，银行成本越高”的背后，是存款结构的内生变化。专家认为，存款定期化，使得银行成本压力居高不下。当前银行稳息差正面临越来越大的挑战，压降存款成本也愈发考验银行的战略与应对。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5312318.d.html</link>
            <guid>3559259</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“磁力”增强、审核趋严，北交所扩容重质胜于重量】北京证券交易所“深改19条”落地实施以来，市场生态向好、投资者预期改善，走出了一波独立行情，也吸引了更多创新型中小企业前来融资。据上海证券报记者不完全统计，今年一季度，有超过20家在沪深交易所IPO的公司“转战”北交所，已超去年全年转道北交所的公司数量的一半以上。截至一季度末，北交所在审企业数量达到114家，较去年同期增长超六成。目前在审企业中，2家为已受理，35家为已问询，1家上市委审议，8家提交注册，68家因财务报告到期需补充审计事项而处于中止状态。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5312308.d.html</link>
            <guid>3559258</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约七成中药公司2023年业绩喜人】过去一年，中药行业业绩精彩纷呈。截至4月2日，已有40余家中药公司发布2023年业绩数据（含年报、业绩预告、业绩快报），其中约七成公司实现净利润同比增长。华润三九董事长邱华伟早前直言：“2023年是中医药高质量发展的奋进之年。”受益于产品销量增加、品牌力提升、数字化赋能等综合因素的影响，2023年，太极集团、天士力、珍宝岛、亚宝药业等公司领跑中药板块，2023年归母净利润同比增幅或同比增幅上限均超100%。此外，太龙药业、广誉远、步长药业等公司业绩扭转态势，实现扭亏为盈。白云山、云南白药、华润三九、同仁堂、太极集团、片仔癀等6家公司2023年营收规模超百亿元。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5312257.d.html</link>
            <guid>3559256</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CXO行业增速变奏，龙头公司传递产业冷暖】随着药企2023年度业绩报告的集中披露，医药外包服务行业（CXO）的基本面现状逐渐浮出水面。从业绩表现来看，CXO行业企业业绩一路高歌的势头逐渐式微，新药研发领域“避风港”似乎正在消失。但细究行业龙头公司年报不难发现，即使整个生物科技行业仍处周期低谷，且受到地缘政治等非理性因素困扰，CXO行业依然不乏亮点。CXO作为一个成长型行业，产业公司业绩或将从“高增长”转向“稳增长”。长期来看，全球医药行业需求仍然旺盛，研发投入持续增加，CXO行业将受到医药大环境影响获得增长动力。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4309293.d.html</link>
            <guid>3559255</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多项微观指标扩张向好，宏观经济稳中有增】近期多项微观高频数据显示，我国经济内生动能持续修复，生产需求指标稳中有升，出口显著改善，制造业新动能加快增长，整体经济延续回升向好态势。多部委近期还透露了新一步的政策部署。专家称，一季度经济料实现“开门红”。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5311378.d.html</link>
            <guid>3559251</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:21:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本自民党考虑暂停前经济产业大臣西村康稔一年党籍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4306903.d.html</link>
            <guid>3559250</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔首都基多发生洪水和泥石流 已造成2人死亡】当地时间4月2日，厄瓜多尔警方通报说，该国首都基多北部拉加斯卡地区因为暴雨引发洪水和泥石流灾害，目前已造成2人死亡、数人受伤。警方称，除造成死伤外，还有居民被困，但警方未告知被困人数和细节。当地多条道路已被封锁。此外，基多消防局、厄瓜多尔红十字会等部门和机构已协调部署救援人员和救护车、巡逻车等应对紧急情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5309795.d.html</link>
            <guid>3559249</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanda Pharmaceuticals Inc.（VNDA）美股盘后涨超12.5%，该公司宣布，其用于治疗精神分裂症的伊潘立酮(iloperidone，Fanapt)获得美国食品药品管理局（FDA）批准。]]></title>
            <guid>3559248</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:14:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔多年险企调低经济假设，业内人士：利于长期稳健经营】 近日，多家上市险企调整经济假设引发市场关注。据不完全统计，已有7家上市险企下调长期投资回报率、风险贴现率等经济假设。整体来看，上市险企将长期投资回报率从5%下调至4.5%，风险贴现率由10%-11%不等下调至8%-9.5%不等。值得一提的是，上市险企上一轮集体调整经济假设还是在2016年左右。业内人士认为，受市场利率下行、资本市场波动等因素影响，上市险企实际投资收益率表现持续承压，与投资收益率假设的偏差逐步加大，上市险企基于市场环境变化调整经济假设，此举不仅能够提高保险公司评估价值的可信度，也有利于其长期稳健经营。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4306440.d.html</link>
            <guid>3559247</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券业新一轮并购潮呼之欲出】“近期多家券商第一大股东拟发生变更，券业新一轮并购潮可能要来了。”一位从业十余年的券业老兵日前对记者表示。近期，券商股权更迭消息频现，其中不乏同业并购消息，引发市场讨论。接受记者采访的业内人士表示，复盘过去5年，同业并购每年至少一起，历史上3次证监会鼓励并购发言后，当年和次年并购案例均有增多，2024年或是券业掀起新一轮并购潮的重要窗口期。在“加速一流投资银行和投资机构建设”的政策指引下，并购重组有望成为证券行业优化资源配置、助力提质增效的重要抓手。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxy4306163.d.html</link>
            <guid>3559246</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月3日06时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5309030.d.html</link>
            <guid>3559245</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月3日06时继续发布强对流天气橙色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzxx5308995.d.html</link>
            <guid>3559244</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：以色列军队已摧毁加沙希法医院】世界卫生组织4月2日表示，以色列军队过去两周对希法医院的围攻已摧毁这一加沙地带的最大医院。世卫组织发言人玛格丽特·哈里斯当天在联合国例行记者会上说：“希法医院院长告诉我们，希法医院已经‘不复存在’，它再也不能以任何形态或方式发挥医院的功能。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnzye3240452.d.html</link>
            <guid>3559243</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚外长谴责以色列空袭加沙致慈善组织工作人员死亡】澳大利亚外交部长黄英贤当地时间4月3日在接受媒体采访时表示，谴责以色列空袭加沙导致一名澳大利亚援助人员以及其他六人死亡一事。黄英贤表示，已向以色列外交部长表达了“澳大利亚人对事件感到愤怒”。2日，慈善组织“世界中央厨房”发表声明，证实该组织的7名成员在以色列国防军对加沙地带的袭击中死亡。声明称，7名遇难者分别来自澳大利亚、波兰、英国、巴勒斯坦，还有一人拥有美国和加拿大双重国籍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvse6593019.d.html</link>
            <guid>3559239</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 22:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宝马：一季度美国宝马和Mini品牌车辆销售同比增长2.4%。一季度美国电池电动汽车销售同比增长63%。]]></title>
            <guid>3559237</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受极端天气影响 玻利维亚超25万户家庭受灾】当地时间4月1日，玻利维亚民防部通报，截至目前，该国从去年11月开始的雨季带来的极端天气共致全国范围内255657个家庭受影响，有1529所房屋彻底被毁。据悉，该国9个省份受到极端天气影响，共163个城市受灾，其中27个城市被宣布进入紧急状态。此外，玻利维亚国家气象和水文局本周对236个城市发布了橙色预警，本轮强降雨或将持续至四月中旬。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvrz5437442.d.html</link>
            <guid>3559235</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英特尔（INTC）美股盘后一度跌超4.34%，报42.03美元。该公司首次披露半导体制造业务的销售情况，称晶圆代工业务发生70亿美元运营亏损。]]></title>
            <guid>3559234</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英特尔称，外部代工厂的使用将在今年达到峰值；目前公司晶圆外包占比约为30%，希望能够将这一比例降低到20%以下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvsa4432521.d.html</link>
            <guid>3559230</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来（FFIE）申请推迟发布10-K年报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvsa4432365.d.html</link>
            <guid>3559228</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国专家称美国对古巴的封锁违反国际法】4月2日，古巴外交部网站发布的文章表示，联合国人权理事会专家们称，美国对古巴经济、商业和金融的封锁违反了国际法、侵犯了古巴人民的人权。古巴外交部发布的文章中说，联合国人权理事会专家们曾在2024年1月向美国政府发出过一份联名文件，文件中包含多位专家的报告。这是联合国专家们第一次通过联名文件指出针对古巴的封锁和制裁是严重的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvsa4431191.d.html</link>
            <guid>3559222</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜宣布试射高超音速弹道导弹】据朝中社4月3日报道，朝鲜于2日成功试射了高超音速弹道导弹。（央视）]]></title>
            <guid>3559215</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 20:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英特尔CEO表示，公司业务转型正在顺畅进行；将比竞争对手“领先一步”实现18A制程节点；18A将使英特尔在成本方面重新与竞争对手持平。]]></title>
            <guid>3559213</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 20:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国航空航天局（NASA）和波音(BA.N)更新星际客机（Starliner）的发射日期，载人测试目标日期不早于5月6日。]]></title>
            <guid>3559212</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 20:48:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫对结束LNG出口许可暂停持开放态度】两位白宫消息人士周二称，美国官员对结束暂停液化天然气出口审批的决定持开放态度，以争取国会通过乌克兰援助方案，但白宫希望在看到整个方案后再做决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-03/detail-inaqnvsa4428846.d.html</link>
            <guid>3559209</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 20:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>