<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 05:21:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【光刻机板块午后继续走高 海立股份涨停】 光刻机板块午后继续走高，海立股份涨停，联合光电涨超8%，张江高科涨超7%，波长光电、蓝英装备、炬光科技、永新光学、腾景科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuex4318241.d.html</link>
            <guid>3384133</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列尚未从哈马斯方面收到将于27日获释的被扣押人员名单】 据《以色列时报》当地时间27日早间报道，以色列尚未从巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面收到将于当天获释的11名以色列被扣押人员名单。根据以色列与哈马斯达成的临时停火协议，从本月24日起，加沙地带停火4天。其间，以色列和哈马斯将分4批放人。最后一批定于27日释放。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzueu5880435.d.html</link>
            <guid>3384132</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华胜天成郑州成立大数据科技子公司】企查查APP显示，近日，郑州华胜大数据科技有限公司成立，法定代表人为翟鑫，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：物联网技术服务；数字技术服务；卫星技术综合应用系统集成；人工智能应用软件开发；人工智能理论与算法软件开发等。企查查股权穿透显示，该公司由华胜天成100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzueu5880290.d.html</link>
            <guid>3384131</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金刚光伏：看好未来市场！暂无退出或者削减异质结（HJT）光伏电池的计划】近日，金刚光伏发布公告称，拟终止2023年度向特定对象发行A股股票事项。由此，市场联想金刚光伏是否会退出或者削减异质结（HJT）光伏电池的计划。对此，记者以个人投资者身份致电金刚光伏董事会办公室，该办公室工作人员表示，目前没有退出或者削减削减异质结（HJT）光伏电池的计划。因为公司从2021年才开始转型做这一业务，目前正处于起步阶段。另一方面，公司在此项目上已经投入20亿左右资金，盈利情况目前还不好判断。与此同时，该公司工作人员进一步表示，还是看好未来异质结（HJT）光伏电池市场的。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuev7540560.d.html</link>
            <guid>3384130</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激光雷达概念午后拉升，光库科技大涨超10%】激光雷达概念午后拉升，光库科技大涨超10%，英唐智控回封涨停，万集科技、炬光科技、腾景科技、湘油泵等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzues1322752.d.html</link>
            <guid>3384129</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：到2025年城镇新建建筑全面执行绿色标准】广东省住建厅近日联合多部门印发《广东省住房和城乡建设厅等关于加快推动绿色建筑产业与绿色金融协同发展的通知》，加大绿色金融对绿色建筑产业项目的支持力度，推动绿色建筑产业与绿色金融协同发展，提升绿色建筑产业发展水平，助力实现广东省碳达峰碳中和目标。到2025年，广东全省城镇新建建筑全面执行绿色建筑标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuev7538748.d.html</link>
            <guid>3384125</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远景副总裁田庆军：锂电池储能度电成本已接近2毛钱，低于抽水蓄能】 远景集团高级副总裁田庆军日前公开表示，随着技术进步和成本降低，锂电池储能度电成本已经接近0.2元，低于抽水蓄能，成为成本最低的储能技术。田庆军称，储能的价值正在凸显，盈利能力已经创下历史新高。随着电力现货市场全面快速铺开，风、光发电收益将面临巨大挑战，储能将成为最大受益者，未来会比风光还要赚钱。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuex4315878.d.html</link>
            <guid>3384124</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：空气污染红色预警中小学要停课】河南省政府发布了修订后的《河南省重污染天气应急预案》其中明确：一旦空气污染达到红色预警状态所有幼儿园、中小学要停课。 预案明确了Ⅰ级响应措施，事发地教育部门可根据实际污染浓度（日AQI达到500时）指导有条件的幼儿园、中小学校停课，并合理安排停课期间学生的学习，做到停课不停学。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzueu5878380.d.html</link>
            <guid>3384123</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸多地开展抓捕行动 超50人被捕】据巴勒斯坦《圣城报》当地时间11月27日早间报道，以军连夜开展了大规模抓捕行动，在约旦河西岸城市拉姆安拉及周边地区，至少25人被逮捕。在约旦河西岸城市希伯伦以东的巴尼奈姆镇，至少26人被逮捕。目前，以军尚未对此报道作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzueu5877029.d.html</link>
            <guid>3384119</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华测检测：土壤参比物质顺利通过农业农村部专家组评审】 华测检测消息，近日，华测检测通过了由农业农村部耕地质量监测保护中心（简称：农业农村部耕保中心）组织的行业内权威专家对土壤三普有效态参比物质研发项目的评审。至此，华测检测研制的四川紫色土、甘肃灌淤土、山东褐土、湖北水稻土和江苏黄潮土的全量和有效态土壤参比物质均通过了农业农村部专家组的评审，包括全量21个参数和有效态30多个参数，满足土壤三普工作中对参比物质的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzueu5876767.d.html</link>
            <guid>3384118</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡金管局：预计住房租金压力将继续缓解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzues1318714.d.html</link>
            <guid>3384117</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国41州起诉Meta剥削青少年：诱发多巴胺，忽视外貌比较伤害】美国大多数州组成的联盟起诉社交媒体巨头Meta公司，指控其非法收集儿童账户信息，并坚持采用伤害未成年人精神健康的算法。根据最新公布的法庭文件，至少从2019年开始，Meta就故意拒绝关闭13岁以下儿童的大部分账户，同时在未经父母同意的情况下收集他们的个人信息。此外，Meta明知其算法损害未成年人心理健康，但拒绝更改其算法，表示这会触发年轻用户间歇性释放多巴胺，导致其在平台上的上瘾性消费循环。该公司还被指控淡化了平台上错误信息、仇恨言论、歧视和其他有害内容的发生率。 这项起诉要求法院下令禁止Meta从事上述违法行为。Meta旗下拥有Facebook和Instagram两大社交平台，涉及数百万青少年和儿童用户，因此民事处罚可能高达数亿美元。大多数州对每次违规行为处以1000至50000美元的罚款。  （澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3384116</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡交易所和泰国交易所将发售更多存托凭证以促进投资者交易】11月27日，新加坡证券交易所发布声明称，未来几个月将通过泰国-新加坡存托凭证互联机制发售更多两国股票的存托凭证，以促进两国投资者的股票交易。该机制于2021年签署。根据声明，新交所目前拥有三家泰国公司的存托凭证：泰国机场、CP All和PTT Exploration。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuex4312537.d.html</link>
            <guid>3384113</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续袭击约旦河西岸多地】今天（27日）是加沙地带临时停火协议正式生效的第四天，加沙地带整体局势较为平静。但据巴勒斯坦通讯社报道，26日在加沙地带中部，有巴勒斯坦人遭到以军袭击。26日至27日，以军还继续袭击约旦河西岸多地，与巴勒斯坦人发生冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzues1317551.d.html</link>
            <guid>3384111</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉要求刹车失灵事件女车主赔偿500万】近日，特斯拉诉“上海车展事件”车主名誉权侵权一案，法院作出一审判决，认定西安李女士名誉侵权责任成立，须向特斯拉公开赔礼道歉并赔偿2000元，同时承担2万元车辆鉴定费。经鉴定，涉案车辆不存在刹车问题。据了解，特斯拉一审要求李女士赔偿500万元，但判决的赔偿金额仅为2000元。特斯拉方面11月27日告诉记者，该事件对其造成的损失巨大，经司法评估机构评估特斯拉订单及商誉损失高达上亿元。特斯拉表示将上诉。据此前报道，被告西安李女士2021年3月驾驶特斯拉发生交通事故。2021年4月19日，西安李女士和河南张女士，身着带有“刹车失灵”字样服装，出现在上海车展特斯拉展台。当天，河南张女士因扰乱公共秩序被公安机关行政拘留，西安李女士被处以行政警告。 (中国新闻周刊)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzuex4311721.d.html</link>
            <guid>3384110</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批创业200ETF获批 华夏、易方达、富国、银华拔得头筹】证监会网站显示，华夏、易方达、富国、银华四家头部公募上报跟踪创业板中盘200指数的ETF今日获批。创业200指数于11月8日发布，仅隔2日，就有4家上报相关ETF产品，创业板中盘200指数选取剔除创业板指后市值最大、流动性较好的200只个股作为成份股，主要覆盖创业板市场的中盘股，更加集中在高成长性的战略新兴产业，具备较好的配置和交易的价值。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4441171.d.html</link>
            <guid>3384109</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特内政大臣会见伊朗驻沙特大使】沙特内政大臣阿卜杜勒阿齐兹当地时间26日会见了伊朗驻沙特大使埃纳亚提。会见期间双方讨论了共同关切的相关话题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwu1445777.d.html</link>
            <guid>3384107</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所承诺于2024年实现碳中和，2040年实现净零排放】香港交易所今天宣布实现碳中和与净零排放的承诺。香港交易所将致力于2024年实现碳中和，并于2040年实现净零排放，反映集团长期以来对推动全球市场及社会可持续发展的决心。香港交易所今天亦作出了于2024年实现碳中和的承诺，锐意加快气候行动，希望能以此为实现社会净零排放作出贡献，有关措施包括扩大集团的碳抵销政策，透过购买优]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpww6003142.d.html</link>
            <guid>3384106</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：将制定暴雨、寒潮等高影响天气预警指标体系 提升全方位防灾减灾工作】中国气象局国家预警信息中心与文化和旅游部数据中心今天起将共同建立气象、旅游数据信息资源共享机制，针对暴雨、雷电、大风、寒潮、高温等高影响天气，研制致灾风险的评价方法以及预警指标体系，共同开展以旅游气象防灾减灾为核心的旅游公共安全工作。同时结合气象与旅游大数据，加强对旅游目的地、特色气象景观的气象预报服务，按照不同人群和需求，提供更丰富、更智能的旅游路线、旅游时段推荐及出行建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7662440.d.html</link>
            <guid>3384105</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设银行：今年以来对公房地产业贷款投放近3000亿元】 据建设银行官微，近日，建设银行召开支持房地产企业合理融资需求银企座谈会，银企双方深入研讨了房地产市场形势、业务发展机会和未来发展方向，共商银企合作、共同应对挑战、共创高质量发展。龙湖集团、万科集团、新城控股、滨江集团、美的置业、大华集团6家房企代表参会。会上，建设银行介绍了对房企的支持情况。今年以来，建设银行对公房地产业贷款投放近3000亿元，个人住房贷款投放近万亿元，房企债券投资和承销金额超300亿元。对于正常经营的房地产企业，建设银行坚决不惜贷、不抽贷、不断贷，稳定金融支持，满足其合理融资需求，充分发挥其丰富市场供给、激发市场活力的积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4439467.d.html</link>
            <guid>3384104</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞拉利昂全国宵禁今天解除】 当地时间26日晚，塞拉利昂总统比奥宣布，参与袭击该国首都弗里敦威尔伯福斯军营的所有武装分子头目均已被逮捕。塞拉利昂信息部随即宣布，全国宵禁于当地时间27 日上午6时、也就是北京时间今天（27日）下午2点解除。 塞拉利昂政府26日早些时候宣布，当天凌晨，一群不明身份的武装分子试图闯入威尔伯福斯军营的军火库，后被击退。塞拉利昂政府随后决定在全国范围内实施宵禁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7659424.d.html</link>
            <guid>3384101</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【同时检出5种病原体女童已出院】近期急性呼吸道疾病持续上升，多种呼吸道病原体叠加，浙江杭州市第一人民医院接诊了一位3岁女童同时检出5种病原体。11月26日，记者从患者的主治医生、杭州市第一人民医院儿科主任蒋春明了解到，目前患者情况良好已经出院回家了。（健康时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7659369.d.html</link>
            <guid>3384100</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:28:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田两条小型货车生产线暂时停产】丰田汽车公司发言人27日表示，已于当日停止了Noah和Voxy两款小型货车的生产。丰田车体富士松工厂生产线停产，以检查生产流程。丰田将于周一晚上决定是否在周二重新启动生产线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7658195.d.html</link>
            <guid>3384095</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同星科技：与长安已合作多年，未来也将继续深化合作关系】 同星科技11月27日在互动平台上表示，公司与长安已合作多年，未来也将继续深化合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpww5997053.d.html</link>
            <guid>3384092</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“1+1+1+1＞4” 2023年长三角网信办主任会议在上海召开】 据网信上海消息，11月27日上午，2023年长三角网信办主任会议在上海召开。会上，上海、江苏、浙江、安徽省（市）委网信办签署《关于推进长三角区域网信工作协同发展的合作备忘录》（2.0版）。按照《关于推进长三角区域网信工作协同发展的合作备忘录》（2.0版），四地省（市）委网信办将在中央网信办指导下，在网上正面宣传同向同行、网络综合治理加强协作、技术治网水平共同提升、网络法治建设深化合作、数字经济发展优势互补、营商网络环境共同优化、关键核心技术联合攻关等十六个领域开展新一轮合作，共同做好“1+1+1+1＞4”这篇大文章，更好服务全国网信事业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpww5995202.d.html</link>
            <guid>3384090</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：累计对45.03万户企业实施强制退出 试点工作成效初显】为有效破解企业“退出难”问题，进一步畅通企业退出渠道，促进优胜劣汰，市场监管总局积极探索建立企业强制退出制度。自2021年起，在山东济南、河南洛阳、广东深圳等23个市（县、区）开展了企业强制退出试点。截至目前，累计对45.03万户企业实施强制退出，试点工作成效初显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpww5994803.d.html</link>
            <guid>3384089</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻马店—武汉1000千伏特高压交流工程投运】从国网河南省电力公司获悉，11月26日晚，驻马店—武汉1000千伏特高压交流工程（简称“驻武特高压工程”）正式投运。这标志着华中“日”字形特高压交流环网新增浓墨重彩的一笔，为豫鄂两省度冬保供互济能力提升再添坚强保障。（央视）]]></title>
            <guid>3384085</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沧州明珠：孙公司拟3.5亿元投建年产5亿平方米干法锂离子电池隔膜项目】 沧州明珠11月27日公告，公司孙公司沧州明珠锂电隔膜有限公司在河北省沧州高新区投资建设“年产5亿平方米干法锂离子电池隔膜项目”。项目投资总金额3.5亿元，用于干法锂离子电池隔膜产品的生产。公司目前干法锂离子电池隔膜年设计产能1亿平方米，本项目建设完工达产后，公司干法锂离子电池隔膜年设计产能为6亿平方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4425600.d.html</link>
            <guid>3384084</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【策划资产重组股票却跌停 万通发展：公司一直在探索转型】万通发展日前披露公告称，拟收购索尔思光电不低于51%的控股权，收购完成后，公司将控股索尔思光电。不过，二级市场对此并不买账，今天开盘公司股价直奔跌停。记者早盘以投资者身份致电公司证券部，工作人员表示，股价波动公司无法控制，近几年公司持续尝试转型。战略上，公司早前就已提出要对原有房地产业务进行收缩，2020年年报时提出要跨界通信和数字科技。目前相关收购事项仍在持续推进，公司会努力朝看好的方向前进。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwu1432196.d.html</link>
            <guid>3384083</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哔哩哔哩与华为达成合作，启动鸿蒙原生应用开发】11月27日，哔哩哔哩与华为宣布达成鸿蒙领域全面合作，并正式启动鸿蒙原生应用开发。哔哩哔哩将充分利用HarmonyOS独特的全场景分布式体验、原生智能、纯净安全、大模型AI交互等能力，为用户提供更多创新体验。]]></title>
            <guid>3384082</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西平南：支持提取公积金付新房首付款，引导房企合理定价】 据微信公众号“今日平南”1近日消息，广西壮族自治区贵港市平南县发布《平南县住房和城乡建设局等6部门关于印发平南县促进房地产市场平稳健康发展若干措施的通知》，涉及公积金贷款等14项措施。文件要求，支持提取住房公积金支付新建预售商品住房首付款。平南县住房公积金缴存人及配偶在平南县购买新建商品住房且符合住房公积金购房提取条件的，可申请提取住房公积金账户（含父母、子女账户）内余额，并委托贵港市住房公积金管理中心平南管理部将提取款项转入售房企业预售资金监管账户用于支付首付款。文件提出，引导房地产企业合理定价。即日起商品房实际成交价格不得超过公示的备案价。本通知施行前已办理预（现）售的商品房项目，开发企业可以申请商品房销售价格调整，重新申报可售房源销售价格。房地产企业可以根据市场交易情况，每半年申请一次调整价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwu1430719.d.html</link>
            <guid>3384080</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京：楼市新政以来，全市新建商品房日均认购量和二手房日均网签量分别提升51%和10%】“南京房产微政务”发文称9月7日南京在同类城市中率先发布实施促进房地产市场发展的六项新举措。新政实施以来，全市新建商品房日均认购量和二手房日均网签量分别较之前提升51%和10%。10月当月全市新建商品房实现认购72万平方米，环比增长2.4%、同比增长12.7%，持续保持增长态势；二手房成交82万平方米，环比增长13.9%、同比增长32.2%，其中二手住宅日均成交约270套，持续保持高位水平。]]></title>
            <guid>3384079</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西焦煤：所属山西西山晋兴能源有限责任公司斜沟矿停产】 山西焦煤公告，所属山西西山晋兴能源有限责任公司（以下简称“晋兴公司”）于2023年11月25日收到吕梁市应急管理局、吕梁市地方煤矿安全监督管理局《煤矿安全监管行政执法文书现场处理决定书》（晋吕煤安处〔2023〕84号），要求晋兴公司斜沟矿停产整顿。斜沟矿于2023年11月24日发生一起事故，造成1人死亡。目前斜沟矿已停产，待相关政府部门事故认定后将按照要求落实整改措施，在履行程序验收合格后恢复生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwu1430497.d.html</link>
            <guid>3384078</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大新增被执行人信息，执行标的约11.4亿】企查查APP显示，近日，中国恒大集团、恒大新能源汽车投资控股集团有限公司、恒大新能源汽车（广东）有限公司新增一则被执行人信息，执行标的11.4亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为广州市中级人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7644299.d.html</link>
            <guid>3384075</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国10月出口同比增长8%，预估9%；10月进口同比增长10.2%，预估6.05%；10月贸易逆差8.32亿美元。]]></title>
            <guid>3384071</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夏厦精密：2022年开拓了新的机器人客户达闼科技 目前处于送样阶段】夏厦精密在互动平台表示，公司2022年开拓了新的机器人客户达闼科技，目前处于送样的阶段，已经送样减速机及其配件产品应用于人形服务机器人关节减速机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4419420.d.html</link>
            <guid>3384070</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩统计厅：未来30年韩国年轻人数量预计将减少一半】韩国统计厅周一表示，由于老龄化趋势迅速加剧，出生率创历史新低，未来30年韩国年轻人的数量预计将减少一半。根据韩国统计厅的分析，2020年韩国19岁至34岁人口数量为1021万，占韩国总人口的比例为20.4%，预计到2050年将减少到521万，占比降至11%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpww5984758.d.html</link>
            <guid>3384069</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日人工智能动态汇总（2023-11-27）】
1. 腾讯云：大模型可以显著提高金融机构智能投顾的效率和专业度。
2. 百度何俊杰：AI大模型加速重构世界，人类正进入AI原生时代。
3. 广东：加快推动国产AI技术与电子产品融合发展。
4. 新研究：ChatGPT可伪造看似合理“支持”科学假说的试验数据。
5. 加州州长呼吁在全州范围内开展生成式人工智能培训。
6. 马斯克：几周后X平台将集成AI模型Grok，并将添加相关按钮。
7. 阿里达摩院回应撤裁量子实验室：已将实验室及仪器设备赠予浙江大学。
8. 消息称中国特供版英伟达H20 AI芯片推迟到明年一季度发布。
9. 韩国“修订版”智能机器人法案全面生效：授予行人身份，可在人行道通行。
10. Adobe收购AI视频公司Rephrase.ai，文本生成视频领域再升温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7641643.d.html</link>
            <guid>3384068</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会秘书长崔东树：中型城市新能源车市场需求旺盛】乘联会秘书长崔东树今日发文表示，10月新能源车市场季节性走强，国内零售环比9月小幅上升，出口仍保持强势增长。今年以来由于锂和镍等原材料回落导致动力电池价格有下降的趋势，有利于企业年初减产，去历史库存，实现新品较强增量。今年以来累计零售597万辆，同比增长35%。1-10月累计出口85万台，同比增0.9倍，未来几个月全年新能源汽车出口预计仍较高增长。消费升级换购插混增长迅猛，因此10月新能源车市场的换购较强，拉动插混的强势增长。2023年新能源乘用车在大城市占到总销量31.2%，较2022年下降1.3个百分点，说明大城市的新能源车市场销量逐步增速放缓，近期的中型城市市场需求旺盛，县乡市场新能源逐步启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4418207.d.html</link>
            <guid>3384066</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福田汽车：截至2023年10月底销售氢燃料产品约520辆】福田汽车在互动平台表示，福田汽车目前有约75台针对自动驾驶的线控底盘订单交付。截至2023年10月底，销售氢燃料产品约520辆。]]></title>
            <guid>3384060</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股汽车零部件板块震荡走高，瑞玛精密拉升封板，东箭科技、湖南天雁、兴民智通、合兴股份等多股涨停，浙江仙通、华依科技、金钟股份等涨超5%。]]></title>
            <guid>3384057</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钧达股份：目前满产满销 产能持续爬坡中】钧达股份在互动平台表示，N型电池产能方面，公司滁州基地及淮安一期产能已经建成投产，淮安二期正在建设中。目前公司满产满销，产能持续爬坡中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7638949.d.html</link>
            <guid>3384056</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度古吉拉特邦雷暴天气已致20人死亡】据报道，当地时间11月26日，印度古吉拉特邦遭遇大范围反季节降雨并伴有雷暴。截至目前，已造成20人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7636853.d.html</link>
            <guid>3384053</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部公布第三批全国示范步行街名单】商务部近日印发通知，将哈尔滨中央大街、石家庄湾里庙、青岛台东、合肥淮河路、宁波老外滩、福州三坊七巷、厦门中山路、昆明南屏等8条步行街确认为第三批“全国示范步行街”。截至目前，全国示范步行街数量已达19条。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4412516.d.html</link>
            <guid>3384051</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可控核聚变概念异动拉升 弘讯科技触及涨停】可控核聚变概念异动拉升，弘讯科技触及涨停，此前合锻智能涨停，国缆检测、久盛电气、百利电气、安泰科技等冲高。消息面上，“第三届中国磁约束聚变能大会暨聚变能活动周”于2023年11月27日至12月1日在四川省绵阳市举行。本次大会和活动旨在为我国聚变科研、工程和相关产业人员提供一个综合性交流平台，探讨磁约束聚变能研发的关键物理与技术问题，展示最新研发进展和成果，促进相关学术界和产业界之间的交流与融合，推进我国参与国际热核聚变实验堆（ITER）计划的建设运行与实验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwu1420320.d.html</link>
            <guid>3384047</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博瑞医药：BGM0504注射液减重和2型糖尿病治疗两项适应症已获Ⅱ期临床试验伦理批件】博瑞医药近期接受投资者调研时称，公司BGM0504注射液减重和2型糖尿病治疗两项适应症已获得Ⅱ期临床试验伦理批件，2型糖尿病治疗及减重适应症的Ⅱ期临床进展正常已开始入组。创新药研发周期长、研发投入大，各项临床研究的入组及研究方案实施等受到多种不确定因素影响，临床研究存在结果不及预期甚至临床研究失败的风险。]]></title>
            <guid>3384045</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯中科：定位终端的2K3000已完成前端设计，计划明年一季度交付流片】龙芯中科近期接受投资者调研时称，6000系列计划在目前的工艺上再做一次improvement（结构优化），用已有工艺完成结构优化试错后再升级到更先进工艺。到做6000系列时将会分成桌面、服务器和终端三条线，并不断地提高性价比。服务器产品3C/3D/3E6000将全部采用全新的龙链技术，实现片间高速互连。打印机后续将陆续推出系列化的芯片以满足市场需求。定位终端的2K3000目前已经完成前端设计，计划明年一季度交付流片，其单核性能跟3A5000可比，集成了自研的第二代GPU核LG200、密码模块和各种丰富的接口。在此基础上，明年公司计划研制专用GPGPU芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4410176.d.html</link>
            <guid>3384044</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天奇股份：天奇新动力与蔚来子公司蔚能电池前期已有业务接洽】针对”天奇新动力和蔚来换电有合作吗？“的提问，天奇股份在互动平台表示，公司下属全资子公司天奇新动力（无锡）有限公司与蔚来控股蔚来武汉蔚能电池资产有限公司前期已有业务接洽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7632798.d.html</link>
            <guid>3384043</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部、农业银行：共享帮扶资源、创新帮扶方式 共同助力脱贫地区全面推进乡村振兴】据商务部11月27日消息，近日，商务部、农业银行定点帮扶招商引资与项目融资对接会在京召开。会议举行定点帮扶县授信签约仪式，商务部定点帮扶的城步、广安、仪陇县政府组织授信企业与县农行签约授信，县农行向推荐农户发放贷款，现场共签约法人项目15个、授信金额68120万元；开展招商引资对接活动，农业银行定点帮扶的5个县介绍招商需求和相关政策等，中国外商投资企业协会及5家外资企业介绍履行社会责任、助力乡村振兴情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4409715.d.html</link>
            <guid>3384042</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据华为终端，智界S7及华为全场景发布会将于11月28日14:30召开。]]></title>
            <guid>3384036</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【米莱当选阿根廷总统后首访前往美国，预计将见美国官员】 据法新社11月27日报道，阿根廷当选总统哈维尔·米莱26日启程前往美国，并将在未来两天内会见美国和国际组织官员。报道称，米莱将于27日抵达纽约，这是一次私人访问。（参考消息）]]></title>
            <guid>3384035</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为首款Wi-Fi 7路由器BE3 Pro开启预售 家用路由器市场或将迎来换机潮】今天，华为首款Wi-Fi 7路由器BE3 Pro 1000M网口版开启预售的消息一出，立刻引起了众多网友的热议。可以预测，此次华为路由 BE3 Pro在Wi-Fi技术新一轮迭代的节点，以极具竞争力的价格推出，将推动Wi-Fi 7走进千家万户，并带动路由器市场进入新一轮换代周期，真正开启Wi-Fi 7时代。]]></title>
            <guid>3384034</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信宇人：公司不直接参与小米汽车电池供应 钙钛矿是公司未来重点战略布局领域之一】信宇人在互动平台表示，公司客户主要为锂电池厂商，公司不直接参与小米汽车电池供应。公司已具备钙钛矿涂布及干燥相关设备的技术及人才储备，目前钙钛矿涂布采用的片涂技术，公司早在2019年就已经研发生产出纳米银线的片涂设备。钙钛矿是公司未来重点战略布局的领域之一，目前已与多家钙钛矿厂商进行技术对接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwz4405869.d.html</link>
            <guid>3384033</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光刻机概念异动拉升 亚威股份触及涨停】光刻机概念异动拉升，亚威股份触及涨停，海立股份、联合光电、张江高科、波长光电等快速跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-27/detail-imzvzpwx7628156.d.html</link>
            <guid>3384032</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 02:54:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>