<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 07:19:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国参议员敦促FAA确保波音质量改进计划中的问责制】一位负责航空事务的美国参议员当地时间6月3日敦促美国联邦航空管理局（FAA）要求波音公司的质量扭转工作具有透明度和问责制。担任航空小组委员会主席的民主党参议员塔米·达克沃斯（Tammy Duckworth）表示，如果没有适当的透明度和问责制，波音公司的安全和质量保证将毫无意义。美国联邦航空管理局此前于2月要求波音公司制定全面计划以解决“系统性质量控制问题”。美国航空管理局随后在5月30日表示，波音已制定绩效目标，FAA将通过这些目标评判波音在提高质量方面是否取得成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzwz6770577.d.html</link>
            <guid>3643838</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:19:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联创股份：聚合物基固态电解质项目正在小试 子公司小批量供货固态电池企业】联创股份在互动平台表示，公司与中山大学合作建立了“中山大学-联创碳中和技术研究院”，该研究院正在开发的项目是聚合物基固态电解质项目。目前该项目进展顺利，正在小试阶段，预计下半年安排中试。子公司华安新材作为PVDF的主要生产企业之一，目前给个别固态电池企业有小批量供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8083485.d.html</link>
            <guid>3643836</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾大使馆提醒在菲中国公民注意防范火山及灾害】6月3日傍晚，菲律宾内格罗岛坎拉翁火山喷发，当地政府及有关部门已将预警由一级升至二级。菲律宾中部地区多为群岛，处于地质构造活动活跃与灾害多发区。请中国公民注意防范各类自然灾害，了解掌握相关安全自救常识，如遇突发灾害应保持镇静，保持通讯畅通，做好食品、水、急救包等必要用品储存准备，密切关注菲相关部门发布的预警信息，提高安全意识，避免前往坎拉翁火山附近危险地区。（中国驻菲律宾大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8083307.d.html</link>
            <guid>3643833</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度大选开始计票】印度人民院（议会下院）第18届选举计票工作4日全面展开。最终结果预计将于4日晚间或5日凌晨公布。在选举中赢得多数席位的政党或政党联盟有权组建内阁。据印度选举委员会发布的消息，计票已于当地时间上午8:00开始。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6923867.d.html</link>
            <guid>3643832</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西7部门联合发布汽车以旧换新补贴实施细则 报废两类旧车并购买新能源车补贴1万元】6月3日，省商务厅等7部门联合发布《陕西省汽车以旧换新补贴实施细则》，明确了汽车报废更新补贴范围和标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8083203.d.html</link>
            <guid>3643831</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近50℃高温侵袭南亚，中国今年也有“超热夏天”吗？】过去一周，印度西北部及巴基斯坦东部和南部持续高温热浪天气，已导致多人死亡。未来三天，印度西北部及巴基斯坦东部和南部高温天气持续。今夏我国也会迎来极端高温天气吗？国家气候中心首席预报员郑志海表示，展望今年夏天，全国大部地区气温较常年同期偏高，高温日数偏多。华北、华东北部和南部、华中南部、华南、新疆等地可能出现阶段性高温热浪，部分地区可能出现极端高温。郑志海表示，今年高温最明显的区域将更偏南一些，主要在江南南部、华南一带地区，此外，长江流域2022年夏天持续高温干旱天气是由多种因素综合形成的异常天气事件，预计今年出现如此长时间极端高温天气可能性较小。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8083112.d.html</link>
            <guid>3643830</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[布伦特原油期货下跌1美元至77.36美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6923449.d.html</link>
            <guid>3643829</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：丰田将继续暂停在日本生产三款车型，直到六月底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8082632.d.html</link>
            <guid>3643828</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局上海监管局：稳步推进航运保险“中国条款”制定】 国家金融监督管理总局上海监管局副局长王鑫泽在上海市政府举行的新闻发布会上表示，自去年陆家嘴论坛再保险“国际板”启动以来，在金融监管总局的坚强领导和上海市委、市政府的大力支持下，各项工作不断提档加速。据王鑫泽介绍，在保险支持上海国际航运中心建设方面，一是提升战略定位，持续优化营商环境。将航运保险发展融入服务国家战略和上海“五个中心”建设工作，起草《关于推动上海航运保险业高质量发展的指导意见》，目前《指导意见》正广泛征求意见中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3547032.d.html</link>
            <guid>3643827</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市铁路中学校原校长任权民涉嫌严重违纪违法接受审查调查】重庆市铁路中学校原党委副书记、校长任权民涉嫌严重违纪违法，目前正接受区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8082364.d.html</link>
            <guid>3643825</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先正达宣布开放基因编辑及育种技术授权】先正达集团6月4日宣布，将为全球学术研究提供优质基因编辑和育种技术的授权。此类授权可在集团创新合作平台Shoots by Syngenta中获取。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8082133.d.html</link>
            <guid>3643824</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地中海航运MEXI环线挂靠青岛港】近日，“地中海玛瑞娜”轮顺利靠泊青岛港前湾集装箱码头，标志着地中海航运（MSC）推出的亚洲-墨西哥新航线（MEXI环线）正式挂靠青岛港。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6922708.d.html</link>
            <guid>3643823</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【引擎故障，一货机从日本起飞后紧急返航】 据央视新闻，当地时间6月4日10时许，一架从日本成田机场起飞的货机通知称，由于引擎发生故障，将返航成田机场进行紧急着陆。目前该货机已完成着陆。据报道，该货机计划前往美国洛杉矶。起飞后，货机向机场事务所发出紧急联络，称起飞后右引擎发生故障，需要返航。受此影响，成田机场部分跑道一度关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6922381.d.html</link>
            <guid>3643820</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奕东电子：有多类型的连接器及零组件产品 安费诺是公司客户】奕东电子在互动平台表示，公司有多类型的连接器及零组件产品，下游应用广泛。安费诺是公司客户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8081685.d.html</link>
            <guid>3643819</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局开展端午节前粽子食品安全专项抽检，结果显示安全状况良好】端午节前，市场监管总局在全国31个省（自治区、直辖市）组织开展粽子食品安全专项监督抽检，抽检结果显示粽子产品总体质量安全状况良好。本次专项抽检共抽检粽子及原材料糯米450批次，重点覆盖超市、糕点店、小食杂店、批发市场、农贸市场、餐馆和网络平台等经营销售环节。抽检的粽子产品涉及五芳斋、三全、思念、北京稻香村、利口福、知味观等近100个品牌215家生产企业。经实验室检验，均未检出不合格样品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8081518.d.html</link>
            <guid>3643818</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国石油公司股价下跌1.9%，标普将其展望从积极调整为稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3545452.d.html</link>
            <guid>3643815</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴国家主席迪亚斯—卡内尔特使、古共中央政治局委员、外交部长罗德里格斯将访华】据外交部网站，外交部发言人毛宁宣布，应中方邀请，古巴国家主席迪亚斯—卡内尔特使、古共中央政治局委员、外交部长布鲁诺·罗德里格斯·帕里利亚将于6月5日至9日对中国进行正式访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6919691.d.html</link>
            <guid>3643812</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非夸纳省遭龙卷风袭击 已致5人死亡】据央视新闻，记者获悉，当地时间6月3日，南非夸祖鲁-纳塔尔省部分地区遭遇风暴和龙卷风袭击，目前造成5人死亡。据悉，受灾最严重的埃特奎尼还有数十人受伤，目前伤员正在接受治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8078064.d.html</link>
            <guid>3643810</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马士基股价在哥本哈根上涨3.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8077863.d.html</link>
            <guid>3643809</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大常委会启动社会保险法执法检查】为推进社会保险法全面贯彻实施，促进社会保险工作健康发展，全国人大常委会4日正式启动社会保险法执法检查。社会保险法于2011年7月1日起施行，是我国第一部规范社会保险制度的综合性法律。记者4日从全国人大常委会社会保险法执法检查组第一次全体会议获悉，此次执法检查采取执法检查组赴地方检查、委托省级人大常委会检查相结合的方式。6月至7月，执法检查组赴黑龙江、上海、江西、广东、四川、宁夏等6个省（区、市）开展实地检查。5月至8月，委托辽宁、浙江、安徽、河南、重庆、青海等6个省（市）人大常委会对本行政区域内社会保险法实施情况进行检查。执法检查中，检查组将重点检查6方面内容：社会保险各险种参保缴费和享受待遇基本情况；社会保险相关部门责任落实情况；社会保险基金安全运行和监督管理情况；社会保险经办管理体系建设情况；社会保险法的宣传教育情况，配套法规规章制定情况；社会保险法贯彻实施中存在的主要问题和意见建议，法律条款与改革发展不相适应的情况及修改建议。9月中旬，执法检查组将召开第二次全体会议，总结执法检查工作，研究讨论执法检查报告稿，根据讨论意见对执法检查报告稿进行修改完善。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8077016.d.html</link>
            <guid>3643804</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙5月失业人数变化 -5.865万人，前值-6.05万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6917497.d.html</link>
            <guid>3643803</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：不断提高中央企业ESG治理能力和绩效水平 增强在资本市场的价值认同】国资委发布关于新时代中央企业高标准履行社会责任的指导意见。切实加强环境、社会和公司治理（ESG）工作。将ESG工作纳入社会责任工作统筹管理，积极把握、应对ESG发展带来的机遇和挑战。推动控股上市公司围绕ESG议题高标准落实环境管理要求、积极履行社会责任、健全完善公司治理，加强高水平ESG信息披露，不断提高ESG治理能力和绩效水平，增强在资本市场的价值认同。推动海外经营机构在海外经营管理、重大项目实施中将ESG工作作为重要内容，主动适应所在国家、地区ESG规范要求，强化ESG治理、实践和信息披露，持续提升国际市场竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6917440.d.html</link>
            <guid>3643802</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车街盘中一度涨超8% 此前首日上市曾大涨近66%】全国最大的二手车交易服务提供商汽车街(2443.HK)盘中一度涨超8%，此前首日上市曾大涨近66%创下16.92港元的高价，目前总市值86.3亿港元。公司作为一家二手车交易平台，主要为卖家(主要是4S店)、买家(主要是专业买家)提供端到端的高标准化、高可靠性的二手车交易解决方案。根据灼识咨询的资料，按2022年的交易量计，汽车街是全国最大的二手车交易平台。通过汽车街的交易平台交易的二手车，2022年约16万台，占中国二手车交易平台市场的市场份额为12.6%，排名第一；2023年约17.6万辆。根据灼识咨询的资料，公司也是全国线下拍场最多、线下服务地理覆盖最广的二手车交易平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6917313.d.html</link>
            <guid>3643801</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:59:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市委金融办：将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案 推动金融科技底层关键技术发展】上海市委金融办常务副主任周小全6月4日在上海市政府举行的新闻发布会上表示，下一步，我市将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案，充分发挥科技赋能金融创新的乘数效应，把握新技术、新模式、新业态迭代创新的新机遇，坚持技术推动与需求拉动相结合，推动金融科技底层关键技术发展。推进金融科技重要基础设施建设，打造一批国际领先的金融科技应用场景。依托金融科技领域重大试点，全面提升金融科技创新能力和风险防范水平，为金融科技企业和人才在沪发展营造良好生态环境，高质量推进具有全球竞争力的金融科技中心建设。]]></title>
            <guid>3643797</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：伊朗核问题主管埃斯拉米表示，如果国际原子能机构理事会通过针对伊朗的决议，德黑兰将做出反应。]]></title>
            <guid>3643795</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：金融界十大富豪，巴菲特以1287亿美元的净资产位居榜首】根据《福布斯》截至2024年2月1日的数据，全球金融界十大富豪的净资产总和达到4469亿美元。93岁的“股神”巴菲特位列榜首，拥有1287亿美元的净资产。巴菲特也是全球第六大富豪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6916259.d.html</link>
            <guid>3643793</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委发布关于新时代中央企业高标准履行社会责任的指导意见】国资委发布关于新时代中央企业高标准履行社会责任的指导意见，到2025年，中央企业社会责任工作体系更加规范成熟，社会责任理念与企业经营管理进一步深化融合，涌现一批优秀履责典范，形成若干典型履责模式。中央企业高质量发展的根基更加坚实，科技创新、产业引领、安全支撑作用发挥更加突出，在国家现代化建设全局中的功能价值更加凸显。到2030年，中央企业的功能价值进一步提升，服务经济社会发展更加有力有效，服务人民美好生活需要更加全面充分，在全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标进程中实现更好发展、发挥更大作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8075299.d.html</link>
            <guid>3643792</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国政府官员表示，预计泰国议会将于8月通过2024年额外预算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzwz6765684.d.html</link>
            <guid>3643791</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党领导人会见伊朗代理外长 讨论地区局势】当地时间6月4日，黎巴嫩真主党宣布，该组织领导人纳斯鲁拉会见了伊朗代理外长阿里·巴盖里。双方在会晤中回顾了地区局势最新发展，特别是加沙地带和黎以临时边界局势，讨论了可能的解决方案。黎真主党发布的新闻稿并未提及会议具体时间和地点等具体信息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8075091.d.html</link>
            <guid>3643789</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部与阿拉伯国家联盟签署合作谅解备忘录】近日，中阿合作论坛第十届部长级会议在京举行。会议期间，农业农村部与阿拉伯国家联盟共同签署《中华人民共和国农业农村部与阿拉伯国家联盟关于农业合作的谅解备忘录》，旨在进一步深化双方在作物种植、动植物疫病防控、畜禽水产养殖、农产品经贸等领域合作，践行中阿务实合作“八大共同行动”，为中阿构建“五大合作格局”作出积极贡献。(农业农村部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3542515.d.html</link>
            <guid>3643788</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周小全：筹建国际金融资产交易平台，稳妥发展跨境金融、离岸金融】 上海市委金融办常务副主任周小全在上海市政府举行的新闻发布会上表示，下一步，上海将进一步“互联互通”，筹建国际金融资产交易平台，提升国际再保险中心能级，创新人民币计价的国际化期货期权品种，不断提升金融市场国际化水平。进一步“对标对表”，对接CPTPP、DEPA等国际经贸规则，在自由贸易账户功能升级、自贸区离岸债券发展等方面参与地方立法，研究推出上海国际金融中心服务企业“走出去”行动方案，稳妥发展跨境金融、离岸金融，提升金融服务企业“走出去”能力。进一步“增量提质”，修订《上海市推进国际金融中心建设条例》，提升金融中心法治化水平。扩大外资金融机构在沪业务范围，全面落实国民待遇，吸引更多长期资本和国际组织来沪展业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6915055.d.html</link>
            <guid>3643786</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案】2024陆家嘴论坛将于6月19日至6月20日在上海举办，上海6月4日举行市政府新闻发布会介绍有关情况。上海市委金融办常务副主任周小全表示，下一步，我市将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案，充分发挥科技赋能金融创新的乘数效应，把握新技术、新模式、新业态迭代创新的新机遇，坚持技术推动与需求拉动相结合，推动金融科技底层关键技术发展。推进金融科技重要基础设施建设，打造一批国际领先的金融科技应用场景。依托金融科技领域重大试点，全面提升金融科技创新能力和风险防范水平，为金融科技企业和人才在沪发展营造良好生态环境，高质量推进具有全球竞争力的金融科技中心建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3541965.d.html</link>
            <guid>3643784</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国4月政府预算 -915.6亿欧元，前值-528亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3541326.d.html</link>
            <guid>3643780</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其能源部长表示，土耳其和阿塞拜疆同意将天然气进口合同延长至2030年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8072703.d.html</link>
            <guid>3643776</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：进一步“互联互通” 筹建国际金融资产交易平台】2024陆家嘴论坛将于6月19日至6月20日在上海举办，上海6月4日举行市政府新闻发布会介绍有关情况。上海市委金融办常务副主任周小全表示，下一步，我们将按照中央决策部署，在维护国家利益、保障国家安全的前提下，从金融管道式开放向制度型开放转变，在更大范围、更广领域、更高层次上推进金融高水平制度型对外开放。一是进一步“互联互通”，筹建国际金融资产交易平台，提升国际再保险中心能级，创新人民币计价的国际化期货期权品种，不断提升金融市场国际化水平。二是进一步“对标对表”，对接CPTPP、DEPA等国际经贸规则，在自由贸易账户功能升级、自贸区离岸债券发展等方面参与地方立法，研究推出上海国际金融中心服务企业“走出去”行动方案，稳妥发展跨境金融、离岸金融，提升金融服务企业“走出去”能力。三是进一步“增量提质”，修订《上海市推进国际金融中心建设条例》，提升金融中心法治化水平。扩大外资金融机构在沪业务范围，全面落实国民待遇，吸引更多长期资本和国际组织来沪展业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzwz6763921.d.html</link>
            <guid>3643775</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:42:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：住房租赁企业需设资金监管账户，单次收租超3个月要纳入监管】广州市住房和城乡建设局、国家金融监督管理总局广东监管局6月3日联合发布关于开展住房租赁资金监管工作的通知，通知提出，住房租赁企业应当在商业银行中设立1个住房租赁资金监管账户，用于收取承租人押金及租金。通知发布前已推送开业信息的住房租赁企业，应当在通知施行之日起两个月内设立监管账户。通知明确，住房租赁企业单次收取租金超过3个月的，或单次收取押金超过1个月的，应当将收取的租金、押金纳入监管账户，并通过监管账户向房屋权利人支付租金、向承租人退还押金。监管银行对超过3个月租金和超过1个月押金的资金进行监管，根据广州市房屋租赁信息服务平台推送的时间、租金金额等信息，按照监管协议约定予以释放。通过受托经营、转租方式开展业务并向承租人收取较大月数押金和较长周期租金的住房租赁企业，对其租金资金加以监管，以促进住房租赁市场有序发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxc3540996.d.html</link>
            <guid>3643774</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力拓拟1.43亿美元在西澳大利亚建设BioIron生物质炼铁技术工业实验设施】力拓宣布，将投资1.43亿美元（2.15亿澳元）在西澳大利亚州建设一座工业实验设施，进一步评估低碳炼铁工艺BioIron生物质炼铁技术的效率，该工业实验设施将建在珀斯南部的罗金汉战略工业区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6910743.d.html</link>
            <guid>3643762</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士5月CPI月率 0.3%，预期0.30%，前值0.30%。
瑞士5月CPI年率 1.4%，预期1.40%，前值1.40%。]]></title>
            <guid>3643757</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场信息：由于黎巴嫩可能发动无人机袭击，加利利地区拉响了警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6909898.d.html</link>
            <guid>3643755</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:28:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国—希腊经贸混委会第十四次会议在希腊雅典召开】6月3日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激与希腊外交部副部长弗拉戈扬尼斯共同主持召开中国—希腊经贸混委会第十四次会议。凌激表示，在两国元首的战略引领下，中希经贸合作克服全球经济复苏乏力等不利因素，保持积极发展势头。双方致力于高质量共建“一带一路”，加强在贸易投资、研发创新、航运海事、能源环保、旅游、农业等领域合作，不断充实两国全面战略伙伴关系内涵。近期，欧盟利用反补贴调查、外国补贴条例、国际采购工具等对中国绿色产品限制打压，并指责中国利用所谓“产业补贴”导致“产能过剩”并扭曲市场，中方坚决反对，认为欧方行径破坏了公平竞争，是对欧洲相关产业的畸形保护。希望希方在欧盟内发挥积极作用，坚持中希绿色合作不动摇，为中国企业赴希投资营造公平、公正、透明的营商环境。弗拉戈扬尼斯表示，希方高度重视对华经贸关系，愿进一步支持中国—中东欧合作和共建“一带一路”，希望扩大对华出口农食产品和船舶设备，欢迎中国企业赴希投资兴业，助力希绿色转型。（商务部）]]></title>
            <guid>3643754</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究发现协同进化可促进新物种产生】 澳大利亚和英国研究人员合作开展的一项新研究显示，巢寄生鸟类金鹃与其寄主鸟类的协同进化有助于产生新的金鹃物种。这项有关人们常说的“鸠占鹊巢”现象的研究表明，协同进化是地球上生物多样性的驱动因素之一。相关论文已发表在美国《科学》杂志上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8069145.d.html</link>
            <guid>3643753</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿与江西省人民政府签署全面战略合作协议】 6月3日，中国人寿集团与江西省人民政府在南昌签署全面战略合作协议。签约仪式前，江西省委书记尹弘、省长叶建春与中国人寿集团党委书记、董事长白涛一行进行了会谈。尹弘、叶建春希望双方以此次签约为契机，聚焦“1269”行动计划，积极促进乡村全面振兴，加快推动合作协议内容落地落实，携手开创央地合作共赢新局面。白涛表示，双方合作基础扎实、前景广阔，中国人寿将深入学习贯彻习近平总书记考察江西重要讲话精神，充分发挥保险、投资、银行三大板块综合金融服务功能，完善在赣投资布局，着力在产业升级、基础设施建设、保险保障、健康养老等方面进一步密切合作，更好服务江西经济社会高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6909704.d.html</link>
            <guid>3643752</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意法半导体与吉利汽车集团签署长期碳化硅供应协议并建立联合实验室】意法半导体与吉利汽车集团6月4日宣布，双方已签署了一份长期碳化硅（SiC）供应协议，以加速双方在SiC器件方面的现有合作。此外，基于双方在多个汽车应用领域的长期合作，吉利和意法半导体建立了一个联合实验室，用来交流信息并探索与汽车电子/电气架构、高级驾驶辅助（ADAS）等相关的创新解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068989.d.html</link>
            <guid>3643751</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳大利亚外交部长将于周三访问所罗门群岛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068793.d.html</link>
            <guid>3643750</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列否认内塔尼亚胡将于6月13日在美国国会发表讲话】据半岛电视台，以色列总理办公室否认了美国媒体有关以色列总理内塔尼亚胡将于6月13日在美国国会发表讲话的报道。目前，要求以色列同意与哈马斯停火的压力越来越大。内塔尼亚胡的办公室告诉以色列媒体，他在美国国会发表演讲的日期“尚未最终确定”，但不会是6月13日，因为这与犹太节日有冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068694.d.html</link>
            <guid>3643749</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【深圳市交通运输局：准备到明年部署超1000辆功能型无人车在街道规模化运用】 近日，深圳市交通运输局党组成员、副局长徐炜在2024全球智能网联汽车商业化创新论坛上发表了《构建全国自动驾驶最开放城市打造无人车新质经济发展高地》演讲。徐炜介绍了今年接下来将在智能网联汽车和无人小车两个方面所准备做的工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068531.d.html</link>
            <guid>3643748</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市交通运输局：无人车全场景应用试点的制度安排已完成近期准备发布】 近日，深圳市交通运输局党组成员、副局长徐炜在2024全球智能网联汽车商业化创新论坛上发表了《构建全国自动驾驶最开放城市打造无人车新质经济发展高地》演讲。徐炜介绍了今年接下来将在智能网联汽车和无人小车两个方面所准备做的工作。其中，在无人车发展方面，徐炜表示，希望全国的无人车产业逐步在深圳进行聚集，从研发，到服务，到技术，再到产业，开发万亿级的产业。今年，第一个任务就是立法。深圳今年将全面推动立法，预计立法工作会在明年完成。立法的重大意义就是在法律上来确定无人车的法律地位。同时，将提供全场景应用试点的政策保障。我们在做一系列的制度安排，这个制度已经做好，近期准备发布。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068451.d.html</link>
            <guid>3643747</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星股份再创新高 公司接单总体趋势向好】伟星股份(002003.SZ)涨超4%，报12.85元再创历史新高，市值达150亿元。伟星股份在接待机构调研时表示，从近期的接单情况看，公司接单仍延续前期形势，总体趋势向好。据悉，今年以来伟星股份新获得专利授权74个。值得注意的是，明日(5日)有限制性股票688.35万股解禁，占公司总股本的0.59%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzwz6760738.d.html</link>
            <guid>3643745</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RCEP全面实施一周年 广东进口税款减让3.5亿元】据海关总署广东分署统计，RCEP全面实施一年来，广东口岸协定项下享惠进口货值150.4亿元，进口税款减让3.5亿元，同比分别增长14%和8.5%。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8068109.d.html</link>
            <guid>3643744</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周小全：2024陆家嘴论坛主题为“以金融高质量发展推动世界经济增长”】 上海市人民政府举行新闻发布会。上海市委金融办常务副主任周小全表示，经国务院批准，2024陆家嘴论坛将于2024年6月19日至20日召开。本届论坛主题定为“以金融高质量发展推动世界经济增长”，就是要探讨如何通过金融领域的改革与创新促进金融高质量发展，以金融高质量发展解决当前全球经济面临的问题，从而推动世界经济持续增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8067668.d.html</link>
            <guid>3643743</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Millennium前交易员自立门户 成立50亿美元的对冲基金】Millennium Management前高级交易员Diego Megi 以50亿美元启动了他的新对冲基金，并在第一天就不再接受新资金。据一位知情人士透露，他的Taula Capital Management的资金中，多达30亿美元是从 Millennium筹集的，其余资金则来自资产管理公司、退休金计划和主权财富基金等投资者。该人士称，Megia在Millennium的同事Stefan Ericsson担任这家公司(6月1日成立)的副投资长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxi8067613.d.html</link>
            <guid>3643742</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：推动旅游景区开通低空旅游线路和观光圈建设，支持短途运输、低空旅游融合发展】 四川省人民政府办公厅发布关于促进低空经济发展的指导意见。其中提出，拓展低空消费市场。推动旅游景区开通低空旅游线路和观光圈建设，支持短途运输、低空旅游融合发展。支持建设航空运动体验基地和航空飞行营地，举办大型航空体育和无人飞行器等赛事活动。鼓励发展以低空经济为主题的新型文化业态、文化消费模式，支持举办航空会展、航空论坛，支持开发低空文创产品。加大低空文化宣传力度，开展大众科普教育活动。加强低空经济各类人才培养引进，支持高校相关专业学科建设。培育低空飞行消费人群，拓展消费市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-04/detail-inaxpzxe6907895.d.html</link>
            <guid>3643741</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024陆家嘴论坛将于6月19日至20日召开 证监会主席与上海市市长共同担任轮值主席】 6月4日，上海市政府举行新闻发布会，上海市委金融办、中国人民银行上海总部、国家金融监督管理总局上海监管局、中国证监会办公厅等相关负责同志出席，介绍2024陆家嘴论坛有关情况。上海市委金融办常务副主任周小全在发布会上表示，2024陆家嘴论坛将于2024年6月19日至20日召开。本届论坛由上海市人民政府和中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证监会共同主办，由中国证监会主席与上海市市长担任共同轮值主席。（上证报）]]></title>
            <guid>3643739</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>