<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 23:22:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国考虑延长燃油税减税期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcrws9842545.d.html</link>
            <guid>3742294</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中心黑洞是星系形成演化重要“推手”】从南京大学获悉，该校天文与空间科学学院王涛教授团队与合作者首次揭示，星系中心黑洞的质量是决定星系中原子氢气体含量的最关键物理量。这一发现对星系中心黑洞是否影响和如何影响星系中冷气体含量及恒星形成，提供了重要的观测证据。相关成果近日刊发于国际学术期刊《自然》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcrwn4733458.d.html</link>
            <guid>3742293</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京地铁：自2024年8月19日8时起至另有通知时止，前门站A口采取临时封闭措施；自2024年8月19日9时30分起至另有通知时止，1号线八通线天安门西站B口、天安门东站D口采取临时封闭措施。]]></title>
            <guid>3742292</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金重仓股浮出水面，26家公司持有时间超两年】 社保基金一向以稳健的投资风格著称，随着上市公司半年报陆续披露，其持仓个股逐渐浮出水面。截至二季度末，58家公司获社保基金持仓市值均超亿元。据数据宝统计，社保基金连续持有超8个季度（连续8个季度现身前十大流通股东）的公司有26家。持仓周期最长的是杰克股份，合计持有24个季度。公司主营业务为工业缝制机械的研发、生产和销售，全球电控自主服务认证网点超300家，核心市场全部覆盖。2017年上市以来，除2019年以外，其余年度净利润均实现增长。今年上半年公司实现净利润4.17亿元，同比增长53.99%。]]></title>
            <guid>3742291</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新显微镜从细胞层面实时观察神经元活动】 据发表在最新一期《光学》期刊上的论文，美国加州大学戴维斯分校研究人员开发了一种新型双光子荧光显微镜，能以细胞分辨率高速拍摄神经活动。相较于传统的双光子显微镜，这种新方法成像速度更快，对脑组织的损害也更小，可更加清晰地观察到神经元实时通信的情况，有助于深入了解大脑功能和神经性疾病。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1626387.d.html</link>
            <guid>3742285</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为微米级设备供电的锌空气电池面世】随着机器人设备逐渐缩小，对微米尺度电池的需求日益迫切。美国麻省理工学院工程师设计出一款新的微型电池，可为体内胶体机器人、传感器等微米级设备供电。这些设备未来或能用于人体内药物输送、天然气管道泄漏定位等领域。相关论文发表于新一期《科学·机器人》杂志。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6745674.d.html</link>
            <guid>3742284</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑脊液清除毒素机制发现】美国罗彻斯特大学开展的一项新研究表明，逆转与老化相关的影响并恢复大脑的“衰老处理系统”是完全可能的。相关研究发表在最新一期《自然·衰老》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9968283.d.html</link>
            <guid>3742283</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国8月Rightmove平均房屋要价指数月率 -1.5%，前值-0.40%。
英国8月Rightmove平均房屋要价指数年率 0.8%，前值0.40%。]]></title>
            <guid>3742275</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：佳力奇今日申购】 今日可申购佳力奇，佳力奇发行市盈率19.15倍，申购代码301586，申购价格18.09元，单一账户申购上限0.55万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6742932.d.html</link>
            <guid>3742273</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：着力提高投资运营专业化水平 加快推进数字化转型和科技赋能】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，下一步，我们将继续强化推进改革的积极性主动性，对破解影响制约基金事业发展的突出问题进行再思考再谋划再推动，推动建立完善与投资运营机构更相适应的体制机制。着力提高投资运营专业化水平，增强机构活力和创新力，健全科学规范高效的基金投资运营治理体系。加快推进数字化转型和科技赋能，为提升基金投资运营效率效能提供坚实保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6742499.d.html</link>
            <guid>3742271</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果(AAPL.O)可能最早在下个月更新其非Pro版AirPods系列以及其他新硬件，取代目前的入门级第二代AirPods。]]></title>
            <guid>3742267</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙流离失所者：加沙地带根本没有安全的区域】本轮巴以冲突爆发以来，以军多次向加沙地带居民下达“撤离令”，要求加沙地带各个地区的居民撤往所谓的“人道主义区”。多次的被迫逃亡令加沙民众疲惫不堪。他们说，他们无处可去，因为加沙根本没有安全的区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964861.d.html</link>
            <guid>3742266</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏新一轮并购重组启幕，行业争抢优质资产】近日，通威股份宣布并购润阳股份，开启了本轮光伏行业兼并重组的大幕。此前，光伏行业面临着产能利用率偏低的困境，产业链价格持续下探，一些企业“命运的齿轮开始转动”。润阳股份曾筹划独立IPO，并成功获得了批文，不过由于市场环境变化无奈终止发行，其坎坷经历令人唏嘘。而中润光能、一道新能等光伏企业IPO也陆续宣告搁浅。与此同时，越来越多的跨界“追光”项目宣告折戟，没能等来黎明的曙光。展望行业并购重组前景，业内人士告诉证券时报记者，并购方将更关注被并购产能的成本优势，即便原企业无法生存，这些产能在行业中也将具备竞争力。另外，接下来企业并购重组将会紧盯优质资产，例如，大尺寸拉晶产能、TOPCon电池等。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964428.d.html</link>
            <guid>3742263</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天职国际罚单影响发酵，多个IPO项目被迫暂停】近日，天职国际会计师事务所（以下简称“天职国际”）因在奇信股份年报审计中未勤勉尽责和伪造、篡改、毁损审计工作底稿，被证监会罚没逾2000万元，同时被暂停从事证券服务业务6个月。当天，天职国际在北交所有6个在审首发（IPO）项目被迅速按下“暂停键”。截至记者发稿时，沪深交易所相关的审核信息尚未更新。据证券时报记者统计，截至8月17日，天职国际在三地交易所排队的股权融资类项目共有34个。据大华会计师事务所（以下简称“大华所”）此前在审项目的遭遇，发行人除非“换所”，否则难以推进下一步审核进程。大华所罚单甚至影响已拿到注册批文的项目，尚未发行或正启动发行的项目也推进“换所”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6741643.d.html</link>
            <guid>3742262</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：有效发挥应对人口老龄化的战略储备基金作用】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，做大做强全国社会保障基金，有效发挥应对人口老龄化的战略储备基金作用。聚焦健全多层次社会保障体系，抓住宝贵积累期，推动建立稳定的资金注入机制，积极拓展新的资金来源渠道，持续巩固壮大战略储备基金规模。通过稳健投资运营争取较好投资收益，继续发挥好投资收益对基金积累的重要作用，不断夯实积极应对人口老龄化的财富基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqs1622921.d.html</link>
            <guid>3742261</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：优化基金投资范围和投资工具，更好满足基金安全和保值增值要求】全国社会保障基金理事会党组书记丁学东在学习时报撰文称，稳妥开展基本养老保险基金投资运营，守护好老百姓的“养命钱”。主动加强与监管部门、委托主体的协调沟通，积极推动完善养老基金投资管理政策，扩大养老基金投资运营规模，优化基金投资范围和投资工具，更好满足基金安全和保值增值要求。严格落实监管部门各项规定，配合完善基金监管体系，科学制定养老基金的投资目标、风险政策，加强基金资产配置和投资运营管理，强化基金风险监测预警等综合措施，确保养老基金安全和保值增值。完善养老基金投资运营公开制度，主动向社会公布重要财务信息，自觉接受社会监督，公开透明开展投资运营，稳定人民群众老有所养预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4857741.d.html</link>
            <guid>3742260</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：改革不停顿，开放不止步】山高万仞，应有先行者，踏破险峰勇登顶；水深千尺，需当探路人，摸着石头巧渡河。一往无前的改革开放大潮中，深圳始终在中国式现代化的道路上走在前列、勇当尖兵。历经四十余年的岁月洗礼，这个中国南海边上的小渔村已蜕变为一座现代化的国际大都市。2019年8月18日，《中共中央 国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》（以下简称《意见》）正式公布。继兴办经济特区重大战略部署之后，深圳又一次被赋予了特殊的使命，再度作为先行者、探路人，为建设中国特色社会主义作出先行示范、贡献深圳经验。五年来，深圳对标《意见》提出的高质量发展高地、法治城市示范、城市文明典范、民生幸福标杆、可持续发展先锋“五大战略定位”，高举创新之旗，敢为改革之举，坚持开放之道，收获了无数瞩目的“首个”，成就了众多耀眼的“第一”，在率先建成中国特色社会主义的生动实践中，奋力续写着更多“春天的故事”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9964034.d.html</link>
            <guid>3742259</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以临时边界地带冲突持续】据黎巴嫩国家通讯社报道，以色列国防军18日空袭了黎南部多地，并造成人员伤亡。黎真主党武装则宣称袭击了以军的间谍设施等目标。以军方面则表示，以军袭击了黎巴嫩真主党武装的武器库等多个目标。黎巴嫩国家通讯社报道称，以军18日对黎以临时边界黎方一侧的多个城镇发动了多轮袭击。其中，以军对黎南部一辆摩托车的袭击造成1人死亡。黎巴嫩真主党则宣称于当天向以军在萨巴阿农场等地的间谍设施、据点等多个目标发动了直接打击。以色列国防军18日通报称，以军当天监测到来自黎巴嫩境内的数十枚火箭弹袭击，袭击引发了多地警报，但并未造成人员伤亡。以军对位于黎巴嫩南部的武器库、军事建筑等黎真主党武装目标发动了多次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqq4857553.d.html</link>
            <guid>3742257</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布雷暴大风黄色预警信号】河北省气象台2024年08月19日06时03分发布雷暴大风黄色预警信号：预计未来6小时，保定南部、石家庄、衡水、邢台中东部、邯郸中东部将出现8到9级雷暴大风，局地可达10级以上，并伴有雷电活动，局地伴有短时强降水，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9963778.d.html</link>
            <guid>3742256</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续展开军事行动 哈马斯袭击以军】8月18日，以色列军队继续在加沙地带展开军事行动，加沙地带多地遭到以军轰炸。巴勒斯坦武装组织对以军目标发动了袭击。加沙地带多地18日遭到以色列军队轰炸。当天，加沙地带北部杰巴利耶难民营的一处住宅楼遭到以军空袭。同一天，加沙地带中部城市代尔拜拉赫的一处房屋遭到以军轰炸，根据医院的消息，以军轰炸导致一名母亲和她的6个孩子死亡。此外，加沙地带中部努赛赖特难民营等地也遭到以军袭击。路透社18日发布了一段视频，画面显示，努赛赖特难民营一栋住宅楼遭到以军空袭，周围的建筑物受到了爆炸冲击波影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739632.d.html</link>
            <guid>3742243</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立体化追责加码，惩防财务造假体系升级】中国证监会上半年共查办财务造假等信息披露违法行为相关案件192件，同比增长25%；处罚责任主体283人（家）次，同比增长约33%；罚没金额47亿余元，同比增长约6倍；刑事移送230人（家）次，同比增长238%；今年已有约80家上市公司或相关当事人收到证监会立案告知书，其中信息披露违法违规案件占比约8成；因在年报审计中未勤勉尽责，天职国际等多家中介机构被暂停从事证券服务业务并罚款……一组组数据或案例折射出相关部门对财务造假从严执法力度空前。接受记者采访的专家认为，财务造假严重扰乱资本市场秩序、动摇投资者信心，相关部门通过全覆盖打击，“惩首恶”“追帮凶”等举措，正强力破除财务造假“生态圈”。未来，着眼于进一步增强立体化追责力度，加大对第三方配合财务造假打击力度等，将升级惩防财务造假体系，进一步净化资本市场生态环境。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6739105.d.html</link>
            <guid>3742236</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：波音和洛克希德·马丁公司酝酿出售美国联合发射联盟公司】 路透社17日援引消息人士爆料称，波音和洛克希德·马丁公司酝酿将两家公司于2006年成立的合资企业——美国联合发射联盟公司（ULA）出售给塞拉太空公司，收购价可能在20亿到30亿美元之间。路透社称，出售ULA的交易标志着美国航天发射行业发生“重大转变”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqw6738253.d.html</link>
            <guid>3742234</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司频借破产重整“自救”，国资踊跃充当投资人】作为“转危为机”的重要手段，破产重整逐渐得到越来越多的A股公司青睐。据记者不完全统计，今年以来，至少有24家A股公司主动向法院申请或者被债权人申请重整及预重整，数量接近2023年全年的规模。有投行人士在接受记者采访时分析称，随着近年来配套制度的日益成熟，面临困境但又具备重整价值的公司、控股股东希望借此一“博”。但也不排除部分公司是出于“保壳”需求，宣布重整以作“缓兵之计”。对于投资人而言，参与重整不失为一桩有些“小众”但收益不菲的投资。一位颇有经验的重整投资人分析称，对破产重整项目的投资，可以视为一种收益更高的定增。不过，随着入局者逐渐增多，破产重整投资的收益率也在下滑。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9960163.d.html</link>
            <guid>3742227</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月服务业表现指数 44.6，前值40.2。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9959338.d.html</link>
            <guid>3742220</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台8月19日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月19日08时至20日08时，吉林西部、黑龙江南部、辽宁西部和南部、华北东部、黄淮东部、江淮东部、福建东南部、华南南部以及云南西部和南部、新疆沿天山地区等地部分地区有大到暴雨，其中，广东东南部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9952475.d.html</link>
            <guid>3742214</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 22:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“埃内斯托”向美国东海岸推进 已造成1人死亡】当地时间8月18日，热带风暴“埃内斯托”再次成为飓风，离开百慕大，向大西洋东北部移动，并向美国东海岸推进，产生的激流导致至少1人死亡。美国国家飓风中心表示，“埃内斯托”的最大持续风速为每小时120公里（每小时75英里），勉强达到1级飓风强度，但预计未来12小时将进一步加强，并将于20日减弱为后热带气旋。据悉，“埃内斯托”产生的巨浪影响了巴哈马群岛、百慕大群岛、美国东海岸以及加拿大大西洋海岸的部分地区。飓风中心表示，未来几天，这些地区可能会出现危及生命的海浪和离岸流等情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9949863.d.html</link>
            <guid>3742208</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“云雀”已在日本冲绳附近海域生成】记者19日获悉，今年的第9号台风“云雀”已在日本冲绳附近海域生成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcmqu9949325.d.html</link>
            <guid>3742207</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：纽约州长将很快将决定是否批准一项有争议的法案，该法案将迫使石油、天然气和煤炭公司向该州支付数十亿美元，以应对气候变化。]]></title>
            <guid>3742203</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 21:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：“埃内斯托”（Ernesto）再次成为飓风，本周初，美国东海岸和加拿大大西洋沿岸的海滩将出现危险的状况。预计在接下来的12小时内，“埃内斯托”会进一步增强，然后在周二成为后热带气旋之前减弱。]]></title>
            <guid>3742198</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：一个低气压已增强为热带风暴“吉尔玛”（Gilma）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6846692.d.html</link>
            <guid>3742197</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯一年内第九次访问以色列】据以色列时报，美国国务卿布林肯抵达以色列，这是他自去年10月7日哈马斯与以色列爆发冲突以来第九次访问该地区。预计他将于明天上午11点（北京时间今日下午4点）会见以色列总理内塔尼亚胡。而以色列总统赫尔佐格将于明天上午8点（北京时间今日下午1点）会见美国国务卿安东尼·布林肯。他还计划会见以色列国防部长加兰特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0067069.d.html</link>
            <guid>3742195</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯与沙特外交大臣讨论了最终达成停火协议的工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6843702.d.html</link>
            <guid>3742193</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：美国国务卿布林肯今天与沙特外交大臣进行了交谈，讨论了防止地区局势升级。]]></title>
            <guid>3742192</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挪威国家石油公司：北海Gullfaks C平台的生产已停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6843039.d.html</link>
            <guid>3742191</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯：以色列总理内塔尼亚胡应对阻碍调解负责。新的停火提议在人质交换问题上提出了新的条件，并撤回了导致协议受阻的其他问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhy6842053.d.html</link>
            <guid>3742189</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:08:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：在也门一个胡塞武装控制区摧毁了一架胡塞无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-19/detail-inckcfhx0064331.d.html</link>
            <guid>3742188</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 20:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>