<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 05:19:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【融360：定期存款利率下调步伐放缓 国有银行利率趋同】从融360数字科技研究院获悉，9月份银行存款利率经历过一波全面下调，各类银行1年及以上期限存款利率均呈现出断崖式下跌，为今年最大单月跌幅。10月以来，存款利率调整情况明显变少，中短期利率变动很少，少数银行长期利率下调，调整的银行比例不大，2年及以上长期存款平均利率环比小幅下跌，但跌幅相较9月份明显收窄。从不同类型银行利率调整情况来看，国有银行3年及以内期限存款利率均基本没有调整，5年期存款平均利率略有下降；股份制银行2年及以内期限存款利率基本没有调整，3年、5年期平均利率分别环比下降1.4个基点、3.3个基点；城商行3个月、6个月期存款平均利率环比小幅上涨，1年及以上期限平均利率均环比下跌，其中3年期跌幅相对较大，较上月下跌5.5个基点；农商行3个月、6个月期存款平均利率不变，1年期平均利率小幅上涨，2年及以上平均利率均环比下跌。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7733229.d.html</link>
            <guid>3358994</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁：开辟大连港、锦州港等港口与圣彼得堡港等新的海上航线和陆上通道】辽宁省委书记郝鹏，省长李乐成11月8日在沈阳会见俄罗斯出口中心总经理维罗妮卡·尼基申娜一行。郝鹏说，希望俄罗斯出口中心进一步加强与辽宁的经贸往来，推动更多“俄罗斯制造”产品进入辽宁乃至中国市场，同时也积极推动辽宁机电、轻工等产品进入俄罗斯市场；持续巩固优化国际物流通道，开辟大连港、锦州港等港口与圣彼得堡港等新的海上航线和陆上通道，推动双方加快互联互通；积极参与沈阳市中俄经贸合作产业园建设，进行广泛宣传推介，吸引更多俄罗斯企业到辽宁投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7733139.d.html</link>
            <guid>3358993</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家实现高效水—气跨介质声波通信】 近日，中国科学院声学研究所噪声与音频声学实验室成功实现高效水—气跨介质声波通信，相关研究成果日前在国际学术期刊《应用物理快报》发表。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyas4509238.d.html</link>
            <guid>3358988</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南儋州等9市县首套房商贷首付比例下调】从中国人民银行海南省分行官网获悉，海南省市场利率定价自律机制适度调整儋州市等9市县差别化住房信贷政策。2023年11月9日起，对于拥有海南省户籍的居民家庭，贷款购买儋州市、澄迈县、定安县、临高县和昌江县5个市县商品住房，首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为20%，二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为30%；二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限调整为不低于相应期限贷款市场报价利率(LPR)加20个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyan0245844.d.html</link>
            <guid>3358985</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代首席科学家吴凯：储能是用来用的 不是用来撑门面做摆设】2023世界储能大会在福建宁德举行。宁德时代首席科学家吴凯表示，实证标准是实现储能行业可信、可续的“关键”。在吴凯看来，新型储能的发展，不能图一时之利，要谋长久之计。就像房子是用来住的，不是用来炒的，储能是用来用的，不是用来撑门面做摆设、换路条的。而且储能作为基础设施，最大的一个特点就是要用10年、20年以上，要在多种复杂环境和应用条件下，能够安全稳定高质量的运行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7731651.d.html</link>
            <guid>3358984</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省启动天然气保供 多级财政补贴气价“倒挂”】为避免前两年采暖季大范围天然气停供困境再度发生，河北省今年冬季力图通过财政补贴保供：10月以来，省内地方城市燃气公司陆续与政府签订“煤改气”保供协议，将获得购销气价“倒挂”补贴。 据财新了解，河北省多数城燃公司可获得固定补贴0.4元/立方米，少部分企业获得的补贴则围绕此标准上下浮动，补贴来自中央、省、市和县等多级财政。河北省“煤改气”用量约70亿立方米，以此计算，全省补贴金额约28亿元。截至10月31日，部分城燃企业已收到补贴款。（财新网）]]></title>
            <guid>3358982</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存储模组厂威刚看好产业正向趋势至明年Q3】存储模组厂威刚10月合并营收37.91亿新台币，环比增13.43%，同比增39.59%。威刚预期，2024年年后就能见到存储产业好转，届时NAND Flash与DRAM价格仍将持续上涨，整体产业正向趋势至少将维持到第三季，2024年下半上游原厂将可望由亏转盈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7730680.d.html</link>
            <guid>3358980</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI：ChatGPT服务周期性中断因遭到DDoS攻击】太平洋时间11月8日晚，OpenAI在官网更新消息称，正在处理因反映DDoS（分布式拒绝服务）攻击的异常流量而导致的周期性中断。该机构正在继续努力缓解这一问题。这是OpenAI首次披露本周困扰ChatGPT的潜在故障原因。DDoS攻击旨在通过虚假流量使网络或服务器超载而崩溃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyat2030885.d.html</link>
            <guid>3358979</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆天文台发现第二颗近地小行星 或为我国发现距离地球最近的近地小行星】记者从中国科学院新疆天文台获悉：中国科学院新疆天文台南山观测站南山1米大视场光学望远镜近日再次发现近地小行星，并获得国际小行星中心临时编号 2023 VB2。这是继今年2月首次发现近地小行星后，新疆天文台发现的第二颗近地小行星，也很可能是迄今为止我国发现的距离地球最近的近地小行星。（新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyat2030732.d.html</link>
            <guid>3358978</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10月经济观察家现况指数 49.5，预期 50，前值 49.9。日本10月经济观察家前景指数 48.4，预期 49.5，前值 49.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7730182.d.html</link>
            <guid>3358975</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称卡塔尔正斡旋推动哈马斯释放被部分扣押人员以换取短暂停火】《以色列时报》11月8日报道说，卡塔尔正在以色列与哈马斯之间调停，希望推动哈马斯释放10到15名被扣押的以色列人员，以换取双方达成1到2天的短暂停火。同一天，据法新社报道，一名与哈马斯关系密切的消息人士透露，各方正在就释放12名被扣押人员进行谈判。这名消息人士称，谈判内容是哈马斯释放12名被扣押人员，其中6人具有美国国籍，来换取为期三天的停火。报道说，卡塔尔正在等待以色列方面的回应。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3358973</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴影业与泰国T&B环球媒体集团将合作开发虚拟人】11月9日，阿里巴巴影业与泰国T&B环球媒体集团发布声明称，将合作开发用于影视作品的虚拟人，在内容制作方面应用人工智能生成内容，并支持双方的影视剧在各自国家的发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyan0242918.d.html</link>
            <guid>3358971</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东黄金副总经理王立君被实名举报，媒体：省纪委组成核查组】 近日，记者获悉，针对实名举报反映山东黄金集团有限公司党委常委、副总经理王立君有关问题，山东省纪委已组成核查组进行核查，下一步将根据核查结果依规依纪依法作出处理。（海报新闻）]]></title>
            <guid>3358967</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建宋海良：深化储能变革 全力扛起推动全球能源转型的新使命】在11月9日举行的首届世界储能大会上，中国能源建设集团有限公司董事长宋海良在演讲中表示，中国能建将储能作为重点培育的战略性新兴产业和业务转型发展的核心支撑点，充分发挥全产业链一体化优势。他同时提出了“全力扛起推动全球能源转型的新使命”等四点倡议，以期行业共同构建全球领先的新型储能现代产业链，协同打造要素共享、价值共生、聚合裂变的“产业群”“共赢链”“能量场”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7727905.d.html</link>
            <guid>3358966</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：日本投资者9月净买入220亿美元美国国债，创六个月最高】日本财务省周四发布的数据显示，日本投资者9月份净买入了3.31万亿日元(约合220亿美元)的美国国债，为六个月来最高水平。最新数据表明，日本与美国债券之间巨大的收益率差距仍在吸引日本投资者购买美债。除了4月和7月，日本投资者在2023年的每个月都是美国国债的净买家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyat2027661.d.html</link>
            <guid>3358962</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香山股份：智能座舱部件长期供应BBA、保时捷等品牌】香山股份在互动平台表示，公司智能座舱部件长期供应BBA、保时捷等主流豪华品牌，近年来又获全球头部新能源车企、蔚小理、极氪及多个民族品牌和新势力订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyan0240326.d.html</link>
            <guid>3358959</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来7万名人才落地香港 吸纳人才目标翻倍完成】香港特区行政长官李家超今日（9日）出席香港高才通人才服务协会的创立典礼并发表致辞。他表示，香港特区政府去年推出一系列吸纳海内外的人才来港的措施，这些针对性措施反应理想，超出预期。今年前10个月，香港各项输入人才计划共收到超过18万宗申请，当中超过11万宗已获得批准。当中，“高才通计划”一共收到约55000宗申请，超过43000宗已经获批。 李家超指出，今年以来，有70000名人才已经来到香港、落地香港。这个数字，比特区政府原本订立的每年35000名人才来香港的目标超出一倍，成绩令人鼓舞，充分证明香港在吸引全球人才方面具有高强的国际吸引力和国际竞争力。 李家超透露，特区政府明年将举办“全球人才高峰会暨粤港澳大湾区人才高质量发展大会”，探讨世界人才发展势态，推动区域招揽人才交流合作，为大湾区人才高地的建设作贡献。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyaq7725560.d.html</link>
            <guid>3358958</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节跳动PICO回应“裁员80%”传闻：整体占比约23%】PICO在官方微博发文称，近期，我们注意到有关PICO“业务关停”“裁员80%”“裁员上千人”等不实传闻。PICO调整组织架构，是为了更好地聚焦在硬件与核心技术的长期探索和突破上，以更大的决心创造长期价值。相应的，短期投入和相关团队规模会缩减，涉及员工300余名，整体占比约23%。PICO表示，将在产品研发和核心技术能力建设上加强投入，组织调整不会影响消费者购买和体验PICO产品。]]></title>
            <guid>3358957</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁集团已建设超过万卡异构算力集群】蚂蚁集团首席技术官何征宇表示，目前已形成包括大模型底层基础设施、基础大模型、行业大模型、应用产品在内的完整技术链条。“我们是从集群开始自己搭的，蚂蚁建设了超过万卡的异构集群，其中硬件算力效率(HFU)超过60%，集群有效训练时长占比90%以上，RLHF训练在同等模型效果下训练吞吐性能相较于业界方案提升3.59倍，推理性能相较于业界方案提升约2倍。”]]></title>
            <guid>3358956</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京抵达哈萨克斯坦首都阿斯塔纳】俄罗斯总统普京当地时间11月9日抵达哈萨克斯坦首都阿斯塔纳，哈萨克斯坦总统托卡耶夫在机场迎接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztyyat2025276.d.html</link>
            <guid>3358954</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港成立财富传承学院，以吸引家族办公室】 香港金融发展局11月9日宣布，香港财富传承学院以担保有限公司形式成立，郑志刚博士获委任为董事会主席。七位业界领袖获委任为董事会成员。任命由2023年11月14日起生效。香港财富传承学院由香港特别行政区政府委托金发局而成立，致力缔造香港成为领先国际的家族办公室枢纽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7854532.d.html</link>
            <guid>3358949</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌镇时刻 | 阅文CEO侯晓楠：AIGC推动网文规模化出海，翻译成本平均降9成】2023年世界互联网大会乌镇峰会于11月8-10日举行。在海峡两岸暨港澳互联网发展论坛上，阅文集团首席执行官兼总裁侯晓楠介绍，今年7月，阅文发布其自研的网文行业第一个大模型阅文妙笔，并宣布在创作辅助、IP开发、网文出海等领域重点应用。依托于阅文妙笔大模型的应用端“作家助手妙笔版”，已于10月底正式向所有签约作家开放内测。“我们有上千万作家和作品，但每年的新作品里只有不到1%能获得改编。AI等新技术可以挖掘非常多的交互和体验。”侯晓楠表示。在网文出海方面，侯晓楠透露，AI翻译正在突破产能和成本的限制，无论是质量还是效率都表现不错。通过建立专用词库人机配合，阅文的网文翻译成本平均降低了9成，同时效率大幅提升。在侯晓楠看来，AIGC让中国网文的规模化出海真正成为可能，无缝对接全球市场，这是非常有潜力的新蓝海。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4630644.d.html</link>
            <guid>3358948</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云张平安：鲲鹏、昇腾生态合作伙伴已超过6000家】世界互联网大会数字经济引领现代化产业体系构建论坛上，华为常务董事、华为云CEO张平安表示，面向飞速发展的智能世界，在多元算力领域、AI领域、云原生的核心软件领域，依托中国创新市场，我们有机会构建一个全新的技术生态。其中，算力是智能时代企业发展的关键生产力，构建对等的多元算力势在必行。目前，华为正加快软、硬、边、端、云等全面融合，鲲鹏、昇腾生态已汇聚超过440万开发者，合作伙伴超过6000家，解决方案认证超过17000个，并建设72个产教融合的人才基地。]]></title>
            <guid>3358947</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省牡丹江市发布暴雪黄色预警】 牡丹江市气象台2023年11月9日9时35分发布暴雪黄色预警信号：预计未来12小时，牡丹江全市累计降雪量将达6毫米以上，对交通及农牧业有一定影响，请注意预防。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4628778.d.html</link>
            <guid>3358946</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京南站地铁站工作日日均进站量最高】今年以来，北京地铁客运量不断恢复，早晚高峰乘坐地铁的乘客数量不断增加。昨天，北京轨道交通指挥中心相关负责人介绍了目前北京地铁出行特点。目前工作日日均进站量排名前10位的车站为：北京南站、北京西站、国贸、西直门、大望路、西二旗、朝阳门、草桥、天通苑北、东直门，最高日进站量达10万人次。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7851413.d.html</link>
            <guid>3358945</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建副省长林瑞良：已形成以宁德市、厦门市为重点领域的锂电产业集群】今日上午，首届世界储能大会在福建省宁德市开幕。本届大会以“全球视野 全新储能”为主题，福建省人民政府副省长林瑞良宣布大会开幕并致辞。他表示，近年来福建省深度实践碳达峰、碳中和战略，出台了电动福建1.0、2.0和3.0系列政策，大力推动储能技术研发，促进储能产业全产业链发展。2022年福建省锂电池产业营收3386亿，增长84.1%，已形成以宁德市、厦门市为重点领域的锂电产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7851269.d.html</link>
            <guid>3358944</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德市委书记梁伟新：宁德储能电池全球市场占有率超过40%】今日上午，首届世界储能大会在福建省宁德市开幕。本届大会以“全球视野 全新储能”为主题，宁德市委书记梁伟新为大会致欢迎辞，他介绍说，宁德市培育形成了锂电新能源、新能源汽车、不锈钢新材料、铜材料等四个具有国际竞争力的产业地标，成为福建省发展的重要增长极。依托宁德时代等领军企业的强大领导力，宁德在储能赛道上抢抓机遇、率先开跑，储能电池全球市场占有率超过40%，连续两年位居福建省第一。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuv2151909.d.html</link>
            <guid>3358943</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：到2027年，内蒙古综合经济实力达到全国中等水平】国务院新闻办公室今天（9日）上午举行新闻发布会，国家发展和改革委员会等有关负责人介绍了《关于推动内蒙古高质量发展奋力书写中国式现代化新篇章的意见》有关情况。到2027年，内蒙古综合经济实力达到全国中等水平，城乡居民收入达到全国平均水平。2035年，内蒙古综合经济实力大幅跃升，经济总量和城乡居民收入迈上新台阶，新能源体系基本建成，“两个屏障”“两个基地”“一个桥头堡”作用进一步提升，在促进民族团结进步上继续走在全国前列，与全国同步基本实现社会主义现代化。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4627756.d.html</link>
            <guid>3358942</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：10月上海市共成交二手房1.33万套，同比下降19%】海链家研究院的监控数据显示，10月份上海市共成交二手房1.33万套，环比下降13%，同比下降19%；成交金额442亿元，环比下降18%，同比下降18%；套均总价332万元/套，环比下降5%，同比增长2%；成交均价40670元/平，环比下降3%，同比增长3%。2023年前10月，上海市二手房累计成交金额5037亿，同比增长19%，成交套数15.07万套，同比增长15%，套均总价334万元/套，同比增长4%，成交均价40352元/平，同比增长3%。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuv2150786.d.html</link>
            <guid>3358941</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力生制药：盐酸普萘洛尔片通过仿制药一致性评价】 力生制药午间公告，公司药品盐酸普萘洛尔片通过仿制药一致性评价。盐酸普萘洛尔片适应症包括作为二级预防，降低心肌梗死死亡率；高血压（单独或与其它抗高血压药合用）；劳力型心绞痛；控制室上性快速心律失常、室性心律失常，特别是与儿茶酚胺有关或洋地黄引起心律失常等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4626590.d.html</link>
            <guid>3358940</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【统联精密：目前在金属3D打印技术方面有一定技术储备】 统联精密在互动平台表示，3D打印是近年来迅速发展起来的高端数字化制造技术。在整个3D打印体系中，金属3D打印技术是最为前沿和最有潜力的技术，也是先进制造技术的重要方向。今年开始，金属3D打印技术已经应用在消费电子领域的部分产品上。公司目前在金属3D打印技术方面有了一定的技术储备，也在持续加大研发投入，主要涉及新功能性材料的工艺制造方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4626451.d.html</link>
            <guid>3358939</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部苗长兴：将从四方面推动储能产业高质量发展 】今日上午，首届世界储能大会在福建省宁德市开幕。本届大会以“全球视野 全新储能”为主题，工业和信息化部装备一司一级巡视员苗长兴在大会上表示，我国储能产业规模快速扩大，2022年我国锂离子电池储能产业链产值已接近2000亿元。2023年上半年，新投运新型储能装机规模达到863万千瓦，相当于此前历年累计装机规模总和。下一步，工信部将与有关各方一道，共同推动储能产业高质量发展，一是加快提升产业创新能力，二是注重中试验证和场景牵引，三是优化产业发展生态，四是深化国际合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7848853.d.html</link>
            <guid>3358937</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长：发挥APEC机制作用，推动亚太中小微企业务实合作】 在第十二届APEC中小企业技术交流暨展览会上，工信部副部长徐晓兰表示，中小微企业占亚太地区企业数量的97%，是亚太经济体中数量最庞大、创新最活跃、带动就业能力最强的区域主体，是促进亚太地区经济发展的重要支撑，促进中小微企业健康可持续发展已成为APEC各经济体的泛共识。徐晓兰提出四点建议：一是充分发挥APEC机制的作用。二是助力企业专精特新发展。三是推进数字化、绿色化转型。四是推动亚太中小微企业务实合作。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4624861.d.html</link>
            <guid>3358935</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林发布寒潮蓝色预警】吉林省气象台11月9日10时50分发布寒潮蓝色预警：受强冷空气影响，预计未来24小时，长春东北部和东南部、四平东部、辽源、吉林、通化、白山、延边大部、长白山保护区最低气温将下降8-10℃，省应急管理厅、省气象局联合提醒注意做好预防工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuq0361378.d.html</link>
            <guid>3358932</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安凯客车增资至9.4亿】天眼查App显示，近日，安凯客车（000868）发生工商变更，注册资本由约7.3亿人民币增至约9.4亿人民币。安徽安凯汽车股份有限公司成立于1997年7月，法定代表人为戴茂方，经营范围包括道路机动车辆生产、第三类医疗器械经营、道路货物运输、道路旅客运输经营等，由江淮汽车（600418）、安徽省投资集团控股有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7846004.d.html</link>
            <guid>3358931</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美气候变化加州会谈达成积极成果】据生态环境部官微消息，11月8日，中美两国气候特使及团队在美国加州举行的气候会谈圆满结束。双方围绕落实两国元首巴厘岛会晤精神，全面、深入交换意见，就开展气候变化双边合作与行动、共同推动《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会取得成功达成积极成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4622893.d.html</link>
            <guid>3358930</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李彦宏谈AI：只有拥有数以百万计的AI应用，大模型才算得上成功】 9日上午，2023年世界互联网大会乌镇峰会互联网企业家论坛举行。百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在发言时提到，技术创新的最终目的是应用，人类进入AI时代的标志是出现大量的AI原生应用，而不是出现大量的大模型，大模型可以支撑无数的AI原生应用开发，但只有拥有数以百万计的AI应用，大模型才可以算得上成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuv2146271.d.html</link>
            <guid>3358929</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国外交大臣访问沙特阿拉伯讨论巴以冲突问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4621974.d.html</link>
            <guid>3358927</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团拟开发鸿蒙系统App 正招聘开发人员】美团招聘官网更新了多个社招岗位，为鸿蒙原生应用开发招兵买马，主要开发美团鸿蒙App、大众点评鸿蒙App。招聘要求显示，具备鸿蒙研发经验者优先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4621911.d.html</link>
            <guid>3358926</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月王者荣耀收入环比增长12%】11月9日，据Sensor Tower，2023年10月中国手游发行商全球收入排行榜发布，腾讯、网易、米哈游分列国内前三。2023年10月，共37个中国厂商入围全球手游发行商收入榜TOP100，合计收入19.1亿美元。具体到游戏收入方面，腾讯《王者荣耀》《和平精英》、网易《逆水寒》手游排行国内前三。在10月中旬多款皮肤限时优惠，以及月底8周年庆的带动下，《王者荣耀》本期收入环比增长12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4620983.d.html</link>
            <guid>3358922</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东方在兰溪成立能源科技公司】天眼查App显示，近日，兰溪京东方能源科技有限公司成立，法定代表人为马亮，注册资本381万人民币，经营范围含光伏设备及元器件销售、太阳能发电技术服务、储能技术服务、电动汽车充电基础设施运营等。股东信息显示，该公司由京东方A（000725）旗下北京京东方能源科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuv2144796.d.html</link>
            <guid>3358920</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称卡塔尔正斡旋推动哈马斯方面释放被扣押人员以换取停火】 据央视新闻，据《以色列时报》和法新社11月8日报道，卡塔尔正在以色列与哈马斯之间进行斡旋，希望推动哈马斯方面释放部分被扣押人员，来换取为期数天的停火。《以色列时报》11月8日报道说，卡塔尔正在以色列与哈马斯之间调停，希望推动哈马斯释放10到15名被扣押的以色列人员，以换取双方达成1到2天的短暂停火。同一天，据法新社报道，一名与哈马斯关系密切的消息人士透露，各方正在就释放12名被扣押人员进行谈判。这名消息人士称，谈判内容是哈马斯释放12名被扣押人员，其中6人具有美国国籍，来换取为期三天的停火。报道说，卡塔尔正在等待以色列方面的回应。]]></title>
            <guid>3358919</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国股指SET指数跌幅扩大至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7842310.d.html</link>
            <guid>3358918</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数千美国人欲参加大脑芯片植入手术】 据彭博社11月7日报道，特斯拉公司首席执行官埃隆·马斯克旗下的脑机接口公司Neuralink正在为其首个人类大脑芯片植入试验寻找志愿者，目前有数千人表示有兴趣接受该临床试验。Neuralink计划明年为11人进行手术，到2030年将为2.2万多人进行手术。该公司估计，每一次手术的费用约为1.05万美元，预计五年内年收入将高达1亿美元。脑机接口技术的突破，可能首先惠及医疗行业。它不仅能治疗癫痫、帕金森等脑功能障碍疾病，还可用于辅助治疗渐冻症、瘫痪等肢体无法活动的患者。它还能把人类智力与人工智能有效融合，从而提高人类的认知能力和记忆力等。Neuralink希望能制造出一种设备，在人与机器之间建立一种共生关系，让人仅用意念就能发信息或玩游戏。（中国日报）]]></title>
            <guid>3358916</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：目前加沙地带所获援助物资只是“杯水车薪”】 当地时间11月8日，据联合国人道主义事务协调厅统计，自10月21日恢复物资运送以来至11月7日，共有650辆援助卡车进入加沙地带。在此轮巴以冲突爆发前，平均每个工作日有500辆卡车进入加沙地带。联合国人道主义事务协调厅表示，在加沙南部寻找食物和水仍然具有挑战性。世卫组织同样表示，与巨大的需求相比，目前加沙地带得到的援助物资只是“杯水车薪”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4618821.d.html</link>
            <guid>3358915</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉芯半导体新研发制造基地正式启用】 11月8日，作为国内 “1+N”半导体设备平台公司万业企业(600641)旗下控股子公司——嘉芯半导体设备科技有限公司(简称“嘉芯半导体”)投资建造的新研发制造基地正式建成启用。目前，嘉芯半导体旗下拥有子公司嘉芯迦能、嘉芯闳扬和新产品研发部等，已形成多个半导体前道核心设备产品线，业务覆盖刻蚀、薄膜沉积、快速热处理等多类主制程设备以及尾气处理等支撑制程设备，为汽车芯片、功率芯片、逻辑芯片等集成电路晶圆制造厂提供成套的前道设备解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7841453.d.html</link>
            <guid>3358914</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东CEO许冉：言犀大模型在消费导购、商家经营、客服售后等试点接入】 在2023年乌镇峰会互联网企业家论坛上，京东集团CEO许冉表示：京东产业大模型——言犀大模型，已经在消费导购、商家经营、客服售后、医疗问诊等多个供应链场景中试点接入。此外，在内部经营管理方面，京东尝试将大模型应用于系统代码辅助编写，实现了20%以上的效率提升；也开始测试AIGC自动生成商品营销图文的能力，目前已推广至2000多个零售三级品类。后续会将大模型能力开放给更多品牌商家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4618540.d.html</link>
            <guid>3358913</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汉缆股份：淄博高压料产能已经正式投产，并生产出合格产品，目前正在积极进行材料性能优化、市场推广、产线智能化升级等工作。预计年底前形成一定销售额，具体数量尚不好预测。]]></title>
            <guid>3358912</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国首尔地铁今起举行为期两天的警示性罢工】由于劳资谈判破裂，运营韩国首尔地铁1至8号线的首尔交通公社工会从11月9日开始举行为期两天的罢工。首尔交通公社工会称，工会8日与首尔交通公社进行的劳资团体交涉于当晚破裂。工会决定自当地时间9日9时至10日18时举行“警示性罢工”。工会表示，本月16日韩国开始举行高考，这一时间段内，列车班次正常运行。若资方此后未做出改变，工会也可能进行第二次全面罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7840348.d.html</link>
            <guid>3358911</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国香港获通过成为国际医药法规协调会议观察员】香港特区政府卫生署今日（9日）公布，中国香港于10月31日在“国际医药法规协调会议”在捷克共和国举行的大会上，获正式通过成为其观察员，为香港长远建立“第一层审批”药物和医疗器械注册制度踏出重要一步。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7839760.d.html</link>
            <guid>3358904</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大民企债券央地合作增信模式，天津重磅措施促进民营经济发展】11月9日，天津市人民政府印发《关于促进民营经济发展壮大若干措施的通知》，通知包含七个方面二十九条举措，涉及持续优化民营经济发展环境、加大对民营经济政策支持力度、强化民营经济发展法治保障、着力推动民营经济实现高质量发展、促进民营经济人士健康成长、持续营造关心促进民营经济发展壮大社会氛围、加强组织实施等。鼓励符合条件的民营企业发行科技创新公司债券，将民营企业债券央地合作增信新模式扩大至全部符合发行条件的各类民营企业，扩大受益覆盖面。深入推广运用民营企业债券融资支持工具，灵活采取“中债+银行”、“银行+政府”等方式联合增信，提高民营企业债券发行成功率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuv2140674.d.html</link>
            <guid>3358903</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利等在嘉兴成立新能源投资合伙企业】天眼查App显示，近日，嘉兴醇聚新能源股权投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为杭州伯翰资产管理有限公司，出资额5200万人民币，经营范围为股权投资、以私募基金从事创业投资活动。股权全景穿透图显示，该合伙企业由浙江远程智能交通技术有限公司、杨煜斌、刘红、杭州伯翰资产管理有限公司共同出资，其中，浙江远程智能交通技术有限公司为浙江吉利远程新能源商用车集团有限公司全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4615867.d.html</link>
            <guid>3358901</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润信托深重投成立星耀创芯合伙企业 出资额250亿】天眼查App显示，近日，深圳市星耀创芯科技合伙企业（有限合伙）成立，出资额250亿人民币，执行事务合伙人为深圳市深星瀚科技发展有限公司，经营范围含信息技术咨询服务、信息咨询服务、科技中介服务、企业管理咨询、财务咨询等。股权全景穿透图显示，该合伙企业由华润深国投信托有限公司、深圳市重大产业投资集团有限公司旗下深圳市深星瀚科技发展有限公司分别出资60%、40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4615792.d.html</link>
            <guid>3358900</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳柯玛近期接受投资者调研时称，截至目前，除部分产品已接入华为智慧生活平台，公司与华为间不存在产品或业务上的合作关系。]]></title>
            <guid>3358899</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31股获基金调研 麦澜德最受关注】11月8日共45家上市公司被机构调研，按调研机构类型看，基金参与31家公司的调研活动，其中，5家以上基金扎堆调研公司共9家。麦澜德最受关注，参与调研的基金达27家；峰岹科技、世纪华通等分别获14家、11家基金集体调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytuu4614601.d.html</link>
            <guid>3358896</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟对华杠杆拱型文件夹装置发起第三次反倾销日落复审调查】据中国贸易救济信息网，11月8日，欧盟委员会发布公告称，应the Lever Arch Mechanism Manufacturers Association代表欧盟杠杆拱型文件夹装置行业于2023年8月8日提交的申请，对进原产于中国的杠杆拱型文件夹装置发起第三次反倾销日落复审调查。涉案产品欧盟CN编码为ex 8305 10 00（TARIC 编码为 8305 10 00 50）。本案倾销调查期为2022年10月1日～2023年9月30日，损害分析期为2020年1月1日至倾销调查期结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7837373.d.html</link>
            <guid>3358895</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[希拉里·克林顿：相信拜登将成为民主党提名的总统候选人，并取得胜利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-09/detail-imztytus7837348.d.html</link>
            <guid>3358894</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股减肥药概念股持续下挫，诺泰生物、博瑞医药跌超10%，翰宇药业跌超9%，常山药业、圣诺生物、金凯生科等跟跌。]]></title>
            <guid>3358893</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:22:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>