<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 05:23:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI PC概念股午后再度拉升 英力股份20CM2连板】英力股份20CM2连板，雷神科技、思泉新材、中科创达、芯海科技、软通动力、鹏鼎控股等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawatps3259005.d.html</link>
            <guid>3627792</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山市：拟调整管道天然气非居民价格联动机制】 佛山市起草了《关于调整管道天然气非居民价格联动机制的通知》（征求意见稿），现公开征求意见。意见稿显示，联动条件中气源变动幅度修改为4%。受市场价格影响，目前佛山市气源价格相较2019年已大幅上涨，结合佛山市实际，为合理疏导气源价格，拟将联动幅度修改为4%，联动金额与之前基本保持一致。同时，按照《广东省发展改革委城镇管道燃气价格管理办法》等相关文件要求，“非居民配气价格和销售价格实行基准价管理，供需双方可以基准价格为基础,在上浮20%、下浮不限的范围内协商确定具体价格”，“配气价格按照‘准许成本加合理收益’的原则制定”等，对联动公式进行修改完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawatpn8914173.d.html</link>
            <guid>3627790</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[景点旅游板块午后持续回调，峨眉山A跌超5%，长白山、南京商旅、大连圣亚等均跌超4%，西藏旅游、张家界、祥源文旅等多股跌超3%。]]></title>
            <guid>3627789</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:21:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昌硕科技调整上海iPhone生产布局，将与昆山立臻精密合作生产】 昌硕科技（上海）有限公司已于今年2月至4月调整iPhone生产布局。昌硕科技母公司和硕集团在上海园区现地内另设立弦硕科技（上海）有限公司，以作为策略合作继续生产制造iPhone业务的企业主体。弦硕科技由世硕电子（昆山）有限公司全资控股，昆山世硕计划在2024年7月1日前进行股权优化，引进策略合作伙伴-立臻精密制造（昆山）有限公司增资约21亿人民币，全面开展在iPhone制造业务上的合资合作。原在昌硕科技辖下的iPhone业务人员及设备将全部转入弦硕科技。整个调整过程已在2月28日至4月1日之间完成。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawatpn8914023.d.html</link>
            <guid>3627788</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[油气开采服务板块午后下挫，贝肯能源、准油股份呢均跌超3%，ST新潮、中曼石油、海油工程、海油发展、通源石油等跟跌。]]></title>
            <guid>3627787</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格米特盘中涨停，涨幅10.0%，成交额超6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawatps3258022.d.html</link>
            <guid>3627786</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通第二十届全球中国峰会将在上海举办】 5月23日至24日，摩根大通第二十届全球中国峰会将于上海举办。据悉，本届峰会以“二十年再出发”为主题，汇聚了来自全球33个国家和地区、1300家企业的超过2500名参会者；议题内容涵盖了中国宏观经济、投资中国市场的趋势、全球地缘政治环境、人工智能、医疗健康、新能源与电动汽车等热点话题。2024年是该峰会第20年连续举办。自2005年首次举办以来，该峰会共计吸引了超过33000名参会者，参会企业和机构投资者超过5000家，举行了超过25000场投资者会议。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawatpm4597288.d.html</link>
            <guid>3627784</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:18:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州：义务教育阶段严格落实就近免试入学 严禁与社会培训机构勾连招生】郑州市教育局昨日发布通知称，全市要遵守招生纪律，杜绝擅自招生行为。义务教育阶段严格落实就近免试入学规定，严禁与社会培训机构勾连招生，不得通过任何形式擅自选拔学生。普通高中要严格规范招生行为，严禁有偿招生，或其他违反招生原则的行为。不得限制、强迫、诱导学生报名或填报志愿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3387548.d.html</link>
            <guid>3627783</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三代半导体概念午后拉升，麦格米特直线涨停】 第三代半导体概念午后拉升，麦格米特直线涨停，弘元绿能涨超9%，金博股份、晶盛机电、东尼电子等拉升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3387452.d.html</link>
            <guid>3627782</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州：义务教育阶段严格落实就近免试入学】 2024年“小升初”及中招即将渐次启幕，为规范招生秩序，进一步促进教育公平，郑州市教育局昨日发布通知：义务教育阶段严格落实就近免试入学规定，不得通过任何形式擅自选拔学生；普通高中要严格规范招生行为，严禁有偿招生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3387076.d.html</link>
            <guid>3627781</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：利率是由多种因素决定的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4725684.d.html</link>
            <guid>3627778</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全省保有量超4300万辆 山东全链条整治电动自行车安全隐患】日前，山东省市场监管局印发《山东省市场监管系统电动自行车安全隐患全链条整治行动专项方案》，结合山东实际情况，系统梳理市场监管领域电动自行车安全隐患全链条整治的6个方面、17项重点，明确2024年开展集中整治、2025年巩固提升整治成效，建立完善长效安全机制，切实保障人民群众生命财产安全。强制性标准发布实施后，山东省将对锂电池、充电器实施强制性产品认证管理，指导企业严格按照强制性标准组织生产，持续加强对电动自行车强制性产品认证机构、检验检测机构的监督管理。]]></title>
            <guid>3627777</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：重庆伟星咖乐新材料公司正式竣工投产】 据伟星新材消息，5月21日，重庆伟星咖乐新材料科技有限公司在重庆江津成功组织竣工投产仪式，标志着伟星咖乐防水开启了全新篇章。重庆基地的竣工投产意味着伟星咖乐在防水新材料领域的产能规模得到实质性提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3385722.d.html</link>
            <guid>3627776</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陈茂波访问法国及美国 出席“粤港澳大湾区—欧洲（法国）经贸合作交流会”】香港特区政府财政司司长陈茂波今日（22日）晚上启程前往法国巴黎，出席由广东省人民政府、香港特别行政区政府和澳门特区政府联合主办的“粤港澳大湾区—欧洲（法国）经贸合作交流会”，推广粤港澳大湾区为欧洲商界发展带来的庞大商机，以及香港作为“超级联系人”和“超级增值人”的独特角色与功能。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5820388.d.html</link>
            <guid>3627775</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【炒“中国产能过剩”，难解美产业创新危机】长期以来，美国政府奉行贸易保护主义和单边主义。美国随着制造业的利益固化和空心化，企业创新能力下滑，引发了制造业的产业创新危机。为了掩盖产业创新危机带来的一系列社会问题，美国部分政客近期开始带头炒作中国“新能源产能过剩”论，指责中国电动汽车、光伏产品、锂电池等新能源产业存在所谓“产能过剩”问题，甚至提高进口关税，阻碍进口中国产品。然而，炒作新能源产业领域“中国产能过剩”这一错误论调，解决不了美国当前的产业创新危机，也改变不了中国新兴产业的创新方向，只会损害原本脆弱的全球产业链和供应链，让艰难复苏的世界经济面临新的震荡下行风险。（光明日报）]]></title>
            <guid>3627773</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用技术集团所属通用环球医疗集团有限公司业务三部项目经理杨磊军接受审查调查】 “廉洁通用”消息，通用技术集团所属通用环球医疗集团有限公司业务三部项目经理杨磊军涉嫌严重违纪违法，目前正接受通用技术集团纪检监察组纪律审查和湖北省老河口市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3384399.d.html</link>
            <guid>3627771</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：我国90%的陆地生态系统类型得到有效保护】“数据显示，我国90%的陆地生态系统类型和74%的国家重点保护野生动植物种群得到有效保护，大熊猫、藏羚羊等一批珍稀动物实现‘降级’。”5月22日，在2024年国际生物多样性日宣传活动现场，生态环境部部长黄润秋在讲话中做如上表述。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4723765.d.html</link>
            <guid>3627770</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地地铁宣布：同站同出、限时免费】今年来，上海地铁、天津地铁、南昌地铁先后宣布：乘客10分钟内“同站进出”免费服务。（中青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3384152.d.html</link>
            <guid>3627769</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国政府及国际组织重申恪守一个中国原则】众多国际组织、多国政府近日持续发声，重申恪守一个中国原则，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4722922.d.html</link>
            <guid>3627768</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突破5万列！中老铁路累计发送旅客超3405万人次】记者5月22日从国铁昆明局了解到，中老铁路作为我国连接中国与东南亚国家的重要运输通道，截至5月21日，累计开行旅客列车达到50187列，发送旅客超3405万人次。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3383013.d.html</link>
            <guid>3627767</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新日铁矿业跌6.4%，创两年来最大跌幅。东证指数维持下跌0.7%，MSCI亚太指数跌幅不足0.1%。]]></title>
            <guid>3627765</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚家禽类股下跌 农场接受禽流感检查】 澳大利亚农业部表示，维多利亚州正在调查发生在一家家禽养殖场的禽流感事件。家禽生产商Inghams一度下跌16%，为2月16日以来最大跌幅。在该公司表示在发现禽流感病例的地区附近没有商业肉鸡养殖场后，该股收复失地。在澳大利亚经营肯德基餐厅的Collins Foods一度下跌3.9%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9041491.d.html</link>
            <guid>3627764</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【炫富网红圈“地震”：王红权星、鲍鱼家姐等多名百万级网红被全平台封禁】5月21日晚，网红圈出现“小型地震”：多名百万级网红全平台账号被封号、禁言，包括王红权星、鲍鱼家姐、柏公子。网友表示，他们有一个共同特点：频繁展示奢侈的生活方式。（红星新闻综合）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9041172.d.html</link>
            <guid>3627762</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：一如既往与伊朗合作】据俄新社5月21日报道，俄罗斯总统普京21日请俄国家杜马（下议院）主席维亚切斯拉夫·沃洛金向伊朗领导层转达，希望两国像以往那样继续发展合作关系。 俄国家元首强调：“从俄方来说，我们将尽一切努力确保俄伊关系按照这种方式继续发展下去，请向伊朗领导层转达这些话。” 普京还指出，在直升机坠毁事故中遇难的伊朗总统莱希是俄罗斯的可靠合作伙伴，与他合作总是能确信协议会得到履行。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3380472.d.html</link>
            <guid>3627761</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星电子、SK 海力士目前对通用存储芯片增产持保守态度】韩媒 Bussinesskorea 报道称，三星电子、SK 海力士目前对于增产通用存储芯片持保守态度。8Gb DDR4 DRAM 通用内存的合约价在四月份环比上涨了 17%，但面向闪存盘等便携存储设备的 128Gb（16Gx8）MLC 通用闪存的价格却按兵不动。这主要是因为四月初的中国台湾地区地震影响了美光内存产能，短时间内推动通用内存需求走高。 此外，HBM内存需求旺盛，在三星电子、SK海力士积极扩产HBM的背景下，通用DRAM的晶圆投片量势必得到抑制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3379557.d.html</link>
            <guid>3627758</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股民“顶风”算准涨停？雷科防务：预测很多见，但发言人并不对言论负责】雷科防务董秘办人士对记者表示：公司有关注到股价拉涨的情况。就股民预测之事，网上经常有各种各样的预测说法，但发表观点的人并不会对言论负责。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5817547.d.html</link>
            <guid>3627757</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家主席习近平向第14届中美旅游高层对话开幕致信】 5月22日，国家主席习近平向第14届中美旅游高层对话开幕致信。习近平指出，今年是中美建交45周年。中美关系的根基由人民浇筑，中美关系的大门由人民打开，中美关系的故事由人民书写，中美关系的未来也必将由两国人民共同创造。习近平强调，旅游是中美两国人民交往交流、相知相近的重要桥梁。我们热情欢迎美国游客来华旅行，结识中国朋友、体验中华文化、游览美丽山水，亲身感受真实的中国。希望两国各界以本次高层对话为契机，深入交流，凝聚共识，积极行动，以旅游合作促进人员往来，以人文交流赓续中美友谊，助力“旧金山愿景”转为实景。第14届中美旅游高层对话当日在陕西省西安市开幕，主题为“旅游促进中美人文交流”，由中国文化和旅游部、陕西省人民政府、美国商务部、美国旅游推广局共同主办。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3627756</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻洪都拉斯使馆提醒在洪中国公民注意防范严重空气污染】近日，受当地山火肆虐等影响，洪都拉斯首都特古西加尔巴等多地出现史上最严重的空气污染。洪官方消息称，山火排放的主要有害污染物如细颗粒物（PM2.5等）、一氧化碳、生物气溶胶等将危害身体健康。因地形因素和近期热带高压控制，有关污染物不易扩散，多地发布空气污染红色警报。中国驻洪都拉斯使馆提醒在洪中国公民加强防范意识，密切关注天气预报及当地政府发布的预警信息和应对指南，减少不必要的外出。出门做好必要防护，尤其在污染较重区域、时段，建议佩戴N95口罩或其它有效口罩，减少吸入有害颗粒物风险。幼儿、有呼吸系统病史的公民，应采取更严格个体防护措施。 如出现呼吸困难、头痛、恶心、咳嗽等症状，应及时就医，及早寻求专业医疗帮助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9040204.d.html</link>
            <guid>3627755</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夜经济活力满满 我国有345个国家级夜间文化和旅游消费集聚区】近年来，夜间光影秀在全国各地蓬勃发展，成为城市夜经济的一道风景。据了解，截至目前，我国共有345个国家级夜间文化和旅游消费集聚区。今年“五一”假期，夜间经济活力满满，已纳入监测的国家级夜间文化和旅游消费集聚区夜间客流量达7257.58万人次，按可比口径较去年同期增长6.9%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5817155.d.html</link>
            <guid>3627752</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家地方共建新型储能创新中心、南网基金等到访越秀资本】 5月22日上午，国家地方共建新型储能创新中心（简称“储能创新中心”）董事长姜海龙等一行到访越秀资本，各方围绕新能源产业发展情况以及深化业务合作等进行了交流。姜海龙介绍了储能创新中心的发展规划及业务情况，分享了对新型储能相关行业政策的解读，表示希望与越秀资本加强对产业链上优质资产的投资合作。南网基金总经理付一丁介绍了南网越秀基金的设立进展及储备项目情况，表示将协同各方进一步挖掘投资机会、加快投资进度。会上，越秀产业基金与广东储能国研院签署战略合作协议，双方将围绕新能源领域深入开展基金合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3377062.d.html</link>
            <guid>3627750</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:32:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地西北部遭遇龙卷风 超过35人受伤】当地时间5月21日，海地西北部一城市遭到强龙卷风袭击，目前已造成超过35人受伤，其中5人情况危急。当地大量房屋的屋顶被掀翻，许多人无家可归。现场情况非常混乱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5816511.d.html</link>
            <guid>3627749</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆：鼓励外商投资企业依法在渝开展境外已上市细胞和基因治疗药品临床试验】《重庆市进一步优化外商投资环境加大吸引外商投资力度实施方案》近日由市政府办公厅印发。其中提到，鼓励外商投资在渝设立研发中心，支持外商投资企业与在渝高校、科研院所合作交流，加强技术研发、成果转化、产学研合作和创新人才培养。支持符合条件的外资研发机构申报市级科技计划项目。在符合有关法律法规规定的前提下，鼓励外商投资企业依法在渝开展境外已上市细胞和基因治疗药品临床试验。外商投资性公司在渝投资设立的企业，可按国家有关规定享受外商投资企业待遇，依法享受所得税、关税等优惠政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4716015.d.html</link>
            <guid>3627748</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谁在买超长期特别国债？】一家股份制银行资产管理部人士向记者透露，相比个人投资者谨慎投资超长期特别国债，各类机构投资者的投资意愿似乎更强。一是在多家银行调降定期存款产品利率后，近期不少存款资金重返理财市场，令机构投资者配置债券的需求加大；二是这些机构投资者具备一定的债券投资能力与风险管控策略，能在特别国债二级市场价格波动过程博取额外的交易性超额回报。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4715925.d.html</link>
            <guid>3627747</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月22日12时22分在新疆阿克苏地区沙雅县（北纬40.35度，东经82.61度）发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3627746</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南进一步优化调整小客车保有量调控管理措施 今起购买普通小客车申请通过后可直接登记上牌】记者从海南省公安厅获悉，为合理满足群众和企业购车需求，促进我省汽车消费市场平稳健康发展，省公安厅、省发展和改革委员会、省工业和信息化厅、省商务厅、省交通运输厅、省生态环境厅等六部门决定进一步优化调整小客车保有量调控管理措施。新调整后的管理措施自2024年5月22日起施行。此次新调整后的管理措施明确：本省鼓励使用新能源小客车，单位或者个人名下没有应当报废而未办理注销登记的其他机动车的，可以按需购置新能源小客车。购置新能源小客车后，直接到公安机关交通管理部门办理登记上牌。（海南日报）]]></title>
            <guid>3627743</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海正药业与德睿智药签署战略合作协议】 海正药业消息，5月21日，德睿智药创始人、CEO牛张明，德睿智药联合创始人兼中国区总裁张龙到访海正药业，与海正药业总裁肖卫红等公司领导座谈交流，并签署了战略合作协议。双方将利用各自现有平台技术、研发设施及生产资源等自身优势，在AI辅助小分子新药研发等领域开展长期深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4712015.d.html</link>
            <guid>3627741</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省卫健委医政处：广东调整医美外科项目相关文件确已发布】近日，网传文件《广东省卫生健康委办公室关于调整我省医疗美容外科项目的通知》（粤卫办医函【2024】30号）对医疗美容外科项目进行调整，引发医美板块今日早盘异动。记者从广东省卫健委医政处获悉，该文件确已发布，因文件性质为“依申请公开文”，所以该文件并没有在该省卫健委官网公开，但可申请查阅。注：据上述文件显示，广东省在美容外科一级项目中，新增“物理治疗”和“注射治疗”，这意味着美容外科可进行透明质酸等填充剂的注射。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3371791.d.html</link>
            <guid>3627739</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[杰富瑞将中国人寿H股评级上调至持有，目标价11港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4711192.d.html</link>
            <guid>3627738</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:15:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗姿股份：广东调整医美外科项目可改善机构人力成本 但对针剂需求影响不直接】针对广东省出台政策调整医美外科项目，记者以投资者身份致电朗姿股份证券部，工作人员表示，这个政策相当于释放了一部分外科医生的供给到皮肤科，可以改善人力成本，更多是供给端的调整。目前外科需求占比在减少，皮肤科和轻医美项目的需求在增加，对于针剂需求方面，根本上还是取决于需求量。注：近日广东发文调整医美外科项目，美容外科可打玻尿酸等注射类项目，今日早盘朗姿股份一度触及涨停。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3371587.d.html</link>
            <guid>3627737</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽亳州市政协原副主席吴斌被决定逮捕，曾任利辛县委书记】日前，安徽省人民检察院以涉嫌受贿罪对吴斌作出逮捕决定。吴斌系安徽亳州市政协原党组成员、副主席（副厅级）。最高人民检察院网站5月21日公布了上述信息。吴斌涉嫌受贿一案，此前由安徽省监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。目前，该案正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3371512.d.html</link>
            <guid>3627736</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中洲控股收年报问询函：要求说明2023年营收增长但净利润和扣非后净利润大幅下降原因及合理性】 深交所5月22日对中洲控股发年报问询函，说明2023年营业收入增长但净利润和扣非后净利润大幅下降的原因及合理性；说明公司报告期计提存货跌价准备金额同比大幅增加的原因；说明应收账款龄较长的原因及商业合理性；说明公司短期及长期偿债能力，是否具备足够债务偿付能力，是否存在流动性风险，持续经营能力是否存在重大不确定性。]]></title>
            <guid>3627735</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省人大常委会党组副书记、副主任刘星泰接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查】海南省人大常委会党组副书记、副主任刘星泰涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4710539.d.html</link>
            <guid>3627734</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉欣丝绸：近期生产经营情况正常，内外部经营环境未发生且未预计将要发生重大变化】 嘉欣丝绸5月22日公告，公司关注到某股票交易软件股吧用户发布了相关信息，5月21日公司股价涨停。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共媒体报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；公司近期生产经营情况正常，内外部经营环境未发生且未预计将要发生重大变化；公司及实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，亦不存在处于筹划阶段的重大事项；公司实际控制人及一致行动人、董事、监事、高级管理人员近三个月未买卖本公司股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4708900.d.html</link>
            <guid>3627733</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来与匈牙利塞切尼·伊什特万大学基金会（Széchenyi István University Foundation）达成战略合作】蔚来汽车官微：5月21日，在中国驻匈牙利龚韬大使和匈牙利国民经济部长马顿·那吉共同见证下，蔚来在匈牙利首都布达佩斯与匈牙利塞切尼·伊什特万大学基金会（Széchenyi István University Foundation）达成战略合作。双方将基于蔚来可充可换可升级换电技术，在光储充一体化技术、站网融合互动、V2G、长寿命电池技术等关键领域开展合作。]]></title>
            <guid>3627732</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政协北京市延庆区委员会原副主席陈桂芬一审获刑十年半】 5月22日，北京市第一中级人民法院依法公开宣判政协北京市延庆区委员会原党组成员、副主席陈桂芬受贿案，对被告人陈桂芬以受贿罪，判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币五十万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3368794.d.html</link>
            <guid>3627730</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普冉股份、云天励飞等投资成立创投合伙企业】 企查查APP显示，上海渠清如许创业投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为渠成私募基金管理（海南）有限公司，出资额约1.48亿元。企查查股权穿透显示，该公司由普冉股份(688766)、云天励飞(688343)、富创精密(688409)等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3368097.d.html</link>
            <guid>3627729</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西科研团队发布秦岭大型真菌新种】 据陕西省微生物研究所消息：该所真菌研究中心科研团队在菌物学研究领域专业期刊《菌物研究》上在线发表了题为《采自中国秦岭的拟蜡伞属1新种》的研究论文，正式发布了秦岭地区一个大型真菌新种——宁陕拟蜡伞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9034791.d.html</link>
            <guid>3627728</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科于海南投资成立企业管理新公司】 企查查APP显示，近日，海南万聚盈通企业管理有限公司成立，注册资本1000万元，经营范围包含：自有资金投资的资产管理服务；企业管理；商业综合体管理服务；酒店管理；物业管理等。企查查股权穿透显示，该公司由万科A(000002)全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9034461.d.html</link>
            <guid>3627727</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本知名面包公司就产品混入老鼠残骸致歉，生产线恢复时间暂未确定】 据日本媒体报道，总部位于名古屋市的敷岛面包公司5月21日在其官网发布公告，对近期该公司面包产品中混入老鼠残骸事件进行道歉和说明。公告称，经专业人士鉴定，混入该公司面包产品中的，为一只体长约6厘米的老鼠崽。此外，排查过程中在涉事的东京多摩工厂厂房外，发现了鼠洞。该公司称，已在涉事工厂增设捕鼠和驱鼠设备，防止类似问题再次发生。此外涉事工厂的相关生产线目前处于停止状态，为彻底查明原因并落实防止措施，相关生产线恢复生产的时间目前暂未确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5811479.d.html</link>
            <guid>3627725</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 04:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海港集装箱吞吐量连续14年排名世界第一】5月22日，上海市发展改革委总经济师魏陆在“高质量发展调研行”上海主题采访情况介绍会中介绍，近年来上海增强航运枢纽资源配置功能，加快推动航运数字化、智能化、绿色化转型，在新华·波罗的海航运中心指数中连续四年排名全球第三。2023年上海港集装箱吞吐量达到4915.8万标准箱，连续14年排名世界第一，洋山四期自动化码头成为全球最大自动化码头。全球前十位班轮公司、5家全球前十位的船舶管理机构、10家国际船级社协会成员均在上海设立了区域总部或分支机构，船舶险和货运险业务总量全国占比近1/4、位居全国第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4706055.d.html</link>
            <guid>3627724</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳龙华区：今年计划推出低空飞行观光体验项目】 万众瞩目的第二十届文博会将在深圳国际会展中心正式拉开帷幕。近年来，深圳龙华区全面推动文体旅事业高质量发展。其中，发力“低空赛道”，打响品牌名片，今年龙华区计划推出低空飞行观光体验项目，打造“天空之城”IP，同时打造观澜河—古墟水上游览线路，形成水域观光“休闲游”、水上娱乐“体验游”多元业态，打造“水文化”新名片。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9034170.d.html</link>
            <guid>3627723</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代等成立酝电智能科技公司，注册资本7000万】 天眼查App显示，近日，上海酝电智能科技有限公司成立，法定代表人为蔡建永，注册资本7000万元，经营范围为新兴能源技术研发、充电桩销售、充电控制设备租赁、电动汽车充电基础设施运营等。股东信息显示，该公司由宁德时代旗下宁德时代（上海）智能科技有限公司，以及富晟宝聚（上海）企业管理合伙企业（有限合伙）、蔡建永、杨汉兵共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4704916.d.html</link>
            <guid>3627720</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南昌多家银行下调首套房贷首付比例至15%】记者了解到，南昌已有多家银行执行首套房贷首付比例15%、二套房贷首付比例25%的新政。目前该地区首套房贷利率普遍为3.65%，二套房贷款利率普遍为4.15%。 (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4704255.d.html</link>
            <guid>3627719</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新版券商从业人员职业道德准则即将出炉 有这三大方面变化】5月22日，记者从券商处获悉，为贯彻落实中央金融工作会议精神，进一步强化、巩固行业文化建设成果，中国证券业协会组织修订了《证券从业人员职业道德准则》（以下简称《准则》），并向各券商征求意见，于5月24日前将反馈意见报送。本次修订旨在进一步适应新形势、新任务、新要求，引导证券从业人员珍惜职业声誉、恪守职业道德。具体到修订内容方面，主要包括三个部分：一是进一步贴合“五要五不”中国特色金融文化，据此对此前未涵盖的部分进行新增，对表述不一致的部分进行调整，例如依据行业特点补充了“专业尽职”“珍惜声誉”“致力长远”“益国利民”“廉洁自律”的对应要求，形成具有证券行业特色的道德准则以及针对证券从业人员的特定展业要求。二是坚持整合凝练原有部分条款，凝练后的条款更为精简、准确。三是持续倡导尊重包容、共同发展的行业生态，倡议“做有格局、有担当、令人尊重的从业人员”，总结了《准则》作为从业人员行为指引的功能定位。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4704206.d.html</link>
            <guid>3627718</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度马哈拉施特拉邦发生船只倾覆事故 6人死亡】当地时间22日获悉，21日晚在印度马哈拉施特拉邦发生的船只倾覆事故，造成包括2名儿童在内的6人溺水身亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3364001.d.html</link>
            <guid>3627717</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦当劳回应App失灵：系“麦当劳对讲机”活动火爆，目前已陆续恢复】5月22日中午，麦当劳App再次无法点单，对此，麦当劳回应称，系“麦当劳对讲机”活动火爆，部分点餐功能受影响，目前已陆续恢复，可以前往下单。据了解，“麦当劳对讲机”活动系麦当劳玩具“麦麦对讲机”开售。近一年来，麦当劳App多次失灵，麦当劳对此回应多为APP系统维护、系统出现故障等。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3362987.d.html</link>
            <guid>3627712</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度长三角三省一市GDP达7.4万亿元，占全国约25%】5月22日，“高质量发展调研行”上海主题采访情况介绍会上，上海市发展改革委总经济师魏陆介绍了长三角一体化发展有关情况。魏陆表示，目前，长三角地区持续深化落实各项战略任务，努力推动一体化发展不断取得新成效。2023年，三省一市GDP规模首次突破30万亿元、同比增长5.7%，占全国比重24.4%，较上年提升0.3个百分点，长三角地区“万亿之城”达到9个。2024年一季度，三省一市GDP达7.4万亿元，占全国比重约25%，主要指标在全国继续保持领先，实现了良好开局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5809444.d.html</link>
            <guid>3627711</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利任命Song Yang Lee为亚太金融机构部门交易主管】摩根士丹利已任命Song Yang Lee为金融机构部门(FIG)投资银行业务的亚太区负责人，领导涉及该地区银行、保险公司、资产管理公司和其他客户的交易工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5809130.d.html</link>
            <guid>3627710</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天猫618期间将投放3万瓶飞天茅台】记者从茅台时空获悉，据天猫超市消息，5月20日晚8点，天猫618活动第一波已开售。值得注意的是，天猫超市今年将在618期间，分批次放量30000瓶1499元53°vol500ml飞天贵州茅台酒，其中天猫超市将在5月26日晚8点放量10000瓶53°vol500ml飞天贵州茅台酒。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9031796.d.html</link>
            <guid>3627708</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其安纳多卢通讯社22日报道，挪威表态如果国际刑事法院确定向内塔尼亚胡发布了逮捕令，会积极配合将其逮捕。挪威外交大臣艾德称，如果国际刑事法院真的向内塔尼亚胡发布了逮捕令，那么挪威有义务逮捕他。报道称，挪威是首个表态会逮捕内塔尼亚胡的欧洲国家。]]></title>
            <guid>3627707</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市交通委：到2030年基本建成“5G+数字孪生”智慧航空枢纽】在“高质量发展调研行”上海站采访中，上海市交通委相关负责人表示，力争到2025年，基本构建起上海国际航运中心绿色化智慧化发展框架、集约低碳集疏运体系，并初步建成智慧港口、智慧机场；到2030年，基本建成智能化码头集群和空地一体、多网融合的“5G+数字孪生”智慧航空枢纽，实现出行一张脸、物流一张单、通关一次检、运行一张网、监管一平台，促进上海机场、港口碳排放进入峰值平台期。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3361347.d.html</link>
            <guid>3627706</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡航空行政总裁吴俊鹏就客机事故致歉】新加坡航空行政总裁吴俊鹏发布视频声明就客机事故致歉，称公司正在全力配合当局的调查。他还向遇难者家属表示哀悼，并称将向受影响的乘客和机组人员提供一切可能的帮助。5月21日下午，新加坡航空公司一架从英国伦敦飞往新加坡的波音777-300ER型客机因空中遇严重气流剧烈颠簸，在泰国曼谷素万那普机场紧急降落。新加坡航空称，此事故造成1人死亡、30人受伤。据泰国媒体报道，该事故死亡人数已上升至2人。5月21日晚，新加坡航空公司发布了搭乘该公司SQ321航班乘客的国籍情况，其中包括澳大利亚、加拿大、马来西亚、新西兰、新加坡、韩国、英国、美国等国乘客，没有中国乘客搭乘该航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9031517.d.html</link>
            <guid>3627705</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中使馆提醒在日中国公民防范轻犯罪，随意丢垃圾等或被罚】据“中国驻日本大使馆”微信公号，日本于1948年起施行《轻犯罪法》，对33种看似轻微但可能对公共秩序造成不良影响的行为，作出明确处罚规定，有外国游客因不了解有关法律受到处罚。中国驻日本使馆对其中易被忽略的行为进行归纳，提醒在日中国公民及来日游客注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4700487.d.html</link>
            <guid>3627704</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政后首个周末，雅居乐华东片区多个楼盘到访量翻两番】雅居乐全国不少项目已经按最新15%首付比例等政策进行揽客，并挑选出部分房源进行促销。此外，佛山雅居乐中雅江湾、温江雅居乐锦尚雅宸、广州雅居乐海伦堡溪境花园等多个项目在新政后首个周末到访量明显提高，尤其华东片区的多个项目周末到访量比新政前一周翻了两番。继2023年雅居乐累计交付超7.2万套房屋之后，截至2024年4月，雅居乐各项目组团如期复工率达到98%。（见闻地产）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5808319.d.html</link>
            <guid>3627703</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月22日午间涨停分析】沪指窄幅震荡微涨，房地产板块再度爆发。金瑞矿业4连板，汇绿生态3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4699983.d.html</link>
            <guid>3627702</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈瑞腔镜吻合器SHARK正式发布 搭载智能芯片】 迈瑞医疗消息，迈瑞腔镜吻合器SHARK正式发布。迈瑞腔镜吻合器SHARK搭载的智能芯片，提供TRS算法支持，实现智能调速、智能避险与智能反馈，帮助术者在切割缝合组织或血管过程中实现更高的成钉良率，降低故障发生率，获得更安心的手术体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3360409.d.html</link>
            <guid>3627701</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区气象台发布大风蓝色预警信号】内蒙古自治区气象台2024年05月22日09时30分发布大风蓝色预警信号：24小时内阿拉善盟、巴彦淖尔市、乌海市、鄂尔多斯市、包头市、呼和浩特市北部、乌兰察布市、锡林郭勒盟西部和北部、呼伦贝尔市中部和北部大部地区可能受大风影响，平均风力可达6级以上，或者阵风7级以上；西部和中部偏北局地伴有沙尘天气。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3359863.d.html</link>
            <guid>3627700</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛发布新一轮促进跨境贸易便利化创新举措】 据青岛发布消息，5月22日，青岛市政府新闻办召开新闻发布会，介绍2024年青岛市促进跨境贸易便利化专项行动创新改革举措。按照海关总署、国家口岸办的统一部署，青岛作为全国跨境贸易便利化试点城市之一，将开展新一轮促进跨境贸易便利化专项行动。在2024年的专项行动中，将聚焦六个方面26项措施攻坚再发力，进一步优化口岸营商环境，着力把青岛打造成跨境贸易便利化标杆城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfs5807295.d.html</link>
            <guid>3627697</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚对韩国聚氯乙烯作出双边保障措施终裁】 中国贸易救济信息网消息，哥伦比亚海关、关税和外贸事务委员会对进口自韩国的聚氯乙烯作出双边保障措施终裁，建议不对涉案产品实施双边保障措施。涉案产品的哥伦比亚税号为3904.10.20.00。2023年5月18日，哥伦比亚贸对进口自韩国的聚氯乙烯启动双边保障措施调查。2023年11月8日，哥伦比亚对该案作出肯定性初裁，初步裁定对涉案产品征收2.1%临时保障措施税，有效期为200天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfq9029629.d.html</link>
            <guid>3627691</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴灌通回应裁员：新战略需要调整组织架构 涉及一百多位员工】滴灌通近期向员工发出内部信，宣布旗下100多名员工将遭换岗及裁员。对此，5月22日滴灌通回应表示，作为一个创业公司，这是滴灌通自成立以来我们不得不做出的最艰难的决定之一。随着公司“二级火箭”战略启动，公司相关部门的组织架构也需要随之调整。这次调整包括换岗与减员，涉及到不同地区办公室一百多位员工。公司为员工提供了N+3的离职补偿。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfu3356137.d.html</link>
            <guid>3627690</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达沃斯论坛创始人施瓦布将卸任执行主席】 5月21日，世界经济论坛确认，该论坛创始人、现年86岁的克劳斯·施瓦布（Klaus Schwab）将辞去该论坛执行主席一职，他将于明年1月卸任。自1971年以来，施瓦布已执掌该论坛53年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-22/detail-inawapfp4695281.d.html</link>
            <guid>3627689</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>