<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 11:17:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏银行注册资本增资近25%至183.51亿元】 记者查询天眼查、企查查、启信宝等App显示，当前江苏银行的公司注册资本已由约147.70亿元人民币增至约183.51亿元人民币，增资幅度近25%。截至今日，国家企业信用信息公示系统还未显示江苏银行的注册资本变化。今年4月26日，江苏银行公告称，该行收到当地监管部门的批复，同意该行的注册资本因可转债转股可增至183.51亿元。上一次该行的资本变更发生在去年。2023年6月29日，原江苏银保监局批复同意该行注册资本因配股、债转股由115.44亿元变更为147.70亿元。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9481568.d.html</link>
            <guid>3635175</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：尼日利亚总统将于周二签署新经济计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2704366.d.html</link>
            <guid>3635173</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟薛高林盛：直播背景板是欠钱员工的人数，以后要一点点还清】5月28日晚间消息，钟薛高创始人林盛首次直播带货。在名为“钟薛高老林”的直播间中，林盛称，钟薛高在过去的一年里运营的不太好，主要是他的责任他的问题，导致现在钟薛高的现金流非常紧张，有大量的员工薪水、补偿金、报销没有及时兑现。“我们积极反省，努力自救，不管用什么方法，是继续卖钟薛高还是直播，都会继续努力，把欠大家的钱给还上。直播间背后的729是我们做了认真的统计，是公司欠钱的员工的人数，我们希望通过好好的做雪糕，一点点把这个数字降下去，一个个还回去。”林盛称。此外他还表示，有人质疑最后这个钱早晚都要还完的，所以提这个没有意义。但在林盛看来，对于被欠款的人来说，这笔钱很重要，每多拖一天我的心里都很不舒服。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6723697.d.html</link>
            <guid>3635172</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丁薛祥出席昆明生物多样性基金合作协议签字仪式并致辞】中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥28日在北京出席昆明生物多样性基金合作协议签字仪式并致辞。丁薛祥表示，希望有关各方以昆明生物多样性基金启动为契机，携手加强生物多样性保护，共建地球生命共同体。聚焦重点目标，积极支持生物多样性保护、可持续利用、惠益分享，助力实现联合国2030年可持续发展议程。开展务实行动，切实为发展中国家落实“昆蒙框架”提供资金、技术、能力支持。加强团结协作，坚持多边主义和国际化运作，欢迎有关各国、机构和组织为昆明生物多样性基金出资，支持实现“昆蒙框架”目标。（新华社）]]></title>
            <guid>3635169</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟薛高创始人带货首播 林盛：如果我们有错的话请见谅】5月28日晚间消息，钟薛高创始人林盛首次直播带货。在名为“钟薛高老林”的直播间中，林盛称，这是他第一次开直播，经验不足，看别人做的时候觉得蛮简单的，等到自己做的时候才发现蛮复杂的，好在旁边有伙伴和工作人员在支持我，以后会一场比一场好的。“如果我们有错的话请见谅，我们会做好复盘，以后每场都会更熟练一些。”林盛称。在他看来，压力一直有，做直播这件事情是一件对他来说特别纠结的事情，从来没有这个选项，当即决定去做直播的时候心里是放下来的。“很感谢父亲的，他只是说好好的去努力，不管是考好还是没考好，只要努力，不偷不抢不骗就永远不丢人。以前会觉得老爸很啰嗦，但是随着年龄的增长，这句话总是会在特别重要的时候在脑海中翻出来，有时候想放弃的时候，觉得难的时候，考虑要不要豁出去的时候，想着只要是靠自己两双手好好做事情，就不难了。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1895097.d.html</link>
            <guid>3635168</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST富润：业绩预告披露不准确 被浙江证监局出具警示函】*ST富润公告，公司于近日收到浙江证监局警示函，公司2023年度业绩预告相关信息披露不准确、更正不及时。浙江证监局决定对公司及公司董事长陈黎伟、总经理赵林中、财务总监王坚、董事会秘书彭超分别采取出具警示函的监督管理措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1894555.d.html</link>
            <guid>3635167</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本官员：确认小林制药问题保健品所含成分有损健康】当地时间5月28日，针对日本小林制药公司含红曲成分保健品致消费者健康受损事件，日本厚生劳动大臣武见敬三表示，经与相关领域专家共同研究，已基本认定小林制药生产的问题红曲原料中的软毛青霉酸会导致与肾脏相关的健康受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1894229.d.html</link>
            <guid>3635166</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[利比亚石油部长奥恩被停职后已经恢复工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1893955.d.html</link>
            <guid>3635165</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外相：日方希望以色列遵守国际法院裁决，立即在加沙停火】 据日本外务省官网通报，5月27日，日本外相上川阳子与以色列外交部长伊斯拉埃尔·卡茨就加沙局势进行了约25分钟的通话。上川阳子在电话中向卡茨表示，日本希望以色列能停止在加沙地带拉法地区开展全面军事行动，加沙能立即实现停火，确保国际社会能稳定地对当地开展人道主义援助。上川阳子还表示，国际法院要求以色列在加沙停火的裁决具有国际法约束力，以色列方面应该遵守这一裁决。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1893771.d.html</link>
            <guid>3635164</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆乌鲁木齐迎来全国首个格鲁吉亚免签入境航班】5月28日，中国与格鲁吉亚互免签证协定生效。当日7点35分，由格鲁吉亚首都第比利斯飞来乌鲁木齐的CZ6040次航班顺利抵达乌鲁木齐国际机场，这也是全国首个格鲁吉亚免签入境的航班。据了解，自去年11月哈萨克斯坦与中国实施互免签证政策以来，格鲁吉亚是第二个享受互免签证政策经乌鲁木齐国际机场口岸直飞入境的国家。此次中国与格鲁吉亚双方互免协定生效后，中国和格鲁吉亚游客可以更加便捷地“互访”，进一步推动双方在经贸、旅游、文化等领域交流。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9480862.d.html</link>
            <guid>3635163</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城建发展：以4.98亿元竞得上海市杨浦区一地块国有建设用地使用权】 城建发展(600266)5月28日晚间公告，日前公司收到《成交确认书》，公司以4.98亿元的价格竞得上海市杨浦区长海社区016-02地块二类居住用地国有建设用地使用权。项目位于上海市中环外，总用地面积5684.51㎡，地上建筑规模8526.76㎡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9480625.d.html</link>
            <guid>3635162</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软件公司Opera：我们将与谷歌云合作，用Gemini模型为浏览器人工智能提供动力。]]></title>
            <guid>3635161</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国工业铝公司Novelis拟在美国IPO中发行4500万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1890963.d.html</link>
            <guid>3635157</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙、挪威正式承认巴勒斯坦国】当地时间5月28日，西班牙、挪威宣布正式承认巴勒斯坦国。上周，西班牙、挪威和爱尔兰三国宣布承认巴勒斯坦国，并称该决定于5月28日正式生效。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2702446.d.html</link>
            <guid>3635155</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST中泰回复深交所问询函 2023年末非经营性资金占用余额78亿】 ST中泰公告，公司回复了深圳证券交易所对公司2023年年报的问询函。其中，关于非经营性资金占用问题，公司2023年末存在非经营性资金占用余额78亿，占净资产比例3.45%，已全部归还。营业收入连续三年下滑，主要由于贸易收入下降及氯碱化工收入下降。2023年公司亏损29.18亿，主要原因包括产品价格下降、资产减值准备增加等。公司资产负债率为59.46%，流动比率为0.5，实际担保余额220.02亿，占净资产的96.93%。公司不存在债务违约风险，偿债能力不受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6717263.d.html</link>
            <guid>3635153</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱沙尼亚总统：要让俄罗斯下跪 俄外长：我们拭目以待 】据《俄罗斯报》网站5月27日报道，俄罗斯外长拉夫罗夫针对爱沙尼亚总统卡里斯的挑衅性发言表明了立场。报道称，卡里斯27日早些时候宣称要“让俄罗斯下跪”。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9479217.d.html</link>
            <guid>3635152</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆东站钢结构屋顶完工 站房全面进入装饰装修阶段】记者从中国铁路成都局集团有限公司获悉，5月28日11时许，随着重庆东站最后一块铝镁锰屋面板的安装，标志着西部地区最大高铁枢纽站——重庆东站钢结构屋顶完工，站房全面进入装饰装修施工阶段。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6717050.d.html</link>
            <guid>3635151</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西高速：副总经理穆霄峰因工作变动辞职】 山西高速公告，公司副总经理穆霄峰先生因工作变动，提请辞去副总经理及全资子公司山西榆和高速公路有限责任公司董事长职务。穆霄峰先生辞职后将不再担任公司及子公司任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6716931.d.html</link>
            <guid>3635150</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宝尊电商美股盘前一度涨近7%，公司一季度净亏损收窄至6660万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888855.d.html</link>
            <guid>3635149</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑石收购德国银行PBB价值10亿美元抵押贷款组合】黑石集团从德国房地产贷款银行Deutsche Pfandbriefbank AG(PBB)手中收购了价值10亿美元的抵押贷款组合，这家德国房地产银行正努力应对商业房地产市场波动的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888702.d.html</link>
            <guid>3635148</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际：拟2.1亿元认购石岛湾核电新增注册资本】华能国际公告，公司将与华能核电、国家核电、华能开发按各自持股比例以货币出资方式同比例认购石岛湾核电的新增注册资本。公司将以2.1亿元认购石岛湾核电的部分新增注册资本。本次增资完成后，公司对石岛湾核电的持股比例仍保持22.5%不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888490.d.html</link>
            <guid>3635146</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毅昌科技：拟公开挂牌转让启上科技99%股权】毅昌科技公告，公司拟在产权交易中心公开挂牌转让所持广州启上科技有限公司99%的股权，挂牌价格为广东联信资产评估土地房地产估价有限公司评估确定的股权评估值1.95亿元的99%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888395.d.html</link>
            <guid>3635144</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构：目前暂不可能重启扎波罗热核电站】当地时间5月28日，俄罗斯国家原子能集团负责人利哈乔夫与到访的国际原子能机构总干事格罗西在加里宁格勒举行会谈，本次会谈的主要议题为扎波罗热核电站的安全。总台记者获悉，根据会谈结果，格罗西表示，双方讨论了重启扎波罗热核电站的可能性，但均认为目前尚无这种可能。扎波罗热核电站方面表示，目前核电站依靠330千伏备用线路维持运转，所有机组均处于“冷停堆”状态，所有设备维护均严格按照安全规程进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6716369.d.html</link>
            <guid>3635143</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三部门召开加强新能源汽车安全管理工作视频会】 5月28日，工业和信息化部装备工业一司、国家市场监督管理总局质量发展局、国家消防救援局消防监督司（以下统称三部门）联合召开加强新能源汽车安全管理工作视频会，分析研判新能源汽车安全形势，研究部署本年度新能源汽车安全管理工作，保障产业健康可持续发展。会议要求，车辆生产企业和动力电池生产企业要严格落实产品安全质量主体责任，履行应尽的责任义务，在产品研发设计、生产制造、测试验证、使用维保等全链条做好风险防范，切实履行产品安全事故报告、缺陷产品召回等法定义务，不断提升新能源汽车产品质量安全水平。下一步，三部门将加强工作协同，推进信息共享，加大标准供给力度，严肃查处企业违规行为，营造良好的产业发展氛围。同时，进一步督促指导行业企业加大安全技术研发投入，强化车辆运行安全监测，组织开展安全隐患排查和缺陷调查，推动行业整体安全水平稳步提升。(工信部官网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888255.d.html</link>
            <guid>3635142</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:56:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府委任特首政策组专家组成员】5月28日，香港特区政府宣布再度委任54名特首政策组专家组成员，以及新委任5名成员。专家组成员任期从2024年5月30日起生效，为期一年。特首政策组专家组于2023年5月成立，由来自商业和金融界别、专业人士、智库及学术界等不同背景的人士组成，就各项议题向特首政策组提供专业意见和崭新构思。为方便工作和进行更聚焦的讨论，专家组成员分为经济发展专家组、社会发展专家组及研究策略专家组三个组别。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888075.d.html</link>
            <guid>3635140</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝尊电商：第一季度净亏损收窄至6660万元】 宝尊电商5月28日在港交所公告，2024年第一季度总净营收为19.80亿元（2.74亿美元），按年增长4.9%；非公认会计准则下的经营损失为1750万元（240万美元），去年同期为970万元，经营损失增长主要由于品牌管理业务的亏损。非公认会计准则下的经营损失率为0.9%，2023年同期为0.5%。第一季度归属于公司普通股股东的净亏损为6660万元（920万美元），较2023年同期为8350万元收窄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1888009.d.html</link>
            <guid>3635139</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非国际关系部：南非政府谴责以色列对拉法难民营的非法袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6716044.d.html</link>
            <guid>3635138</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所终止四方伟业科创板发行上市审核】因成都四方伟业软件股份有限公司及其保荐人平安证券股份有限公司撤回发行上市申请，上交所终止其科创板发行上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9478493.d.html</link>
            <guid>3635137</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST起步：业绩预告披露不准确 公司及相关人员收到浙江证监局警示函】ST起步公告，公司于近日收到中国证券监督管理委员会浙江监管局出具的《关于对起步股份有限公司及相关责任人员采取出具警示函措施的决定》，公司业绩预告相关信息披露不准确、更正不及时。浙江证监局决定对公司及公司董事长陈丽红、总经理孙兵、财务总监饶聪美、董事会秘书张盛旺分别采取出具警示函的监督管理措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2701353.d.html</link>
            <guid>3635136</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三生制药：三生蔓迪与翰宇药业就司美格鲁肽注射液达成合作协议】 三生制药公告，三生蔓迪与翰宇药业就司美格鲁肽注射液达成合作协议。协议约定，翰宇药业与三生蔓迪共同合作开发、独家供应╱采购、销售分成司美格鲁肽注射液（减重适应症）。三生蔓迪将根据协议约定向翰宇药业支付最高人民币2.7亿元里程碑付款，三生蔓迪还将向翰宇药业支付独家采购价以及销售提成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6715412.d.html</link>
            <guid>3635134</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙孩子在轰炸声中逃离拉法】当地时间今天（5月28日）一大早，在加沙地带南部城市拉法，大批巴勒斯坦人在频繁响起的轰炸声及以军无人机持续盘旋发出的嗡鸣声中逃离：年幼的孩子背着大包小包、拿着玩具，连跑带颠地跟上大人的脚步，周围不时传来巨响；还有把家当放在自行车上推着走的流离失所者对着镜头苦笑着说：我们累了。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9478186.d.html</link>
            <guid>3635133</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【手机行业复苏，公司利润反而下降？闻泰科技回应：ODM业务一季度缩量】记者以投资者身份就行业复苏而利润下降致电闻泰科技，相关人员对记者表示，信通院数据不是ODM厂商的出货量，是品牌商的出货量，其中品牌商有部分产品是自己生产，比如华为的Mate Pro，小米的Pro等。此外，出货量与ODM的结算会有统计的不同步。上述人员表示，由于品牌商释放给ODM厂商的大部分是低中端的机型，高端的机型基本上不会释放给ODM厂商。另外，中低端机型的换机周期变长也是影响出货量的因素之一。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2701025.d.html</link>
            <guid>3635132</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毅昌科技：拟公开挂牌转让启上科技99%股权 挂牌价约1.95亿】 毅昌科技公告，公司计划在产权交易中心公开挂牌转让所持启上科技99%的股权，挂牌价格为1.95亿元。此举旨在优化战略布局，整合资源，推动公司转型升级。交易对方尚未确定，交易是否完成存在不确定性。若交易成功，启上科技将不再纳入公司合并报表范围。交易所得款项将用于补充公司流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6715291.d.html</link>
            <guid>3635131</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邢善萍任陕西省委副书记】“陕西先锋”微信公众号5月28日消息，日前，中央批准：邢善萍同志任陕西省委委员、常委、副书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2700719.d.html</link>
            <guid>3635130</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉森制药：碘帕醇注射液通过一致性评价】 汉森制药公告，公司收到国家药监局核准签发的化学药品“碘帕醇注射液”的《药品补充申请批准通知书》，该药品通过仿制药质量和疗效一致性评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1886401.d.html</link>
            <guid>3635128</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东618将于5月31日晚8点正式开启，每天可领20元额外补贴】 京东宣布，今年京东618将于5月31日晚8点正式开启。据介绍，今年京东618每天都有百亿补贴、便宜包邮等低价好物，消费者还可领20元额外补贴；同时推出各个品类的大额度神券，包括iPhone满4000元减650元，服饰满1200元减100元，生鲜满199元减100元等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9477573.d.html</link>
            <guid>3635127</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部就城市供水安全保障约谈部分市县人民政府负责人】住房城乡建设部城市建设司近日就城市供水安全保障工作约谈3省份8市县。约谈指出，城市供水事关人民群众身体健康和社会稳定，被约谈市县要高度重视存在的问题，落实供水安全主体责任，严格按照《城市供水水质管理规定》要求，认真分析原因，尽快采取措施，限期整改，保障人民群众生产生活安全用水。会上，被约谈市县级人民政府主要负责同志均作了表态发言，表示诚恳接受约谈、正视问题，举一反三，完善机制，坚决保障城市供水水质安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9477521.d.html</link>
            <guid>3635126</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌鲁木齐国际陆港区已开通21条中欧班列】5月27日，在乌鲁木齐国际陆港区中欧班列（乌鲁木齐）集结中心，一台正面吊起重机正将集装箱稳稳吊起，装载至一旁的车板上。不久后，随着汽笛声响起，满载着货物的中欧班列缓缓驶出。 作为丝绸之路经济带的核心节点城市，乌鲁木齐是连通亚欧两大经济圈的重要枢纽。独特的区位优势使乌鲁木齐成为国际性综合交通枢纽城市。新疆国际陆港（集团）有限公司班列事业部总经理郑巍国表示，来自全国各地的从中欧班列西通道出的货物先行在此地集结，随后运往亚欧。出口货物主要包括疆内的钢材、化工产品等大宗原材料产品，以及疆外的纺织服装、日用百货等产品。 从2015年启动建设以来，乌鲁木齐国际陆港区相继建成中欧班列（乌鲁木齐）集结中心、乌鲁木齐多式联运中心、综合保税区、铁路口岸快件中心等一批支撑性项目，现已全部投入使用。截至目前，乌鲁木齐国际陆港区始发班列已开行8200余列，开通班列21条，通达19个国家的26个城市。（经济日报）]]></title>
            <guid>3635125</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个未成年人网游退费标准征求意见：监护人与提供者按错担责】半月谈5月28日消息，今日，中国互联网协会出台《未成年人网络游戏服务管理要求团体标准（征求意见稿）》，首次提出细化退费标准和建议，根据各方过错情形，明确划分了网络游戏服务提供者、监护人等责任方的担责比例。过去，未成年人网络游戏充值退费缺乏统一标准，围绕是否退费、退费多少、责任归属等问题，各主体意见不一，矛盾升级、激化的情况时有发生。随着团标的出台，相关方面解决未成年人网游退费难问题时无疑会更具针对性，同时也将进一步保障未成年人在网络空间的合法权益，巩固防沉迷成果，助力游戏行业健康发展。（中国互联网协会网站、半月谈）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1885598.d.html</link>
            <guid>3635123</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【棕榈股份：合计中标3.69亿元项目】棕榈股份公告，公司于近日收到“玉泉保障性租赁住房项目”及“鹿邑县2024年7.7万亩高标准农田建设项目”的《中标通知书》，公司被确认为河南省洛阳市伊滨区玉泉保障性租赁住房项目的中标单位；公司下属全资子公司河南棕榈建设发展有限公司与中建联勘测规划设计有限公司、河南省豫资农业服务有限公司所组成的联合体被确认为河南省周口市鹿邑县2024年7.7万亩高标准农田建设项目的中标单位。上述项目合计中标金额为369,106,422.37元，占公司2023年度经审计营业收入的9.11%，项目顺利实施后，预计对公司2024年度及未来的经营业绩产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1885079.d.html</link>
            <guid>3635122</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华铁应急：未来十年目标是打造2500个高空作业平台租赁网点】在今日下午举行的华铁应急核心机构投资者调研活动现场，公司董事长胡丹锋表示：华铁规划未来十年的目标是打造2500个（高空作业平台）租赁网点。上市公司收购方海南控股相关人士表示：“我们看好设备租赁行业赛道，希望推动上市公司未来轻资产模式规模突破100亿，协同授信50亿元以上，等华铁正式股权交割完毕后，将给上市公司加大授信的支持。”注：华铁应急近日公告，海南国资方面拟以19.97亿元受让上市公司14.01%股权，交易完成后，海南省国资委将成为华铁应急的新实控人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1884814.d.html</link>
            <guid>3635121</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王沪宁会见印尼国会议长布安】 全国政协主席王沪宁28日在京会见印度尼西亚国会议长布安。王沪宁表示，中国和印尼是隔海相望的友好邻邦。近年来，在两国元首战略引领下，中印尼关系开启了共建命运共同体新篇章。中方愿同印尼巩固政治互信，深化共建“一带一路”合作，密切人文交流，推动中印尼命运共同体建设不断取得新发展。中国全国政协愿同印尼方加强交流合作，更好服务各自国家建设和双边关系发展。布安表示，中国是印尼最重要的合作伙伴之一。明年两国将迎来建交75周年。印尼坚定恪守一个中国原则，愿与中方深化经济、人文、气候变化等各领域合作，携手应对各种挑战，促进世界和平稳定。印尼国会愿同中方加强交流，为促进两国关系发展作出贡献。石泰峰、邵鸿等参加会见。（新华社）]]></title>
            <guid>3635119</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城人寿保险增资至62亿】天眼查App显示，近日，长城人寿保险股份有限公司发生工商变更，公司注册资本由约55.32亿人民币增至约62.19亿人民币，同时多位董事和监事发生变更。该公司成立于2005年9月，法定代表人为白力，经营范围含人寿保险、健康保险、意外伤害保险等各类人身保险业务。股东信息显示，该公司由北京华融综合投资有限公司、北京金融街投资（集团）有限公司、中国二十二冶集团有限公司等共同持股。天眼查信息：https://www.tianyancha.com/company/7830669]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2698995.d.html</link>
            <guid>3635118</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【裕兴股份：拟与常州新运及苏文电能共同设立合资公司，注册资本1亿人民币】 裕兴股份公告，公司计划与常州新运城市发展集团有限公司和苏文电能科技股份有限公司共同出资设立江苏新运微电网有限公司，注册资本为1亿元人民币。其中，常州新运和苏文电能各认缴出资4000万元，各占40%股权，裕兴股份认缴出资2000万元，占20%股权。合资公司将专注于光伏发电、储能、光储存一体化等智能微电网的建设、开发和运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6711970.d.html</link>
            <guid>3635117</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄新社：俄罗斯国家原子能公司（Rosatom）负责人表示，重启扎波罗热核电站不在今天的议程上。]]></title>
            <guid>3635116</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军增派1个步兵旅进入加沙南部城市拉法作战】当地时间5月27日晚间，以军增派第828步兵旅（比斯拉赫旅）进入加沙南部城市拉法，参与作战任务。目前以军共计在拉法投入了四个旅的兵力，除第828步兵旅外，还有第401装甲旅、第933步兵旅（纳哈尔旅）和第12步兵旅（内盖夫旅）。据悉，截至目前，以军已经控制了拉法30%至40%的地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6711633.d.html</link>
            <guid>3635114</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本福岛县附近海域发生4.2级地震】 据日本气象厅5月28日消息，当地时间当天18时55分左右，日本福岛县附近海域发生4.2级地震，最大震感为震度2，震源深度50公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9475890.d.html</link>
            <guid>3635112</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[可再生能源公司Atlantica Sustainable Infrastructure美股盘前跌近7%，报道称Atlantica Sustainable Infrastructure将被ECP牵头的财团以22美元/股的现金价格收购。]]></title>
            <guid>3635111</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的军事行动导致36,096名巴勒斯坦人死亡，81,136人受伤。]]></title>
            <guid>3635110</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙卫生部门：以军扩大对拉法打击，多所医疗机构停运】 当地时间5月28日，加沙地带卫生部门发布紧急声明称，由于以军对加沙地带南部拉法的打击持续扩大，并蓄意对医院和诊所发动袭击，造成严重破坏，导致在这些医院和诊所工作的多名医务人员死亡，民众也难以前往这些地方接受救助。声明称，截至目前，拉法的纳贾尔医院、阿布·瓦利德中央诊所、拉法野战医院和科威特专科医院都被迫停止服务。此外，拉法西北部塔尔苏丹的印尼野战医院和塔尔苏丹诊所也已停止工作，目前只剩一家妇产医院勉强运转，并为各类伤员提供医疗服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2698633.d.html</link>
            <guid>3635109</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[芬兰天然气管网公司：几乎整个当前年度的天然气管网液化天然气终端的预订容量已售罄。天然气网在Inkoo运营的液化天然气终端今年已经售出了95%的预留容量。2025年液化天然气终端预留容量的销售将于7月开始。]]></title>
            <guid>3635106</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫年报遭问询，被追问净利润利润持续下滑原因，相关趋势是否具有持续性】 深交所5月28日下发关于对汤姆猫的年报问询函，深交所要求说明公司净利润利润持续下滑的原因，相关趋势是否具有持续性，是否会对公司长期盈利能力产生重大不利影响，并及时、充分提示相关风险;说明公司2023年各季度营业收入与净利润、经营活动产生的现金流量净额波动幅度不匹配的原因及合理性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9475425.d.html</link>
            <guid>3635105</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国美零售：发行股票结算部分未偿还债券】 国美零售公告，公司于2024年5月28日以每股1.24港元的价格，向债券持有人发行128,640,000股换股股份，用于结算本金为人民币145,000,000元（约合20,422,000美元）的债券。换股股份占公司现有已发行股本约0.27%，发行价较5月28日收市价0.034港元溢价约3547.06%。发行换股股份无需股东批准，是在股东大会上授予董事的一般授权下进行。发行完成后，黄先生及其一致行动人士持股比例由10.96%降至10.93%，债券持有人持股比例为0.27%，其他公众股东持股比例由89.04%降至88.80%。本次发行旨在清偿部分已发行债券，公司不会就发行收取现金所得款项，将继续与债券持有人协商剩余未偿还债券及应计利息的结算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1882190.d.html</link>
            <guid>3635104</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝莱特：目前三原富生已经完成整改，将申请复产检查】 宝莱特(300246)5月28日晚间公告，国家药监局于近期对控股子公司三原富生进行了飞行检查，三原富生在企业质量管理体系的机构人员方面、厂房与设施方面、生产管理方面、质量控制方面存在严重缺陷。此次飞行检查后次日，三原富生鉴于实际情况，主动向陕西省药品监督管理局申请停产整改并获得其同意，目前三原富生已经完成整改，将于2024年5月30日向陕西省药品监督管理局提交《整改报告》，并申请复产检查。此次事件对公司整体经营业绩的影响很小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6710234.d.html</link>
            <guid>3635103</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海上贸易行动办公室：收到也门荷台达西南31海里处发生事故的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1882141.d.html</link>
            <guid>3635102</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台基金公司被列入经营异常名录】5月28日，记者从国家企业信用信息公示系统获悉，茅台（贵州）私募基金管理有限公司（简称“茅台基金公司”）被列入经营异常名录，原因是“通过登记的住所或者经营场所无法联系”，列入日期为2024年5月21日，作出决定机关为贵阳市观山湖区市场监督管理局。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9475147.d.html</link>
            <guid>3635101</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱永新会见日本客人】全国政协副主席朱永新28日在北京会见日本创价学会会长原田稔及青年代表一行，双方就中日关系、民间友好、人文交流等话题交换意见。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1882048.d.html</link>
            <guid>3635100</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地公布2024高考报名情况：部分市县报考人数连续下滑】临近2024年高考，多地已公布高考报名人数，其中有部分地区报考人数出现连续下降。例如，据湖北鄂州市政府网站5月28日消息，从市教育招考中心获悉，今年全市高考报名人数为10145人（比去年减少71人），其中参加小语种（日语、俄语、德语）的考生达700余人。澎湃新闻注意到，2023年，鄂州市高考报名人数为10216人，比2022年增加953人。安徽马鞍山市教育局也在近日公布了2024年该市高考最新情况。今年，马鞍山全市报考人数15362人（不含已被3月份高职分类考试提前录取的3294人），比去年减少270人。公开报道显示，2022年，马鞍山高考报名人数为15698人（不含已被当年4月份高职分类考试提前录取的3131人），比2021年增加883人。到了2023年，马鞍山高考报名人数为15632人，又较2022年减少66人。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1881863.d.html</link>
            <guid>3635099</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银星能源：拟2.2亿元投建71.992MWp分布式光伏发电项目】银星能源晚间公告，公司拟投资2.2亿元在间接控股股东中国铝业股份有限公司和直接控股股东中铝宁夏能源集团有限公司所属企业的屋顶及闲置空地上建设71.992MWp的分布式光伏发电项目，并与关联方分别签订《分布式光伏发电项目能源管理合同》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6709734.d.html</link>
            <guid>3635097</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国能日新：电力交易产品及虚拟电厂产品占公司业务比重较小】国能日新发布异动公告，公司目前生产经营活动正常，内外部经营环境及公司基本面未发生重大变化。公司主要面向电力市场主体提供新能源信息化产品及相关服务，目前业务主要集中在新能源发电功率预测和新能源并网智能控制两个领域。公司近期关注到，有股票软件将公司股票归类为的“虚拟电厂”概念持续活跃。经核查，公司目前电力交易产品及虚拟电厂产品占公司业务比重较小，其业务规模预计近期内不会有大的变化，对上市公司整体业绩影响较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6709639.d.html</link>
            <guid>3635095</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都路桥：拟转让全资孙公司陕西凯妍和宣汉卓越100%股权】成都路桥公告，公司全资子公司中讯机电拟向宣汉县景通实业有限公司转让持有的陕西凯妍创投建设工程有限公司100%股权，股权转让价格不低于人民币1920.08万元；公司全资子公司成路聚源拟向宣汉景通转让持有的四川宣汉卓越建业科技有限公司100%股权，股权转让价格不低于人民币98.87万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1881483.d.html</link>
            <guid>3635094</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【步长制药：全资子公司药品依折麦布片获药品注册证书】 步长制药(603858)5月28日晚间公告，公司全资子公司山东丹红制药有限公司近日收到国家药品监督管理局核准签发的关于依折麦布片的药品注册证书。依折麦布片适应症包括原发性高胆固醇血症等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2697713.d.html</link>
            <guid>3635093</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛诺医疗：子公司自膨式颅内药物涂层支架系统申报国内医疗器械注册获受理】赛诺医疗晚间公告，公司的子公司赛诺神畅自主研发的自膨式颅内药物涂层支架系统于2024年5月向国家药品监督管理局申报了医疗器械注册申请。国家药监局于近日向公司签发了《受理通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9474819.d.html</link>
            <guid>3635092</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众生药业：拟计提预计负债5029.40万元】 众生药业公告，公司因与上海沃立生物科技有限公司的合作产品普拉洛芬滴眼液产生分歧形成诉讼，根据一审判决结果，拟计提预计负债人民币5029.40万元，预计将减少公司本报告期归属于上市公司股东的净利润4274.99万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6709425.d.html</link>
            <guid>3635091</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平和赤道几内亚总统奥比昂宣布将中赤几关系提升为全面战略合作伙伴关系】5月28日下午，国家主席习近平在北京人民大会堂同来华进行国事访问的赤道几内亚总统奥比昂举行会谈。两国元首宣布，将中赤几关系提升为全面战略合作伙伴关系。（新华社）]]></title>
            <guid>3635090</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南能投：玉溪市应急气源储备中心工程项目投产试运行】 云南能投(002053)5月28日晚间公告，控股子公司云南省天然气有限公司投资建设的玉溪市应急气源储备中心工程项目于2024年5月27日投产试运行。玉溪市应急气源储备中心工程项目位于玉溪市峨山县化念镇大化产业园区，建成5000立方米、2.5万立方米LNG储罐各一座，30万方/天液化装置一套，48万方/天气化反输装置两套，储气能力1800万立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1881120.d.html</link>
            <guid>3635089</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越举行陆地边界联委会首席代表工作会晤】中越陆地边界联合委员会首席代表工作会晤在云南省昆明市举行。双方就两国陆地边界完成划界25周年和“三个法律文件”签署15周年纪念活动、中越德天（板约）瀑布跨境旅游合作区建设等议题深入交换意见，达成广泛共识。]]></title>
            <guid>3635088</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大行首次加入“耐心资本”国家队 1140亿国家大基金三期成立】企业预警通显示，国家大基金三期已于5月24日正式成立，注册资本达3440亿元人民币，其注册资本已超前两期注册资本总和。作为国家大基金三期股东，六大行合计出资1140亿元，占比33.14%。中行、农行、工行、建行均投资215亿元、交行投资200亿元、邮储投资80亿元，六大行投资预计在基金注册成立之日起10年内完成资金实缴。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1880879.d.html</link>
            <guid>3635087</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:32:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中法绿色制造工作组第九次会议在北京召开】 5月24日，在中法工业合作机制下，中法绿色制造工作组第九次会议在北京以线上和线下方式召开。双方共同回顾了中法两国在工业绿色低碳发展方面的合作历程和成效，重点围绕工业低碳发展、资源综合利用、绿色制造等主题开展深入交流。双方一致认为，中法两国在推动工业绿色低碳发展方面有着共同的理念和目标，将继续在“绿色制造合作伙伴”倡议框架下，积极构建绿色制造合作网络，加强政策对话、技术分享、标准交流、产业合作和人才培养。(工信部官网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6708798.d.html</link>
            <guid>3635085</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西玉林突发暴雨致内涝 消防部门紧急救援被困人员】受低涡切变线和弱冷空气南下影响，5月27日，广西百色、玉林、钦州、南宁等市局地出现大暴雨，其中玉林市多地出现内涝。27日晚，玉林市城区部分路段积水内涝严重，部分市民群众被困。玉林市消防部门加紧组织人员救援，转移安置被困人员到安全地带。截至5月28日凌晨3时，玉林市消防救援支队共接到救援警情22起，出动消防车38辆次、舟艇23艘次、救援人员220人次，营救了91名被困群众。目前，玉林市群众生产生活正有序恢复，玉州区苗园路与中秀路口涵洞、工业品市场桥洞等路段积水依然较深，当地政府已急调各县市区排涝设备等增援。（央广网）]]></title>
            <guid>3635084</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信银行：中信集团拟收购华融金租60%股权并承诺避免同业竞争】中信银行公告，中信集团计划通过协议转让方式收购华融金租60%股权，涉及7,538,222,567股股份。此举旨在整合资源，强化金融租赁业务。为保护中信银行及其股东权益，中信集团承诺5年内解决与中信银行全资子公司中信金租的同业竞争问题，采取包括资产重组、股权转让等措施，并保证不利用控制人地位损害中信银行及其他股东权益。中信银行将持续监督承诺履行情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1880206.d.html</link>
            <guid>3635083</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际原子能机构总干事格罗西表示，国际原子能机构与俄罗斯就加强扎波罗热核电站安全措施达成共识。]]></title>
            <guid>3635082</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国能日新：公司目前电力交易产品及虚拟电厂产品占公司业务比重较小】国能日新发布异动公告，公司近期关注到，有股票软件将公司股票归类为的“虚拟电厂”概念持续活跃。经核查，公司目前电力交易产品及虚拟电厂产品占公司业务比重较小，其业务规模预计近期内不会有大的变化，对上市公司整体业绩影响较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1879900.d.html</link>
            <guid>3635081</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华保险召开营销专项工作会议 一季度长期险首年期交保费同比增长23.0%】据21世纪经济报道记者获悉，新华保险召开营销渠道专项工作会议。一季度新华保险营销渠道绩优人力及人均产能等方面实现良好的发展态势，实现保费收入398.21亿元，特别是长期险首年期交保费同比增长23.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustw1879875.d.html</link>
            <guid>3635080</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉电股份：公司股价未严重偏离同行业上市公司合理估值】吉电股份发布股票交易异常波动公告，公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。2024年4月30日，公司披露了《关于向特定对象发行股票申请获中国证监会同意注册批复的公告》。经核查，公司控股股东、实际控制人在股票异常波动期间未买卖公司股票。公司股价未严重偏离同行业上市公司合理估值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9473889.d.html</link>
            <guid>3635079</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都路桥：拟转让全资孙公司全部股权 交易价格不低于2019万】成都路桥公告，公司全资子公司中讯机电和成路聚源拟向宣汉景通转让持有的陕西凯妍和宣汉卓越100%股权，转让价格分别不低于1920.08万元和98.87万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawuqrz6707713.d.html</link>
            <guid>3635078</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越举行陆地边界联委会首席代表工作会晤】5月28日，中越陆地边界联合委员会首席代表工作会晤在云南省昆明市举行。双方就两国陆地边界完成划界25周年和“三个法律文件”签署15周年纪念活动、中越德天（板约）瀑布跨境旅游合作区建设等议题深入交换意见，达成广泛共识。双方同意继续发挥好联委会机制作用，认真筹备联委会第11次会议，进一步深化两国边界管理与合作，确保中越边界清晰稳定和边境繁荣安宁，妥善管控涉边涉海分歧，为构建具有战略意义的中越命运共同体作出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2696671.d.html</link>
            <guid>3635077</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列将向斡旋方递交新的加沙停火协议草案】据央视新闻，记者5月28日获悉，以色列将于28日向包括埃及和卡塔尔在内的相关斡旋方，提交以色列最新拟定的人员交换和加沙停火协议草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustu9473639.d.html</link>
            <guid>3635076</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南发布20条措施促进文体旅商展联动扩大消费】据中新网，《海南省进一步促进文体旅商展联动扩大消费若干措施》(下称《若干措施》)近日出台。《若干措施》主要包括20条具体措施，有效期至2025年12月31日，旨在持续推动海南国际旅游消费中心建设。 《若干措施》称，海南对主办单位引进在琼举办的国际知名或国内一流大型演唱会、音乐节，累计售票总人数不低于2万人次，给予最高50万元奖励；累计售票总人数不低于3万人次，给予最高100万元奖励；累计售票总人数不低于5万人次，且岛外观众比例超过40%，给予200万元一次性奖励；累计售票总人数不低于10万人次，且岛外观众比例超过50%，给予300万元一次性奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2696287.d.html</link>
            <guid>3635075</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海建科：拟筹划收购上咨集团股权事项】上海建科公告，公司正在筹划收购上海投资咨询集团有限公司股权，该事项尚处于筹划阶段，能否达成存在不确定性。预计不涉及公司重大资产重组，亦不会对公司正常生产经营活动产生影响。公司将根据进展情况及时进行信息披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawustt2696235.d.html</link>
            <guid>3635074</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 10:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>