<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 23:36:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【规则修订提振市场信心 A股现回购增持热】日前，中国证监会、沪深交易所就修订上市公司股份回购、增持规则公开征求意见，修订内容包括放宽新上市公司回购实施条件、优化禁止交易“窗口期”的规定等。业内人士认为，回购增持相关规则的修订，将进一步激发上市公司进行股份回购的积极性，提升董监高增持公司股份的灵活度与便捷性。同时有利于改善当前市场情绪，提振市场信心，促进资本市场平稳运行。截至10月17日记者发稿时，A股市场3天内共有90余家公司披露了回购增持计划或回购增持进展情况。中金公司研报显示，2022年A股年度回购金额已创历史新高。  （经参报）]]></title>
            <guid>2831273</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:35:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据韩国《朝鲜日报》报道，若韩国KOSPI指数跌破2000点，韩国可能将禁止卖空。  （财联社）]]></title>
            <guid>2831272</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙新推出22宗涉宅地块：起始总价超76亿元】10月17日，湖南省长沙市国土资源网上交易系统发布2022年第三批次集中供地公告。长沙此次集中推出22宗建设用地，总面积862534.66平方米，起始总价76.17亿元。网上挂牌报价时间为2022年11月6日上午9时至11月16日上午9时止。本批“两集中”地块包括纯住宅用地15宗，商业、住宅用地7宗。望城区为该批次供地大户，推出15宗地块，总出让面积约60万平方米，占总量近七成；此外，雨花区3宗、开福区3宗、天心区1宗，岳麓区与芙蓉区供应量为零。 （澎湃）]]></title>
            <guid>2831270</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四季度促消费举措加速落地】开展新能源汽车下乡，加大购车补贴；鼓励绿色智能家电消费，开展家电以旧换新；加大线上促销力度，推动线上线下消费有机融合……记者注意到，进入四季度以来，地方频频出台促消费举措，推动市场潜力释放。相关部门正加快研究出台政策举措，积极打造消费新场景，促进消费加快复苏。专家指出，四季度是传统的消费旺季，随着多重政策举措落地显效，消费市场有望延续回暖态势，预计全年将实现平稳恢复。（经参报）]]></title>
            <guid>2831269</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市航司披露9月数据 国际航线显著回暖】上市航司近期陆续披露9月份经营情况。已公布数据显示，各大航司总体供需仍徘徊于低位，分业务看，国际航线成为月内经营亮点。东航、南航、海航等航司的国际线客运量均实现同比、环比增长。值得关注的是，10月底民航业即将迎来冬春换季，在此背景下，近期不少航司恢复或加密国际航线。从全行业数据看，随着国际政策的松动，国际客运航班量在逐步回升。对于民航业市场表现，国信证券最新研报指出，10月底民航即将迎来冬春换季，国际线航班量有望进一步恢复，或意义深远。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1242188.d.html</link>
            <guid>2831267</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津第三批集中供地：17宗地收金近百亿，中海34亿元竞得两宗】10月17日，天津市第三批次集中供地收官，17宗地块全部成交，总成交额为98.99亿元，出让总面积为75.4万平方米，规划建筑面积约130.85万平方米。编号为津西潭（挂）2022-009号的河西区九连山路与潭江道交口地块为本批次成交的地块中唯一一宗溢价成交的地块。本批次供地中，中国海外发展以34.65亿元竞得两宗地。]]></title>
            <guid>2831266</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司斩获大额订单 光伏产业链热度不减】受益于下游需求增长，光伏行业自今年以来就频现大单，这股趋势仍然在延续。大全能源昨晚公告，公司及全资子公司近日与某客户签订合同，2023年至2027年预计某客户多晶硅采购额约139.99亿元，实际采购价按周议价。10月13日，大全能源刚刚披露另一项重大订单。据此估算，这两笔订单总额已超610亿元，几乎相当于去年营收的6倍。同日晚间，上机数控也披露新签订单。光伏行业仍处景气上行通道。中泰证券分析师预计，第四季度国内多晶硅产量有望达27万吨，环比提升40%左右，支撑排产稳步向上；在需求端，第四季度光伏装机旺季如期来临，以国内大基地为主的需求有望大幅增长。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2921663.d.html</link>
            <guid>2831265</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称继续打击乌目标 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部17日通报称，俄军过去一天继续打击乌克兰方面的军事目标和能源系统。乌克兰方面则表示，击退俄军对顿涅茨克等多地的进攻。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2921579.d.html</link>
            <guid>2831263</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东昨日新增本土确诊病例1例、无症状感染者9例】17日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例1例，在临沂，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者9例，其中临沂3例，系集中隔离点检出2例和重点人员筛查检出1例；潍坊2例，均为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；泰安2例，均系集中隔离点检出；枣庄1例，为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；德州1例，为省外返鲁人员，系居家隔离医学观察检出。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1241432.d.html</link>
            <guid>2831262</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重回万亿市值 宁德时代全产业链版图浮现】近期，宁德时代重回万亿市值，其全产业链布局的版图也日渐清晰。记者注意到，宁德时代的扩张，主要是从产业链协同发展的角度，上游掌控各类原材料，下游联手多个巨头拓展多领域应用场景，横向则在国内外布局动力电池生产基地。可以看出，在纵横交错的产业版图中，宁德时代在动力电池领域后来居上，逐渐走出“上下游一体化”发展之路。宁德时代被外界称为“IPO助推器”。据不完全统计，今年初至今，宁德时代供应链有超20家企业冲刺科创板或创业板IPO，14家企业已上市、提交注册以及过会，涉及钴盐、正负极材料、三元前驱体、电解液、锂电设备、铜箔、结构件、储能逆变器、PCB等领域。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1240838.d.html</link>
            <guid>2831260</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增省内感染者33例】17日0-24时，云南全省新增境外输入感染者5例，均为航空输入，其中确诊病例3例，无症状感染者2例。新增省内感染者33例，其中确诊病例6例（瑞丽3例，镇雄2例，河口1例），无症状感染者27例（瑞丽20例，勐海5例，盈江、芒市各1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2920434.d.html</link>
            <guid>2831259</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国将设网络安全管理小组，防止“大瘫痪”】 据韩联社17日报道，韩国总统室当天表示，国家安保室将以15日数据中心起火导致网络平台Kakao服务瘫痪事故为契机，专设跨政府部门的网络安全管理小组，以防类似事件重演。15日，韩国两大网络平台Kakao、NAVER的数据中心发生火灾，导致当日15时30分起，通信软件Kakao Talk等大部分Kakao服务和NAVER的部分服务瘫痪。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1239903.d.html</link>
            <guid>2831256</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：在欧洲能源紧张的背景下 取暖小家电需求有望持续升温】据报道，9月起电热毯和取暖器订单出现临时追加现象。业内人士指出，在欧洲能源紧张的背景下，取暖小家电需求有望持续升温。在众多取暖小家电中，电热毯依靠低能耗、使用便携等特点，成为欧洲多国居民今年冬季取暖的一大“利器”。生产商彩虹集团股价近期成为市场追逐热点，自9月21日以来收获了8个涨停板。彩虹集团在二级市场被关注的背后，是由于欧洲能源价格大幅上涨，取暖小家电需求明显提升，中国相关产品的出口额实现高增长。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2919279.d.html</link>
            <guid>2831252</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“悟空”号发现宇宙线硼/碳比能谱新结构】 据紫金山天文台，10月14日，“悟空”号（我国发射的第一颗用于空间高能粒子观测的卫星）基于其收集到的前六年观测数据，“悟空”号国际合作组获得了10 GeV/n到5.6 TeV/n能段的B/C和B/O的精确测量结果（图2）。这是国际上首次实现对1 TeV/n以上B/C和B/O进行精确测量，能量上限比阿尔法磁谱仪（AMS-02）实验高出5倍。“悟空”号的探测结果表明，在宽能段范围内B/C和B/O明显偏离单一幂律分布的行为特征。“悟空”号首次以高置信度发现宇宙线B/C和B/O在相同能量（约100 GeV/n）处出现变硬的行为，意味着经典的宇宙线传播理论需要进行重要的修改。该结果对揭示宇宙线的传播机制以及星际介质的湍动属性具有十分重要的意义，也意味着之前基于反物质宇宙线的暗物质间接探测的天体物理背景需要重新估计。（中国科学院网站）]]></title>
            <guid>2831251</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴黎人走上街头抗议物价飞涨，今年诺贝尔文学奖得主也参加】 为抗议近期由通货膨胀引起的物价飞涨，以及声援能源行业的“涨薪”运动，16日，数万名抗议者走上法国巴黎街头，带头的就有今年获得诺贝尔文学奖的安妮·埃尔诺。据法国BFM电视台当日报道，本次游行由左翼政党“不屈法国”党领导人让-吕克·梅朗雄组织，目的是向法国总统马克龙领导的中间派政府施压，“此次活动抗议高涨的生活成本，以及政府在气候问题上的不作为”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1238572.d.html</link>
            <guid>2831249</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯国防部：9000俄军士兵正陆续抵达白俄罗斯】 白俄罗斯国防部17日宣布，俄罗斯将向白俄罗斯境内调运约170辆坦克，作为部署联盟国家地区部队的一部分。此外，还将有多达100门口径超过100毫米的火炮和迫击炮从俄运抵白。白国防部16日表示，参加组建俄白联盟国家地区部队的俄罗斯军人正陆续抵达白俄罗斯，预计参与联盟国家地区部队的俄军总人数接近9000人。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2917901.d.html</link>
            <guid>2831248</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:27:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲需求旺盛，取暖小家电出口激增】 据报道，9月起电热毯和取暖器订单出现临时追加现象。业内人士指出，在欧洲能源紧张的背景下，取暖小家电需求有望持续升温。在众多取暖小家电中，电热毯依靠低能耗、使用便携等特点，成为欧洲多国居民今年冬季取暖的一大“利器”。生产商彩虹集团股价近期成为市场追逐热点，自9月21日以来收获了8个涨停板。彩虹集团在二级市场被关注的背后，是由于欧洲能源价格大幅上涨，取暖小家电需求明显提升，中国相关产品的出口额实现高增长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1238116.d.html</link>
            <guid>2831247</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[淡水河谷三季度铁矿石产量8970万吨，分析师预期8720万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2915892.d.html</link>
            <guid>2831236</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[力拓初步预计第三季度铝土矿产量1370万吨，预估1394万；氧化铝产量184万吨；铝产量75.90万吨，预估77.59万。公司仍然预测全年铝土矿产量5400万至5700万吨，预估5560万。]]></title>
            <guid>2831229</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【科创板做市交易临近，14家证券公司获得资格】 根据上交所近日发布的消息，目前上交所已完成各项准备工作，科创板股票做市交易业务上线已准备就绪。截至2022年10月14日，经中国证监会核准，14家证券公司取得了上市证券做市交易业务资格，标志着部分证券公司已具备开展科创板股票做市交易业务的条件。从全球市场来看，做市也已经成为国际投行最核心的业务之一。不过，做市业务对资本规模、投研水平、风控能力、技术系统等要求较高，券商如果没有深厚的内功，做好“必修课”，想在做市业务上分一杯羹甚至弯道超车并不容易。（证券时报）]]></title>
            <guid>2831219</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【特斯拉德国4680电池产线建厂受阻，将搬回美国，意在拜登政府的补贴】 10月17日获悉，特斯拉在德国的电池工厂由于当地的环保政策迟迟不能开建，而美国刚出台的《通货膨胀削减法案》，也利好在美国建立电池工厂。此外，德国的近期能源成本攀升并不是特斯拉暂缓德国电池工厂建设的主要原因之一，“因为德国还保留着汽车工厂。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1234292.d.html</link>
            <guid>2831215</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【四家上市银行披露业绩快报，前三季度归母净利润同比增幅均超20%】 尽管距上市银行正式披露三季报尚有近一周时间，但多份银行三季报业绩快报已亮相。已披露业绩快报的成都银行、常熟银行、苏农银行、杭州银行4家上市银行业绩表现抢眼，前三季度均实现了盈利较快增长、资产质量稳定改善的良好局面。业绩快报显示，在净利润方面，4家银行均较去年同期出现较快增长，归母净利润同比增幅均超20%，分别为31.82%、31.59%、25.24%和20.62%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2913851.d.html</link>
            <guid>2831213</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多地首套房贷利率降至4%以下，四季度房地产市场有望加速修复】 9月底，中国人民银行接连两天出台降低首套房贷利率的政策，包括下调首套个人住房公积金贷款利率、阶段性放宽部分城市首套住房贷款利率下限。自上述政策发布后，已经有多个城市的首套房商贷利率降至4%以下。另外，多个城市也下调了首套个人住房公积金贷款利率。业内人士认为，随着楼市政策利好释放，地方因城施策逐步深化，对于提振房地产市场行情意义重大，有利于促进刚性和改善购房需求释放，四季度房地产市场有望加速修复。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2913681.d.html</link>
            <guid>2831212</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相承认在制定“迷你预算”时犯错并道歉】 当地时间10月17日晚，英国首相特拉斯在与部分保守党议员的会议中向参会议员道歉，表示其领导的政府在“迷你预算”的制定中犯了错误。特拉斯的新闻秘书向在场记者表示，特拉斯认为自己“想做的太多而且操之过急”，并为此道歉。（央视）]]></title>
            <guid>2831198</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国将3座核电站运营时间延长至2023年】德国总理朔尔茨17日正式宣布，将德国剩余3座核电站的运营时间延长至2023年4月15日。朔尔茨已正式向相关部门宣布了这一决定，接下来德国政府将正式启动立法流程，以便伊萨尔二号核电站、内卡韦斯特海姆二号核电站和埃姆斯兰核电站可以在2022年12月31日之后继续运营至2023年4月15日。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2912086.d.html</link>
            <guid>2831196</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯一架苏-34战机坠毁】据塔斯社17日报道，一架苏-34战斗轰炸机当天在俄罗斯克拉斯诺达尔边疆区西北部的叶伊斯克市坠毁，造成3人死亡、19人受伤，其中8人伤势严重。塔斯社援引俄国防部消息报道说，这架苏-34战机从俄南部军区军用机场起飞执行训练任务，随后坠毁在叶伊斯克市一处居民区，两名机组人员成功跳伞逃生。机组人员曾向地面报告，飞机起飞时一台发动机起火。报道说，飞机坠毁后起火燃烧，火势蔓延至附近一栋九层居民楼。初步统计显示，事故造成17户住宅受损，过火面积达2000平方米。目前火势已被控制。俄罗斯有关部门已对事故原因展开调查。（新华社）]]></title>
            <guid>2831194</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【比亚迪携三款电动车型亮相巴黎车展】 10月17日，比亚迪携唐、汉、元PLUS（当地车型名为BYD ATTO 3）三款电动车型亮相巴黎车展。比亚迪全球战略合作伙伴壳牌参与发布会，双方共同宣布将为比亚迪欧洲车主提供更优质的充电体验，包括向车主开放欧洲境内约30万个壳牌充电桩使用权。（中新经纬）]]></title>
            <guid>2831193</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:46:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩累计确诊霍乱病例89例】当地时间10月17日，黎巴嫩卫生部宣布，在过去48小时内，黎巴嫩新增霍乱确诊病例46例，新增死亡病例1例。黎巴嫩全国累计确诊霍乱病例89例，累计死亡3例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1231163.d.html</link>
            <guid>2831186</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【规模效应受追捧，宝马拟将部分MINI电动车产线移至中国】 据《环球时报》援引英国《泰晤士报》消息，宝马集团打算停止在英国牛津工厂生产MINI电动车型，并将该生产线转移到中国。为何宝马要将英国牛津工厂的MINI电动车产线转移至中国？深度科技研究院院长张孝荣接受记者采访时表示，主要原因是中国电动车产业已经出现“规模效应”。北京社科院研究员王鹏向记者表示，宝马MINI电动车的产线转移，体现了我国在全球新能源汽车产业链中的综合实力。（证券时报）]]></title>
            <guid>2831185</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士信贷(CS.N)盘中拉升，现涨超5%，据悉瑞士信贷将开始出售美国资产管理部门。]]></title>
            <guid>2831182</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【卡塔尔世界杯已售出289万张球票，卡塔尔、美国和沙特购买者最多】 国际足联当地时间周一表示，2022年卡塔尔世界杯已售出球票数量接近300万张大关。国际足联世界杯首席运营官科林·史密斯在多哈举行的新闻发布会上说，在迄今售出的289万张球票中，前三大购买国是卡塔尔、美国和沙特阿拉伯。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1228495.d.html</link>
            <guid>2831178</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：空客将推出新款A220机型主攻美国商务机市场。最小的ACJ机型可能更能适应美国市场的需求。]]></title>
            <guid>2831176</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Visa(V.N)、万事达(MA.N)短线走低，涨幅收窄至约2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1227963.d.html</link>
            <guid>2831173</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Verizon(VZ.N)涨超2%，此前宣布与沃尔玛(WMT.N)合作推出新宽带服务。]]></title>
            <guid>2831171</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>