<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 04:28:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港选举产生第十四届全国人大代表】香港特别行政区第十四届全国人大代表选举会议第二次全体会议12月15日在香港举行。全国人大常委会秘书长杨振武出席会议并讲话，主席团常务主席李家超主持会议。出席会议的1273位选举会议成员以无记名投票的方式，差额选举产生了36名香港第十四届全国人大代表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwttiv9693413.d.html</link>
            <guid>2905420</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【i茅台APP注册用户突破3000万】i茅台12月15日宣布，12月15日上午，i茅台APP注册用户突破3000万。据i茅台方面数据，从试运行首日注册用户超500万，到上线百日超1900万，再到15日上午突破3000万，i茅台APP共用了200多天。这期间，日均申购用户数超300万，日活用户近400万，累计预约人次近19亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwttiv9691936.d.html</link>
            <guid>2905413</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月15日12时03分在台湾花莲县海域（北纬23.73度，东经121.79度）发生5.9级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2905384</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国办：安全有序发展特种物流 培育壮大第三方医药物流企业】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，安全有序发展特种物流。提升现代物流对大型装备制造、大型工程项目建设的配套服务能力，加强大件物流跨区域通道线路设计，推动形成多种运输方式协调发展的大件物流综合网络。发展危化品罐箱多式联运，提高安全服务水平，推动危化品物流向专业化定制、高品质服务和全程供应链服务转型升级。推动危化品物流全程监测、线上监管、实时查询，提高异常预警和应急响应处置能力。完善医药物流社会化服务体系，培育壮大第三方医药物流企业。鼓励覆盖生产、流通、消费的医药供应链平台建设，健全全流程监测追溯体系，确保医药产品物流安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6589942.d.html</link>
            <guid>2905375</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：推动物流提质增效降本 促进全链条降成本】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，推动物流提质增效降本，促进全链条降成本。推动解决跨运输方式、跨作业环节瓶颈问题，打破物流“中梗阻”。依托国家物流枢纽、国家骨干冷链物流基地等重大物流基础设施，提高干线运输规模化水平和支线运输网络化覆盖面，完善末端配送网点布局，扩大低成本、高效率干支仓配一体化物流服务供给。鼓励物流资源共享，整合分散的运输、仓储、配送能力，发展共建船队车队、共享仓储、共同配送、统仓统配等组织模式，提高资源利用效率。推动干支仓配一体化深度融入生产和流通，带动生产布局和流通体系调整优化，减少迂回、空驶等低效无效运输，加快库存周转，减少社会物流保管和管理费用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6588016.d.html</link>
            <guid>2905369</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国办：引导制造企业与物流企业建立互利共赢的长期战略合作关系】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，促进企业协同发展。支持物流企业与制造企业创新供应链协同运营模式，将物流服务深度嵌入制造供应链体系，提供供应链一体化物流解决方案，增强制造企业柔性制造、敏捷制造能力。引导制造企业与物流企业建立互利共赢的长期战略合作关系，共同投资专用物流设施建设和物流器具研发，提高中长期物流合同比例，制定制造业物流服务标准，提升供应链协同效率。鼓励具备条件的制造企业整合对接分散的物流服务能力和资源，实现规模化组织、专业化服务、社会化协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6581147.d.html</link>
            <guid>2905328</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国办：推进物流智慧化改造 深度应用5G、北斗等技术】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，推进物流智慧化改造。深度应用第五代移动通信（5G）、北斗、移动互联网、大数据、人工智能等技术，分类推动物流基础设施改造升级，加快物联网相关设施建设，发展智慧物流枢纽、智慧物流园区、智慧仓储物流基地、智慧港口、数字仓库等新型物流基础设施。鼓励智慧物流技术与模式创新，促进创新成果转化，拓展智慧物流商业化应用场景，促进自动化、无人化、智慧化物流技术装备以及自动感知、自动控制、智慧决策等智慧管理技术应用。加快高端标准仓库、智慧立体仓储设施建设，研发推广面向中小微企业的低成本、模块化、易使用、易维护智慧装备]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6579783.d.html</link>
            <guid>2905319</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办：深入推进物流领域节能减排 加强货运车辆适用的充电桩等配套布局建设】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，深入推进物流领域节能减排。加强货运车辆适用的充电桩、加氢站及内河船舶适用的岸电设施、液化天然气（LNG）加注站等配套布局建设，加快新能源、符合国六排放标准等货运车辆在现代物流特别是城市配送领域应用，促进新能源叉车在仓储领域应用。继续加大柴油货车污染治理力度，持续推进运输结构调整，提高铁路、水路运输比重。推动物流企业强化绿色节能和低碳管理，推广合同能源管理模式，积极开展节能诊断。加强绿色物流新技术和设备研发应用，推广使用循环包装，减少过度包装和二次包装，促进包装减量化、再利用。加快标准化物流周转箱推广应用，推动托盘循环共用系统建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6579506.d.html</link>
            <guid>2905318</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海底捞(06862.HK)：12月15日董事会批准及宣布按合资格股东持股比例，自公司股份溢价账中向彼等实物分派本公司于紧接分派完成前将有权拥有的所有特海股份（即合共557,400,000股），占当时将予发行的特海股份总数的90%。]]></title>
            <guid>2905317</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【麦当劳中国CEO：中国是麦当劳全球增长最快的市场】麦当劳中国CEO张家茵15日在参加新浪财经2022年会暨第十五届金麒麟论坛时表示，中国是麦当劳全球第二大市场，也是增长最快的市场。麦当劳在中国的快速增长得益于中国持续深入的改革开放。目前，麦当劳在中国已拥有5000多家餐厅，比五年前翻了一番，每年接待顾客超过10亿人次，员工人数超过18万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9801146.d.html</link>
            <guid>2905315</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国办：优化粮食、能源、矿产等大宗商品物流服务】国务院办公厅印发“十四五”现代物流发展规划，其中提到，完善大宗商品物流体系。优化粮食、能源、矿产等大宗商品物流服务，提升沿海、内河水运通道大宗商品物流能力，扩大铁路货运班列、“点对点”货运列车、大宗货物直达列车开行范围，发展铁路散粮运输、棉花集装箱运输、能源和矿产重载运输。有序推进油气干线管道建设，持续完善支线管道，打通管网瓶颈和堵点，提高干支管网互联互通水平。依托具备条件的国家物流枢纽发展现代化大宗商品物流中心，增强储备、中转、通关等功能，推进大宗商品物流数字化转型，探索发展电子仓单、提单，构建衔接生产流通、串联物流贸易的大宗商品供应链服务平台]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6577515.d.html</link>
            <guid>2905313</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院办公厅印发《“十四五”现代物流发展规划》。其中提到，到2025年，面向农产品优势产区、重要集散地和主销区，依托存量冷链物流基础设施群布局建设100个左右国家骨干冷链物流基地，整合集聚冷链物流市场供需、存量设施以及农产品流通、生产加工等上下游产业资源，提高冷链物流规模化、集约化、组织化、网络化水平。探索建立以国家骨干冷链物流基地为核心的安全检测、全程冷链追溯系统。]]></title>
            <guid>2905312</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海广电计量获批上海市2022年度“科技创新行动计划”专业技术服务平台】据广电计量消息，近日，上海市科学技术委员会发布2022年度“科技创新行动计划”专业技术服务平台立项项目清单，广州广电计量检测（上海）有限公司（简称：上海广电计量）“大规模集成电路分析测试平台”入选，是2022年度24个立项项目中唯一一个与集成电路测试相关的专业技术服务平台。近三年来，平台累计服务客户超300家，累计服务次数近4000次，极大满足了集成电路行业企业设计开发、生产制造、测试封装的需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9795545.d.html</link>
            <guid>2905299</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：预计明年中国手机出货量同比降0.9% 折叠屏仍会快速增长】IDC中国12月15日表示，预计2023年中国手机市场出货量同比下降0.9%，降幅收窄；2024年有望迎来反弹。短期内，智能手机发展难有大的创新突破。但是厂商会加强与供应链深度合作，推出更多定制化产品，尽可能吸引消费者。例如：新形态的折叠屏手机仍将保持快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9787361.d.html</link>
            <guid>2905278</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【甘肃省生态环境厅原厅长肖铮一审被判有期徒刑十三年】记者15日从甘肃省兰州市中级人民法院获悉，该院14日依法公开宣判甘肃省生态环境厅原厅长肖铮贪污、受贿一案。法院以被告人肖铮犯贪污罪，判处有期徒刑十一年，并处罚金80万元；犯受贿罪，判处有期徒刑五年，并处罚金30万元。数罪并罚，决定执行有期徒刑十三年，并处罚金110万元。随案移送的赃款赃物依法没收，上缴国库；尚未追缴到案的违法所得及孳息，继续追缴。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9761971.d.html</link>
            <guid>2905203</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:35:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委：加快研发超高清视频、虚拟现实等智能化产品】国家发展改革委印发《“十四五”扩大内需战略实施方案》。其中提到，支持线上线下商品消费融合发展。加快传统线下业态数字化改造和转型升级，发展在线定制等线上服务。依法规范平台经济发展，推动平台规则公开透明。丰富5G网络和千兆光网应用场景，加快研发超高清视频、虚拟现实、可穿戴设备、智能家居、智能教学助手、医疗机器人等智能化产品。支持自动驾驶、无人配送等技术应用。拓展无接触式消费体验，鼓励布局建设智慧超市、智慧商店、智慧餐厅、智慧驿站、智慧书店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6538879.d.html</link>
            <guid>2905202</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:35:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东南网架：中标平方公里阵列射电望远镜SKA项目】东南网架消息，近日，东南网架中标平方公里阵列射电望远镜Square Kilometre Array（简称SKA）—拉杆组件项目。该项目是东南网架继中国“天眼”FAST项目、江门中微子实验中心探测器、超重力离心模拟与实验装置等国家重大科学装置后承建的国际大科学工程项目，该项目也是人类目前为止规模最大的全球综合孔径射电望远镜项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6537872.d.html</link>
            <guid>2905199</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：两市走势分化创指涨0.3% 半导体芯片股继续活跃】三大指数早间走势分化，沪指维持低位震荡，创业板指探底回升翻红。板块方面，半导体芯片股持续强势，chiplet概念领涨，信创、数字经济概念股走强，汽车、云游戏板块异动拉升；近期活跃的食品、旅游等大消费板块回调，煤炭、燃气、银行等板块盘中走弱。总体来看，个股涨多跌少，上午半天两市成交4769亿。 盘面上，chiplet概念、半导体、汽车芯片板块涨幅居前，旅游、贵金属、旅游板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6535904.d.html</link>
            <guid>2905195</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委：推动汽车消费由购买管理向使用管理转变】国家发展改革委印发《“十四五”扩大内需战略实施方案》。其中提到，释放出行消费潜力。推动汽车消费由购买管理向使用管理转变，鼓励限购地区探索差异化通行管理等替代限购措施。推进二手车交易登记跨省通办，便利二手车交易。加强停车场、充电桩、换电站、加氢站等配套设施建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9757989.d.html</link>
            <guid>2905194</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发展改革委：打造一批足球、篮球等职业竞赛领域的国际性、区域性品牌赛事】国家发展改革委印发《“十四五”扩大内需战略实施方案》。其中提到，促进群众体育消费。广泛开展全民健身运动，普及科学健身知识和健身方法。完善公共体育场馆免费或低收费开放政策，有序促进各类体育场地设施向社会开放。打造一批足球、篮球等职业竞赛领域的国际性、区域性品牌赛事。推进冰雪运动“南展西扩东进”，积极推进冰雪运动进校园、进社区。普及推广山地、航空、水上、马拉松、自行车、汽车摩托车等户外运动项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9757930.d.html</link>
            <guid>2905193</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【南宁糖业：下属子公司侨虹公司可日产2吨医疗级熔喷布材料情况属实】南宁糖业在互动平台表示，公司下属子公司侨虹公司可日产2吨医疗级熔喷布材料情况属实。侨虹公司主要生产孖纺新材料，目前有一定的熔喷布订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6525142.d.html</link>
            <guid>2905157</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股山东新华制药短线拉升，涨超10%，现报13.16港元每股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6521215.d.html</link>
            <guid>2905155</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家发展改革委印发《“十四五”扩大内需战略实施方案》。《实施方案》对标对表《扩大内需战略规划纲要（2022-2035年）》提出的八个方面重点任务，针对“十四五”时期能够落实或取得明显进展的工作，进一步细化实化了相关政策举措。一是全面促进消费，加快消费提质升级。要持续提升传统消费，积极发展服务消费，加快培育新型消费，大力倡导绿色低碳消费。二是优化投资结构，拓展投资空间。要加大制造业投资支持力度，持续推进重点领域补短板投资，系统布局新型基础设施。三是推动城乡区域协调发展，释放内需潜能。要推进以人为核心的新型城镇化，积极推动农村现代化，优化区域经济布局。四是提高供给质量，带动需求更好实现。要加快发展新产业新产品，积极促进传统产业改造提升，持续推动生产性服务业向高端延伸，着力加强标准质量品牌建设。五是健全现代市场和流通体系，促进产需有机衔接。要提升要素市场化配置水平，加快建立公平统一市场，建设现代流通体系。六是深化改革开放，增强内需发展动力。要完善促进消费的体制机制，推进投融资体制改革，优化营商环境激发市场活力，发挥对外开放对内需的促进作用。七是扎实推动共同富裕，厚植内需发展潜力。要持续优化初次分配格局，逐步健全再分配机制，重视发挥第三次分配作用。八是提升安全保障能力，夯实内需发展基础。要保障粮食安全，强化能源资源安全保障，推动应急管理能力建设。]]></title>
            <guid>2905154</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山照明：公司有生产紫外线消毒灯】佛山照明(000541)在互动平台表示，公司有生产紫外线消毒灯。公司控股子公司佛山市国星光电股份有限公司有布局半导体业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6519790.d.html</link>
            <guid>2905153</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶沪东中华命名交付一艘大型LNG运输船】12月15日，中国船舶集团旗下沪东中华造船（集团）有限公司（下称“沪东中华”）联合中国船舶工业贸易有限公司为中远海运中石油国事LNG（液化天然气）运输项目建造的第二艘17.4万立方米大型LNG运输船“武当”号提前47天在中船长兴造船基地命名交付。 该船是10月25日交付的该项目首制船“少林”号的姊妹船，也是中国船舶集团、中远海运集团、中石油集团三家央企同心协力，践行国家能源发展战略，贯彻“国气国运，国船国造”方针贡献的力作，为进一步提升中国船队LNG运力，实现我国LNG能源产业链供应链安全又添“大国重器”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9737786.d.html</link>
            <guid>2905151</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱雀二号民营商业运载火箭首次发射任务失利】据蓝箭航天空间科技股份有限公司官方微博，12月14日16时30分，我国在酒泉卫星发射中心执行朱雀二号民营商业新型运载火箭首次飞行试验任务。火箭一级、二级主机飞行正常，二级游机工作异常，发射任务失利。具体原因正在进一步分析排查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9731310.d.html</link>
            <guid>2905143</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普预告将宣布“重大消息”，发视频称“美国需一个超级英雄”】综合美国《新闻周刊》、英国《独立报》等多家外媒报道，美国前总统特朗普当地时间14日在其创建的社交平台上发帖称，“美国需要一个超级英雄”。他还预告自己将于12月15日宣布“重大消息”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6500615.d.html</link>
            <guid>2905111</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国联邦议院预算委员会批准国防军购买F-35战机的计划】当地时间12月14日，德国联邦议院预算委员会正式批准了德国联邦国防军购买F-35战斗机的计划。该项目是德国军备升级最大的采购计划之一，将耗资近百亿欧元。 据悉，德国联邦国防军总共将采购35架F-35战斗机，并在未来几年内用其取代现有的“狂风”战斗机，以提升自身的防御能力。 除了F-35战机的采购之外，预算委员会还批准通过了新式的突击步枪、新的军事无线电传输系统、“猎豹”步兵战车的改装等项目。此前，德国联邦政府已决定设立1000亿欧元的特别国防基金用于升级军备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6498589.d.html</link>
            <guid>2905101</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【香港航天科技涨近11% 卫星通讯业务纳入业务范围】截至发稿，香港航天科技(01725.HK)涨10.68%。根据公告，该集团将卫星通讯业务纳入业务范围，待完成之后将主要从事电子制造服务业务；及航天业务，包括卫星制造、卫星通讯、卫星测控及卫星发射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6498463.d.html</link>
            <guid>2905100</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创意信息成都设数字科技子公司 注册资本1亿元】企查查APP显示，近日，创意（成都）数字科技有限公司成立，注册资本1亿元，经营范围包含信息系统集成服务；信息技术咨询服务；数据处理和存储支持服务；软件开发等。该公司由创意信息100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9709212.d.html</link>
            <guid>2905047</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场热点股以岭药业盘中跌超5%，现报44.28元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6484829.d.html</link>
            <guid>2905038</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【奥美医疗：公司口罩等个人防护产品较为紧俏 相关产线满负荷生产】奥美医疗在互动平台表示，近期受国内防控政策变动等影响，公司口罩等个人防护产品较为紧俏，相关产线满负荷生产，正在加班加点保障相关产品供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9704119.d.html</link>
            <guid>2905026</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰轮环境2亿元设子公司 经营范围含储能技术服务】企查查APP显示，近日，冰轮环境科技工程有限公司成立，注册资本2亿元，经营范围包含节能管理服务；储能技术服务；余热余压余气利用技术研发；金属材料销售等。该公司由冰轮环境100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9701360.d.html</link>
            <guid>2905025</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼拟为每辆电动汽车提供逾5000美元购车补贴】印尼工业部长Agus Gumiwang表示，政府计划为每辆电动汽车提供最高8000万印尼盾(约合5130美元)的补贴。每辆电动混合动力汽车将获得约4000万卢比的补贴，每辆电动摩托车约800万卢比，每辆改装为电动摩托车的摩托车将获得500万卢比的补贴。预计新的补贴政策将刺激销售，并鼓励更多电动汽车制造商在印尼投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6476206.d.html</link>
            <guid>2905013</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥雅股份：中标常州大学白云校区景观设计项目】从奥雅股份获悉，近日，奥雅中标常州大学白云校区地块中小学+幼儿园景观设计项目。项目包含一处小学、一处中学与两处幼儿园。方案通过对以上校区有针对性的规划梳理，旨在造就自然、城市与人文相互赋能的未来理想自然生活教育片区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6475760.d.html</link>
            <guid>2905012</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝钢股份：行业低迷情况或将持续到明年年初】宝钢股份在互动平台表示，公司今年的生产计划没有变化，目前行业低迷的情况或将持续到明年年初，我们期待看到明年经济整体回暖，带动钢铁行业走出低谷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6473859.d.html</link>
            <guid>2905010</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  澳门金管局今日宣布，将贴现窗口基准利率上调50个基点至4.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6472983.d.html</link>
            <guid>2905003</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【数据要素概念持续走高 地方国资及数据资产方向领涨】数据要素概念持续走强，创业板卓创资讯拉升触板，云赛智联、深桑达A、浙数文化、英飞拓等此前涨停，每日互动、易华录、铜牛信息、人民网、上海钢联、生意宝等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9692623.d.html</link>
            <guid>2904996</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【混管阳性如何做核酸？上海发布：凭健康码显示待复核或相关短信到采样点做单管】有网友今日在上海发布微信公众评论区留言问道，“能说说，混管阳后，接下来的流程吗？”对此，“上海发布”微信公号回复说，从12月15日开始，市民凭健康码显示待复核或者相关短信到采样点就可以做单管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6464863.d.html</link>
            <guid>2904978</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台12月15日10时继续发布寒潮蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9687144.d.html</link>
            <guid>2904977</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广州第四批集中供地揽金191.2亿 5宗成交1宗流拍】广州2022年第四批集中供地于12月15日上午结束，此次共计挂牌6宗地，总用地面积69.3万平方米，挂牌起始总地价244.6亿元。最终，成交5宗地，另有1宗流拍，总成交价191.2亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6456024.d.html</link>
            <guid>2904942</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞玖龙及山鹰多个基地宣布原纸价格上调】据纸引未来网，山鹰纸业发布涨价函称，为缓解成本上涨带来的经营压力，自2022年12月15日0点起，公司福建基地、广东基地生产的红杉牛皮箱板纸（红杉牛皮箱板纸Ⅱ）、挂面箱板纸(T纸）、高强瓦楞原纸（H高强瓦楞原纸）；浙江基地、安徽基地挂面箱板纸（T纸）、高强瓦楞原纸，价格上调50元/吨。此前市场传出，东莞玖龙纸业12月14日起，再生牛卡、地龙芯纸价格将上涨50元/吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9677770.d.html</link>
            <guid>2904940</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会公示南京市首批资本市场金融科技创新试点项目方案】证监会公示南京市首批资本市场金融科技创新试点项目方案，12个申报项目已通过项目征集、遴选评审、专业评估等环节，拟纳入南京市首批资本市场金融科技创新试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9674822.d.html</link>
            <guid>2904925</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【宁波色母：公司有应用于口罩生产所需的色母粒产品】宁波色母在互动平台表示，公司有应用于口罩生产所需的色母粒产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9674702.d.html</link>
            <guid>2904923</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻英使馆发表声明：英国政府包庇“非法冲闯总领馆馆舍”反华分子】12月14日，英国外交发展大臣克莱弗利发表声明，歪曲事实、颠倒黑白，对中国驻曼彻斯特总领馆遭暴力滋扰事件发表不负责任的评论。我们对此表示强烈不满，坚决反对。 必须指出，英国政府不仅未能有效阻止反华分子的冲闯和袭击行为，未能保护好中方总领馆馆舍和人员，反而包庇反华分子，把矛头指向受到袭击的中方总领馆人员。这是无视公理和法治、极不负责的可耻行为。中方完全不能接受。我们已就此向英方提出严正交涉。中方敦促英方反省自身错误，切实履行国际义务，停止政治操弄，停止包庇反华分子，确保中国外交领事机构馆舍和人员不受侵犯。 英方必须清楚，外交基于对等。任何侵犯中方利益的行径，都必将遭到中方有力反击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9671683.d.html</link>
            <guid>2904907</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个核能工业供热项目建成投用】据中核集团消息，12月15日，我国首个核能工业供热项目在浙江海盐正式建成投用。这是继2021年浙江海盐核能供热示范项目一阶段工程建成以来，中核集团秦山核电和海盐县在核能综合利用方面取得的又一重大突破，搭建了中国首个核能工业供热示范平台。该项目从7月15日开工到11月15日主管网建设完成再到11月21日开始试运行，仅用4个月时间完成项目建设，为多家工业用热企业提供能源替代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6442844.d.html</link>
            <guid>2904888</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业母机概念股震荡走强】华中数控涨超7%，华东数控、凯格精机、奥普光电、思进智能、华辰装备、宇环数控等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9663116.d.html</link>
            <guid>2904875</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TOPCON电池板块异动拉升 苏州固锝逼近涨停】TOPCON电池板块异动拉升，苏州固锝逼近涨停，激智科技、帝尔激光、鹿山新材、万业企业、大族激光等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9661876.d.html</link>
            <guid>2904874</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-11月份生产原煤40.9亿吨 同比增长9.7%】国家统计局：原煤生产增速加快，进口由升转降。为做好今冬保暖保供工作，原煤生产企业持续加大增产增供力度。11月份，生产原煤3.9亿吨，同比增长3.1%，增速比上月加快1.9个百分点，日均产量1304万吨。进口煤炭3231万吨，同比下降7.8%，上月为增长9.0%。1-11月份，生产原煤40.9亿吨，同比增长9.7%。进口煤炭2.6亿吨，同比下降10.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9660483.d.html</link>
            <guid>2904873</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：11月份全国城镇调查失业率为5.7% 比上月上升0.2个百分点】国家统计局数据显示，1-11月份，全国城镇调查失业率平均值为5.6%。11月份，全国城镇调查失业率为5.7%，比上月上升0.2个百分点。本地户籍劳动力调查失业率为5.5%；外来户籍劳动力调查失业率为6.2%，其中外来农业户籍劳动力调查失业率为6.0%。16-24岁劳动力调查失业率为17.1%，比上月下降0.8个百分点；25-59岁劳动力调查失业率为5.0%，比上月上升0.3个百分点。31个大城市城镇调查失业率为6.7%。全国企业就业人员周平均工作时间为47.7小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9660331.d.html</link>
            <guid>2904872</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：11月份电力生产增速有所放缓】 11月份，发电6667亿千瓦时，同比增长0.1%，增速比上月放缓1.2个百分点，日均发电222.2亿千瓦时。1—11月份，发电7.6万亿千瓦时，同比增长2.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6437146.d.html</link>
            <guid>2904871</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：11月份，社会消费品零售总额38615亿元，同比下降5.9%。其中，除汽车以外的消费品零售额34828亿元，下降6.1%。1—11月份，社会消费品零售总额399190亿元，同比下降0.1%。其中，除汽车以外的消费品零售额358490亿元，下降0.2%。]]></title>
            <guid>2904867</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：新能源、新动能产品高速增长，彰显工业经济韧性。11月份，新能源产品生产保持高速，新能源汽车产量同比增长60.5%，充电桩、光伏电池、风力发电机组等新能源产品产量分别增长69.0%、68.6%、50.7%。]]></title>
            <guid>2904866</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国11月规模以上工业增加值月率 -0.31%，前值0.33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzz6430667.d.html</link>
            <guid>2904865</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国11月社会消费品零售总额月率 0.15%，前值-0.68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwtnzx9652822.d.html</link>
            <guid>2904863</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国学者人工合成“抗病毒系统” 试验动物感染后六小时产生中和抗体】据科技日报，华东师范大学生命科学学院副院长叶海峰研究员团队历时8年创造出“爱丽丝系统”，将生命机体中侦测病毒的能力改装成一个“元器件”，并用它合成一个系统在体内“检测”多种病毒。这一创新系统日前在国际期刊《自然·通讯》上发表。爱丽丝系统携带的中和抗体输出模块，在病毒感染后6小时自动输出，比人体适应性免疫系统产生中和抗体至少提早了一周。论文第一作者、华东师范大学博士后王义丹表示，他们已经对爱丽丝系统进行了验证，个别“狡猾”的病毒（如艾滋病毒）不会触发系统报警，因而该系统对其无效；但对他们验证的大多数病毒，如乙肝病毒、登革病毒等，该系统都有很明显的快速报警和抑制效果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwthtz9778946.d.html</link>
            <guid>2904855</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酒店旅游股震荡走弱 多股跌超4%】三特索道、曲江文旅、众信旅游、华天酒店、全聚德、金陵饭店跌超4%，张家界、峨眉山A等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwthtz9777639.d.html</link>
            <guid>2904854</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信创、软件股继续活跃，竞业达再度涨停】云赛智联涨超7%，英飞拓、深桑达A、东方通、中孚信息等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwthuc6553984.d.html</link>
            <guid>2904852</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白酒概念板块下挫，迎驾贡酒跌超5%，金徽酒、水井坊、山西汾酒等跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwthtz9775703.d.html</link>
            <guid>2904850</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:55:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州机场客运航班年末开始“提速飞”】进入今年12月份以来，郑州机场客运航班翻倍恢复，不但郑州至东北、南方等干线航班恢复按下了快捷键，而且飞往中、小城市的航班也在陆续全面恢复中。根据目前的航班计划，12月15日起，郑州机场客运航班恢复将继续提速，其中郑州至乌鲁木齐、海口的单日航班量将超过10班，郑州至广州的单日航班量将达到9班、郑州至深圳、昆明将达到8班、郑州至三亚、成都、厦门、库尔勒将达到6班。另外，郑州至赤峰、阿克苏、包头、达州、大同、东营等支线航点也在加快恢复中。（民航资源网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-15/detail-imxwthtz9775133.d.html</link>
            <guid>2904848</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>