<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 05:20:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【索尼看好影像传感器市场 预计2024会计年度营业利益将大增40%】CMOS影像传感器龙头索尼高层于投资人会议上提到，上季智能手机市场重返成长，帮助该公司影像传感器部门重整旗鼓，并看好影像传感器市况转强，相关业务2024会计年度营业利益将大增40%。 (科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9859578.d.html</link>
            <guid>3620150</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉教育、房产等 福马“同城生活圈”10条措施发布】今天上午，第二十六届海峡两岸经贸交易会在福州海峡国际会展中心开幕。开幕式上，福州发布福州-马祖“同城生活圈”10条措施。包括积极推动福马产业合作园设立，支持马祖设立两岸贸易集散中心，加密马尾至马祖、黄岐至马祖海上货运航线等涉及采认职业资格、房产购买、教育10条措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2074186.d.html</link>
            <guid>3620149</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【指责“产能过剩”，实为打压中国（望海楼·看清“中国产能过剩论”背后的真企图⑤）】 美国一些人士近期抛出的所谓“中国产能过剩论”，看似经济概念，实为虚假叙事，目的在于遏制打压中国产业发展，为自身谋取更有利竞争地位和市场优势。当今世界需要的是协作而非对抗。借“产能过剩”等虚假叙事遏制打压中国，改变不了中国推进高质量发展、高水平开放的决心，也不可能挡住中国同世界合作共赢的前进脚步。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrp2182185.d.html</link>
            <guid>3620147</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:17:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工商界呼吁美方立即取消对华加征关税措施】中国贸促会新闻发言人日前就美国贸易代表办公室发布对华加征301关税四年期复审结果发表谈话，呼吁美方切实遵守世贸组织规则，立即取消对华加征关税措施。

美国当地时间5月14日，美国贸易代表办公室发布对华加征301关税四年期复审结果，宣布在原有对华301关税基础上，进一步提高对自华进口相关产品加征关税。

“中国工商界对此表示坚决反对。”这位新闻发言人说，中国电动汽车、锂电池、光伏电池等相关行业通过持续技术创新、积极参与市场竞争，深度融入全球供应链，为全球节能减排、绿色创新发展注入了强劲动力。美国贸易代表办公室无视世贸组织规则，继续滥用301关税复审程序大幅提高部分自华进口产品关税，这是典型的单边主义和贸易保护主义做法。与此同时，美国还为本国电动汽车、半导体等产业提供大量补贴，这种做法明显违背市场经济原则和国际经贸规则，严重破坏了全球产业链供应链稳定与安全。

中国贸促会、中国国际商会代表中国工商界呼吁美方切实遵守世贸组织规则，立即取消对华加征关税措施，鼓励中美工商界加强互信与合作，共同维护产业链供应链稳定畅通，加快推动世界经济复苏。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2070467.d.html</link>
            <guid>3620142</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宇环数控：今年将加大海外市场开发投入力度】 宇环数控5月15日在路演活动中表示，2024年，公司一方面会继续深耕消费电子赛道，在为现有客户企业提供设备服务的同时，通过技术和市场开发，不断打造公司新的业务增长点；另一方面，公司将做好数控复合立式磨床的交付和验收工作，并继续在高端通用磨床领域发力，加快龙门导轨磨床、高精度数控卧轴圆台磨床、高精度立式双面研磨(抛光)机等新产品的技术验证和市场推广；同时公司还将积极适应海外业务发展的趋势和要求，充分利用新成立的海外子公司，加大海外市场开发投入力度，提高公司产品在印度、越南、韩国等海外市场的品牌影响力和订单获取能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2069582.d.html</link>
            <guid>3620140</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新世界发展与深业集团签署战略合作协议】 据新世界发展官网，新世界发展与深业集团于5月10日在深圳签署战略合作协议。根据协议，双方将共同探索深港两地工业创新及科技领域新的发展方向和运营模式。双方旨在开发粤港澳大湾区产业合作的标志性项目。双方还将共同成立工作小组，在各个领域寻求合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9853986.d.html</link>
            <guid>3620138</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科研团队领衔解析猴面包树属植物演化历史】5月15日，由中国科学院武汉植物园、中国科学院中-非联合研究中心牵头的国际科研团队，在《自然》杂志发表最新研究成果。该研究阐明了全球关注的濒危植物类群——猴面包树属的多样性演化历史，提出马达加斯加应为该属的起源分化中心，并就其未来保护提出科学、有效的保护策略及建议。]]></title>
            <guid>3620137</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安咸阳国际机场新建北二跑道试飞成功】5月15日5时10分，东方航空空客A320neo型客机从西安咸阳国际机场三期扩建工程新建北二跑道起飞，1小时24分后平稳降落，各项验证指标正常，符合行业标准。这标志着新建北二跑道试飞成功，新建北二跑道建设进入收官阶段。 新建北二跑道计划于9月正式投运，将是西安咸阳国际机场三期扩建工程第一条建成投运的跑道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2068674.d.html</link>
            <guid>3620136</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西门子 第二季度营收191.6亿欧元，预估195.4亿欧元；第二季度净利润22.0亿欧元，预估16.9亿欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8956543.d.html</link>
            <guid>3620133</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西门子将以35亿欧元的企业价值将Innotics出售给KPS】 西门子董事会已批准将Innotics出售给 KPS Capital Partners ，收购价格(企业价值)为35亿欧元。交易预计将在2025财年上半年完成。Innotics是西门子的大型驱动和电机部门。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9851382.d.html</link>
            <guid>3620132</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 西门子将以35亿欧元的企业价值将Innotics出售给KPS。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2065458.d.html</link>
            <guid>3620131</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里国际站：4月以来义乌新商家数量增长77.5%】 随着阿里国际站AI外贸工具和半托管服务的推出，义乌商家正在快速涌入阿里国际站。数据显示，2024年4月以来，国际站上义乌的新商家数量同比大涨77.5%，在5月16日举办的2024跨境浙商大会上，浙江省商务厅、义乌市政府和阿里国际站发布“活力浙商出海保效计划”，为包括义乌商家在内的浙商提供确定性的商机保障、成交提效、人才输送等服务体系，支持他们进一步拓展数字外贸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8955613.d.html</link>
            <guid>3620129</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:55:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【99岁美国前总统，将到“生命尽头”？】据美国《国会山报》报道，日前，美国前总统吉米·卡特的孙子杰森·卡特透露，这位99岁的美国前总统“即将走到生命的尽头”。据报道，当地时间5月14日，杰森·卡特在一个心理健康论坛上表示：“我祖父的精神还好，他已经在临终关怀中度过了将近一年半的时间，我认为他真的要走到生命的尽头了。”卡特于1977年至1981年出任美国第39任总统。自1981年离开白宫以来，卡特夫妇一直在佐治亚州普莱恩斯的家中生活。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8955473.d.html</link>
            <guid>3620128</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津泰达碳资产管理有限公司与中国产业发展促进会签署战略合作协议】 近日，天津泰达碳资产管理有限公司与中国产业发展促进会生物质能产业分会达成合作意向，并与中国产业发展促进会、北京松杉低碳技术研究院有限公司三方签署战略合作协议，在推广零碳能源证书自愿核证平台、拓展应用场景，碳咨询服务及推动零碳能源证书自愿核证体系区域认可等方面开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9847286.d.html</link>
            <guid>3620126</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【火山引擎谭待：大模型的超低定价，来自对技术的信心】 “降价的基本逻辑是，我们有信心用技术手段降低成本，市场也需要更低价的大模型。”5月15日，字节跳动豆包大模型正式发布，火山引擎总裁谭待谈到大模型定价策略时表示，降价是用技术优化成本来实现的。如果只是补贴，用亏损换收入是不可持续的，火山引擎不会走这条路。对于“大模型开始价格战”的说法，谭待认为，大模型市场仍在发展初期，远远没到激烈竞争的阶段。“池塘有多大，鱼就有多大，现在整个池塘还在培养的过程。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9847144.d.html</link>
            <guid>3620125</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:50:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京6月演唱会上新】接下来的6月，五月天、莫文蔚、西城男孩……都要来北京开唱。（文旅北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2060040.d.html</link>
            <guid>3620123</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康师傅方便面将大幅涨价？客服回应：尚未接到通知】今天有来自康师傅经销商的消息称，“康师傅方便面要涨价了，厂家业务员已经开始口头通知，进行预热。”新浪财经求证康师傅方面，客服表示，没有接到相关通知。此前有消息称，有康师傅经销商曾透露，“由于原材料涨价，5月公司将对康师傅袋面和桶面进行大幅度调价。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9844005.d.html</link>
            <guid>3620121</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华海清科集成电路装备研发制造基地项目落地临港】 今天（5月16日）上午，临港新片区管委会与华海清科股份有限公司（简称“华海清科”）签署战略合作协议。华海清科将在新片区建设集成电路装备研发制造基地项目，开展集成电路专用设备及相关零部件、耗材的研发、生产、销售业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2058738.d.html</link>
            <guid>3620120</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来李斌谈第三品牌：不代表廉价车，要有合理的回报，不会做七八万的车】除了乐道品牌之外，蔚来总裁秦力洪透露，蔚来的第三品牌也很快了，一年内就会和大家见面。李斌则表示，第三品牌不代表廉价车，不会只有几个点的毛利率，还是要有合理的回报，类似于宝马mini，奔驰smart，价格会便宜一些，但不会做七八万的车。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8953244.d.html</link>
            <guid>3620119</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲侵权组织声称成功完成冲闯任务 知情人士：离黄岩岛实际还有50海里】意图冲闯进中国黄岩岛周边12海里水域的菲所谓民间组织“这是我们的”5月16日宣布，声称已成功完成预定目标任务。相关知情人士5月16日告诉记者，中国海上维权执法力量一直在在中国黄岩岛附近海域执行维权执法任务，但并未等来菲所谓民间组织的“冲闯”，实际上该组织渔船距离中国黄岩岛还有50余海里的距离，菲组织单方面宣布“任务成功”是显然的欺诈行为。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2057721.d.html</link>
            <guid>3620118</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐道会与理想竞争？李斌：用户群和价格重合，有竞争但很正常，对消费者是好事】蔚来正式发布第二品牌乐道，蔚来董事长、CEO李斌，蔚来高级副总裁、乐道汽车总裁艾铁成接受媒体采访。乐道品牌面向家庭用户，并且价格也与理想纯电产品理想L6有所重合。李斌对此表示，乐道和理想都面向家庭用户，价位区间也有重合，会有竞争但很正常，对消费者是好事，选择更多了。他还提到，李想是蔚来的早期投资人，做纯电都是队友，都特别欢迎。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9841486.d.html</link>
            <guid>3620117</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[荷兰4月份失业率从上月的3.6%升至3.7%，去年同期为3.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrp2174587.d.html</link>
            <guid>3620114</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年全国财政性学前教育经费达2982.2亿元】5月16日，教育部举办新闻通气会，介绍学前教育改革发展的进展成效和典型经验。会上披露数据显示，2022年，全国财政性学前教育经费达到2982.2亿元，占财政性教育经费的比例达到6.2%，是2013年的1.8倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8951403.d.html</link>
            <guid>3620112</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【载有468人波音客机因引擎起火紧急降落】据新加坡《联合早报》网站5月16日报道，印度尼西亚鹰记航空公司一架从印尼起飞、载有468名乘客和机组人员的客机，因起飞不久后引擎起火而返回机场紧急降落。 报道称，鹰航15日发表声明说，这趟飞往沙特麦地那的鹰航1105航班由波音747-400飞机运营，于当地时间15日17时15分返回印尼望加锡机场，所有乘客均未受伤。 鹰航总裁在声明中说：“机长发现其中一个引擎冒火，当下判断必须进一步检查以确定引擎是否出现故障，所以在飞机起飞后立即做出这项决定。” 他说，机上有450名乘客和18名机组人员，其中包括前往麦地那的朝圣者。所有乘客已在鹰航安排下于同一天乘搭另一趟班机飞往沙特。 事发客机现已停飞接受安检。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2053401.d.html</link>
            <guid>3620111</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本3月工业产值终值同比下降6.2%，环比增长4.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrp2174059.d.html</link>
            <guid>3620110</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【口子窖：管理费用中的办公差旅及招待费增长144%属正常情况】去年口子窖管理费用明细中，办公差旅及招待费增长约144%至2413万，有外界质疑与同期16%的营收增速不匹配。对此，记者以投资者身份致电口子窖证券部，相关工作人员表示，去年公司出差、业务招待较多，大幅增长属正常情况。小财注：去年口子窖管理费用同比增长约52%，其中给麦肯锡等的咨询服务费达3827万元，同比增长197%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8951090.d.html</link>
            <guid>3620109</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电回应“美国亚利桑那州厂区发生爆炸致1人重伤”：外包商清运司机查看硫酸清运槽车时发生意外】 据台湾中时新闻网5月16日报道，台积电亚利桑那州晶圆厂在美国当地时间15日传出爆炸意外，外媒报道称，1名现场作业人员重伤。台积电稍早称，1名外包商清运司机查看硫酸清运槽车时发生意外，事件不影响营运或工程进行。报道称，台积电称，事故原因为进场废硫酸外包清运槽车异常，一名外包商清运司机查看时发生意外，救护车于第一时间将该员送往医院。事故原因由当地消防单位调查。中时新闻网稍早前报道提到，去年4月，台积电凤凰城厂区也曾发生过火灾，当时台积电紧急发出声明澄清，该火警为晶圆厂外部垃圾管道冒出火苗，第一时间即受到控制，并非网上传言所述的大火。事件并没有造成台积电的损失。(环球网)]]></title>
            <guid>3620107</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳地铁拟直达东莞】深圳地铁又有好消息啦。10号线明确将延至东莞凤岗，再与16、21号线实现换乘。（深圳新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2050601.d.html</link>
            <guid>3620106</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马士基对远东至南非开普敦航线收取目的地拥堵费】马士基在其官网公布，对远东至南非开普敦航线收取目的地拥堵费（CFD），2024年5月15日生效。越南至开普敦航线CFD生效日为2024年6月1日，中国台湾至开普敦航线CFD生效日为2024年6月15日。每20英尺干货集装目的地拥堵费为200美元，40英尺干箱为400美元，45英尺高干箱为400美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9835000.d.html</link>
            <guid>3620105</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆红江机车用高压共轨燃油系统样机完成首轮试验】 近日，中国船舶集团旗下中国重工子公司重庆红江自主研发设计的国产首套机车用电控高压共轨燃油系统样机顺利完成首轮试验，该燃油系统的喷射压力、循环喷油量、喷油持续期、轨压波动、喷油特性等均满足使用需求。本次机车用电控高压共轨燃油系统首轮试验的圆满成功，标志着公司在铁路机车领域电控高压共轨燃油喷射系统自主研发道路上取得了重要的里程碑式突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9833339.d.html</link>
            <guid>3620102</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辉瑞将支付至多2.5亿美元以了结Zantac相关的癌症诉讼】媒体援引两位未具名知情人士的消息报道称，辉瑞已同意支付2亿至2.5亿美元以了结美国超过1万起与Zantac相关的癌症风险诉讼。辉瑞表示公司继续积极应对Zantac的诉讼，认为这些诉讼没有可靠的科学依据。公司已经并将继续探索“在适当的情况下就某些案件寻求机会性和解”并已经解决了一些案件。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2047209.d.html</link>
            <guid>3620101</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄两国元首将出席签字仪式并共见记者】5月16日中午，国家主席习近平将在北京人民大会堂同俄罗斯总统普京出席签字仪式并共见记者。（央视）]]></title>
            <guid>3620099</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：大力推动数据开发开放和流通使用】 中共国家发展改革委党组在《求是》杂志撰文称，打通新质生产力发展的堵点难点。全面推进高水平科技自立自强，深化科技体制、教育体制、人才体制等改革，完善支持全面创新的基础制度。加快建立产业需求引领的创新体系，持续加强知识产权保护。加快建设现代化产业体系，深入实施制造业重大技术改造升级和大规模设备更新工程，加快传统产业转型升级，积极培育具有国际先进水平和竞争力的战略性新兴产业。促进数字技术与实体经济深度融合，健全数据基础制度，大力推动数据开发开放和流通使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9830367.d.html</link>
            <guid>3620098</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：加强经济安全能力保障 加快构建房地产发展新模式】中共国家发展改革委党组在《求是》杂志撰文称，加强经济安全能力保障。健全房地产企业主体监管制度，推进保障性住房建设，加快构建房地产发展新模式，促进房地产市场平稳健康发展。统筹好地方债务风险化解和稳定发展，建立防范化解地方债务风险长效机制，建立同高质量发展相适应的政府债务管理机制。全面加强金融监管，健全权责一致的风险处置责任机制，健全以投资者为本的资本市场基础制度。强化重点领域安全能力建设，健全粮食产购储加销协同保障机制，加快规划建设新型能源体系，加快构建数据基础制度，构建大国储备体系，有效维护产业链供应链安全稳定。]]></title>
            <guid>3620097</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：健全基本养老、基本医疗保险筹资和待遇调整机制】中共国家发展改革委党组在《求是》杂志撰文称，加大民生领域改革力度。深化收入分配制度改革，逐步提高居民收入在国民收入分配中的比重，提高劳动报酬在初次分配中的比重。健全就业公共服务体系，完善重点群体就业支持体系，完善劳动者权益保障制度。健全多层次社会保障体系，推动社会保险参保扩面，完善养老保险全国统筹，健全基本养老、基本医疗保险筹资和待遇调整机制。健全分层分类的社会救助体系，完善最低生活保障标准动态调整机制。健全区域协调、城乡融合发展体制机制，构建优势互补、高质量发展的区域经济布局和国土空间体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2044717.d.html</link>
            <guid>3620096</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台行政机构负责人陈建仁今日将率团队总辞。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2043858.d.html</link>
            <guid>3620095</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告：兴化股份子公司榆神能化例行停车检修】 ①兴化股份：公司接到控股子公司陕西延长石油榆神能源化工有限责任公司（简称“榆神能化”）的通知，为了确保后期生产装置的安全平稳运行，按照计划安排例行停车检修。榆神能化于2024年5月17日开始进行生产装置例行停车检修，预计停车约45天，具体复产时间以实际检修时间为准。本次停车检修是榆神能化的例行年度检修，对公司的第二季度经营业绩会产生一定的影响，但对2024年经营业绩不会产生重大影响。②潍柴重机：近日，公司收到《工业和信息化部关于印发第八批制造业单项冠军企业及通过复核的第二批、第五批制造业单项冠军企业名单的通知》（工信部政法函〔2024〕110号），潍柴重机成功入选第八批制造业单项冠军企业名单，入选产品为“船用中速柴油机”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2042946.d.html</link>
            <guid>3620094</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟速递杀入生鲜市场：48小时内送上门、价格仅一半】 5月16日，从菜鸟获悉，菜鸟速递已推出生鲜平价寄：跨省48小时内送达，通过冷媒包装、按需上门。和寄航空特快相比，菜鸟速递价格仅为一半。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2041464.d.html</link>
            <guid>3620089</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[辉瑞提供最高2.5亿美元以和解部分ZANTAC诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2041148.d.html</link>
            <guid>3620088</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰铢升至3月份以来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9825851.d.html</link>
            <guid>3620087</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连云港：对促成“以旧换新”交易成功的房地产经纪机构经纪人 给予每笔1000元的奖励】连云港近日发布《调整和明确促进市区房地产市场相关措施（征求意见稿）》。其中提到，支持市场化“以旧换新”。针对计划出售二手住房并购买新房的购房居民，由购房居民先与房地产开发企业达成购买新房的意向，同时房地产开发企业承诺，在一定期限内旧房未成功出售的，购房居民可以无条件“退房退款”。房地产经纪机构提供专属优惠服务推介房源，旧房成功出售后按约定完成新房交易的，对于促成“以旧换新”交易成功的房地产经纪机构经纪人，给予每笔1000元的奖励。]]></title>
            <guid>3620086</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 04:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【已有企业报名！政府收储模式“去库存”，杭州楼市先行】 据中国房地产报，房地产行业重磅传闻迎来落地。5月14日，杭州市临安区发布一则重磅公告。公告显示，经杭州市临安区人民政府研究决定，在临安区范围内收购一批商品住房用作公共租赁住房，房源要求位于杭州市临安区范围内。杭州市临安区新政落地前，市场消息称相关部门正在考虑一项计划，即让全国各地地方政府购买尚未售出的存量住房，该方案可能会让银行提供贷款。需要注意的是，类似的方案已经传过几个版本，但至今皆未见官方证实。杭州市临安区收购存量房之举是否为落实的上述计划？上述杭州市临安区住房和城乡建设局保障科相关工作人员未给出正面回应。一位杭州市场人士向相关媒体表示，满足收购条件的房源要整幢、有面积限制、有严格的车位配比，最符合的是此前出让的封顶竞配自持的自持房源。不过，杭州市临安区经济适用住房开发有限公司相关负责人称，由于自持项目无法转让，不在此次收购范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2039181.d.html</link>
            <guid>3620082</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科促会军民科技产业工作委员会一行来访普天科技】 据普天科技消息，5月14日，中国国际科技促进会（简称“科促会”）军民科技产业工作委员会执行会长史亚政一行来访普天科技。双方表示将充分发挥各自优势，围绕通信产业展开多领域合作，实现资源共享、优势互补，共同推进信息通信新技术的研究、推广、产业化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2038888.d.html</link>
            <guid>3620081</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一季度GDP负增长】日本内阁府16日发布的初步统计结果显示，今年第一季度日本实际国内生产总值（GDP）环比下降0.5%，按年率计算降幅为2.0%，继去年第四季度转正后再次出现负增长。 今年第一季度内需、外需对日本经济增长的贡献率均为负值。数据显示，当季内需环比下降0.2%，其中占日本经济比重二分之一以上的个人消费环比下降0.7%，连续四个季度负增长；企业设备投资环比下降0.8%，民间住宅投资环比下降2.5%。 数据显示，当季外需环比下降0.3%。受汽车出货量减少等影响，当季日本出口环比下降5.0%，为四个季度以来首次下降。进口环比下降3.4%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrp2167087.d.html</link>
            <guid>3620078</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赣闽两省高铁“铁路e卡通”实现全覆盖，开通后无须事先购票】从中国铁路南昌局集团有限公司（以下简称“南铁”）获悉， 5月16日起，杭昌高铁、龙龙高铁在江西、福建省内的9座火车站启用“铁路e卡通”业务，并同步上线约号和刷证进出站功能。自此，赣闽两省111座高铁车站全部启用“铁路e卡通”业务，实现该业务对两省高铁线路的全覆盖。开通“铁路e卡通”的旅客，乘坐赣闽两省内“G”“D”“C”开头车次的动车组列车，均可通过二维码或个人有效证件直接进站乘车，无须事先购票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2035929.d.html</link>
            <guid>3620076</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潍柴重机：入选第八批制造业单项冠军企业名单】 潍柴重机公告，收到《工业和信息化部关于印发第八批制造业单项冠军企业及通过复核的第二批、第五批制造业单项冠军企业名单的通知》，潍柴重机成功入选第八批制造业单项冠军企业名单，入选产品为“船用中速柴油机”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyru2035759.d.html</link>
            <guid>3620075</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国天气，5月17日至19日，南疆盆地、华北平原、黄淮等地的部分地区将有35℃以上高温，局地气温甚至可超37℃。一些科学家警告说，2024年很有可能超过2023年，成为有记录以来最热的一年。（每经）]]></title>
            <guid>3620074</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美对我国电动汽车进一步加征关税？中国机电产品进出口商会：对电动汽车等行业整体出口数据不会产生较大影响】 据每日经济新闻，当地时间2024年5月14日，美国贸易代表办公室（USTR）发布对华加征301关税四年期复审结果，建议在原有对我国征收301关税基础上，进一步加征自我国进口的电动汽车、锂电池、半导体、光伏电池、港口起重设备等共14类产品的301关税，新的关税幅度将增加至25%至100%不等。中国机电产品进出口商会分析认为，美国此次加征关税，虽对我国电动汽车、光伏电池行业整体出口数据不会产生较大影响，但会产生不良示范效应。]]></title>
            <guid>3620072</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣盛发展年报遭问询，被追问2023年房地产业务收入同比大增原因，收入确认是否真实、准确、完整】 深交所5月16日向荣盛发展发出年报问询函。公司被要求结合项目业态、所处市场销售情况、收入确认等量化分析说明房地产业务收入同比大幅增长的原因；结合报告期内收入确认及成本结转等情况，分析房地产业务毛利率大幅增长的具体情况及主要原因；房地产业务收入及毛利率变动趋势与同行业可比公司存在较大差异的原因及合理性；房地产业务收入确认是否合理考虑房屋预售所包含的重大融资成本并单独进行会计处理，是否存在附回购条件的房地产销售行为及相关会计处理方式，收入确认时点是否满足项目交付结算要求，是否存在客户未签收而确认收入的情形，是否存在大额期后退款情形，报告期内收入确认是否真实、准确、完整，是否符合企业会计准则的规定。]]></title>
            <guid>3620071</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:47:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山石网科于徐州新设信息技术公司】 企查查APP显示，近日，徐州山石网科信息技术有限公司成立，法定代表人为尚喜鹤，注册资本为1000万元，经营范围包含：软件开发；信息系统集成服务；信息安全设备制造；网络设备制造；通信设备制造；计算机系统服务；电子产品销售等。企查查股权穿透显示，该公司由山石网科间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9819450.d.html</link>
            <guid>3620069</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：预计2024年游戏云市场规模将达到19.1亿美元， 2023-2027年年均复合增长达到7.8%。】 IDC咨询发布报告，2024年第一季度，游戏版号延续了2023年“常态化发放”趋势，且维持了2023年12月开始的单月过百趋势，大幅改善了去年底监管新规对市场增长预期带来的消极预期。在未发生重大舆情风险、且现有监管政策及环境不发生重大变化情况下，下游需求将带动游戏云市场规模持续增长，叠加2024年进入新游密集发布周期，更多的IT需求、尤其是游戏云需求正在快速涌现，预计游戏云市场在短期内迎来增长高潮。预计2024年市场规模将达到19.1亿美元，2023-2027年年均复合增长达到7.8%。]]></title>
            <guid>3620068</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月16日午间涨停分析】创业板指震荡反弹涨超1%，房地产板块持续爆发。南京化纤5连板，建艺集团、亚振家居3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyrq8942610.d.html</link>
            <guid>3620067</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家生态环境部公开征求《全面实行排污许可制实施方案》（征求意见稿）意见】 国家生态环境部公开征求《全面实行排污许可制实施方案》（征求意见稿）意见。其中提到，到2025年，深化排污许可制度改革取得实质性进展，固定污染源排污许可管理体系、技术体系基本完善，初步实现火电、钢铁等重点行业全量管控和制度衔接、数据共享共用，以排污许可制为核心的固定污染源执法监管体系和固定污染源监测监管机制全面建立，污染物排放口二维码信息化监管全面实施，以排污许可制为核心的固定污染源监管制度体系基本形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkyri9817482.d.html</link>
            <guid>3620066</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:41:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部发布5月下半月全国空气质量预报会商结果】中国环境监测总站15日联合中央气象台、国家大气污染防治攻关联合中心、东北、华南、西南、西北、长三角区域空气质量预测预报中心和北京市生态环境监测中心，开展5月下半月（5月16日—31日）全国空气质量预报会商。5月下半月，前期受高温影响，京津冀及周边区域、长三角区域北部、东北区域、汾渭平原和西北区域大部空气质量以良至轻度污染为主；中后期，受冷空气活动和降水影响，京津冀及周边区域、东北和华南区域空气质量好转，新疆部分地区受沙尘天气影响，空气质量以中至重度污染为主。]]></title>
            <guid>3620065</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：将推动学前教育法尽快出台】5月16日，教育部召开新闻通气会介绍学前教育改革发展的进展成效和典型经验。会上介绍，教育部将全力配合全国人大法工委争分夺秒做好草案的修改完善工作，推动学前教育法尽快出台，助力学前教育事业早日实现“有法可依、有法必依”。将抓住学前教育法实施的有利契机，推动各地全面普及学前教育，出台相关政策措施，依法保障学前教育健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuiw2161840.d.html</link>
            <guid>3620063</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:38:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州全省开展打击非法盗采矿产资源专项行动】近日，经贵州省人民政府同意，省自然资源厅、省公安厅、省能源局联合印发《进一步严厉打击非法盗采矿产资源专项行动方案》的通知，决定在全省开展进一步严厉打击非法盗采矿产资源专项行动，全面深入排查无证开采、越界开采矿产资源等违法行为，切实维护矿产资源开发秩序。此次专项行动自方案下发之日起持续至2024年年底，行动分为动员部署（2024年5月）、排查整治（2024年6月至11月）、巩固提升成效（2024年12月）三个阶段进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuiw2160146.d.html</link>
            <guid>3620061</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首座盐穴储气库工作气量突破10亿立方米】 我国首座盐穴储气库——金坛储气库日供气能力达2700万立方米，创历史新高；年工作气量达10.54亿立方米，突破10亿立方米大关。作为长三角地区天然气管网的重要配套设施，金坛储气库投用至今已累计建成投产40口注采气井，先后开展注采作业72轮次，采气规模近57亿立方米，相当于替代标准煤750万吨、减少二氧化碳排放超800万吨，为优化长三角地区能源结构，助力我国早日实现“双碳”目标作出积极贡献。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3620060</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:34:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州一服装批发市场起火，9名被困人员获救，现场疑似有1人失联正在排查】据广州市消防救援支队最新通报，2024年5月16日09时32分，支队指挥中心接报荔湾区人民南路93号火灾警情。目前，火势已基本控制，现场营救出9名被困人员均无大碍。现场疑似有1人失联正在排查，火灾原因正在调查中。（广州日报）]]></title>
            <guid>3620058</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:31:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京低空经济高质量发展座谈会召开】南京市市长陈之常15日主持召开低空经济高质量发展座谈会。交流研讨中，大家认为，南京航空航天优势独特，发展低空经济基础良好，产业布局初步成型，产业链条相对齐备，但在产业总量规模、龙头企业数量、场景应用示范等方面还有进一步提升空间。大家建议：南京应抢抓新一轮战略机遇，强化产业规划和政策供给，加快推动低空经济高质量发展；发挥科教资源和人才优势，加强科研攻关和智慧空管系统研发，打造低空经济科创策源中心；立足现有条件，优化低空飞行管理和服务保障，促进空域资源高效利用；加强公用起降场等基础设施建设，优化产业创新生态，推进平台建设运营，积极拓展应用场景，不断提升产业竞争力和影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuim9943379.d.html</link>
            <guid>3620055</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将同俄罗斯总统普京举行大范围会谈】 5月16日上午，国家主席习近平将在北京人民大会堂同来华进行国事访问的俄罗斯总统普京举行大范围会谈。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3620054</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州发布福马“同城生活圈”先行先试首批政策】 据福州日报，今天上午，第二十六届海峡两岸经贸交易会在福州海峡国际会展中心开幕。开幕式上，福州发布福马“同城生活圈”10条措施。这是福州为贯彻落实《中共中央 国务院关于支持福建探索海峡两岸融合发展新路 建设两岸融合发展示范区的意见》，推动福马“同城生活圈”建设推出的先行先试首批政策措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuis9070712.d.html</link>
            <guid>3620053</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州一服装批发市场起火，9名被困人员获救，现场疑似有1人失联正在排查】据广州市消防救援支队最新通报，2024年5月16日09时32分，支队指挥中心接报荔湾区人民南路93号火灾警情。目前，火势已基本控制，现场营救出9名被困人员均无大碍。现场疑似有1人失联正在排查，火灾原因正在调查中。 根据通报，人民南路93号地址为龙城服装交易中心。资料显示，龙城服装交易中心开设于2010年，是广州十三行服装批发市场商圈中较为出名的一个服装批发市场。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuir2293510.d.html</link>
            <guid>3620052</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南首个平台经济研究报告发布 260家平台企业数量位居中部第二】5月15日，河南省首届平台经济论坛在郑州高新区举行，会上发布了《河南省平台经济发展研究报告》，河南省现有平台企业260家，居中部地区第2位。河南比较知名的电子商务平台企业有锅圈食汇、酒便利、蜜雪冰城、海一云商等。其中，蜜雪冰城年销售额超过500亿元，海一云商、锅圈食汇等年销售额均超过百亿元。在生活服务类平台企业中，有哈哈出行、大易科技、UU跑腿等知名企业，其中UU跑腿注册跑腿人员超780万人，服务5500万用户和300多万商家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuis9070583.d.html</link>
            <guid>3620051</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:29:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及支持南非起诉以色列 呼吁加沙停火】当地时间15日，埃及外交部长舒凯里再次发表声明称，埃及将加入南非向国际法院提起的针对以色列的诉讼。南非在诉讼中指控以色列在加沙地带违反了《防止及惩治灭绝种族罪公约》，对加沙地带的巴勒斯坦人民实施种族灭绝。舒凯里表示，现在有必要采取“切实措施”推动以色列停止在加沙地带的军事行动，并敦促国际社会采取措施促成停火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuis9070331.d.html</link>
            <guid>3620050</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉经开区全力支持车企加速出海】5月15日，武汉经开区举办促进服务湖北省新能源汽车产业出海研讨会。会上透露，去年武汉经开区整车出口额超100亿元，同比增长194.61%。目前，该区正研究制定促进汽车产业出海相关支持政策，将积极推动搭建汽车出海平台，帮助企业降本增效，为整车企业“走出去”提供有力保障。武汉经开区是“武襄十随”国家级汽车集群核心承载区，集聚了9家整车企业、14座整车工厂和1200多家汽车零部件企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuir2293187.d.html</link>
            <guid>3620049</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：乐道汽车未来不考虑独立上市】 乐道媒体沟通会上，蔚来汽车董事长兼CEO李斌表示，目前乐道的研发、营销等资金已经包含在蔚来的投入费用当中，未来也不会考虑单独上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuis9070136.d.html</link>
            <guid>3620047</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省出台21条措施打造股权投资高质量发展高地 力争后年注册基金突破2000只】近日湖北省政府办公厅印发《关于推动私募股权投资行业高质量发展的若干措施》，提出到2026年底，力争全省注册基金数量达到2000只以上、基金管理规模每年增长20%、30家以上头部机构落户，私募股权投资行业对全省高质量发展的贡献度明显提升，把我省打造成为全国股权投资高质量发展高地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-16/detail-inavkuim9940909.d.html</link>
            <guid>3620046</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>