<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 02:45:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省政府2024年09月07日11时00分将台风二级预警降为台风三级预警：台风“摩羯”（超强台风级），7日10时中心位于北纬20.5度、东经107.8度，也就是在距离越南广宁省下龙市东偏南方向约90公里的北部湾海面上，中心附近最大风力16级（52米/秒）。预计，“摩羯”将以每小时15公里左右的速度向西偏北方向移动，于7日下午在广西防城港到越南北部一带沿海再次登陆（台风级或强台风级，13-14级，40-45米/秒），之后强度快速减弱。“摩羯”逐渐远离本岛，对我省影响趋于减弱。]]></title>
            <guid>3767771</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【服贸会下周将在北京召开 部分道路临时交通管制】从北京公安交管部门获悉，2024年中国国际服务贸易交易会将于9月12日至9月16日在北京举办。为保障大会顺利进行，根据道路交通安全法律法规有关规定，决定对国家会议中心周边部分道路分时、分段采取临时交通管理措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4360897.d.html</link>
            <guid>3767770</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口三港仍处于停运状态，过海车辆请勿到港】海口市交通港航局2024年9月7日9时发布温馨提示，受11号台风“摩羯”影响，海口新海港、秀英港、铁路南港仍处于停运状态，具体复运时间将另行发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4088176.d.html</link>
            <guid>3767769</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南高校在校生数量居全国首位】 9月7日，记者从第七届中国.河南招才引智创新发展大会上获悉，近年来，河南坚持把创新驱动、科教兴省、人才强省战略摆在全省“十大战略”之首，统筹推进教育科技人才体制机制一体化改革。目前，全省高校数量增至174所、在校生达315万人，均居全国首位。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4360455.d.html</link>
            <guid>3767768</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳安排超长期特别国债支持消费品以旧换新】9月5日，《深圳市超长期特别国债资金加力支持消费品以旧换新实施方案》正式发布，落实国家向全国各地安排1500亿元超长期特别国债资金，用于支持地方提升消费品以旧换新工作。实施方案包括目标与原则、补贴范围及标准、资金管理和保障措施等四个部分，对个人消费者乘用车置换更新、汽车报废更新、家电产品以旧换新、家装等产品改造换新、电动自行车以旧换新等8个领域作了细化安排。（央视）]]></title>
            <guid>3767767</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省减灾委员会将省救灾应急响应提升至Ⅱ级】 针对当前广东省灾情，根据《广东省自然灾害救助应急预案》规定，省减灾委员会已于9月7日8时将省Ⅲ级救灾应急响应提升至Ⅱ级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4358864.d.html</link>
            <guid>3767765</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今明海南岛西部、北部沿海仍将有30-80厘米的风暴增水】9月7日10时，海南省海洋预报台发布风暴潮IV级警报（蓝色），受今年11号台风“摩羯”（超强台风级）影响，预计9月7日中午到8日中午，海南岛西部、北部沿海将出现30-80厘米的风暴增水，上述岸段内的潮位站将不会出现达到当地蓝色警戒潮位的高潮位。风暴潮预警级别为蓝色。(南海网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4086563.d.html</link>
            <guid>3767764</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”17时左右将在广西东兴到越南海防一带沿海再次登陆】从广西气象局获悉，今天7时“摩羯”中心位于距离涠洲岛西南方向约110公里的北部湾海面上，中心附近最大风力有16级。预计，“摩羯”将继续以每小时10～15公里的速度继续向偏西方向移动，强度缓慢减弱，将于今天17时左右在防城港东兴到越南海防一带沿海再次登陆（超强台风或强台风级）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7603069.d.html</link>
            <guid>3767763</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴森科技：FCBGA封装基板尚未有内资企业进入大批量量产阶段】 兴森科技在互动平台表示，FCBGA封装基板尚未有内资企业进入大批量量产阶段。公司目前已具备20层及以下产品的量产能力，最小线宽线距达9/12um，最大产品尺寸为120*120mm，低层板良率超90%，高层板良率超85%。站在公司层面，核心是做好自己的事情，提升技术能力、工艺能力、良率水平和交付表现，真正能够满足客户的需求，早日实现量产突破和大客户突破，而不必过分在乎其他公司怎么说怎么做。我们也期待国内载板同行能够真正成长起来，在国产化层面做得更好，摆脱核心环节受制于人的局面，真正实现科技自强自立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0861817.d.html</link>
            <guid>3767762</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有和鹏辉能源一起开发新一代固态电池吗？道氏技术：在碳纳米管方面有合作】关于“公司有和鹏辉能源一起开发新一代固态电池吗”的问题，道氏技术在互动平台回复投资者提问时称，鹏辉是公司碳材料产品的客户，在碳纳米管方面有合作。后续，双方也将不断探索新的合作方向和领域。道氏技术还称，碳纳米管因具有优异的导电性能，在提升固态电池的能量密度和充电效率方面具有显著优势，尤其是高性能单壁管在固态电池中有更好的应用场景。子公司格瑞芬致力于纳米碳材料的研发、生产和销售，产品品类丰富、品种齐全，能全面覆盖下游动力电池、储能电池、3C数码电池类型客户，并能根据下游客户要求定制生产石墨烯和碳纳米管全系列导电剂浆料，在产销规模、客户结构、产品研发实力等方面处于行业第一梯队。公司第五代单壁碳纳米管管径1—3nm。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7597145.d.html</link>
            <guid>3767761</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口四座水厂均已恢复供电 近三分之二小区陆续恢复供水】超强台风“摩羯”影响，海口市电力水利等基础设施受损严重。 经连夜抢修，目前全市四座水厂均已恢复供电，近三分之二居民小区陆续恢复供水。 米铺水厂因内部设备故障，目前正在紧急修复中，预计11点左右恢复供水。(南海网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0858691.d.html</link>
            <guid>3767760</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省水文水资源勘测局 2024 年 9 月 7 日 10 时 00 分发布洪水蓝色预警：根据当前河道水情和降雨情况, 昌化江中游乐东黎族自治县抱由镇乐东河段水位涨至警戒水位以上。海南省水文水资源勘测局发布洪水蓝色预警，提请各有关单位及社会公众加强防范，注意避险。]]></title>
            <guid>3767759</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佐治亚州校园枪击案凶手父亲被控二级谋杀】美国佐治亚州调查局5日宣布，逮捕前一天阿巴拉契中学枪击案凶手的父亲，对其提出二级谋杀等多项指控，理由包括这名父亲“故意”允许儿子持枪。 佐治亚州调查局当天在一份声明中说，枪击案嫌疑人科尔特·格雷现年54岁的父亲科林·格雷受到4项过失杀人罪、两项二级谋杀罪和8项虐待儿童罪指控。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0857844.d.html</link>
            <guid>3767758</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超强台风“摩羯”来袭，广东全省提前转移群众67.15万人】 受台风登陆影响，昨天早8时到晚8时，广东湛江、深圳、阳江、揭阳等地出现强降雨。广东省气象部门预计，台风“摩羯”将给粤西沿海地区带来风、雨、潮三重叠加影响。目前，广东省防汛防旱防风总指挥部继续维持防风Ⅰ级应急响应，截至昨晚9时，广东全省提前转移危险区域群众67.15万人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0857266.d.html</link>
            <guid>3767757</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:17:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4078082.d.html</link>
            <guid>3767756</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:12:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局：截至8月末外汇储备规模为32882亿美元】 国家外汇管理局统计数据显示，截至2024年8月末，我国外汇储备规模为32882亿美元，较7月末上升318亿美元，升幅为0.98%。2024年8月，受主要经济体宏观数据和货币政策预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。我国经济稳定运行、长期向好的发展态势不会改变，为外汇储备规模继续保持基本稳定提供支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4077999.d.html</link>
            <guid>3767755</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制六个定居点 乌称前线局势严峻】俄罗斯国防部当地时间6日通报称，俄军过去一周对乌克兰重要目标进行了17次集群打击，并控制了顿涅茨克地区六个定居点。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，当天前线地区发生百余次战斗，乌军给俄人力和装备造成重大损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0854169.d.html</link>
            <guid>3767753</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西北部湾将有7至9米狂浪区 海浪预警级别维持橙色】从广西防御2024年第11号台风“摩羯”新闻发布会获悉，9月7日07时，广西近海浪高加大到5.1米的巨浪，涠洲岛附近海域浪高加大到5.4米的巨浪，北部湾中部4时30分测得9.4米的狂涛，07时测得8.7米的狂浪。今天白天广西近海和涠洲岛附近海域将继续维持4.5米以上的巨浪，北部湾将有7.0—9.0米的狂浪区。海浪预警级别维持橙色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0854040.d.html</link>
            <guid>3767752</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴勒斯坦和土耳其官员表示，以色列军队周五射杀了一名土耳其裔美籍女性，她当时正在以色列占领的约旦河西岸参加抗议扩建定居点的活动。白宫说，它对Aysenur Ezgi Eygi的死亡深感不安，并呼吁以色列进行调查。]]></title>
            <guid>3767751</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月7日10时继续发布暴雨橙色预。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0852160.d.html</link>
            <guid>3767750</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月7日10时继续发布台风红色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4340098.d.html</link>
            <guid>3767749</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省海洋预报台2024年09月07日10时发布风暴潮蓝色（四级）预警：受2411号台风“摩羯”（超强台风级）的影响，预计今天中午到明天中午，海南岛西部、北部沿海将出现30-80厘米的风暴增水，上述岸段内的潮位站将不会出现达到当地蓝色警戒潮位的高潮位。风暴潮预警级别为蓝色。请有关单位做好防潮准备，并密切关注我台后续预报。]]></title>
            <guid>3767748</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美电影院线票房断崖式下滑 普遍亏损】上半年，北美电影票房35.55亿美元，同比下降19.2%，主要院线公司的营业收入和净利润多有下滑。AMC院线的票房市场份额24%，营业收入19.82亿美元，同比下降13.9%，亏损1.96亿美元；Regal院线的市场份额16%，其母公司Cineworld去年8月从伦敦证券交易所退市，有消息称已完成破产重组；Cinemark院线市场份额14%，营业收入13.13亿美元，同比减少15.4%，净利润0.71亿美元，减少39.1%；Cineplex院线市场份额7%，营业收入5.72亿加元，同比下降13.2%，由盈利转为亏损0.16亿加元；Marcus公司院线业务的营业收入1.83亿美元，同比下降21.7%，亏损296万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4339274.d.html</link>
            <guid>3767745</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本多地“大米荒”持续 政府部门被指“无对策”】日本多地近期“大米荒”持续，虽有部分新米上市，但许多超市的大米仍存在断货或限购情况。日本民众指责农林水产省行动迟缓，没有采取应对措施，仅宣称大米紧缺状况“早晚能解决”。日本部分地区7月开始出现“大米荒”，如今波及更多地区。据日本媒体6日报道，东京都、大阪府、福岛县、北海道等地大米供应紧缺，部分店面大米上架仅几分钟就被抢购一空。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7583112.d.html</link>
            <guid>3767744</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省登封市建设投资集团有限公司原董事长屈振伟被查】 “清风郑州”微信公众号9月7日消息，登封市建设投资集团有限公司原董事长屈振伟（正科级）涉嫌严重违纪违法，目前正接受登封市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0850533.d.html</link>
            <guid>3767743</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西面临有记录以来最严重旱情，柑橘大幅减产】 位于南美的巴西目前正遭遇极端干旱的影响。根据巴西国家自然灾害监测预警中心4日公布的报告，目前巴西正在面临自1950年有记录以来最为严重的干旱。报告显示，目前巴西全国干旱面积超过500万平方公里，占国土面积的58%；其中，超过三分之一的国土面临“极度干旱”。巴西是全球主要的柑橘种植大国，同时也是全球最大的橙汁出口国。但最近一段时间来，由于高温干旱天气以及病虫害的影响，导致该国的柑橘产量出现了大幅下跌。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7582143.d.html</link>
            <guid>3767742</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型信息基础设施建设如何协调发展？多部门联合发文】工业和信息化部等11部门近日联合印发《关于推动新型信息基础设施协调发展相关事项的通知》，从整体效率效益、安全、需求、均衡发展等角度，推动新型信息基础设施进行战略性布局、整体性建设。新型信息基础设施是以信息网络为基础，为经济社会数字化转型提供感知、传输、存储、计算等基础性数字服务的基础设施体系，包括5G网络、光纤宽带网络、移动物联网络、数据中心等，是经济社会发展的信息“大动脉”。《通知》提出，要积极推进京津冀、长三角、粤港澳大湾区、长江经济带等区域信息基础设施一体化发展。提升农村及偏远地区宽带网络覆盖水平。推进“5G+工业互联网”规模部署，加快车联网、城市物联感知终端管理平台等融合设施建设。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7581315.d.html</link>
            <guid>3767741</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军称摧毁胡塞武装无人驾驶飞行器和支援车辆】当地时间9月6日，美国中央司令部发表声明称，过去24小时内，中央司令部部队在也门胡塞武装控制区成功摧毁了一架无人驾驶飞行器和一辆支援车辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4072587.d.html</link>
            <guid>3767740</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【船舶回港、人员撤离 广西全力应对台风“摩羯”】从广西防御2024年第11号台风“摩羯”新闻发布会获悉，截至今早8时，台风“摩羯”中心位于涠洲岛西南120公里左右的海面上，其发展路径与昨天预测相比往西朝越南方向移动，目前仍维持强台风等级，对广西的影响特别是陆地上的影响比预期小，但对海上的影响是巨大的。截至目前，所有影响广西区内的6290艘在册渔船已全部回港、2.18万艘乡镇管理船舶已全部回港，4580多名海上养殖人员、渔排作业人员已全部上岸避险，涠洲岛附近的中海油28个钻井平台近1100名工作人员已全部撤离，海上风电及其他项目14艘无动力施工船舶已全部安排进港避风，船上400多人已全部撤离，其他船舶根据实际，安排到安全的防台锚地进行避风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4071932.d.html</link>
            <guid>3767739</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口：已打通12条城市道路，请广大市民今天非必要不外出】 海口市防汛防风防旱指挥部发布通告，受超强台风“摩羯”重创，全市大部分道路交通中断，大面积树木倒伏给行车造成较大安全隐患。通过连夜抢险清障，截至7日上午8点已打通12条城市道路。请广大市民今天非必要不外出，为抢修人员和应急施工留出空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4071817.d.html</link>
            <guid>3767738</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防范台风“摩羯” 广西提前调拨应急物资装备】从广西防御2024年第11号台风“摩羯”新闻发布会获悉，广西壮族自治区应急管理厅提前向钦州调拨应急物资装备，向北海调派中国安能一局等抢险救援力量，统筹安排消防救援抢险队伍、装备物资，全面做好抢险救援准备。沿海三市针对重点海域提前布置大马力拖轮、专业救助船等海上救援力量，有关地区均向可能成灾或出现险情的区域提前预置物资力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4071685.d.html</link>
            <guid>3767737</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:47:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挪威天然气运输管理公司Gassco：9月7日至9月8日，GULLFAKS油田计划外停运，影响1000万立方米/日。]]></title>
            <guid>3767735</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对云南启动防汛四级应急响应】据气象部门预报，受今年第11号台风"摩羯"影响，9月7日至9日，云南等地将有大到暴雨，部分地区大暴雨，局地特大暴雨。中央气象台9月7日6时发布暴雨橙色预警。根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防总决定于9月7日8时针对云南省启动防汛四级应急响应，并派出国家防总办公室工作组赴云南协助指导防汛救灾工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7574171.d.html</link>
            <guid>3767734</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:37:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：上午9时，摩羯“”结构完整，形态对称，强度16及，还是很强，目前东侧甩出一条对流云带，精准击中大湾区。]]></title>
            <guid>3767733</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克椰枣产业遭受干旱冲击 大量椰枣树死亡】在伊拉克，椰枣是重要的经济作物，也是伊拉克仅次于石油的第二大出口产品。不过，气候变化导致的干旱频发正成为椰枣树种植的主要威胁。伊拉克官方统计数据显示，2023年，伊拉克出口了约65万吨椰枣。然而，椰枣产业正在遭受的干旱的严重冲击。据当地村民介绍，在贾纳贾村周围，许多椰枣树因干旱死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4067593.d.html</link>
            <guid>3767732</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五角大楼：乌克兰对俄空中打击“束手无策”】据《俄罗斯报》网站9月6日报道，五角大楼副新闻秘书萨布丽娜·辛格说，即使乌军从美国获得使用美制武器打击俄罗斯境内目标的许可，这也无助其在冲突中取胜。辛格表示，乌克兰武装部队面对俄空中打击束手无策。她解释说，即便获得使用美国武器打击俄腹地的许可，乌军也无法在战场上取胜，因为俄军拥有空中优势。与此同时，大部分俄军机场距离乌军控制地区都有数百公里，美国陆军战术导弹系统发射的远程导弹飞不了那么远，而且这种导弹数量也不多。乌克兰当局曾多次要求西方取消有关不得使用其提供的远程导弹打击俄领土的限制。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7572511.d.html</link>
            <guid>3767731</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深南电路：近期PCB工厂稼动率较第二季度基本持平，维持在高位水平】 深南电路(002916)9月6日在机构调研时表示，公司近期PCB工厂稼动率较2024年第二季度基本持平，维持在高位水平；封装基板工厂稼动率随下游部分领域需求波动略有回落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0843962.d.html</link>
            <guid>3767730</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年柏林国际消费电子展开幕】2024年柏林国际消费电子展6日拉开帷幕，今年是展会创办100周年，人工智能与可持续发展成为关注焦点。本届展会吸引了全球1800多家展商参展，多家中国企业携最新产品和技术亮相。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4323544.d.html</link>
            <guid>3767728</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江印发杨梅酒产业发展三年提升计划】近日，浙江省农业农村厅、省经信厅印发《杨梅酒产业发展三年提升计划》，目标到2027年，全省重点培育杨梅酒生产企业10家左右，杨梅酒产量、产值较2023年均翻一番，分别达到2.5万吨、18亿元，打造2—3个具有国内外较大影响力的杨梅酒品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7567433.d.html</link>
            <guid>3767727</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩分化明显 多家造车新势力上半年亏损】截至9月6日，5家在境外上市的造车新势力车企2024年中报均已披露完毕。从财务数据来看，上半年理想汽车实现营业收入573.12亿元，遥遥领先于其他造车新势力，同时，理想汽车也是其中唯一一家实现盈利的造车新势力。相比而言，小鹏汽车、蔚来、零跑汽车均实现减亏。业内人士告诉记者，如今正值“金九银十”汽车传统销售旺季，造车新势力车企正在全力冲刺，能否完成既定年度销量目标在此一举。在这个关键时期，各家车企纷纷使出浑身解数，以期在激烈的市场竞争中脱颖而出。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0840537.d.html</link>
            <guid>3767726</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：“摩羯”已逐渐远离我市 但降雨还在持续 橙色暴雨预警信号生效中】据深圳天气：虽然“摩羯”已逐渐远离深圳市，但受“摩羯”外围环流影响， 深圳市降雨还在持续，从全市雨量分布图来看，过去3小时深圳降雨主要在光明、龙华、罗湖。 目前深圳分区橙色暴雨预警信号生效中，预计今天还会有间歇性阵雨，大家不可掉以轻心，出门带好雨具，远离低洼易涝等危险区域，防御暴雨可能引发的局部内涝、山洪、滑坡、泥石流等灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4063196.d.html</link>
            <guid>3767725</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘宝宣布新增微信支付 多家公司业务涉及移动支付】 近日，淘宝支持微信支付的消息引发关注，A股相关移动支付概念股也一度走强。互动平台上，多家公司近日回复投资者提问时提及移动支付。①星宸科技：在移动支付方面，公司与腾讯刷掌支付持续进行合作中，亦将继续关注市场实际需求进展及商业落地机会。②挖金客：公司与中国电信、中国联通及中国移动三大运营商在无线支付、移动支付领域均达成了稳定的合作关系，公司暂未涉及跨境支付CIPS的相关业务。③吴通控股：公司子公司宽翼通信的无线数据终端和无线通信模组产品基于高通等芯片厂商设计开发，主要应用于移动支付、车载模组、家庭网关等领域。④东信和平：公司拥有基于SIM卡相关的移动支付技术产品以及通过国际各大组织银行认证的Visa、Mastercard、金融应用产品。相关产品具体是否可以应用于跨境支付，取决于当地运营商和银行受理环境的建设情况和支持情况。⑤博实结：公司无线通信模组产品的GSM/GPRS系列模组，具有小尺寸、低功耗等特征，可以应用于车载监控、车载定位、移动支付、智能穿戴等领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4062412.d.html</link>
            <guid>3767724</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁新规来了 国铁新规明确铁路部门有权拒绝“买短乘长”】中秋临近，中秋假期期间的火车票均已开售。要乘坐火车出行的旅客需要留意，随着2024版《国铁集团客规》的公布，9月1日起，铁路乘车出行的退改签规则等都有所变化。在2024版《中国国家铁路集团有限公司铁路旅客运输规程》中，对车票退改签规则进行了优化。“旅客在开车前和开车后当日均可改签预售期内车票”，相比此前放宽了限制。同时新增“改签乘车日期之后的车票，则根据办理时间收取改签费”的规定。新规明确提出，在无运输能力时，列车有权拒绝“买短乘长”旅客补票和继续乘车。同时，新规还修订了报销凭证条款、增加实名制购票有效身份证件类型，以及增加学生优惠资质线上核验途径，扩大学生优惠票发售区间。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7565334.d.html</link>
            <guid>3767723</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价冲高回落，8月黄金ETF持续流入】9月7日凌晨，国际金价冲高回落。世界黄金协会9月6日发布的数据显示，8月全球实物黄金ETF流入21亿美元。得益于5月至8月底的持续流入，2024年初至8月底的流出量进一步收窄至10亿美元。同时，受益于金价的大幅上涨和近期的持续流入，截至2024年8月月底，资产管理总规模达到2570亿美元，较年初增长20%，再次创下月末记录新高。东方金诚认为，市场降息预期仍有进一步收敛的空间，从而对金价造成一定下行压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4061780.d.html</link>
            <guid>3767722</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”已离开广东并移向北部湾】9月6日22时20分前后，台风摩羯穿二次登陆湛江徐闻，23时前后便离开广东。预计受其影响，7日粤西到珠三角一带的沿海市县仍有明显风雨。虽然渐行渐远，“摩羯”的小尾巴从南到北影响着广州，今天白天也时不时有被甩上来的雨 间中雨势比较大，不过随着“摩羯”继续往西北方向移动，对广州的影响会逐渐减小。（广东发布、广州天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0838581.d.html</link>
            <guid>3767721</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中柬执法合作年行动总结会举行，王小洪和柬埔寨副首相兼内政大臣韶索卡共同主持】 中柬执法合作年行动总结会9月6日在京举行，国务委员、公安部部长王小洪与柬埔寨副首相兼内政大臣韶索卡共同主持。王小洪表示，中国和柬埔寨是铁杆朋友。两国领导人就构建高质量、高水平、高标准的新时代中柬命运共同体达成重要共识。中方愿同柬方一道，坚持把两国领导人重要共识作为根本遵循，始终坚持政治引领、保持战略沟通、坚持互信互助，持续深化政治安全合作，开展打击犯罪联合行动，提升执法能力建设合作水平，共同维护两国和本地区安全稳定。韶索卡表示，感谢中方长期以来对柬方的坚定支持和无私帮助，愿进一步加强两国执法合作。会上，双方签署了深化中柬执法合作有关文件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7563769.d.html</link>
            <guid>3767720</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周大福周生生疯狂关店】周大福发布的今年第二季度经营数据显示，其二季度零售额同比大幅下降20%。其中，中国内地市场零售额下降18.6%，中国香港、澳门及其他市场下跌28.8%。更糟糕的是，周大福还在不断关店，仅第二季度它就净关闭了91家门店，今年上半年关闭的门店也已经有180家。周生生的生存境况同样不容乐观。今年上半年，周生生归母净利润下跌36%至5.26亿港元，虽然新开出了25间分店，同期却关闭47间分店。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4060727.d.html</link>
            <guid>3767719</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东&南阳区域产业集群商家赋能大会暨京东（邓州）智慧物流港开园仪式正式启动】9月7日，京东&南阳区域产业集群商家赋能大会暨京东（邓州）智慧物流港开园仪式在南阳邓州举行。来自政府代表、企业代表、行业协会、研究机构等约500人齐聚邓州，共同见证京东（邓州）智慧物流港开园，并围绕现代物流及电商产业发展进行深入交流与探讨，活动现场还将开展合作签约、实地调研、考察交流、政策推介等活动。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0836784.d.html</link>
            <guid>3767718</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:11:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南发布地质灾害气象风险预警 这些地区要注意】据海南省自然资源和规划厅、海南省气象局2024年9月7日8时联合发布地质灾害气象风险预警：结合海南省气象局前期降雨实况和未来24小时降雨预报以及地质环境条件背景，预计未来24小时（2024年9月7日8时至2024年9月8日8时）昌江县王下乡、石碌镇，乐东县尖峰镇降雨诱发地质灾害风险很高，为Ⅰ级风险预警（红色预警）。昌江县七叉镇降雨诱发地质灾害风险高，为Ⅱ级风险预警（橙色预警）。昌江县叉河镇降雨诱发地质灾害风险较高，为Ⅲ级风险预警（黄色预警）。白沙县全境，五指山市毛阳镇、水满乡、番阳镇、通什镇，儋州市南丰镇、兰洋镇，文昌市蓬莱镇，东方市东河镇、江边乡，乐东县抱由镇、万冲镇，琼中县湾岭镇、红毛镇、什运乡、中平镇、黎母山镇降雨诱发地质灾害有一定风险，为Ⅳ级风险预警（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4316100.d.html</link>
            <guid>3767717</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国新增一例人感染H5型禽流感病毒病例】当地时间9月6日，美国疾病控制与预防中心称，美国报告首例无接触病患动物的人感染H5型禽流感病毒病例。该患者位于密苏里州，是今年美国报告的第14例H5型禽流感病毒人类感染病例，也是首例无已知职业性接触病患或感染动物的病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7561152.d.html</link>
            <guid>3767716</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星将为 Galaxy Tab S10 系列平板键盘配 Galaxy AI 专用按钮】德国科技媒体 WinFuture 昨日（9 月 6 日）发布博文，报道称三星计划效仿微软的 Copilot 按键，在 Galaxy Tab S10 系列平板的官方键盘上新增 Galaxy AI 按键。]]></title>
            <guid>3767714</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涪江三星船闸工程获川渝联合立项】涪江三星船闸工程可行性研究报告，近日获得四川省发展改革委、重庆市发展改革委联合批复。从遂宁市交通运输局获悉，这标志着遂宁涪江复航和涪江高等级航道建设关键工程取得“出生证明”，将进入全面建设阶段。 涪江三星船闸工程位于遂宁市蓬溪县荷叶乡和重庆市潼南区米心镇，估算总投资7.5亿元，纳入交通运输部《水运“十四五”发展规划》《成渝地区双城经济圈综合交通运输发展规划》、川渝《共建长江上游航运中心实施方案》等规划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4058021.d.html</link>
            <guid>3767713</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方面创新成果亮相 2024年网络安全博览会暨网络安全产品和服务供需洽】 2024年国家网络安全宣传周网络安全博览会暨网络安全产品和服务供需洽谈会9月7日上午在广东省广州市开幕。 博览会设置了网络安全重要行业应用专区、创新成果专区、大湾区·大未来专区、互动体验专区等区域，展现网络安全领域技术创新、产业发展、人才培养、宣传教育等方面的重要成果。 博览会现场还举办了网络安全产品和服务供需洽谈会，广泛收集网络安全行业需求，通过产品和服务发布、现场接洽签约等方式促成供需双方融通合作，服务经济高质量发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7558606.d.html</link>
            <guid>3767712</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股股票回购一览：24家公司披露回购进展】数据显示，9月7日，共24家公司发布股票回购相关公告。其中，1家公司股东提议回购公司股份，5家公司首次披露股票回购预案，1家公司回购方案获股东大会通过，10家公司披露股票回购实施进展，7家公司回购方案已实施完毕。从首次披露回购预案来看，当日共3家公司股票回购预案金额超千万。辽港股份、铜陵有色、高凌信息回购预案金额最高，分别拟回购不超8.4亿元、3.0亿元、1500.0万元。从股东大会通过回购预案来看，飞亚达回购金额最高，拟回购不超71.53万元。从回购实施进展来看，晶合集成、新凤鸣、绝味食品回购金额最高，分别回购8.73亿元、2.36亿元、2.0亿元。从已完成回购来看，当日共6家公司回购金额超千万。东方日升、佐力药业、新宝股份已完成回购金额最高，分别回购2.81亿元、2.04亿元、7994.29万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0834237.d.html</link>
            <guid>3767711</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[媒体民调显示，特朗普或哈里斯的几项经济提案获得广泛支持。调查显示，超过80%的受访者支持取消社会保障福利税。向首次购房者提供2.5万美元的提议获得了不同程度的支持。]]></title>
            <guid>3767710</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛电池：将大力发展储能电池和SIP先进封装等业务】 德赛电池在业绩说明会表示，公司锂电池相关产品广泛应用于智能手机、笔记本电脑、智能穿戴设备、电动工具、储能、新能源汽车等终端产品上，2024年上半年来源于消费类电子产品（智能手机、笔记本电脑、平板电脑、智能穿戴设备、电动工具等）锂电池相关业务的收入占公司总营收的73.09%。未来公司将持续巩固传统优势业务的市场份额，积极拓展战略新兴业务，大力发展储能电池和SIP先进封装等业务，扩大战略新兴业务销售规模，提高市场占比。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfu4056079.d.html</link>
            <guid>3767709</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南宁局集团公司：暑运客发量创历史新高 货物班列运量持续攀升】为期62天的铁路暑运落下帷幕。中国铁路南宁局集团有限公司今年暑运共计发送旅客2887.8万人次、同比增长9.1%，创历年暑运旅客发送量新高；累计发送货物2266万吨，中越班列、广西城际快捷货物班列跑出运输“加速度”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0833029.d.html</link>
            <guid>3767708</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：台风“摩羯”向中越边境靠近，广西云南未来两天雨势猛烈】中央气象台发布天气提示，今晨，“摩羯”已西行进入北部湾，强度略有减弱（16级，52米/秒，935百帕）。继续发布台风红色预警， 预计，“摩羯”将以每小时10-15公里的速度向西偏北方向移动，强度缓慢减弱，将于今天下午至夜间在越南东北部至中越交界一带沿海登陆，预计登陆时强度为强台风级（42-48米 /秒），登陆后将继续西行，强度逐渐减弱。预计，9月7日08时至8日08时，广西中南部、广东西南部、海南岛西部、云南东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，广西南部、广东西南部、云南东南部等地部分地区有大暴雨，广西南部沿海局地特大暴雨（250~450毫米）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4310299.d.html</link>
            <guid>3767707</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:57:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年新增上市公司居江苏首位 无锡企业掀赴港上市热潮】作为民族工业和乡镇工业的摇篮，无锡市GDP连续多年突破万亿元，彰显出这座城市在中国经济中的重要地位。记者从无锡市委金融办获悉，上半年无锡市新增上市公司5家，其中境外3家，新增上市公司总数、新增境外上市公司数均居全省第一，也是近年来首次无锡境外上市公司新增数量超过A股。 无锡市委金融工委副书记张泓骏向记者表示，近年来，无锡几乎每年都有几家企业在境外上市，尤其在境内IPO政策收紧的时候，境外上市成为无锡企业融资发展的重要渠道，“目前，香港已成为无锡最大的境外投资来源地、对外投资目的地和境外上市主阵地。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7554964.d.html</link>
            <guid>3767706</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:55:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区暴雨黄色预警信号升级为橙色】过去3小时，罗湖区、龙华区和龙岗区（布吉、坂田、南湾、平湖、吉华街道）已出现强降水，预计未来3小时还将出现30-50毫米降水，深圳市气象台2024年09月07日08时51分在上述区域发布暴雨橙色预警信号，全市进入暴雨防御状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfq7554160.d.html</link>
            <guid>3767705</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:53:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西广东海南警惕龙卷雷暴】台风、强对流、高温、暴雨，中央气象台连发4预警。预计，台风“摩羯”将逐渐向越南东北部至中越交界一带沿海靠近，并有可能于今天下午至夜间在上述沿海登陆；今明两天，广西南部、广东西南部、云南东南部等地部分地区有大暴雨，广西南部沿海局地特大暴雨。云南、广西、广东、海南岛等地部分地区将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上，广西东南部、广东西南部、海南岛等地局地不排除出现龙卷的可能性。预计今天白天，湖北东部、湖南东部、江西中北部、四川东北部、重庆等地部分地区最高气温37～39℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfs4308485.d.html</link>
            <guid>3767704</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美监管机构批准贝莱德125亿美元收购全球基础设施合伙公司的交易】美国联邦能源管理委员会周五批准了贝莱德以 125 亿美元收购 Global Infrastructure Partners 的交易。根据今年早些时候宣布的交易，贝莱德表示将支付30亿美元现金和大约1200万股贝莱德股票收购这家资产管理巨头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0831007.d.html</link>
            <guid>3767702</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【21个部门联合发布关爱保护流动儿童方案 符合条件流动儿童家庭或可配公租房】未来，对于符合住房保障条件的流动儿童家庭，各地将通过配租公租房或者发放租赁补贴等方式，保障流动儿童家庭住房权益。民政部、住建部等21个部门近日联合印发《加强流动儿童关爱保护行动方案》，这也是国家层面首个面向流动儿童群体专门制定的关爱保护政策文件。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0830685.d.html</link>
            <guid>3767701</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克在社交媒体平台“X”发布了一张“悟空版”AI照片，称“来自中国的令人印象深刻的3A游戏！似乎莫名熟悉”。]]></title>
            <guid>3767700</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【倾泻铁水：这种可怕武器惊现俄乌战场】 据美《新闻周刊》网站9月2日报道，近日社交媒体视频显示，乌军无人机向对手可能藏身的树林喷射炽热、明亮的金属液，所过之处燃起大火，并引发林中武器弹药二次爆炸。有分析称，乌方投下的或为铝热剂。1893年，德国化学家戈德施密特偶然发现了铝热反应。铝热剂通常由铝粉和氧化铁混合而成，可在水下燃烧并产生超2000摄氏度的高温，连钢铁都会液化，甚至变成气态。（中新网）]]></title>
            <guid>3767699</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当地州长：印度航班被迫降落在土耳其的炸弹威胁为虚假】周五，印度Vistara航空公司(Vistara Airlines)的一架航班被迫紧急降落在土耳其东部城市埃尔祖鲁姆(Erzurum)。当地州长说，这一炸弹威胁是虚假的。土耳其官员说，在飞机上的一个厕所里发现了一张写有”机上有炸弹”的纸，促使拆弹小组对飞机进行搜索，并疏散了机上234名乘客和13名机组人员。Vistara发言人表示，从孟买飞往法兰克福的UK27航班由于”安全考虑”而改变了航线。该航班于当地时间下午4点30分(格林尼治时间13点30分)降落在埃尔祖鲁姆。“截至23:30，我们已经完成了所有的搜索和检查工作。由于我们所进行的工作，我们发现炸弹威胁是没有根据的，”埃尔祖鲁姆州长Mustafa Ciftci 在机场告诉记者。Ciftci还表示，在检查完成后，机场的预防性停飞已被取消。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhvfw0828608.d.html</link>
            <guid>3767698</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛电池：已确定固态电池技术路线，相关产品尚处于实验室验证阶段】 德赛电池在业绩说明会表示，公司具有钠离子电池相关技术储备和量产的能力，目前已有小批量出货。固态电池方面，公司已确定技术路线，相关产品尚处于实验室验证阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxu4430379.d.html</link>
            <guid>3767697</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【葛卫东旗下期货公司炒股连年大亏】目前，多家期货公司的半年报已经披露完毕，记者梳理发现，混沌天成今年上半年亏损6702.97万元。天眼查数据显示，混沌天成期货是由知名投资人葛卫东间接控股的一家期货公司。记者发现，混沌天成已经连续三年亏损。2021~2023年，混沌天成的净利润分别为-1.64亿元、-2.19亿元、-1.83亿元。通过混沌天成过去3年的年报可以发现，混沌天成亏损的主要原因在于其投资股票失利。2021~2023年，混沌天成的公允价值变动损益和投资收益之和分别为：-1.72亿元、-2.43亿元、-0.77亿元。混沌天成2021~2023年的投资收益和公允价值变动均是因为股票投资收益或浮盈变动所致。而今年上半年，混沌天成投资股票亏损仍拖累了其业绩表现。  （每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxy0956436.d.html</link>
            <guid>3767696</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨化股份两家下属公司入选2024年浙江省首批制造业单项冠军培育企业】 近日，浙江省经济和信息化厅公布了2024年第一批浙江省制造业单项冠军培育企业名单，巨化股份下属企业浙江衢州联州致冷剂有限公司和浙江巨圣氟化学有限公司入选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxs7673969.d.html</link>
            <guid>3767695</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:32:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金盾股份获国家级专精特新“小巨人”称号】 据金盾股份消息，日前，国家第六批专精特新“小巨人”企业名单出炉，金盾股份入选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxy0955075.d.html</link>
            <guid>3767694</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰首都基辅传出多次爆炸声】当地时间9月7日，乌克兰首都基辅传出多次爆炸声。当天，基辅市军政管理局称，防空系统正在工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxs7669989.d.html</link>
            <guid>3767692</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:25:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省政府2024年09月07日08时00分将台风一级预警降为台风二级预警：台风“摩羯”（超强台风级），07日07时中心位于距离越南广宁省下龙市东偏南方向约155公里的北部湾海面上（北纬20.3度、东经108.4度），中心附近最大风力16级，52米/秒（约187公里/小时）。预计，“摩羯”将以每小时15公里左右的速度向西偏北方向移动，于7日下午在广西防城港到越南北部一带沿海再次登陆（台风级或强台风级，13-14级，40-45米/秒），之后强度快速减弱。受“摩羯”影响，7日白天，海南岛西半部地区仍有较强风雨天气，临高、儋州、白沙、昌江、东方、琼中、五指山、保亭、乐东和三亚等市县的累积降雨量将达40～80毫米、局地120毫米，其余市县20～40毫米、局地60毫米；北部湾海面和本岛西部海面仍有强风，“摩羯”中心经过的附近海面旋转风可达14～16级。7日夜间起，我省风雨天气将明显减弱。]]></title>
            <guid>3767691</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:23:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台7日08时发布风暴潮蓝色警报】国家海洋预报台9月7日08时发布海浪橙色警报：受今年第11号台风“摩羯”（超强台风级）的影响，预计：9月7日中午到8日上午，北部湾将出现6到9米的狂浪到狂涛区，近海海域海浪预警级别为橙色；广西近岸海域将出现3.5到4.5米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为橙色，海南西部近岸海域将出现3到4米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为黄色，海南东部、广东西部近岸海域将出现2到3.3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。预计8日中午前后解除此次海浪警报。请在上述海域作业的船只注意安全，沿海各有关单位提前采取防浪避浪措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxw4174795.d.html</link>
            <guid>3767688</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”在越南东北部登陆 带来大范围降雨】当地时间9月7日6时许，台风“摩羯”在越南东北部广宁省一带登陆，沿岸地区风力已达11级，风速在每秒30米左右。台风中心在广宁省锦普市东南方向约150公里，中心附近最大风力14级，阵风17级，并向西北偏西方向移动，速度15至20公里/小时。目前台风“摩羯”已给越南北部带来大范围降雨，沿岸海域浪高2至3米左右，台风中心区域浪高3至5米左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxs7666511.d.html</link>
            <guid>3767687</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商板块逆势上涨 主力资金显著加仓】 9月6日，A股震荡下跌，深证成指、创业板指均跌逾1%。券商板块逆势上涨近1%，天风证券、国海证券涨停，主力资金显著加仓券商股，净流入非银金融板块超16亿元，净流入天风证券超6亿元。分析人士认为，今年以来证券行业供给侧改革明显加速，当前市场情绪偏弱，券商板块处于估值低位，并购的火花有望提升券商板块整体关注度，促进估值修复。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxy0948944.d.html</link>
            <guid>3767685</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【271家公司获机构调研】近5个交易日（9月2日至9月6日）两市约271家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对253家公司进行调研，即93.36%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研206家，位列其后；阳光私募机构调研126家，排名第三。机构调研榜单中，共有94家公司获20家以上机构扎堆调研。新产业最受关注，参与调研的机构达到301家；生益电子被162家机构调研，榜单中排名第二；麦格米特、爱迪特等分别被120家、100家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxs7661825.d.html</link>
            <guid>3767684</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长称将再向乌提供2.5亿美元军事支持】6日，乌克兰总统泽连斯基抵达德国，出席西方国家牵头的乌克兰国防联络小组会议。在与美国防长举行会晤时，泽连斯基再次呼吁西方国家允许乌克兰使用西方提供的远程武器来打击俄罗斯领土的军事目标。美国防长奥斯汀则宣布，美国将再向乌克兰提供新一批价值2.5亿美元的军事支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxw4170972.d.html</link>
            <guid>3767682</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天是“国际清洁空气蓝天日”，联合国大会设立这个国际日，旨在提高公众意识，促进和推动改善空气质量行动。近年来，我国在治理大气污染、改善空气质量方面进行的良好实践及取得的显著成绩，得到了国际社会的高度肯定和赞扬。联合国驻华系统协调员常启德表示，北京自开始加强大气污染控制措施以来，不断进行战略性投资，在减少空气污染方面取得了“难以置信的成果”。据了解，2023年，北京PM2.5的年均浓度为32微克/立方米，已连续三年稳定达标。与2013年相比，北京PM2.5的年均浓度值下降了64.2%。2013年至2022年，我国国内生产总值总量增长了69%，但PM2.5浓度下降了57%，重污染天气数减少了92%，空气质量改善效果显著。（央视）]]></title>
            <guid>3767681</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电网投资建设提速 多家上市公司中标大单】 9月5日，中国西电、平高电气、万胜智能、积成电子等上市公司均披露收到国家电网中标公告或中标通知。据统计，9月以来已有15家上市公司中标相关电网项目，累计金额超过34亿元。业内人士表示，在国家加快构建新型电力系统、推进大规模设备更新改造的带动下，电网投资持续加码，2024至2025年有望成为电网投资集中兑现期。从投资结构看，特高压主网将成为未来2年电网投资的主要增长点，产业链公司订单及业绩有望持续兑现。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxw4169347.d.html</link>
            <guid>3767679</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:03:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“2024中国500强企业高峰论坛”下周在津举行 52个项目将集中签约】“2024中国500强企业高峰论坛”将于9月10日至11日在梅江会展中心举行。天津举全市之力、聚全市之智，做好各项服务和保障工作，目前各项筹备工作已基本完成。两天的会期内，将举办全体大会、平行论坛、专题活动、集中签约仪式等20余场活动。高峰论坛期间将举办集中签约仪式，52个具有代表性的项目将集中签约，主要包括“央地合作，发展战新产业”“政企合作，助力城市高质量发展”“企业合作，加快产业焕新”“银企合作，助推实体经济发展”等为主题的重点项目，签约金额约1300亿元。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxs7657861.d.html</link>
            <guid>3767677</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家养殖公司8月销售回暖 生猪均价同比上涨】 近日多家养殖上市公司8月销售数据出炉，行业持续回暖背景下，销售均价同比整体上行。9月6日晚间，温氏股份公告，8月公司销售肉猪235.4万头（含毛猪和鲜品），收入58.63亿元，毛猪销售均价20.45元/公斤，环比变动分别为1.32%、9.73%、7.92%，同比变动分别为9.78%、42.27%、21.44%。该公司称，8月公司肉猪销售收入同比上升，主要是肉猪销量与销售价格同比上升所致。售价上升的还有大北农。6日晚间该公司披露，8月份公司控股及参股公司生猪销售数量当月合计为41.82万头，1~8月累计为373.22万头；销售收入当月合计为9.93亿元，1~8月累计为66.07亿元；公司控股及参股公司商品肥猪当月均价为20.13元/公斤。8月生猪销售收入同比增长主要是因为国内生猪市场行情变化所致。在9月5日晚间，牧原股份也公告，8月份该公司商品猪销售均价19.71元/公斤，比2024年7月份上升7.7%。据卓创资讯监测，8月全国外三元交易均价20.34元/公斤，环比涨幅7.47%，同比涨幅18.79%。1~8月份全国外三元交易均价16.52元/公斤，同比涨幅10.72%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxu4411834.d.html</link>
            <guid>3767676</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委公布3户中央企业领导人员职务任免】9月7日，国资委公布3户中央企业领导人员职务任免。中国电子科技集团有限公司副总经理、党组成员任职中共中央组织部日前下发通知，俞承志同志任中国电子科技集团有限公司副总经理、党组成员。相关职务任命，按有关法律规定办理。国家电网有限公司董事、党组副书记任职2024年8月30日下午，国家电网有限公司董事长、党组书记张智刚同志主持召开党组扩大会议，通报了中央关于邵国勇同志任国家电网有限公司董事、党组副书记的决定。相关职务任命，按有关法律和章程的规定办理。哈尔滨电气集团有限公司董事、党委副书记、副总经理职务任免2024年8月23日，哈尔滨电气集团有限公司召开领导班子（扩大）会议，通报了中央组织部有关决定：沈同同志任哈尔滨电气集团有限公司董事、党委副书记，免去其哈尔滨电气集团有限公司副总经理职务。相关职务任免按有关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxu4411795.d.html</link>
            <guid>3767675</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：WTI 创11个月来最大单周跌幅 美国就业报告疲软加剧需求担忧】原油创11个月来最大单周跌幅，美国就业报告疲软加剧了市场对这个全球头号原油消费国需求平淡的担忧。WTI周五下跌2.1%，结算价报每桶67.67美元；本周跌幅创2023年10月以来最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxw4167573.d.html</link>
            <guid>3767673</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柬国防部确认中国将移交两艘军舰】5日，《柬中时报》《高棉时报》等多家柬埔寨媒体报道称，柬埔寨国防部确认，中国将向柬埔寨提供两艘056型护卫舰，以增强该国的海上防御能力并确保海上安全。 柬埔寨国防部发言人玛丽·淑洁达6日接受记者采访时表示，这两艘军舰是柬方根据防御需求主动向中国申请的，将用于海上巡逻、搜救任务以及其他人道主义活动。根据计划，这两艘护卫舰预计将于2025年或更晚交付。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhqxy0944305.d.html</link>
            <guid>3767672</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光速！首批10只中证A500ETF获批 下周或启动发行】备受瞩目的首批中证A500ETF，正以最快速度面市！9月5日，首批10只中证A500ETF正式上报，9月6日就传出获批的好消息，从上报到获批仅1日，可谓基金获批史上最快速度。]]></title>
            <guid>3767671</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>