<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 03:20:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：挪威扬马延岛地区发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4100888.d.html</link>
            <guid>3110351</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《保你平安》上映68天 ，总票房破7亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6563661.d.html</link>
            <guid>3110350</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：对于青年人就业难的问题 相关部门目前在积极出台政策】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，下阶段，随着经济持续恢复，特别是服务业持续好转，加之稳就业政策显效，就业形势有望总体稳定。对于青年人就业难的问题，相关部门目前也在积极出台政策，有针对性地进行帮扶。相信随着政策效果逐步显现，青年人就业形势也会逐步改善。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4100528.d.html</link>
            <guid>3110349</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局：今年恶劣天气较往年更频繁，运行保障面临双重压力】民航局航空安全办公室副主任李勇表示，每年6-8月雷雨季节，都是全年民航运行保障工作的重要时点，一方面复杂天气较多，另一方面暑运航空运输市场需求增长。今年雷雨季节，运行保障工作同样面临着恶劣天气和市场需求的双重压力。李勇表示，民航局高度重视雷雨季节运行保障工作，结合今年的新形势、新特点，有针对性地制定了一系列措施，确保民航运行安全平稳。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3117430.d.html</link>
            <guid>3110348</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：我国制造业投资持续增长仍然有不少有利条件】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，从下阶段情况来看，我国制造业投资持续增长仍然有不少有利条件。一是我国正处在产业升级快速发展阶段，新技术广泛渗透，传统产业改造升级步伐加快，新兴产业发展壮大，这些都会带动制造业投资增长。同时我们看到，新能源产业还有数字经济相关制造业投资增长潜力依然巨大，为制造业投资持续增长提供有力支撑。二是我国对制造业发展的支持力度不断持续加大。制造业中长期贷款持续保持较快增长，这些推动制造业发展的政策效应也会持续显现。三是随着经济恢复好转，会对制造业发展提供更好发展空间，有利于制造业投资稳定增长。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6562994.d.html</link>
            <guid>3110347</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东南网架：公司目前暂未在中亚国家实施项目】东南网架在互动平台表示，公司目前暂未在中亚国家实施项目。在“一带一路”方面，公司曾在哈萨克斯坦、哥斯达黎加、越南、柬埔寨、新加坡、泰国、巴拿马、委内瑞拉、埃塞俄比亚等国家承建多个项目。未来，公司将紧紧围绕国家战略，积极寻求合作契机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9892160.d.html</link>
            <guid>3110345</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我爱我家：将与第四范式合作打造行业首个房产经纪大模型】我爱我家在互动平台表示，公司已于5月15日发布了全新的数字化战略，将与人工智能技术提供商第四范式合作，打造行业首个房产经纪大模型，大幅提高知识、系统、人三者的融合度，缩短普通经纪人变成优秀经纪人的路径，进一步提升服务质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4096980.d.html</link>
            <guid>3110344</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部召开安全应急产业发展政策座谈会】5月15日，安全应急产业发展政策座谈会在浙江杭州召开，工业和信息化部副部长徐晓兰出席会议并讲话。会议强调，产业园区和企业是促进安全应急装备发展的重要载体，在推动产业集聚、创新发展中发挥着关键作用。要加强政策引导，研究编制“安全应急产业重点领域发展三年行动计划”。围绕重点领域重点产品，充分调动地方政府、园区、企业、科研机构等各方积极性，加强核心技术攻关、加快推广应用。完善产业布局、加强生态建设，采取更加有力措施推动安全应急产业高质量发展。（工信微报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3113177.d.html</link>
            <guid>3110341</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西：加快煤矿智能化建设 搭建煤炭工业互联网平台】山西省人民政府办公厅发布《关于印发全面推进煤矿智能化和煤炭工业互联网平台建设实施方案的通知》。其中提到，加快煤矿智能化建设，搭建煤炭工业互联网平台，打造煤矿智能化信息产业集群，开发应用煤炭工业物联网系统，构建煤炭工业智能化生态体系。2023年，180万吨/年及以上生产煤矿智能化改造全部开工，再建成80座智能化矿井；2024年，120万吨/年及以上和灾害严重生产煤矿智能化改造全部开工，再建成150座智能化矿井；2025年，其他各类生产煤矿智能化改造全部开工，大型和灾害严重煤矿及其他具备条件煤矿基本实现智能化。2027年，全省各类煤矿基本实现智能化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9889391.d.html</link>
            <guid>3110338</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉总统表示需研究如何融入全球去美元化的进程】当地时间15日，委内瑞拉总统马杜罗在电视讲话中表示，美国利用自身的货币霸权和金融优势去制裁其他国家的行为，已让世界感到厌倦。随着全球范围内涌现出许多替代美元的倡议，委内瑞拉有必要研究如何让自己融入全球去美元化的进程中去，这有助于建设一个更好的世界。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9889336.d.html</link>
            <guid>3110337</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局：正与中亚五国商签共建“空中丝绸之路”谅解备忘录】中国民航局综合司副司长孙文生16日表示，自1月6日至5月，西安至中亚市场从“零”航线一路恢复到即将实现对中亚五国的全覆盖，极大便利中国、中亚地区的人员和经贸往来。据孙文生介绍，近期中国民航局正与中亚五国商签共建“空中丝绸之路”谅解备忘录，并计划研究编制共建“空中丝绸之路”规划纲要，持续提升民航领域合作质量和效益。此外，近期中方还将与塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦签署《民用航空器搜寻与救援协议》，中国与中亚各方将进一步深化民用航空器紧急事件应急处置合作。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3109399.d.html</link>
            <guid>3110335</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米电致变色镜片眼镜专利获授权】天眼查App显示，5月16日，北京小米移动软件有限公司申请的“眼镜”专利获授权。专利摘要显示，该眼镜专利中的镜框设有显示模组，镜框正面设有金属弹片；电致变色镜片设置于镜框正面，并覆盖显示模组；电致变色镜片设有镜片电极，该电极与金属弹片相连接。该专利可以根据现实环境的亮度和用户的喜好，通过控制电压实现对电致变色镜片透光率的控制，提升显示模组的显示效果，提升用户体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6556356.d.html</link>
            <guid>3110332</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ofo戴威赴美创业：注册用户免费喝咖啡，估值为2亿美元】还记得小黄车ofo吗？也许，你的押金ofo还没给你退，但是它的创始人戴威已经再次开始创业，这次选在了美国。据媒体去年12月报道，该公司正在寻求新的融资，估值为2亿美元。去年2月，一家挂着红色霓虹灯招牌的小型咖啡店在纽约市最悠闲社区之一的格拉梅西公园开业。很快，这家名为About Time Coffee(咖啡时光)的咖啡店又在曼哈顿市中心的黄金地段又开了四家连锁店，售卖冰镇珍珠咖啡(boba coffee，类似国内的珍珠奶茶)。据悉，目前为止，About Time已经以4000万美元的估值筹集了1000多万美元资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4092725.d.html</link>
            <guid>3110329</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内地和澳门驾驶证今起免试互认换领】今年2月，公安部与澳门特别行政区政府签署《内地与澳门关于互认换领机动车驾驶证的协议》，实现内地与澳门驾驶证免试互认换领。该协议今天（16日）起正式生效。澳门人士纷纷表示，这一协议直接惠及约20万澳门居民，内地和澳门之间的交流也将更加便利。根据协议，内地与澳门相互承认对方核发的有效驾驶证，准许持有对方驾驶证的人员直接驾车或者免试换领驾驶证，互认换领的驾驶证准驾车型包括小型汽车和小型自动挡汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4092368.d.html</link>
            <guid>3110328</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：LG Display计划在2024年之前向三星电子供应200万块OLED电视面板。]]></title>
            <guid>3110327</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 03:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【声迅股份：长沙县智慧停车管理二期项目正式签约】据声迅股份消息，4月公司中标长沙县智慧停车管理二期项目。近日，公司与长沙县星城资源运营集团有限公司签订合作协议，双方正式签约。长沙县智慧停车管理二期项目总投资4018.82万元，该项目中标是2023年声迅股份在湖南市场取得的一大突破。未来15年的运营权将为公司带来可观稳定的营收。智慧停车作为声迅股份业务拓展开辟的重要新赛道，率先落地长沙县。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6554632.d.html</link>
            <guid>3110326</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:59:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车CEO：被同行投诉举报，暂不发布真实上险量数据】理想汽车CEO李想在微博发文表示：“我们被很多同行投诉举报，所以上周开始暂时不能发布真实的上险量数据了，非常遗憾。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9884179.d.html</link>
            <guid>3110325</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森源电气：中标中国石化充电设备框架协议招标项目】据森源电气消息，近日，森源电气中标中国石化河南石油分公司2023年充电设备框架协议招标项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4090424.d.html</link>
            <guid>3110320</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：居民消费能力提升和消费意愿增强还有空间】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，近期，文旅消费、网红特色消费、直播带货消费热度比较高，成为消费回升向好的新亮点。当前，消费恢复仍是初步，居民消费能力提升和消费意愿增强还有空间。随着经济好转、就业增加、消费环境改善，我国消费增长动力有望继续增强。从中长期来看，我国消费规模扩大态势在持续显现，消费升级的驱动力还在增强，这些都会对消费的带动持续加大。随着我国城镇化的推进，农村消费市场潜力还很大，这些都意味着我国未来消费增长有巨大空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4088974.d.html</link>
            <guid>3110316</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：我国消费恢复向好】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，各地区、各部门今年出台了一系列促消费政策，稳定汽车等大宗消费，加快培育新型消费，推动文旅消费等。随着这些政策效果逐步显现，将会进一步推动消费持续扩大。综合来看，我国消费恢复向好，有条件、有基础，也有信心。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4088301.d.html</link>
            <guid>3110314</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒汽车在绍兴成立销售公司，注册资本500万】天眼查App显示，5月15日，绍兴众联天下汽车销售服务有限公司成立，注册资本500万人民币，法定代表人为周江，经营范围含汽车销售；新能源汽车换电设施销售；充电桩销售；机动车充电销售等。股权全景穿透图显示，该公司由哪吒汽车关联公司合众新能源汽车股份有限公司间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9879950.d.html</link>
            <guid>3110313</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：部分行业市场需求不足】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，经济恢复常态化运行以后，部分行业产能供给充裕，但市场需求相对不足，价格有所下降。比如煤炭产能继续释放，进口持续增加，而电煤需求季节性减少，市场进入淡季，价格降幅有所扩大，4月份煤炭开采和洗选业价格下降9.3%。我国钢材产能比较充足，而市场需求还在恢复中，价格出现下降，4月份黑色金属冶炼和压延加工业价格下降13.6%。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9879102.d.html</link>
            <guid>3110312</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：富国银行将向股东支付10亿美元，以和解集体诉讼，该诉讼指控富国银行夸大了2016年虚假账户丑闻后的清理进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3101740.d.html</link>
            <guid>3110311</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:48:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网能源参设综合能源新公司 注册资本1亿元】企查查APP显示，近日，南方电网综合能源（肇庆）有限公司成立，注册资本1亿元，经营范围包含：储能技术服务；森林固碳服务；碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发等。该公司由南网能源、肇庆市汇能投资有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9878058.d.html</link>
            <guid>3110310</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：从下阶段情况来看，CPI同比涨幅阶段性低位运行还会持续】国家统计局新闻发言人付凌晖：一是因为我国经济社会恢复常态化运行以后，供给需求都在改善，但是需求的恢复相对于供给改善仍显不足，尤其是国际环境复杂严峻，外需的拉动相对于上年有所减弱。短期内市场需求对价格拉动相对有限。二是国际输入性影响可能还会持续。受世界经济复苏乏力影响，国际大宗商品价格总体上跟去年相比回落，也会对国内价格产生下拉影响。三是翘尾因素减弱。二季度，上年价格的翘尾影响是0.5个百分点，比一季度回落0.4个百分点。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4087060.d.html</link>
            <guid>3110309</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：与泽连斯基会谈后，马克龙说法国不会与俄罗斯开战】据塔斯社报道，马克龙在15日接受法国电视一台（TF1）采访时表示，法国不会对俄罗斯发动战争，也不会向乌克兰提供可以用于攻击俄罗斯领土的武器。报道称，马克龙说，“我们不会与俄罗斯开战。这不是针对俄罗斯联邦的战争。我们支持乌克兰反抗……这意味着我们不会向乌克兰提供（射程）足够到达俄罗斯领土或用于打击俄罗斯的武器。”（环球网）]]></title>
            <guid>3110305</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：巴菲特继去年减持台积电86%股票后，今年第一季度全部卖光】据台湾中时新闻网16日报道，美国著名投资人沃伦·巴菲特旗下伯克希尔-哈撒韦公司继去年第四季度减持台积电ADR持股逾86%之后，最新申报文件显示，巴菲特今年第一季度已进一步出清剩下持股。中时新闻网报道称，巴菲特5月初曾在股东大会上称，台积电是一家很好的公司，“但不喜欢台积电所在的地点”，凸显其地缘政治考量。相比之下，他认为投资日本企业更适合。 此事经台媒报道后，有岛内网友表示，“地点没问题，都存在这么久了！是‘执政党’的问题，换‘执政党’就好了。”还有人称，“巴菲特向来就是‘稳健’派的投资人，这种观点不让人意外！接下来要看看民进党如何反驳或推翻他的观点了…” 国民党“立委”李贵敏5月13日曾表示，巴菲特减持台积电股票，等于用行动、用事实来证明台湾所面临的风险是存在的。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9876168.d.html</link>
            <guid>3110303</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委召开“科改行动”扩围深化现场推进会】国资委15日在广州召开“科改行动”扩围深化现场推进会。国资委党委委员、副主任翁杰明强调，要继续坚定不移补短板、锻长板，强化体制机制改革与科技创新的相互支撑、相互促进。要聚合优化资源抢占新赛道，加快培育前瞻性战略性新兴产业。要更加注重“投入产出两手抓”，着力提升科技创新投入产出效能。要进一步强化创新激励，全面激发科技人才创新创造活力。要大力弘扬企业家精神，塑造鼓励创新、宽容失败的企业文化。要聚焦突出矛盾靶向攻关，加大精准支持指导力度，强化分类考核评估，更好发挥“科改企业”的引领示范带动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6547789.d.html</link>
            <guid>3110302</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田中国：大功率氢燃料电池系统TL Power 150正式上市】5月16日，丰田中国官微宣布，联合燃料电池系统研发（北京）有限公司及华丰燃料电池有限公司联手推出的新一代大功率氢燃料电池系统TL Power 150正式上市。此前投入市场的为TL Power 100和TL Power 80两款产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9874748.d.html</link>
            <guid>3110299</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国方便面三大巨头一季度业绩开门红，销售额同比增长均超15%】据韩国金融监督院数据，农心销售额为8604亿韩元（约合人民币44.8亿元），同比增长16.9%；三养食品一季度整体销售额为2455亿韩元，同比增长18.9%；不倒翁一季度销售规模为8567.8448亿韩元，同比增长15.4%。业界预测今年一季度，韩国方便面整体出口额有望达到2.8亿美元，创历年第一季度最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6546732.d.html</link>
            <guid>3110294</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来新款ES6开启预订，将于5月25日开始交付】5月16日，蔚来官微宣布，新款ES6将于5月24日正式发布，并开启试驾，于5月25日开启交付。即日起，新款ES6开启预订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9872086.d.html</link>
            <guid>3110291</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：国内需求不足制约犹存】国家统计局新闻发言人付凌晖表示，总的看，国民经济继续恢复向好，但也要看到，国际环境复杂严峻，外部压力依然较大，国内需求不足制约犹存，一些结构性问题仍比较突出，推动经济高质量发展仍面临不少困难和挑战。下阶段，要深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，着力恢复和扩大需求，全面深化改革开放，激发经营主体活力，有效防范和化解重点领域风险，切实保障和改善民生，推动经济高质量发展，保持经济社会大局稳定。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9871647.d.html</link>
            <guid>3110290</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：期望通过互动交流答问会 释放和提升更多“爱国者治港”的力量和价值】香港特区行政长官@李家超 今日（16日）表示， 5月18日将举行首次立法会行政长官互动交流答问会，特区政府今早向立法会提出相关安排建议，感谢立法会主席同意及接纳建议，把互动交流答问会分两节进行，使讨论更有联系性和完整性。 李家超介绍，首次互动交流答问会以“二十大及两会精神”为主题，两节议题分别是“安全和稳定”及“发展和幸福”，以二十大报告中的八个有关章节为基础作讨论。他表示，希望利用这次互动交流答问会的机会，咨询议员有关香港未来重要发展的一些议题。他期望通过互动交流答问会，释放和提升更多“爱国者治港”的力量和价值，促进行政立法共同团结做事，和议员从大局视野互动交流、建立共识，更好共建香港。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6544471.d.html</link>
            <guid>3110288</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30股即将实施分红，凌霄泵业、明微电子派现最大方】数据宝统计显示，股权登记日为今日（5月16日）的共有30家上市公司。从这些公司的分红方案来看，每10股派现金额在1元（含税）及以上的共有30家。其中，凌霄泵业、明微电子派现最大方，每10股派现均为10元；凯立新材、晨光股份等紧随其后，每10股派现金额分别为7元、5元。从送转比例来看，股权登记日为今天的即将实施分红公司中，每10股送转比例最高的是普联软件，该股2022年度分配方案为10转增4派3元（含税）。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9870062.d.html</link>
            <guid>3110287</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:31:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府欧亚事务特别代表李辉已启程赴乌波法德俄五国访问】中国常驻联合国代表团网站5月15日发布张军大使在安理会乌克兰人道问题公开会上的发言。张军大使表示，中方在乌克兰问题上始终站在和平一边，我们做的一切就是劝和促谈。中国政府欧亚事务特别代表李辉大使今天已启程赴乌克兰、波兰、法国、德国和俄罗斯访问，就政治解决乌克兰危机同各方进行沟通。我们愿同国际社会一道，继续为推动乌克兰危机政治解决作出不懈努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9869679.d.html</link>
            <guid>3110286</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影视股早盘再度走弱，影视ETF连跌三天】影视股早盘走弱，华策影视跌超5%，捷成股份、歌华有线跌超3%，芒果超媒、光线传媒、中国电影、江苏有线等跌超2%。受盘面影响，影视ETF再度走低，连跌三天。影视ETF跟踪中证影视主题指数，目前有2只ETF实现跟踪，普跌逾2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3091285.d.html</link>
            <guid>3110283</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打击“养老诈骗”，全国半年破案3.9万起，追赃308亿元】5月16日，中消协在京发布《中国消费者权益保护状况年度报告（2022）》。年度报告提出，2022年，“一老一小”消费权益保障取得新成绩，截至9月23日，全国打击整治养老诈骗专项行动共追回赃款308亿元，涉诈问题隐患整治率达96.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4080329.d.html</link>
            <guid>3110281</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华兴源创：发放1.18亿元奖金 兑现业绩承诺奖励】5月15日晚间，华兴源创公告称，公司将对苏州华兴欧立通自动化科技有限公司的管理层和核心管理人员进行1.18亿元奖励。今天早间，记者致电华兴源创，公司相关工作人员表示，全资子公司华兴欧立通2019-2022年度业绩承诺已超额完成，因此根据公司与相关方签署的协议，拟对相关人员进行业绩承诺的奖励。该工作人员还指出，各年度计提相应的超额奖励已计入当期费用，且本次实施属于超额奖励发放，不会对公司本年及以后年度的经营业绩产生影响。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3090571.d.html</link>
            <guid>3110280</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚竞争监管机构：将调查天然气零售商的市场行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3090458.d.html</link>
            <guid>3110279</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药：回购周期预计一年左右 完成后再考虑具体分配方案】恒瑞医药昨晚发布公告，公司拟以6亿元到12亿元回购股份，用于员工持股计划。回购价格为不超过70.14元/股，截至5月15日收盘，恒瑞医药股价为47.44元/股。记者以投资人身份致电公司，工作人员表示，该回购价格是根据监管要求，按不超过公告发出前30个交易日均价的150%来确定，向上定价是为尽量能保证在未来股价波动情况下，该回购也尽可能完成实施。该工作人员还表示，回购周期预计在一年左右，在回购完成后会进一步出具体分配方案。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3089835.d.html</link>
            <guid>3110278</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:26:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：4月份升级类商品销售增长较快，限额以上金银珠宝类、体育娱乐用品类、化妆品类商品零售额分别增长44.7%、25.7%、24.3%。]]></title>
            <guid>3110276</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车在荆州成立能源服务公司】天眼查App显示，5月11日，车和家（荆州）能源服务有限公司成立，法定代表人为陈昊，注册资本100万人民币，经营范围含技术服务；光伏设备及元器件销售；太阳能发电技术服务；电力电子元器件销售；电池零配件销售；生物质能技术服务；新能源汽车换电设施销售等。股东信息显示，该公司由北京车和家能源服务有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3087503.d.html</link>
            <guid>3110272</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏市民来沪“跨城存款” 江苏银行回应：上海网点的存款利率水平与异地城商行定价水平整体一致】近期，江苏市民坐火车来上海跨城存款的新闻频上小红书、微博等热搜。针对为何长途跋涉来沪存款， 日前，记者对相关银行进行了实地探访。据江苏银行上海闸北支行网点人员介绍，在15日前，3年期定存利率3.5%，1万元起存。“在苏州，3年期定存利率3.1%，1万元起存，各地会有差别。”江苏银行苏州分行营业部工作人员告诉记者。（上证报）]]></title>
            <guid>3110270</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部公布网络谣言打击整治专项行动10起典型案例】今天（16日）从公安部获悉，为有效净化网络环境，依法严厉打击网络谣言，公安部网安局部署开展为期100天的网络谣言打击整治专项行动，截至目前，全国公安机关网安部门共侦办网络谣言案件300余起，清理网络谣言信息7万余条，关停或禁言造谣传谣网络账号2000余个，并依法对造谣传谣网民进行查处。公安部今日公布打击整治网络谣言10起典型案例。

公安部网安局有关负责人表示，网络谣言危害严重，广大群众深恶痛绝。一些自媒体从业人员为吸粉引流、赚取平台补贴、增加广告收入和带货牟利，频繁借社会热点事件编造传播网络谣言，扰乱网络空间秩序，扰乱公共秩序，涉嫌违反《治安管理处罚法》有关规定；对于造成公共秩序严重混乱的，涉嫌构成编造传播虚假信息罪、寻衅滋事罪等犯罪。公安机关网安部门将持续深入推进网络谣言打击整治专项行动，依法打击一批恶意编造、传播网络谣言的组织者、策划者和主要实施者，依法打击一批借热点事件造谣引流、非法牟利的“网络水军”团伙，依法整治一批网络谣言问题突出的互联网企业，清理关停一批违法违规网络账号，坚决遏制网络谣言高发频发态势，切实营造清朗网络空间，维护国家政治安全和社会大局稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9862242.d.html</link>
            <guid>3110268</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券与交银金租签署战略合作协议】5月15日上午，海通证券、交银金融租赁有限责任公司举办战略合作协议签约仪式。海通证券董事长周杰表示，希望双方在债券发行、固定收益投资、宏观与行业研究等领域实现资源共享、优势互补，共同为上海“五个中心”建设作出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3083718.d.html</link>
            <guid>3110266</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：4月份新能源汽车产量同比增长85.4%】国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，4月份，分产品看，新能源汽车、太阳能电池产品产量同比分别增长85.4%、69.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4076204.d.html</link>
            <guid>3110265</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织建议：不要使用非糖甜味剂控制体重】世卫组织发布一项关于非糖甜味剂的新指南，建议不要使用非糖甜味剂来控制体重，或以此降低非传染性疾病的风险。该建议基于对现有证据得出的结论。证据表明，使用非糖甜味剂对减少成人或儿童的体脂没有任何长期益处。该综述的结果还表明，长期使用非糖甜味剂可能会产生潜在的不良影响，例如成人患2型糖尿病、心血管疾病和死亡率的风险增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4075290.d.html</link>
            <guid>3110263</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-4月全国网上零售额44108亿元 同比增长12.3%】据统计局数据，1-4月份，全国网上零售额44108亿元，同比增长12.3%。其中，实物商品网上零售额37164亿元，增长10.4%，占社会消费品零售总额的比重为24.8%；在实物商品网上零售额中，吃类、穿类、用类商品分别增长9.0%、13.5%、9.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3082017.d.html</link>
            <guid>3110262</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：4月餐饮收入同比增长43.8%】按消费类型分，4月份，商品零售31159亿元，同比增长15.9%；餐饮收入3751亿元，增长43.8%。1—4月份，商品零售133945亿元，同比增长7.3%；餐饮收入15888亿元，增长19.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6537133.d.html</link>
            <guid>3110259</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月16日10时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6536852.d.html</link>
            <guid>3110258</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京将加快人工智能公共算力平台建设，谋划国家级数据训练基地】加快推动北京人工智能公共算力平台等算力基础设施建设、归集高质量基础训练数据集、谋划国家级数据训练基地……近日，市科委、中关村管委会就《北京市促进通用人工智能创新发展的若干措施（2023-2025年）（征求意见稿）》面向社会公开征集意见，共围绕5大方向，提出了21项具体措施。 在算力资源统筹供给方面，《若干措施》提出加强与头部公有云厂商等市场主体合作，实施“算力伙伴计划”，并加快推动北京人工智能公共算力平台、北京数字经济算力中心等项目的建设，支撑千亿级参数量的人工智能模型研发，建设统一的多云算力调度平台，方便企业在不同云环境上无缝、经济、高效地运行各类人工智能计算任务。 人工智能模型的训练，要以高质量的数据作为基础。《若干措施》针对目前大模型训练高质量中文语料占比过少，不利于中文语境表达及产业应用的问题，提出建设合规安全的中文、图文、音频、视频等大模型预训练语料库，搭建数据集精细化标注众包服务平台，并谋划国家级数据训练基地。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4073766.d.html</link>
            <guid>3110255</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：4月份汽车制造业增长44.6%】据国家统计局官网，4月份，41个大类行业中有25个行业增加值保持同比增长。其中，汽车制造业增长44.6%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长9.5%，电气机械和器材制造业增长17.3%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长1.8%，电力、热力生产和供应业增长5.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4073635.d.html</link>
            <guid>3110254</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年大湾区科学论坛将于5月20日-23日在广州举行】5月16日，广东省人民政府新闻办公室举行2023年大湾区科学论坛新闻发布会。记者从会上了解到，2023年大湾区科学论坛定于5月20日-23日在广州南沙举行。 本届论坛主题为“智汇湾区，湾和世界”，将聚焦人工智能、纳米科技、高能物理、生物医药与健康、信息与通信、“一带一路”高质量发展等重要领域，展示粤港澳大湾区国际科技创新中心建设的最新进展和广东科技创新的最新成果。（ 大湾区之声 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxune6536502.d.html</link>
            <guid>3110253</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中矿资源：津巴布韦Bikita锂矿改扩建项目破碎系统试运行】中矿资源在互动平台表示，目前公司津巴布韦Bikita锂矿200万吨/年改扩建项目的破碎系统建设已完工并试运行，整个改扩建项目正在加速推进中。公司Bikita矿山新建200万吨/年选矿建设工程和200万吨/年选矿改扩建工程建成达产后，公司将拥有锂辉石精矿产能30万吨/年、化学级透锂长石精矿产能30万吨/年或技术级透锂长石精矿产能15万吨/年，形成资源端产能与冶炼端产能的高度匹配，实现公司锂电业务原料100%自给率的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumz9856068.d.html</link>
            <guid>3110251</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-4月份生产原油6964万吨 同比增长1.8%】国家统计局数据显示，4月份，生产原油1728万吨，同比增长1.4%，增速比3月份放缓1.0个百分点，日均产量57.6万吨。进口原油4241万吨，同比下降1.4%，3月份为增长22.5%。1-4月份，生产原油6964万吨，同比增长1.8%。进口原油17877万吨，同比增长4.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxunf4072770.d.html</link>
            <guid>3110249</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-4月份生产原煤15.3亿吨 同比增长4.8%】国家统计局数据显示，4月份，原煤生产稳步增长，进口持续大幅增加。4月份，生产原煤3.8亿吨，同比增长4.5%，增速比3月份加快0.2个百分点，日均产量1272万吨。进口煤炭4068万吨，同比增长72.7%，增速比3月份回落78.0个百分点。1—4月份，生产原煤15.3亿吨，同比增长4.8%。进口煤炭1.4亿吨，同比增长88.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3077286.d.html</link>
            <guid>3110248</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：1-4月份生产天然气783亿立方米 同比增长4.8%】国家统计局数据显示，4月份，天然气生产增速加快，进口保持较快增长。4月份，生产天然气189亿立方米，同比增长7.0%，增速比3月份加快3.0个百分点，日均产量6.3亿立方米。进口天然气898万吨，同比增长11.0%，增速比3月份放缓0.6个百分点。1-4月份，生产天然气783亿立方米，同比增长4.8%。进口天然气3569万吨，同比下降0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxumy3076951.d.html</link>
            <guid>3110247</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>