<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 23:17:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国大口径太阳望远镜拼接光学技术取得重要突破】记者29日从中国科学院云南天文台获悉，该台近期在大口径太阳望远镜拼接主动光学技术方面，解决了边缘传感器短周期定标的频率问题，进一步完善了环形拼接方案，这意味着在该领域取得重要突破。相关成果在国际期刊《光学快报》上发表。（科技日报）]]></title>
            <guid>3340255</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西麦食品：拟2850万元-5000万元回购公司股份，回购价不超19元/股】拟2850万元-5000万元回购公司股份，回购价格不超过19元/股，回购的股份将用于股权激励计划或员工持股计划。按本次回购资金总额上限5000万元和回购股份价格上限19元/股测算，预计回购股份的数量约为263.15万股，约占公司目前总股本的1.18%；按回购总金额下限2850万元和回购股份价格上限19元/股测算，预计回购股份的数量约为150万股，约占公司目前总股本的0.67%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew9019695.d.html</link>
            <guid>3340254</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开立医疗：实控人提议公司6000万元-1.2亿元回购公司股份】公司实控人陈志强和吴坤祥（一致行动人）提议公司6000万元-1.2亿元回购公司股份，回购的股份将用于股权激励计划或实施员工持股计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew9019672.d.html</link>
            <guid>3340253</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛罗里达州发生枪击事件 致2死18伤】当地时间10月29日，美国佛罗里达州坦帕市发生枪击事件，造成2人死亡，18人受伤。当地警方表示，此次枪击事件发生在当地举行的庆祝活动期间，由两方斗殴引发。目前，一名嫌疑人已经自首，另有至少一名嫌疑人被警方通缉。此案正在进一步调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew0931803.d.html</link>
            <guid>3340252</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金费率改革有序推进：头部机构再宣布ETF降费 首只浮动费率产品成立】公募基金费率改革有序推进。10月28日，易方达基金管理有限公司发布公告称，调低旗下部分ETF产品的管理费率及托管费率。往前回溯，9月初，易方达打响ETF降费“第一枪”，随后，工银瑞信基金管理有限公司、华安基金管理有限公司相继宣布旗下部分ETF产品降费。此外，10月27日，交银施罗德基金管理有限公司发布公告称，交银施罗德瑞元三年定期开放混合型证券投资基金于10月27日成立，募集规模为16.68亿元，募集有效认购总户数为27043户。这也是公募基金费率改革后首只公告成立的浮动费率基金。受访业内人士认为，公募基金费率改革有序推进，有助于活跃资本市场，提振投资者信心。一方面，基金降费有利于投资者减少交易成本，从而促进更多资金入市；另一方面，浮动利率能够从利益机制上将基金管理人与基金持有人绑定，当持有人获得较高收益时收取较高管理费，反之则少收管理费，此类机制可在激励基金经理追求更好业绩的同时，提升投资者获得感。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew9019527.d.html</link>
            <guid>3340251</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳规模优结构 外贸韧性活力彰显】外贸大省勇挑大梁、“新三样”释放贸易新动能、对共建“一带一路”国家进出口呈现较快增长……前三季度，面对复杂严峻的外部环境和国内多重困难挑战，我国外贸展现出较强韧性，近期积极变化进一步增多。专家表示，随着积极因素不断积聚，以及稳外贸政策持续显效，年内外贸有望保持稳中有进态势，四季度出口增速有望进一步回升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvueu4154204.d.html</link>
            <guid>3340248</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存量房贷利率调整近尾声】随着存量首套房、“二套转首套”相继“降息”，存量房贷利率下调已接近尾声，多家银行相继透露调整“成绩单”。10月29日，兴业银行近日发布公告称，该行存量房贷利率调整惠及近百万客户。同时，建设银行、农业银行也相继透露了存量房贷利率调整进展，下调后，房贷客户利息负担减少，提前还款趋势下降。不过，随着存量房贷利率的调整，银行净息差压力也进一步提升，如何控制负债端资金成本仍面临着较大挑战。（北京商报）]]></title>
            <guid>3340245</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌情报中心 乌称拦截俄军无人机】当地时间10月29日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军当天在赫尔松、库皮扬斯克、红利曼等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军人员和装备阵地，摧毁了其无人机指挥所、情报中心、电子战系统等目标。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报显示，过去24小时，乌军继续在梅利托波尔、巴赫穆特、马林卡等方向与俄军展开激战。乌军对俄军人员和装备阵地发动了多次空袭，使用导弹打击了俄军指挥所等目标，并拦截了其多架无人机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew0930670.d.html</link>
            <guid>3340243</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：政策持续加码 基建投资企稳有支撑】随着一系列稳投资政策举措密集出台，地方重大项目建设正在加快落地。专家表示，作为稳增长重点方向，未来财政等相关政策持续发力，将为基建投资提供有效资金支持，推动重大项目尽快形成实物工作量，基建投资有望企稳。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuer7232912.d.html</link>
            <guid>3340242</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国汽车工人联合会（UAW）：在新签订的合同中，福特汽车的最高时薪将定为42.60美元。]]></title>
            <guid>3340241</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月30日07时00分在新疆阿克苏地区沙雅县（北纬41.09度，东经83.58度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3340238</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：联域股份、美心翼申今日申购】今日可申购联域股份和美心翼申，联域股份发行市盈率22.63倍，申购代码为：001326，申购价格：41.18元，单一账户申购上限0.7万股；美心翼申发行市盈率15.97倍，申购代码为：889898，申购价格：10.00元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew0928466.d.html</link>
            <guid>3340236</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂矿企业三季报业绩“失色”】尽管年中碳酸锂价格有所反弹，但因下游需求不旺让锂价再次坐上“滑滑梯”。上海钢联10月27日发布的数据显示，当日电池级碳酸锂平均报价为17.4万元/吨，较6月中旬的31.5万元/吨跌幅超过40%。锂价的波动变化直接影响到锂矿企业的业绩表现。从天齐锂业、融捷股份、藏格矿业、金圆股份等多家行业公司三季报成绩单不难看出，锂价再度下跌不仅大幅削弱了上游矿企的赚钱能力，更有公司因价格接连下挫出现亏损。那么，决定上游矿企“命运”的锂价后续走势如何？对此，有熟悉锂盐产业人士认为，近期矿企端的减产“挺价”或让碳酸锂价格止住下跌势头，随着青海盐湖入冬产能受限，四季度碳酸锂价格或将得到一定支撑。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvueu4151300.d.html</link>
            <guid>3340235</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人造蛋白质能降解塑料瓶微粒】西班牙巴塞罗那超级计算中心、催化和石油化学研究所与康普顿斯大学的研究团队联合开发了一种人造蛋白质，其能降解聚对苯二甲酸乙二醇酯（PET）微塑料和纳米塑料，并将其还原为基本成分，从而使它们能够被分解或回收。团队使用了来自草莓海葵的防御蛋白，并通过计算方法设计后添加了新功能。研究结果发表在新一期《自然·催化》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew0928205.d.html</link>
            <guid>3340233</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激活癌细胞自毁的“开关”发现】据科技日报，美国加州大学戴维斯分校综合癌症中心的一个研究小组确定了CD95受体上一个可导致细胞死亡的关键表位。这种触发细胞程序性死亡的新能力可能会为改进癌症治疗打开大门。这一发现发表在近期《自然》杂志旗下的《细胞死亡与分化》杂志上。]]></title>
            <guid>3340232</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:59:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被禁止了20多年，澳新南威尔士州政府决定批准空中射杀野马】在空中射杀野马的做法已被禁止了20多年，但澳大利亚新南威尔士州政府决定解除这项禁令。据澳大利亚广播公司27日报道，新南威尔士州环境部长夏普表示，科希丘什科国家公园里的野马“太多了”，“本土物种面临灭绝的危险，整个生态系统都将受到威胁”。据去年的调查估计，科希丘什科国家公园内约有1.9万匹野马，当地政府计划到2027年6月将野马数量减少到3000匹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuer7230621.d.html</link>
            <guid>3340228</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“吃药”行情卷土重来 机构组团调研生物医药公司】市场止跌企稳，叠加越来越多的A股公司结束三季报披露，机构调研热度显著回升。截至证券时报·e公司记者发稿，上周已有273家A股公司接待机构调研并披露调研活动记录，其中超过60家上市公司获100家以上机构组团调研。机构主要盯上哪些板块和个股？分行业（申万一级行业）看，医药生物时隔多周重回调研热度最高的行业，上周有41家板块内公司收获调研，其细分医疗器械行业也是周内最受机构关注的申万二级行业。此外，电子和机械行业热度次之，获调研公司数量分别为31家和21家。热门调研标的方面，上周扎堆调研现象涌现。Choice数据显示，开立医疗、珀莱雅、德赛西威、瑞鹄模具、广联达、立高食品、蓝晓科技、闻泰科技等60余家公司接待机构数量超100家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuew0926019.d.html</link>
            <guid>3340226</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京将启动空气重污染橙色预警】根据空气质量监测实况及最新预报情况，受区域低压、逆温、静稳及高湿不利气象条件影响，京津冀及周边地区发生一次区域性空气污染过程。受此影响，北京市将出现一次持续中度污染过程。按照《北京市空气重污染应急预案（2023年修订）》规定，市空气重污染应急指挥部办公室发布，本市于10月30日12时至11月2日24时启动空气重污染橙色预警。（北京日报）]]></title>
            <guid>3340225</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月30日06时39分在新疆阿克苏地区沙雅县（北纬41.08度，东经83.59度）发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3340224</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城区NOA是无人驾驶的前夜 万亿元级市场投资机会就在眼前】去年3月份，工业和信息化部原部长苗圩说，如果新能源汽车是上半场，智能网联汽车就是决定中国汽车行业胜负的下半场。而仅过去一年时间，这番言论就成为现实。在日前举行的“2023汽车资本论坛”上，经济日报社副总编辑兼机关党委书记郑波在致辞中提到，今年以来，国内众多车企相继发布实现多城市城区NOA（导航辅助驾驶）的目标。今年6月2日召开的国务院常务会议指出要构建“车能路云”融合发展的产业生态，更是助推智能网联汽车由单车智能走向“车能路云”融合发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvuer7229598.d.html</link>
            <guid>3340222</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:43:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批32家险企第三季度偿付能力扫描：28家综合偿付能力充足率上升 1家不达标】近期，多家保险公司陆续披露今年三季度偿付能力报告。据公开数据不完全统计，截至10月27日，已有32家险企披露第三季度偿付能力报告。其中，有27家险企的核心偿付能力充足率有所增长，5家险企下降；综合偿付能力充足率方面，有28家险企的综合偿付能力充足率上升，4家有所下降（其中1家不达标）。受访专家认为，多数险企偿付能力充足率上升，主要是受到国家金融监督管理总局优化偿付能力充足率部分计算标准的影响。长期来看，中小险企补充资本金渠道仍面临挑战，四季度偿付能力充足率走势仍需关注资本市场表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy9146171.d.html</link>
            <guid>3340220</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季报业绩改善明显 机构看好企业盈利修复】随着2023年三季报密集披露，A股市场上市公司整体业绩浮出水面。截至记者发稿，已有2440家公司发布三季报，其中逾五成公司实现归母净利润同比增长，超四成公司营收和归母净利润双增长，278家公司实现净利润翻番。具体来看，大消费、生物医药以及新能源领域上市公司业绩表现尤其抢眼，“双创”板块和北交所公司业绩均可圈可点。展望后市，多家机构均较为乐观，认为当前A股市场已具有很强的政策底、预期底和盈利底等底部支撑特征，企业盈利预计持续改善。]]></title>
            <guid>3340219</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯邦科技科创板IPO终止 对赌协议未彻底解除】距离上交所下发首轮问询已3个月，深圳芯邦科技股份有限公司（简称“芯邦科技”）未进行回复，便撤回了科创板IPO申请。近日，上交所官网信息披露，因芯邦科技及其保荐人撤回发行上市申请，根据相关规定，上交所终止其发行上市审核。芯邦科技与多位股东签署的对赌协议未彻底解除，此次IPO终止，若相关对赌协议约定“回购权”的触发时间不再调整，或公司不再继续推进IPO，芯邦科技控股股东及实控人或将面临不小的回购压力。此外，作为一家技术平台型集成电路设计公司，其研发费用率水平较低、核心技术人员较少也引起市场关注。]]></title>
            <guid>3340218</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：金融服务实体经济仍需加力】总量上，保持流动性和货币信贷处于合理水平，持续营造适宜的货币金融环境。结构上，精准滴灌强化对普惠、科创、绿色等重点领域的支持，加大金融支持民企发展力度，适时调整优化房地产金融政策。价格上，引导融资成本下降，企业贷款平均利率处于历史低位；指导金融机构合理调降中长期定期存款利率，促进储蓄向消费、投资转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7359523.d.html</link>
            <guid>3340217</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地卫生部门：俄罗斯达吉斯坦马哈奇卡拉机场有20人受伤。俄罗斯航空机构宣布：达吉斯坦机场关闭至11月6日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7359450.d.html</link>
            <guid>3340216</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新业态拓展就业新空间】国家统计局近日发布了2023年前三季度国民经济运行情况，数据显示，今年前三季度我国消费新业态持续活跃，市场活力不断激发。新动能引领作用突显，服务业新业态快速发展，服务业新兴领域增势良好。就业形势总体平稳，进一步向好。近年来，伴随着我国经济领域新产业、新业态的产生，就业市场上也不断涌现出新职业和新工种。民宿管家、建筑节能减排咨询师、研学旅行指导师、金融科技师……这些曾经闻所未闻的名称，如今已是不少年轻人关注和选择的新兴职业。在人社部最新修订的《中华人民共和国职业分类大典(2022年版)》中，民宿管家、家庭教育指导师、研学旅行指导师等5批共74个新职业均纳入大典当中。这些新职业为就业市场注入了新活力，为稳就业带来新的增长空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4275768.d.html</link>
            <guid>3340215</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天风国际证券分析师郭明錤：有报道称，苹果公司已经讨论将混合头显Vision Pro用于心理健康的诊断和治疗，我对这件事也有所耳闻。]]></title>
            <guid>3340209</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美票房：《玩具熊的五夜后宫》首映夺魁】在西方传统节日万圣节到来之际，恐怖片大行其道，《玩具熊的五夜后宫》(Five Nights at Freddy's)以绝对优势夺得最新一期北美周末票房冠军。据票房统计网站BoxOfficeMojo10月29日发布的电影市场数据，29部影片北美周末票房(10月27日至29日)报收约1.21亿美元，较前一周末增长约44%，时隔一周重回亿元俱乐部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4274700.d.html</link>
            <guid>3340207</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股绩优上市公司迎来机构密集调研】数据显示，10月以来A股市场共有613家上市公司受到机构调研，合计调研次数达760次。10月份内多家公司被机构“扎堆”调研，尤其是绩优上市公司，几乎被众多机构“踏破门槛”。从已披露的公募基金三季报来看，多家机构布局了业绩表现亮眼的行业企业。10月以来，按照申万一级行业分类，计算机、机械设备、医药生物、电子及基础化工行业最受机构关注，合计占比接近五成，机构调研家数超过百家的公司则“扎堆”出现在计算机、医药生物、电子及通信行业。]]></title>
            <guid>3340206</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5省区市全面完成监察官等级首次确定工作】二十届中央纪委二次全会对逐步推进市县一级监察官等级首次确定工作作出重要部署。截至目前，云南、天津、内蒙古、黑龙江、重庆等5个省(区、市)已全面完成各级纪检监察机构监察官等级首次确定工作，其他省(区、市)相关工作也在有序推进。]]></title>
            <guid>3340205</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理视察以海军基地】以色列总理办公室当地时间10月29日发布消息称，以总理内塔尼亚胡当天对位于阿什杜德的南区海军基地进行了视察，并听取了冲突期间以色列海军活动情况介绍。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4273828.d.html</link>
            <guid>3340204</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：日本将放宽初创企业家的签证规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4273614.d.html</link>
            <guid>3340203</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带北部一栋房屋，已致16人死亡】加沙地带内政部门当地时间10月29日晚间发布消息称，以军当晚袭击了位于加沙地带北部的一栋房屋，已造成16人死亡，超过27人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy1050620.d.html</link>
            <guid>3340200</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带北部地区的网络与通信再次瘫痪】巴勒斯坦电视台当地时间10月29日报道称，加沙地带北部地区的网络与通信再次瘫痪。在此之前，加沙地带曾于27日因以军轰炸导致通信和网络彻底中断。有报道显示，29日加沙地带小范围通信曾恢复，但情况非常不稳定。另据中央广播电视总台加沙地带报道员表示，仅有少数加沙地带内部民众可使用巴勒斯坦通信公司的手机SIM卡通过卫星连接到互联网，但网络非常不稳定且价格昂贵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7356907.d.html</link>
            <guid>3340199</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险业“百万罚单”频现 监管剑指违规“重灾区”】近日，国家金融监管总局开出一张“百万级”罚单。因英大泰和人寿保险股份有限公司报送监管部门的标准化数据报表不真实、报送监管部门的关联方和关联交易信息不真实，被罚款280万元，国家金融监管总局同时对上述违法行为直接负责的主管人员——时任英大泰和人寿副总经理夏凡，时任英大泰和人寿副总经理、董事会秘书、首席风险官靳松等四人分别处以警告并罚款7万元的行政处罚。这是保险业继中路财产保险股份有限公司收到198万元“罚单”后又一张“百万级”罚单。同花顺数据统计显示，今年下半年以来，各类主管机关对保险公司的违规行为作出约500次处罚，合计处罚金额超亿元。业内专家表示，监管部门从重处罚一些存在违规违法问题的经营机构，属于常规动作，有助于进一步规范保险市场秩序、防范金融风险、保护消费者权益等。]]></title>
            <guid>3340198</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:10:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求受挫叠加现价下跌，工业硅期价短期难乐观】上个交易周，工业硅期货市场情绪低迷。截至上周五收盘，工业硅期货主力合约2312连续下跌，失守14000元/吨关口。业内人士认为，多晶硅价格大幅回落以及工业硅现货价格跌幅扩大，是导致工业硅期价趋势性下跌的主要原因。在供应量持续增长、光伏终端需求走弱的压力下，后市工业硅期价短期仍难乐观，但预计下行空间有限，四季度需求端仍存向好可能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy9142747.d.html</link>
            <guid>3340197</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列宣布部分恢复对加沙地带供水】以色列29日宣布，部分恢复对加沙地带供水，日均供水量为2800万升。据以色列媒体报道，以国防部下设的政府领土活动协调处当天表示，已重启两条通往加沙地带的输水管道，每日向加沙地带输水2800万升。本月7日，以色列和巴勒斯坦爆发新一轮冲突。9日，以色列能源部长卡茨表示，他已下令切断以色列对加沙地带的供水。据了解，本轮冲突爆发前，以色列每天通过三条输水管道向加沙地带出售4900万升水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7356479.d.html</link>
            <guid>3340195</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国上市公司协会会长宋志平：资本市场日益成为我国产业转型升级“助推器”】“资本市场通过市场化运作方式，为高科技产品的发展提供了筛选机制、激励机制和规范机制，对于促进‘科技—产业—金融’的高水平循环具有重要作用。”在宋志平看来，资本市场不仅及时发现和培育了“种子”选手，为创新企业提供发展所需要的要素资源，还可以提供公司治理、企业管理及金融服务，弥补科技人员的不足，使企业逐步走上战略清晰、治理规范、管理精细、运作顺畅的良性发展之路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy9142233.d.html</link>
            <guid>3340194</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：日本内阁支持率下降3.8个百分点至26.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4272284.d.html</link>
            <guid>3340193</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（10月30日）亚太盘初，布伦特原油期货价格走低，跌穿90美元/桶整数位心理关口，投资者关注巴以冲突最新形势。WTI原油期货目前跌0.36%，最低触及84.83美元/桶。纳斯达克100股指期货涨0.4%，标普500股指期货涨0.2%。]]></title>
            <guid>3340192</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部公募出手自购，超百亿元涌入ETF】10月23日至27日，多只宽基ETF合计净申购额超170亿元。多家头部基金公司宣布降低旗下部分ETF费率，并宣布自购旗下ETF。除了存量ETF强势吸金以外，当前ETF“上新速度”也明显加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy1049040.d.html</link>
            <guid>3340190</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相兼外交大臣与伊朗外长通电话，敦促巴以冲突双方立即停火】当地时间10月29日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德与伊朗外长阿卜杜拉希扬通电话，双方重点就两国关系以及巴以最新局势进行了讨论。穆罕默德表示，巴以冲突双方必须立即实现停火，保护平民。他警告说，巴以地区冲突扩大以及暴力循环将产生严重后果。阿卜杜拉希扬说，加沙地带的人道主义局势持续恶化，国际社会应当向该地区提供更多、更持续的人道主义援助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4271884.d.html</link>
            <guid>3340189</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报头版：政策持续加码，基建投资企稳有支撑】随着一系列稳投资政策举措密集出台，地方重大项目建设正在加快落地。专家表示，作为稳增长重点方向，未来财政等相关政策持续发力，将为基建投资提供有效资金支持，推动重大项目尽快形成实物工作量，基建投资有望企稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4271879.d.html</link>
            <guid>3340188</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参：推动金融迈向高质量发展】近年来，金融部门持续加大对制造业、科技创新、小微企业、乡村振兴、绿色发展等领域的支持力度，促进金融资源向重点领域和薄弱环节倾斜。近年来，市场化利率形成和传导机制日益完善，贷款市场报价利率（LPR）改革成效不断显现，货币政策传导效率逐渐提升，推动社会融资成本明显下降。业内人士指出，从上一轮金融监管领域改革设立国务院金融稳定发展委员会、组建中国银保监会，到本轮金融监管格局再次迎来重大调整，近年来我国不断深化金融监管体系改革，推动监管标准统一、监管效率提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy9141409.d.html</link>
            <guid>3340187</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度严查“网上股神”，对“图表之父”公司实控人开1.7亿卢比罚单】“随着印度加大力度打击未经注册的投资顾问在社交媒体上发布投资建议，印度的大批具有金融影响力的人士成为关注焦点。”彭博社29日报道称，今年以来，印度证券交易委员会已经对3位在社交媒体上活跃的“资本网红”进行打击。最近，印度市场监管机构证券交易委员会对穆罕默德·纳西鲁丁·安萨里（印度“图表之父”公司的实控人）开出了约1.7亿卢比（1卢比约合0.1元人民币）罚单，声称其通过社交媒体平台向投资者荐股并承诺每月高达约60万卢比的收益，“这一行为影响并误导投资者进行证券交易”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy1047972.d.html</link>
            <guid>3340185</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯航空机构：达吉斯坦机场关闭至11月6日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpww4270234.d.html</link>
            <guid>3340184</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政政策连续发力 宏观经济有望持续向好】10月以来，超20省市相继发行特殊再融资债券，总额超万亿元。与此同时，中央财政将在四季度增发1万亿元国债，用于支持灾后恢复重建和弥补防灾减灾救灾短板；经全国人大常委会授权，国务院继续提前下达2024年新增地方政府债务限额。业内专家表示，近期财政政策接连出招明显发力，在三季度宏观数据回升向上的背景下，释放了稳增长政策持续发力的信号，目标兼顾防风险、补短板、稳增长，推动今年底明年初宏观经济继续回升向好。]]></title>
            <guid>3340183</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策利好不断 激发重组市场活力】并购重组是企业进行产业整合、扩大规模、转型升级的重要手段。近年来，监管部门持续推动并购重组市场化改革，发挥资本市场并购重组主渠道作用，支持上市公司通过并购重组做大做强，服务实体经济转型升级。10月27日，证监会发布《关于修改〈公开发行证券的公司信息披露内容与格式准则第26号——上市公司重大资产重组〉的决定》，延长发股类重组项目财务资料有效期，促进上市公司降低重组成本，加快重组进程。此外，近期多项并购重组改革举措正在推进或酝酿中，定向可转债重组规则正在征求意见，“小额快速”审核机制也将继续优化，提高轻资产科技型企业重组估值包容性政策酝酿待出……改革将层层深入，提高并购重组效率，降低重组成本，激活重组市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy9140455.d.html</link>
            <guid>3340182</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：福特汽车公司和美国汽车工人联合会（UAW）将为最低工资的工人提供高达88%的加薪。]]></title>
            <guid>3340179</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相苏纳克将增加对人工智能芯片的支出，达到4亿英镑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy1045460.d.html</link>
            <guid>3340178</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间10月29日，据埃及开罗新闻频道报道，当天有47辆载有援助物资的卡车经拉法口岸进入加沙地带。]]></title>
            <guid>3340177</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福特与UAW的交易将在9个月后将新的临时工转为全职员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwy1044865.d.html</link>
            <guid>3340176</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月30日04时53分在新疆阿克苏地区沙雅县（北纬39.63度，东经82.79度）发生3.1级地震，震源深度25千米。]]></title>
            <guid>3340175</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（10月30日）亚太（悉尼）盘初，美元大致平开，欧元兑美元持稳于1.0568，美元兑瑞郎微跌不足0.1%报0.9020。以色列在刚刚过去的周末表示，在加沙地带扩大地面行动。]]></title>
            <guid>3340174</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：美国汽车工人联合会（UAW）与福特汽车达成的初步协议包括5000美元的奖金，包括购车的1500美元代金券。]]></title>
            <guid>3340173</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及宣布：以色列气田关闭，埃及天然气进口已经降至零】受加沙冲突影响，北非国家埃及恢复向欧洲出口天然气的希望恐将破灭。埃及内阁表示，以色列天然气田关闭，埃及天然气进口已经降至零。埃及解释称，停电问题日益严重，已经干扰埃及数月之久；异常暖和的天气造成（出于降温目的的）用电需求增加，天然气进口在这样的情况下从每天8亿标准立方英尺（mcf）降至零。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7351825.d.html</link>
            <guid>3340171</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：上市公司发挥“火车头”作用 带动行业景气度“旺起来”】上市公司三季报正密集披露，不少公司业绩延续高增长态势，发挥“火车头”作用，带动所属行业的景气度明显提升。这是多重因素共同作用的结果。实体经济是我国经济高质量发展的关键。宏观调控政策效果不断显现，实体经济活力进一步增强，企业生产经营信心持续向好，带动行业景气度的提升自然水到渠成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvpwt7351135.d.html</link>
            <guid>3340170</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金持仓股业绩普遍向好 重仓36股市值均超10亿元】随着上市公司三季报持续披露，社保基金持仓备受市场关注。截至10月28日，A股中，社保基金现身472股，合计持股496.18亿股，持仓市值超3210亿元。从行业来看，社保基金重点配置医药生物、机械设备、电子、基础化工、计算机、电力设备行业，持仓上市公司均超过30家。从持仓市值来看，医药生物、有色金属、基础化工、电力设备行业社保基金持仓市值均超百亿元；另外，机械设备、电子、计算机超90亿元。上述重点配置的六大板块，社保基金总持仓市值742.56亿元。从持仓市值来看，三季度末，社保基金持仓市值超10亿元的个股36只，总市值2185.03亿元。其中社保基金理事会直接投资的农业银行、工商银行、交通银行、方正证券、国信证券等5股，持仓市值居前。方正证券于2022年完成重整，社保基金理事会受让约10.9亿股，至今仍为公司第三大流通股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira9267364.d.html</link>
            <guid>3340169</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从叙利亚发射至以境内的导弹落入空旷地区 以军对发射区域开火还击】当地时间10月29日，以色列国防军发布消息称，当天晚间监测到从叙利亚发射至以色列境内的导弹落入空旷地区，之后以色列国防军向导弹发射区域开火还击。截至目前，暂未有人员伤亡的相关报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira1171323.d.html</link>
            <guid>3340168</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登与以色列总理内塔尼亚胡通电话】当地时间10月29日，美国总统拜登与以色列总理内塔尼亚胡进行通话，双方就加沙地带的事态发展进行了讨论。拜登和内塔尼亚胡同意将继续直接或通过各自的国家安全团队进行定期磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira1171275.d.html</link>
            <guid>3340167</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯与土耳其外长就防止巴以冲突升级、瑞典加入北约进行了讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4393869.d.html</link>
            <guid>3340166</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称以方被扣押人数升至239人】据《以色列时报》当地时间10月29日报道，以色列国防军首席发言人丹尼尔·赫格里表示，以方被扣押在加沙地带的人数已上升至239人，军方已通知被扣押人员的家属，这一数字不包括此前获释的4人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira9266754.d.html</link>
            <guid>3340165</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资者加大ETF配置 基金公司“得ETF者得天下”】虽然整体业绩低迷、新发基金遇冷，2023年公募基金规模仍有明显增长。截至三季度末，公募基金管理规模达27.21万亿元，较年初增近6%。在规模逆势上升背后，一众公募鏖战ETF（交易型开放式指数基金），更有基金公司凭借ETF规模增长，一举跃进权益基金排名前十。与此相随，投资者的资金也持续从主动权益基金往ETF转移，有分析人士认为未来指数化投资空间广阔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4393741.d.html</link>
            <guid>3340164</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:12:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与大型公募反向进出 游资“看图”操作屡抓牛股】公募话语权旁落，游资演绎“风浪越大鱼越贵”。今年A股市场的热点品种深深打上了游资的印记，而主流公募的重仓股却成为了杀跌的主要方向。在游资兴风作浪的市场环境下，一边是学院派主导的大型公募业绩难振，另一边则是游资“看图”炒股风靡一时，惹得资金实力与游资相似的中小型公募也频频从中挖掘江湖派高手。Wind数据显示，今年以来A股市场涨幅排名前50强的牛股，扣除其中的新股和重组股，几乎均为游资主导的品种，而这类股票在上涨之前清一色缺乏公募资金的关注与重仓。以年内已上涨3.7倍的鸿博股份为例，在行情启动之前和股价大幅上涨之后，该股的机构股东名单中均未有公募基金现身。此外，市场上甚至出现了大型公募旗下资金稍有小量入驻，相关个股股价就停滞不前、公募不走不涨的“奇妙”现象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqv7480312.d.html</link>
            <guid>3340163</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司信披评价结果发布 14家券商获评A类】近日，沪深交易所发布了今年上市公司信息披露工作评价结果。评价结果显示，在43家上市券商中，有14家被评为A类，包括中信证券、中国银河、国泰君安等，被评为B类、C类的券商分别有27家、2家。与去年的评价结果相比，多家券商的信披评级发生了变动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira1169649.d.html</link>
            <guid>3340162</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保证金比例提升 融券新规今起正式实施】10月14日，证监会调整优化了融券相关制度，将融券保证金比例由不得低于50%上调至80%，对私募的这一比例上调到100%。随后，交易所也发布了《关于优化融券交易和转融通证券出借交易相关安排的通知》。通知称，新规实施前尚未了结的融券合约，融券保证金比例要求仍按照原规定执行。上述规定自2023年10月30日起施行，也就是今日起开始施行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4391982.d.html</link>
            <guid>3340161</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【21家上市券商三季报出炉 自营业务仍显旗手担当】据统计，已有21家上市券商披露了今年三季报。统计数据显示，今年前三季度实现净利正增长的券商占比达七成，自营投资为多数券商业绩增长的主要原因，经纪、投行业务则整体下滑较为明显。值得一提的是，被称为“券茅”的东方财富也在10月27日披露了三季报，该公司前三季度归母净利润62.09亿元，同比下降5.84%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqv7478700.d.html</link>
            <guid>3340160</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增持回购潮继续升温 又有数十家上市公司涌入】A股上市公司增持回购热度持续，10月29日晚，又有多家上市公司披露最新的增持回购计划，另有数十家上市公司披露了增持回购进展。落地迅速、出手大方是近期上市公司增持回购的显著特点。一些公司的增持回购计划金额上限动辄过亿元，短短几个交易日即有行动，还有上市公司公布增持计划后，重要股东又在短期内大幅追加了增持计划金额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqv7477493.d.html</link>
            <guid>3340159</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国中小企业数字化 转型试点城市实施工作启动】10月29日，全国中小企业数字化转型试点城市实施工作正式启动，苏州、厦门、长春、宁波等30个市（区）纳入首批试点。中央财政将对试点城市给予定额奖励，探索支持中小企业数字化转型的有效模式，形成可复制、可推广的经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqv7476019.d.html</link>
            <guid>3340158</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司董事会“她力量”正持续释放】10月29日，在深交所、深圳市地方金融监督管理局、中国公司治理研究院的指导下，第五届董事会多样性论坛在深圳举行，来自政、商、学、社的各界嘉宾共同探讨了董事会多元化对企业可持续发展的重要意义。此次大会上，有7家上市公司和6家投资机构加入了香蜜湖女性董事倡议联盟，大会还发布了多份权威主题报告。据悉，截至目前，加入该联盟的上市公司和投资机构共计近80家，联盟成员中，女性担任上市公司董监高职位的人数占比高达29.6%，高出A股上市公司平均水平。大会发布的中国上市公司女性董事对企业的积极影响及发展现状主题报告显示，截至2023年10月15日，在5290家A股公司中，4153家公司董事会中至少有1名女性董事，其中，女性董事占董事会人数30%及以上的达954家。同时，上市公司董事会女性董事平均占比达18.03%。除此之外，董事长为女性的上市公司数量达332家。报告研究发现，女性董事长任职的上市公司更愿意聘任女性CEO，在332家女性董事长的上市公司中共有41.26%的公司CEO为女性，数量为137家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvira1159454.d.html</link>
            <guid>3340155</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费金融助力消费复苏 同业竞争考验数字风控能力】今年以来，着力扩大内需成为推动经济增长的重要议题，随着各类促进消费复苏政策措施落地见效，消费对经济增长的拉动作用明显增强。国家统计局数据显示，今年前三季度，最终消费支出对GDP增长的贡献达到83.2%，单就三季度而言，最终消费支出对GDP增长的贡献达94.8%，均处于历史高位水平。居民消费需求回升，推动短期消费贷款增加。人民银行最新数据显示，前三季度，住户部门短期消费贷款新增4600亿元，同比多增3493亿元。作为消费贷款市场的重要参与方，消费金融公司加速资金投放。“在市场利率下降的大趋势下，消费金融行业也会跟着下降，最后比拼的是数字风控能力，风控能力越强，收支平衡的底线越高，利率下降承受力越强。”业内人士表示，从行业内部看，当前业务发展已由原来的“跑马圈地”迈向“存量竞争”，“消金机构要下沉风险管理体系，提升客户体验，构建核心竞争力，形成差异化经营模式。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4378767.d.html</link>
            <guid>3340135</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西西北部遭遇历史性干旱 超过2.5万居民已断水近一周】近日，巴西西北部遭遇了历史性的干旱。由于朗多尼亚州帕尔梅拉斯河严重干涸，自本月下旬起，巴西朗多尼亚州西埃斯皮冈市政府已暂停向居民供水。根据巴西国家地理与统计局当地时间28日公布的数据，西埃斯皮冈市超过2.5万居民已断水近一周。当地政府已成立了一个专门的委员会来解决水危机，每天从邻近的城市运送100万升生活用水供当地居民使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4376938.d.html</link>
            <guid>3340127</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【并购重组市场升温 政策举措助力企业做大做强】并购重组市场正在回暖。Wind最新数据显示，截至10月29日，今年已有超过150家A股上市公司首次披露重大重组事件，去年全年为109家。证监会近日将并购重组财务资料有效期从“6+1”变成“6+3”，市场人士认为，此举将减轻上市公司重大资产重组成本，提高重组效率，支持上市公司通过重组提高质量，做优做强，更有利于并购重组在优化资源配置、支持高水平科技自立自强、服务现代化产业体系建设等方面发挥积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsviqy4375468.d.html</link>
            <guid>3340122</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10年1000万，贵人鸟品牌易手】ST贵人日前发布2023年三季度报，前三季度营业收入10.72亿元，同比上涨8.55%，但归属上市公司股东的净利润亏损5523.59万元。数据显示，今年1~9月，公司运动鞋服业务实现营业收入约3.5亿元，较上年同期下降约30.7%。这份季报还提及，公司拟将持有的“贵人鸟”品牌，以“独占许可使用”有偿授权给泉州荣顺鞋业有限公司，授权费用100万元/年，授权期限10年。授权使用期限自2023年11月1日起至2033年10月31日止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-30/detail-imzsvcia4504059.d.html</link>
            <guid>3340117</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>