<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 23:20:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以旧换新政策持续出台 上市企业迅速响应】 商务部等14部门日前联合发布《推动消费品以旧换新行动方案》后，广东、湖南、山东等多地也出台政策鼓励家电等消费品以旧换新，一些消费者的热情已经被点燃，美的集团、海尔智家等企业相继推出相关举措，积极寻求在这一轮家电以旧换新中的机会。与此同时，家电企业也十分关注旧家电的回收，力争做好废旧家电绿色循环利用工作。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1152601.d.html</link>
            <guid>3583295</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带拉法民众：一旦以军进攻 我们无路可走】在过去的几个月中，以色列总理内塔尼亚胡曾多次表示将对加沙地带最南部城市拉法开展地面进攻，并称已经确定了进攻日期。面对以军随时可能针对加沙地带“最后的避难所”发起的地面进攻，拉法当地居民和在这里避难的流离失所者们表示，一旦以军发起进攻，他们不知该去向何方。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyqz9733146.d.html</link>
            <guid>3583290</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因故障多次中断后 日本柏崎刈羽核电站7号机组重启核燃料装填】 据日本东京电力公司当地时间18日发布消息，因故障一度中止的新潟柏崎刈羽核电站7号机组核燃料装填工作已经重启。东京电力公司方面表示，虽无法明确判断故障原因，但在确认装置无异常的情况下，更换相关零部件后，于当地时间17日23时30分左右重启核燃料装填工作。日本原子能规制委员会于本月15日批准允许东京电力公司向柏崎刈羽核电站7号机组反应堆内装填核燃料。但东京电力公司于16日发布消息称，柏崎刈羽核电站7号机组反应堆在15日夜间的核燃料装填作业中，因监测装置出现故障，错误发出警告信息，核燃料装填作业一度中断了3小时左右。而在17日上午7时许，装填工作再次因故障短暂中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8731637.d.html</link>
            <guid>3583289</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最后一批！倒计时100天，巴黎奥组委再放出25万张奥运门票】 作为东道主，法国人正在紧锣密鼓地推进巴黎奥运会各项准备工作顺利进行，其中，安保问题仍然是重中之重。而对于普通观众来说，购票看比赛也成为热门话题。据《赫芬邮报》法国版报道，鉴于许多热门比赛门票早已售罄，巴黎奥组委决定在倒计时100天——4月17日上午再放出25万张新门票。这是巴黎奥运会开始之前，所有项目最后一次售票。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8731395.d.html</link>
            <guid>3583288</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多线打击乌军 乌称击退俄军进攻】当地时间17日，俄罗斯国防部称俄军在多条战线对乌军实施打击，乌军则称击退了俄军在多地的进攻。俄罗斯国防部17日发布通报称，俄军在库皮扬斯克、哈尔科夫、卢甘斯克、顿涅茨克、赫尔松等多地对乌军实施打击，并击退多次反攻。俄军战术航空兵、导弹部队和炮兵也对乌军部队及弹药库进行了打击。乌武装部队总参谋部17日发布晚间战报称，在过去24小时内，乌军击退了俄军在库皮扬斯克、巴赫穆特、赫尔松、新帕夫利夫卡等地区的进攻，乌空军还对俄军8个人员和武器装备集中区实施了打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1149918.d.html</link>
            <guid>3583286</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士称，微软(MSFT.O)计划到2024年12月积累180万个人工智能芯片。]]></title>
            <guid>3583284</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 23:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓集团仍然预测全年铜产量为172万至191万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyqz9730541.d.html</link>
            <guid>3583283</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[委内瑞拉总统马杜罗：委内瑞拉经济可以在没有美国石油许可证的情况下增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8729060.d.html</link>
            <guid>3583282</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓集团第三季度西澳铁矿石总产量为6,813万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8728973.d.html</link>
            <guid>3583281</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东电重启柏崎刈羽核电站7号机组核燃料装填】 据日本东京电力公司当地时间18日发布消息，因故障一度中止的新潟柏崎刈羽核电站7号机组核燃料装填工作已经重启。东京电力公司方面表示，虽无法明确判断故障原因，但在确认装置无异常的情况下，更换相关零部件后，于当地时间17日23时30分左右重启核燃料装填工作。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyqz9729813.d.html</link>
            <guid>3583280</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓集团第三季度铜产量为46.59万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8728404.d.html</link>
            <guid>3583279</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫：美国和挪威打算加强合作，以确保美国、挪威和全球关键矿产开采和加工活动的长期商业可行性。]]></title>
            <guid>3583278</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Telegram创始人自爆被美特工骚扰：他们找上门来询问各种问题】 美国知名保守派媒体人塔克·卡尔森16日通过其个人官网和社交媒体账号发布了采访Telegram应用联合创始人帕维尔·杜罗夫的视频。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8727264.d.html</link>
            <guid>3583277</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管加码、新规发威 一批上市公司为业绩预告“打补丁”】监管新规下，临近年报“交卷期”，一批上市公司忙着为先前的业绩预告“打补丁”。截至目前已有35家A股上市公司披露了2023年业绩预告修正公告。其中，4家公司上调业绩，而向下调整业绩的有31家，包括3家上市公司由盈转亏，业绩突现“变脸”。一位会计师事务所负责人表示，上市公司业绩修正的原因包括经营情况变化，或公司与年审会计师事务所对相关账务处理上存在差异等。一位券商投行人士说，“部分公司此前业绩就存在‘财务美化’嫌疑，如不进行修正，在当前监管态势下极有可能直接因财务造假而触发退市风险。” (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8727021.d.html</link>
            <guid>3583276</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美贸易代表扬言对华加征新关税，专家：主要出于产业和政治原因】 美国贸易代表戴琪16日声称，拜登政府为应对中国贸易和经济政策所构成的“威胁”，正在“认真考虑”美国的各种贸易防御工具，包括采取新的关税行动。当地时间17日，美国贸易代表办公室宣布发起针对中国海事、物流和造船业的301调查。复旦大学美国研究中心副主任宋国友17日接受《环球时报》记者采访时表示，从美国经贸团队最近的官方表态来看，不排除美国将对中国的若干产品加征关税的可能性。不过，在大选前，因政治因素的干扰而指责中国，这很难令人信服。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1145603.d.html</link>
            <guid>3583275</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：特朗普“封口费”案庭审第二天，陪审团成员名单依然难产】 据美国有线电视新闻网（CNN）16日报道，美国前总统特朗普“封口费”一案庭审当天进入第二天，但决定他命运的12人陪审团成员名单依然难产，只有7名陪审员被选出。（环球网）]]></title>
            <guid>3583274</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美防长通话“探寻相处之道”，涉台涉海表述引发关注】 16日晚，中国国防部长董军应约同美国国防部长奥斯汀视频通话。这是中美防长近18个月来首次进行正式对话。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8726511.d.html</link>
            <guid>3583273</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统和巴林国王讨论中东局势】埃及总统塞西17日在首都开罗同到访的巴林国王哈马德举行会晤，双方着重讨论如何实现加沙地带停火，结束持续的地区紧张局势。塞西在会晤后举行的联合新闻发布会上说，双方一致认为，迫切需要为缓和巴勒斯坦领土及中东地区的紧张局势进行密集努力。塞西呼吁国际社会努力促成在加沙地带实现立即、可持续停火，消除任何强迫巴勒斯坦人民流离失所或对其实施集体惩罚的企图，并确保充分、不受限制和可持续地向加沙地带提供足够数量的人道主义援助。塞西还强调必须以“两国方案”为基础，建立一个以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都的独立巴勒斯坦国。哈马德表示，有必要立即在加沙地带实现停火，并维持对该地区的人道主义援助；有必要通过政治途径实现地区公正持久和平，并接受巴勒斯坦成为联合国正式会员国。双方还讨论了巴林将于5月主办的第33届阿拉伯国家联盟峰会议程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyqz9727562.d.html</link>
            <guid>3583272</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：白宫就援引气候紧急状态重启内部会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8725520.d.html</link>
            <guid>3583268</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月18日06时继续发布强对流天气黄色预警：预计4月18日08时至19日08时，贵州中东部、湖南东北部、江西北部、广西东部、广东、海南岛北部、宁夏、内蒙古西部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气。]]></title>
            <guid>3583264</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月18日06时发布暴雨蓝色预警：预计，4月18日08时至19日08时，宁夏中部、陕西西南部、四川东部、重庆东南部、贵州北部、湖南西部和南部、江西南部、福建西部、广西东部、广东中北部等地部分地区有大雨。]]></title>
            <guid>3583263</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲理事会主席米歇尔：我们将针对伊朗生产无人机和导弹所需的公司进行打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1142376.d.html</link>
            <guid>3583262</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国白宫重新展开内部讨论，考虑启动气候紧急状态。青年活动人士敦促拜登在11月大选前采取行动。美国的气候紧急状态可以用来停止（能源）出口和钻探。]]></title>
            <guid>3583261</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带北部和南部造成至少20人死亡】据巴勒斯坦电视台17日报道，以军当天空袭加沙地带北部和南部多个地区，造成至少20人死亡。报道说，以军17日轰炸加沙地带北部加沙城多个地区，造成至少15人死亡、9人失联。以军战机17日夜间对加沙地带南部城市拉法一处住宅发动空袭，造成至少5人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1142180.d.html</link>
            <guid>3583259</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息 ：欧盟将对伊朗采取进一步的限制措施，特别是与无人机和导弹有关的措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyqz9725328.d.html</link>
            <guid>3583253</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金一季报纷纷出炉 权益产品保持高仓位】 近日，国投瑞银基金、东吴基金、南华基金、德邦基金、中庚基金、睿远基金等公司旗下的部分基金一季报相继出炉。从目前已披露的基金一季报来看，多只产品均保持较高股票仓位运作。如国投瑞银先进制造的权益投资占基金资产净值比例为94.52%；东吴移动互联及睿远成长价值的该比例分别为93.24%、90.52%。对于高仓位运作，东吴移动互联基金经理刘元海在一季报中表示，虽然1月份A股市场出现较大幅度下跌，但是在1月中下旬市场可能有些过度恐慌，当时市场中长期投资价值比较明显，因此该基金依然保持高仓位运作，并且行业配置方向基本保持不变。睿远均衡价值三年持有基金经理赵枫同样在一季度对经济和市场的看法趋于积极。他在一季报中阐述了三点理由：一是很多公司的估值已经极具吸引力，即使未来经济和盈利增长放缓，其潜在回报水平也已经远超其他资产；二是市场情绪极度悲观，投资者预期已经基本见底；三是截至2024年2月份，全部工业品PPI已经连续17个月同比下行，社会库存被持续压缩，处于较低水平，伴随宏观政策的支持和需求回升，经济和公司基本面有可能在未来出现回暖。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8723862.d.html</link>
            <guid>3583252</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究将金属废料转为制氢催化剂】 据科技日报，英国诺丁汉大学化学学院和工程学院的一组研究人员发现，金属加工的副产品——金属屑的表面具有纳米级的微小台阶和凹槽纹理。这些结构可锚定铂或钴的原子，从而形成一种新型水电解制氢催化剂。该研究发表在英国皇家化学学会《材料化学杂志A》上。]]></title>
            <guid>3583249</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：统筹宏观政策放大组合效应】 经济日报金观平发文称，一季度，我国经济延续回升向好态势，平稳起步、开局良好。超预期成绩单的背后，加大宏观调控力度、政策靠前发力发挥了重要作用。充分发挥宏观政策效用，还要重视协调配合。加强财政、货币、就业、产业等政策统筹，增强宏观政策取向一致性，形成握指成拳的合力。在支持中小微企业方面，普惠金融和减税降费加强协同，帮助经营主体减轻负担；在政府债券发行密集期，有必要综合运用多种工具投放流动性，维护市场利率平稳运行；推动大规模设备更新和消费品以旧换新，则需要加大财税、金融、投资等政策支持力度，合力引导商家适度让利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8722352.d.html</link>
            <guid>3583247</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：开拓新路构建开放新格局】 经济日报发文称，制度型开放是推进高水平对外开放的关键任务。要对标先进一流，主动靠上去、精准接上去、全力融进去，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，畅通国内国际双循环，加快汇聚资金、技术、人才等先进生产要素，更好融入全国统一大市场。要着力推进投资便利化、贸易便利化、口岸通关便利化，深度融入共建“一带一路”，巩固传统商路、积极开拓新路，构建全面扩大开放新格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrh7915595.d.html</link>
            <guid>3583245</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼加拉瓜西南部发生5.5级地震】根据美国地质调查局地震信息网消息，当地时间17日15时21分，尼加拉瓜西南部地区发生5.5级地震，震源深度151公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrf1138973.d.html</link>
            <guid>3583244</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹主权委员会主席任命苏丹新外长】当地时间17日，苏丹主权委员会主席兼武装部队总司令布尔汗任命侯赛因·阿瓦德（Hussein Awad）为外交部长，阿里·萨迪克被解除代理外交部长职务。侯赛因·阿瓦德目前是苏丹外交部副部长，此前曾先后担任苏丹驻乌干达、赞比亚等国大使。当天，布尔汗还解除了卡萨拉州和盖达里夫州两位州长的职务，并重新任命了新州长。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrh7915275.d.html</link>
            <guid>3583243</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产品价格回升 多家存储企业一季度业绩大幅预喜】除佰维存储之外，还有澜起科技、德明利、全志科技等多家存储产业链上市公司已披露2024年第一季度业绩预告，根据预告，这些公司集体迎来业绩爆发，一季度预计归母净利润同比增幅下限均超200%。TrendForce集邦咨询资深研究副总经理吴雅婷表示：“2024年第一季度，存储产品价格环比上涨幅度达到20%左右。接下来的第二季度，价格上涨趋势将延续，具体涨幅有待观察，赛道内企业有望持续受益。” (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyrh7914954.d.html</link>
            <guid>3583242</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【促进需求释放 超40城取消首套房贷款利率下限】据不完全统计，截至目前，全国已有40余个城市阶段性取消首套房贷款利率下限。对于房贷利率未来走势，中指研究院市场研究总监陈文静表示，短期来看，我国5年期以上LPR仍具备下调空间，年内降息预期仍在。同时，当前部分城市新房价格仍在波动调整。整体上看，降低房贷利率是当前促进购房需求释放的重要举措之一，预计接下来将有更多城市跟进。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseyra8721469.d.html</link>
            <guid>3583240</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”旅游预热 市场主体共绘假日经济新图景】“飘红”的假日经济展现出国内文旅市场的蓬勃活力。不少游客已提前筹划即将到来的“五一”假期，旅游市场有望实现平稳增长。综合来看，“五一”旅游市场的火爆不仅是消费需求的集中释放，更是市场主体齐心协力、共同努力的成果。在政府、相关企业的持续努力与创新下，充满生机与活力的假日经济新图景正逐渐展现。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8045600.d.html</link>
            <guid>3583239</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家文物局从美国成功追索38件流失文物艺术品】当地时间4月17日，国家文物局从美国成功追索38件流失文物艺术品。返还仪式在中国驻纽约总领事馆举行，美国纽约曼哈顿区检察官办公室将缴获的38件中国流失文物艺术品移交中国政府。经初步鉴定，专家判断该批文物大部分为明清时期我国藏传佛教文物，涉及佛塔、佛像、佛教饰物等类别，涵盖铜、泥、象牙、木等材质，内容丰富，保存完整，具有重要的历史、艺术和科学价值。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8044835.d.html</link>
            <guid>3583238</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中方17日在纽约接收美方返还的38件中国流失文物艺术品。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8851441.d.html</link>
            <guid>3583235</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普道琼斯指数公司称，多邻国将被纳入标普中盘股400指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8044117.d.html</link>
            <guid>3583232</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利将华润电力控股有限公司评级上调至超配；目标价22.60港元.]]></title>
            <guid>3583231</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党众议员Smith：众议长约翰逊可能得到民主党的帮助以避免被罢免。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuii1267248.d.html</link>
            <guid>3583227</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭今年已确诊639例登革热病例 3人死亡】根据乌拉圭卫生部最新数据，截至当地时间4月17日，2024年乌拉圭登革热确诊病例上升至639例，其中包括295例输入病例，344例本地病例，此外，死亡病例数升至3例，为历史最高纪录。（央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9851442.d.html</link>
            <guid>3583225</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会将于4月18日下午就巴勒斯坦入联进行表决】当地时间4月17日，据获得的最新消息，联合国安理会在阿拉伯国家强烈要求下，预计将在4月18日下午就巴勒斯坦申请成为联合国正式会员一事进行表决。据了解，决议草案是由阿尔及利亚起草。17日稍早时，多方消息曾显示，安理会预计于19日就巴勒斯坦入联进行表决。但决议投票时间在各方角力下，进行了多次变更。有消息人士称，阿拉伯国家希望在18日进行投票，而某国则希望投票不要引发过多注意，因此希望在19日举行。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8042173.d.html</link>
            <guid>3583224</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微盘股异动再次殃及基金净值 公募量化风控引发业内反思】此次微盘股大幅波动，对那些在微盘股风险暴露较大的基金产品再一次造成较大冲击，部分基金产品尤其是公募量化基金净值波动较大，年内连续两次严重承压，引发了持有人不满，值得基金管理人反思。据记者观察，实际上今年以来仍有不少量化基金取得正收益。经过一季度的大幅回撤后，市场已经收紧投资策略在微盘股上的风险暴露。在第一波微盘股调整行情中，一位基金经理告诉记者，市场过度拥挤，将会对投资策略做出较大调整。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9850169.d.html</link>
            <guid>3583219</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【卡塔尔首相：缓和地区局势的最有效途径是结束巴以冲突】卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德当地时间17日晚表示，缓和地区紧张局势的最有效途径是结束加沙地带的冲突。穆罕默德当天在与土耳其外长菲丹举行的联合记者会上表示，卡塔尔一直与美国和伊朗保持着沟通，敦促各方不要采取任何导致局势升级的行动。穆罕默德强调对话的重要性。但他同时表示，他不确定地区局势是否已得到遏制或者将继续升级。他指出，缓和地区紧张局势的最有效途径是结束加沙地带的冲突，因为只要冲突持续，就会给地区局势带来危险。菲丹在记者会上称，加沙地带的冲突有可能演变成地区战争，他指责以色列总理内塔尼亚胡正试图将中东地区拖入一场战争。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8847526.d.html</link>
            <guid>3583212</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“小巨人”有“大能量” 北交所公司投资价值显现】 中证报发文称，近日，市场对A股小市值股票讨论声量增大。北交所公司市值普遍偏小，故有市场声音把北交所股票视为“微盘股”。但实则不然。专家表示，北交所作为境内第三家证券交易所，主要服务于创新型中小企业，市场发展阶段及生态、上市公司规模及结构、市场流动性有其自身特点。同时，五成左右北交所公司系国家级专精特新“小巨人”企业，它们多是细分领域技术“尖兵”，而且北交所公司普遍重视投资者回报，呈现分红率较高的特色，加之指数产品、未来的ETF产品等配置需要，北交所公司整体具备较高投资价值。多位基金经理认为，北交所公司整体体现出较好的创新属性，部分公司前瞻布局未来产业，具有较高的产业链/行业配置价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8038694.d.html</link>
            <guid>3583211</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精准出清加码 构建进退有序市场格局】 中证报发文称，新“国九条”和证监会退市意见4月12日出台，交易所相应修改股票上市规则。记者梳理发现，本次退市规则修改着眼于提升存量上市公司整体质量，通过严格退市标准，加大对“僵尸空壳”和“害群之马”出清力度，精准出清劣迹、绩差风险公司。专家认为，退市新规在2020年改革基础上，进一步严格重大违法退市适用范围，以更严的证券监管执法打击各种违法“保壳”“炒壳”行为，并提出健全退市过程中的投资者赔偿救济机制等，将精准加大对“僵尸空壳”和“害群之马”出清力度，削减“壳”资源价值，强化投资者保护，着力构建进退有序、及时出清的市场格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8847075.d.html</link>
            <guid>3583210</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风险因子调降 险资入市打开空间】 据中证报，国家金融监督管理总局9月10日发布《关于优化保险公司偿付能力监管标准的通知》明确，差异化调节最低资本要求，引导保险公司回归保障本源、支持资本市场平稳健康发展、支持科技创新等。《通知》自发布之日起实施。“保险资金入市有望提速。”中国人寿保险（集团）公司首席投资官王军辉说，长期以来，面对利率下行趋势，加大权益资产配置一直是保险资金运用的必然选择。本次政策的出台，对保险资金加大权益资产配置，特别是加大对科技创新战略的支持，具有直接推动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9848303.d.html</link>
            <guid>3583209</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[委内瑞拉石油部长：美国制裁不会产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9848194.d.html</link>
            <guid>3583208</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国铝业公司第一季度销售额26.0亿美元，预估25.5亿美元  。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuii1261552.d.html</link>
            <guid>3583207</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 美国铝业公司仍然预测全年氧化铝发货量1,270万至1,290万吨 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8037850.d.html</link>
            <guid>3583206</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   拉斯维加斯金沙集团盘后下跌3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9848020.d.html</link>
            <guid>3583204</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国铝业公司第一财季调整后每股亏损0.81美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuii1261212.d.html</link>
            <guid>3583202</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利宣布驱逐150名非法滞留的委内瑞拉公民】 据央视新闻，当地时间17日，智利内政部副部长曼努埃尔·蒙萨尔韦宣布，智利政府决定驱逐150名在该国境内非法滞留的委内瑞拉公民，并已将此决定通知委内瑞拉政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8846550.d.html</link>
            <guid>3583201</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【极端天气结束 阿联酋内政部宣布将检视全国建筑设施】阿联酋内政部当地时间17日晚宣布，近期的极端天气告一段落，降雨活动已经停止，天气状况将在未来得到改善。阿联酋总统穆罕默德当晚发表声明称，确保市民和居民的生命安全是阿联酋政府的当务之急，要求对受此次极端天气影响的所有家庭给予支持，并将受灾民众转移到安全地点。穆罕默德还要求相关部门立即对全国建筑设施的现状展开检视。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuic9847681.d.html</link>
            <guid>3583200</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国财政大臣亨特：任何对冻结俄罗斯资产的举措必须符合法律要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuik8036321.d.html</link>
            <guid>3583199</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【所罗门群岛议会选举大范围计票工作开始】 2024年所罗门群岛议会选举大范围计票工作开始。据所罗门群岛选举委员会消息，从18日起，依据各计票中心实际情况陆续开始计票工作。一旦完成计票与核实，选举委员会负责人会逐一公布胜选结果。计票过程预计将持续数日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8845923.d.html</link>
            <guid>3583198</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国2月外资净买入美国公债 888亿美元，前值678亿美元。
美国2月长期资本净流入 715亿美元，前值361亿美元。
美国2月国际资本净流入 516亿美元，前值-88亿美元。]]></title>
            <guid>3583195</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总理：如果俄罗斯破坏乌克兰经济，将使乌克兰国家陷入无法在战场上自卫的困境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-18/detail-inaseuie8845622.d.html</link>
            <guid>3583194</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 19:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>