<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 08:23:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[英特科技：公司目前暂未与英伟达合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8361634.d.html</link>
            <guid>3122865</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华福证券拟引入多家战略投资者，持股比例合计不超过20%】记者获悉，为了上市，华福证券已经开始筹备股份改造、战略投资者引入等事项，拟引入的战略投资者合计持股比例不超过20%。据了解，华福证券计划，战略投资者认购方式及增资价格将根据《企业国有资产交易监督管理办法》等相关法律法规，通过产权交易所公开挂牌的方式进行，发行价格也将以评估价格为基准，最终通过公开挂牌的方式确定。公司计划优先引入持股比例在5%以下的投资者。投资者最终的遴选需要根据产权交易所挂牌情况组织竞争性谈判，竞争性谈判主要考虑因素包括，增资报价、业务协同、企业实力和战略认同等。不过，记者通过公开信息检索，华福证券相关股权目前尚未在产权交易所挂牌。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8361600.d.html</link>
            <guid>3122864</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪涛股份：控股股东拟协议转让2%公司股份】洪涛股份5月26日晚间公告，公司控股股东、实际控制人刘年新拟通过协议转让方式向曾富转让公司3514万股无限售流通股（占公司总股本的2.00%），以偿还其在国信证券部分质押融资贷款，降低股票质押风险。本次协议转让完成后，刘年新将持有公司3.55亿股股份，占公司总股本的20.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8361449.d.html</link>
            <guid>3122863</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南自：公司正开展相关虚拟电厂试点工程的实施和系统试运行工作】国电南自在投资者互动平台表示，公司正在开展相关虚拟电厂试点工程的实施和系统试运行工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1583130.d.html</link>
            <guid>3122862</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将举行仪式欢迎刚果（金）总统访华】5月26日下午，国家主席习近平将在人民大会堂东门外广场举行仪式，欢迎刚果民主共和国总统齐塞克迪对中国进行国事访问。应国家主席习近平邀请，刚果民主共和国总统费利克斯·安托万·齐塞克迪·奇隆博于5月24日至29日对中国进行国事访问。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3122861</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海天精工：安信香港拟减持不超过2%】海天精工公告，公司股东安信香港计划通过集中竞价交易方式减持公司股份不超过1044万股，即不超过公司总股本的2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1582832.d.html</link>
            <guid>3122860</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信集团数据安全分公司揭牌】5月26日，2023贵阳数博会上，奇安信集团数据安全分公司揭牌，奇安信集团董事长齐向东出任总经理。此举意味着数据安全将成为奇安信未来重点布局领域和资源投入方向。在本次数博会上，奇安信集团还将发布数据安全保护系统“奇安天盾”，它能提供以零事故为目标的数据安全全链条防护能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8359992.d.html</link>
            <guid>3122858</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福特汽车盘前上涨1.5%，此前福特公司与特斯拉签署协议，从2024年开始获得充电站使用权。]]></title>
            <guid>3122856</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:16:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届中国民营企业合作大会武汉开幕，现场签约超千亿元】5月26日上午，第七届中国民营企业合作大会在武汉开幕，全国1100多家民营企业、1700余名民营企业家共商合作发展新路径。本届大会聚焦打造优质营商环境、激发经济发展新动能。通过民营企业领军人物、科技创新头部企业和知名专家分享，推动民营企业家增强信心、轻装上阵、大胆发展；通过国内主要数字化交易平台交流，推进中小微企业加速数字化转型；通过地方政府、市场监管部门研讨，探索打造优质营商环境，助力民营经济高质量发展。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1582437.d.html</link>
            <guid>3122855</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪与印尼签署谅解备忘录，探索投资潜力】根据印尼海事事务与投资协调部的一份声明，比亚迪周四与印尼政府签署了一份谅解备忘录，以在当地发展电动汽车生态系统。声明中援引印尼海事事务与投资协调部部长Luhut Panjaitan的话说，印尼拥有丰富的自然资源和在岸上建设电动汽车产业的战略地理位置。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7532672.d.html</link>
            <guid>3122854</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓美股盘前涨2.4%，力拓涨超3%。新加坡铁矿石期货大涨近5%，站上100美元/吨。]]></title>
            <guid>3122853</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小银行入局不良贷款转让业务】不良贷款转让试点持续扩容，下沉到中小银行。近期，银行业信贷资产登记流转中心有限公司公布最新一期“已开立不良贷款转让业务账户机构统计表”，共有19家城商行及50家农村中小银行机构加入不良贷款转让队伍。与此同时，试点期“红利”仍在持续，相关配套细节逐步完善。2023年6月1日起，银登中心宣布将继续对不良贷款转让业务暂免收取挂牌服务费，并对交易服务费予以八折优惠。此外，银登中心在5月中下旬发布多条涉及不良贷款转让资金业务的配套文件细则，进一步优化实施流程。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1580822.d.html</link>
            <guid>3122851</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：新建一批节水型、生态型灌区 优先将大型灌区建成高标准农田】 国家发展改革委农村经济司司长吴晓在发布会上表示，要新建一批现代化灌区。以粮食生产功能区、重要农产品生产保护区和特色农产品优势区为重点，结合国家骨干网水源工程和输配水工程，新建一批节水型、生态型灌区，同步开展灌排骨干工程和田间配套工程建设，优先将大型灌区建成高标准农田，使更多的农田从“望天收”转变为旱涝保收、稳产高产。同时，持续深化农业水价综合改革，加强灌区标准化现代化管理，提高灌排工程运行管护水平和服务能力，促进灌区工程长期稳定发挥效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8357801.d.html</link>
            <guid>3122849</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光明房地产集团股份有限公司原党委书记、董事长沈宏泽接受审查调查】据光明食品（集团）有限公司纪委、上海市徐汇区纪委监委消息：光明房地产集团股份有限公司原党委书记、董事长沈宏泽涉嫌严重违纪违法，目前正接受光明食品（集团）有限公司纪委纪律审查和上海市徐汇区监察委员会监察调查。（“廉洁上海”微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1580158.d.html</link>
            <guid>3122848</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天源环保：签订2.6亿元生活垃圾焚烧发电项目特许经营权协议】天源环保公告，与师宗县城市综合管理局签订了《师宗县生活垃圾焚烧发电项目特许经营权协议》，项目投资总额约为2.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1580053.d.html</link>
            <guid>3122847</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST庞大：证监会决定对公司立案】*ST庞大公告，因公司涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司立案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6454921.d.html</link>
            <guid>3122846</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华兰股份：拟出资3000万元参与投资设立新产业投资基金】华兰股份5月26日晚间公告，公司于近日与上海元藩投资有限公司、上海鸿元投资集团有限公司、盛雷鸣、潘苏航共同签署了合伙协议，拟共同设立嘉兴远帆创业投资合伙企业（有限合伙）。合伙企业本期计划募集资金1亿元，其中公司作为有限合伙人拟以自有资金出资认缴3000万元，占合伙企业认缴出资额的30%。合伙企业的投资方向为医疗健康及其他高新技术产业中的高科技和高成长性项目，并对相关项目进行投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1579436.d.html</link>
            <guid>3122845</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京聚隆：舜天经协拟减持不超1%】南京聚隆公告，舜天经协拟减持不超1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1579330.d.html</link>
            <guid>3122844</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锡装股份：公司在氢能相关技术目前处于研究探索阶段】锡装股份在互动平台表示，公司在氢能相关技术目前处于研究探索阶段，尚未实现相关产品的销售收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6454210.d.html</link>
            <guid>3122843</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技旗下万兴播爆推出AI数字人定制服务】记者获悉，万兴科技旗下万兴播爆（Wondershare Virbo）全面上线AI数字人定制服务，支持数字人形象定制、声音复刻和视频模板定制。同时，万兴科技正式启动“数字人共创事业合伙人”计划，面向全国招募万兴播爆数字人加盟代理合作伙伴，共同助力中国品牌出海扬帆，抢跑跨境短视频营销新风口。据悉，全新万兴播爆集AIGC、数字虚拟人和短视频制作技术于一体，提供从真人形象拍摄、到声音克隆、到算法训练、到文本驱动的全路径数字人定制，是国内首款跨境全场景数字人服务的AI视频创意软件。用户只需录制一段6分钟左右的视频和20句有效音频语料素材，便可生成“真人”“真声”专属数字人，可满足跨境营销各场景短视频生产的需要。面向AIGC时代，万兴科技已针对前沿科技组建百人技术团队，持续进行图片、视频领域AI技术的研发和探索。（e公司）]]></title>
            <guid>3122841</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鲁泰Ａ：拟以不超86,681万美元进行衍生品交易】鲁泰Ａ公告，拟以不超86,681万美元进行衍生品交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7528640.d.html</link>
            <guid>3122840</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三联锻造：公司目前主要产品暂未涉及一体化压铸技术】三联锻造在互动平台表示，公司目前主要产品采用锻造技术进行生产，暂未涉及一体化压铸技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8355261.d.html</link>
            <guid>3122839</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:06:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华凯易佰：目前各个部门和业务环节均在做ChatGPT测试】华凯易佰近期在接受调研时表示，2023年公司仍聚焦泛品、精品、亿迈生态平台三项业务，计划全年跨境出口电商业务板块营业收入在60亿元，实现约40%的增长；目前各个部门和业务环节均在做ChatGPT测试，但还需要一段时间的尝试和积累才会有明确结论，在调用和执行的环节也需要时间去形成标准化、规范化的流程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8354870.d.html</link>
            <guid>3122838</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:05:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半岛对抗态势加剧，外交部：对有关方拼凑军事小圈子等行为感到担忧】毛宁表示，中方关注近期朝鲜半岛形势的发展，对有关方拼凑军事小圈子，举行各类刺激性军演，加强延伸威慑和情报共享合作等行为感到担忧。上述举动对缓和半岛形势没有任何助益，只会加剧军备竞赛，破坏核不扩散体系，破坏地区的和平稳定。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1576930.d.html</link>
            <guid>3122836</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动大幅缩减5G基站招标规模？官方回应：系误读】15日，中国移动公布了2023年至2024年2.6GHz/4.9GHz 5G无线网络主设备（以下简称“2.6GHz/4.9GHz 5G基站”）和700M 5G无线网主设备的集中采购招标公告。公告一出，不少分析便指出，中国移动大幅缩减了5G基站的招标规模。对此，中国移动官方26日回应表示，对5G基站的招标数量进行解读时，不仅要考虑公开招标数量，还要将单一招标数量纳入计算，大幅缩减5G基站招标规模系市场个别观点的误读。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7525857.d.html</link>
            <guid>3122832</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国黄金：争取618期间线上上线培育钻石相关产品】中国黄金近期在接受调研时表示，公司已通过内部调配与社会招聘组建相关团队并且开展设计，争取618期间线上上线培育钻石相关产品。公司将初步通过线上渠道试水培育钻石销售，逐步布局线下渠道产品销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1575270.d.html</link>
            <guid>3122829</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：提升调度智能化水平 实现物理水网和数字水网深度交互融合】国家发展改革委副主任赵辰昕在发布会上表示，将加强水网数字化建设，完善水网监测体系，提升调度智能化水平，实现物理水网和数字水网深度交互融合。推动各类水利工程逐步由点向网、由分散向系统发展，全面提升水网系统性、综合性、强韧性。加强河湖水系和人工基础设施融合发展，提高水资源调配能力和供水保障程度，促进洪水资源化利用。加强水利与农业、能源、交通、生态等相关产业都能够实现协同发展，最终实现国家水网与其他基础设施网络紧密衔接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6449752.d.html</link>
            <guid>3122828</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美首批交付“毒刺”导弹运抵台湾，外交部：是极其错误、非常危险的举动！】毛宁对此表示，美国向台湾提供武器严重违反中美三个联合公报，特别是“八·一七公报”的规定，干涉中国内政，损害中国主权和安全利益，破坏台海和平稳定，这是极其错误、非常危险的举动。中方对此强烈不满，坚决反对，已向美方提出严正交涉。从美国政客公开宣扬“毁灭台积电”，要加快把台湾武装成“豪猪岛”，美国为了“以台制华”，不惜“毁台”的用心昭然若揭，包括台湾同胞在内的14亿多中国人民绝不会答应。毛宁强调，我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报的规定，停止美台军事联系和武装台湾，停止制造台海局势紧张因素，停止纵容支持“台独”分裂势力“以武谋独”。我们再次正告民进党当局，企图“挟洋谋独”，“以武拒统”，只会以失败告终。中方将密切关注事态发展，坚定维护国家主权、安全和领土完整。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6449637.d.html</link>
            <guid>3122827</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园集团总裁莫斌：将布局建设以昆明为基地、面向南亚东南亚的建筑机器人制造中心】“昆明发布”微信公众号消息，5月25日，云南省委常委、昆明市委书记刘洪建与碧桂园集团党委书记、总裁莫斌一行座谈。刘洪建表示，希望双方加强沟通对接，加快项目建设，共同促进昆明房地产业平稳健康发展。同时，深化建筑机器人制造、滇池沿岸美丽乡村建设、传统景区改造提升等领域务实合作。莫斌表示，将布局建设以昆明为基地、面向南亚东南亚的建筑机器人制造中心，积极拓展增量业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8352127.d.html</link>
            <guid>3122826</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲利华：现阶段公司合成石英玻璃材料在手订单饱满，产能释放充分】菲利华5月26日披露投资者关系活动记录表显示，公司合成石英玻璃材料用作半导体高端制程与高端光学领域的透镜、棱镜、激光器，TFT-LCD和IC用光掩膜基板材料。现阶段公司合成石英玻璃材料在手订单饱满，产能释放充分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8351100.d.html</link>
            <guid>3122825</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方将采取措施 防范制止各类危害关键基础设施安全的网络攻击】外交部发言人毛宁主持例行记者会，有记者就美情报界抹黑中国网络攻击问题进行提问。外交部发言人毛宁表示，去年以来，中国的网络安全机构陆续发布报告，揭露了美国政府长期以来对中国关键基础设施实施网络攻击的情况，中方将继续采取必要措施，防范和制止各类危害中国关键基础设施安全的网络攻击。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3122824</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：希望黑海的粮食运输一揽子协议得到均衡全面有效落实】5月26日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。毛宁表示，关于黑海的粮食协议，中方希望黑海的粮食运输一揽子协议能够继续得到均衡、全面、有效的落实，我们欢迎有关方就协议延期达成一致。中方支持有关各方继续就此保持沟通，努力找到满足各方关切的解决方案。中方也提出了国际粮食安全合作倡议，愿同各方就此加强沟通和合作，促进形成更多的国际共识，为确保世界粮食安全作出积极贡献。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8350936.d.html</link>
            <guid>3122823</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄正安排参加北约峰会，外交部：注意到报道，中方表示关注！】外交部发言人毛宁主持5月26日的例行记者会。会上有记者提问说：日本首相岸田文雄正在安排参加定于7月份在立陶宛举行的北约峰会，预计将与北约秘书长举行双边会谈，讨论本月在京东开设联络处的计划。外交部对此有何评论？“关于日本首相打算参加北约峰会的这个问题，我们注意到有关报道，对此表示关注”，毛宁对此表示，中方一贯认为国家间发展关系应当有利于世界的和平与稳定，不应当针对第三方或损害第三方利益。亚太地区不是北大西洋地理范畴，北约“东进”亚太势必破坏地区和平稳定，地区国家和人民对此高度警惕，坚决反对任何引入军事集团挑动分裂对抗的言行。日本应当汲取历史教训，坚持走和平发展道路，不要做破坏地区国家间相互信任，破坏地区和平稳定的事情。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8350480.d.html</link>
            <guid>3122821</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船只进越南专属经济区？外交部：在我国管辖海域正常活动】5月26日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。毛宁回应，中国对南沙群岛及其附近海域拥有主权，对相关海域拥有主权权利和管辖权。中国的有关船只在本国管辖海域开展正常的活动，正当合法，不存在进入他国海域或专属经济区的问题。毛宁指出，在南海问题上，我们同有关各方都保持着沟通，我们愿意通过对话、协商，妥善解决存在的分歧，共同维护南海的和平稳定。同时，我们也将坚定地维护中方的合法权益。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7520433.d.html</link>
            <guid>3122820</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：美国胁迫诱拉一些国家限制对华出口 中方坚决反对】5月26日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。发言人毛宁表示，亚太经济的成功得益于开放合作、互利共赢，无论是什么名义的区域合作框架，都应当保持开放包容，而不是歧视排他搞保护主义。全球产业链供应链的形成和发展是市场规律和企业选择共同作用的结果。美国为了限制中国的发展，维护自身霸权，将经贸问题政治化、胁迫诱拉一些国家，限制对华出口，严重冲击全球半导体产供链的稳定。中方对此坚决反对，各方应当共同反对美国的经济胁迫和霸凌行径，共同维护多边贸易体制，共同维护全球产供链的稳定畅通。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3122819</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星昊医药：公司股票将于5月31日在北交所上市】星昊医药5月26日公告，公司股票将于2023年5月31日在北交所上市，本次公开发行的股票数量3060万股（超额配售选择权行使前）；3519万股（超额配售选择权全额行使后）。公司本次发行价格12.30元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7518689.d.html</link>
            <guid>3122817</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英政府报告要求废除香港国安法，外交部：香港回归26年了，英方梦还没醒】毛宁表示，香港已经回归近26年了，英方还是没有从殖民旧梦中醒过来，妄想通过充满意识形态偏见、歪曲事实、混淆视听的所谓“报告”干涉香港事务，严重违反国际法原则和国际关系基本准则。中方对此表示强烈不满，坚决反对。香港回归以来，中国政府始终全面准确坚定不移地贯彻“一国两制”、“港人治港”、高度自治方针，香港居民依法享有远超1997年之前的权利和自由。随着香港国安法和特区新选举制度成功落实，香港进入由乱到治，走向由治及兴的新阶段，法治和营商环境更加优良，外国投资者对香港的信心不断增强，香港国际金融贸易航运中心的地位进一步巩固。“需要强调的是”，毛宁称，英国对回归后的香港无主权、无治权、无监督权。中国政府治理香港的法律依据是中国宪法和香港基本法，绝不是《中英联合声明》。香港是中国的香港，香港事务纯属中国内政。任何抹黑、唱衰香港的杂音，撼动不了“一国两制”行稳致远的坚定步伐。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8349195.d.html</link>
            <guid>3122816</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长徐晓兰：集聚力量突破智能芯片、算法框架、大模型等智能产业的“根”技术】5月26日，在2023中关村论坛全体会议上，工信部副部长徐晓兰表示，要强化产业基础再造和重大技术装备攻关，加快核心基础零部件、核心基础元器件、先进基础工艺、关键基础材料、基础软件等方面的攻关突破，集聚力突破智能芯片算法框架、大模型等智能产业的“根”技术，加快和提升制造业创新中心的建设布局和质量，加强新型基础设施建设，实产业发展底座。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1571720.d.html</link>
            <guid>3122815</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟高级官员会见中国政府欧亚事务特别代表，外交部回应】外交部发言人毛宁对此表示，关于中国政府欧亚事务特别代表访问的情况，中方已经发布了消息，你可以查阅了解进一步的信息。我们注意到欧盟对外行动署表示，欢迎李辉特别代表访欧，欢迎中方就乌克兰问题同相关方开展接触。毛宁称，在乌克兰危机问题上，中方一贯秉持客观公正的立场，积极劝和促谈，得到国际社会的广泛理解和支持。危机发生在欧洲，我们也支持欧方为实现和平作出更多的努力，提出各方都能接受的和平解决方案。中方愿意继续为劝和促谈，发挥建设性的作用。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1571518.d.html</link>
            <guid>3122814</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中伊共建“中国馆”备忘录在伊朗德黑兰签署】中伊共建“中国馆”备忘录签约仪式24日在伊朗阿拉梅·塔巴塔巴伊大学中心图书馆举办。中国驻伊朗大使常华与阿拉梅·塔巴塔巴伊大学校长莫塔梅迪签署备忘录并交换文本。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1571248.d.html</link>
            <guid>3122813</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比尔·盖茨：中国在应对大流行病等全球复杂挑战中发挥重要作用】比尔·盖茨26日在2023中关村论坛期间发表视频演讲表示，中国已经在应对一些全球复杂挑战中发挥重要作用，比如大流行病和全球粮食安全问题。“中国拥有令人瞩目的经验与专长，一直致力于对科技创新的投入，中国将能够通过分享其科技成果与成功经验为世界做出独特贡献。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1571127.d.html</link>
            <guid>3122812</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为申请问界AITO商标】天眼查App显示，近日，华为技术有限公司申请注册多个“AITO”商标，国际分类涉及厨房洁具、绳网袋篷等，当前商标状态均为申请中。据悉，AITO问界是华为生态汽车品牌，华为提供电动化、智能化零部件等核心软硬件技术。值得一提的是，华为还申请注册了多个“通界”“腾界”“轩界”“何界”等系列商标，国际分类均为运输工具，当前商标状态均为申请中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8348028.d.html</link>
            <guid>3122811</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：瑞银和瑞士信贷为它们在亚洲的财富银行家提供了一种罕见的激励措施，以引入新资金。]]></title>
            <guid>3122810</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中国吸引全球投资的热度不减】外交部发言人毛宁表示，今年以来中国经济运行保持恢复向好态势，市场潜力不断释放，受到全球投资者的青睐。今年1至4月，中国实际使用外资金额近5000亿元，同比增长2.2%。近期中国贸促会的一项调查显示，92.4%的受访外资企业表示，中国在其全球投资决策中的地位没有下降。瑞士中心集团日前也发布报告显示，62%的受访在华瑞士企业预计，今年的利润将得到提高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8347833.d.html</link>
            <guid>3122809</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长徐晓兰：加快建设先进制造业集群全面提升产业体系现代化水平】5月26日，在2023中关村论坛全体会议上，工信部副部长徐晓兰表示，要强化企业科技创新主体地位，整合行业科技力量，完善产业创新生态，形成以大企业为主力军、专精特新中小企业为生力军、大中小企业融通发展、“政产学研用金”深度融合的发展生态，坚持向高端化要竞争力、向智能化要新优势、向绿色化要新动能，统筹推进传统产业转型升级、优势产业巩固延伸、新兴产业培育壮大、未来产业前瞻布局，加快建设先进制造业集群，全面提升产业体系现代化水平。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8347477.d.html</link>
            <guid>3122808</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为昇腾计算业务CTO周斌：华为底层算力承载GPT-4完全没问题】5月26日，在2023中关村论坛上，华为昇腾计算业务CTO周斌表示，华为作为底层算力提供方，目前已经服务国内几十家大模型生产商，从底层技术来看，整体集群系统已经过大规模验证，承载ChatGPT或GPT-4的算力完全没问题。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1569227.d.html</link>
            <guid>3122806</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津口岸前四个月进出口总值6608.7亿元 同比增长16.9%】据天津海关统计，今年1—4月，天津口岸进出口总值6608.7亿元人民币，同比增长16.9%，进出口增速在全国前十大口岸中位居首位。从贸易方式看，以一般贸易为主，占比超八成。1—4月，天津口岸以一般贸易方式进出口5452.1亿元，同比增长17.7%，占同期天津口岸进出口总值的82.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1569172.d.html</link>
            <guid>3122805</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复星医药：控股股东质押6710万股公司股份】复星医药5月26日公告，持股35.82%控股股东上海复星高科技（集团）有限公司因偿还债务于2023年5月25日质押6710万股公司股份，占公司总股份的2.51%。本次办理股份质押后，控股股东累计质押公司股份数量为4.50亿股，约占公司股份总数的16.88%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7512355.d.html</link>
            <guid>3122803</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大族激光：子公司大族数控目前没有和GPU及服务器的终端客户直接合作】大族激光5月26日在互动平台表示，公司控股子公司大族数控目前没有和GPU及服务器的终端客户直接合作，但对应的主要PCB产品包括FC-BGA载板及高多层板，公司都有积极参与行业龙头PCB企业的相关开发项目，研发的微小孔激光钻孔机、高精度激光成型机等获得载板头部客户的认可，而3D背钻功能的CCD六轴独立控制机械钻孔机等则对高速处理的AI服务器高多层基板的信号完整性提供可靠性背钻加工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1568646.d.html</link>
            <guid>3122802</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家税务总局：今年已推出便民办税缴费举措81条】今年，国家延续和优化实施部分阶段性税费优惠政策。迄今，国家税务总局已推出四批81条便民办税缴费举措，累计精准推送税费优惠政策2.09亿户次，持续推动税费优惠政策落地。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1568438.d.html</link>
            <guid>3122801</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博汇股份：环保芳烃油产品升级项目将在明年下半年产生效益】博汇股份5月26日披露投资者关系活动记录表显示，公司主要业务为研发、生产、销售应用于多领域的特种芳烃系列产品，现具有年产40万吨环保芳烃油和年产40万吨重芳烃的生产能力。公司环保芳烃油产品升级项目即10万吨/年芳烃油产品深加工生产食品级/化妆品级白油装置、8万吨/年轻质白油补充精制装置，预计将在今年下半年开始建设，建设期一年，将在明年下半年产生效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8344923.d.html</link>
            <guid>3122799</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百胜智能收关注函：要求说明掌静脉识别机产品对公司经营业绩是否有重大影响】百胜智能收关注函：要求说明将“静脉识别”技术认定为突破性技术的具体依据，相关技术是否具备较高技术壁垒及具体体现，与现有的指纹、人脸识别相比具备何种独特优势。公司掌静脉识别机产品生产销售计划等补充说明该产品对公司经营业绩是否有重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6435240.d.html</link>
            <guid>3122798</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023中国网络零售榜单揭晓，京东、阿里、唯品会居前三】5月25日，中国连锁经营协会联合德勤共同发布2023中国网络零售TOP100榜单。榜单显示，上榜企业总销售额超2万亿元，同比增长13.19%。其中，京东、阿里、唯品会位居前三名。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1567311.d.html</link>
            <guid>3122797</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴蓉环境：正在开展直饮水试点项目前期工作】兴蓉环境5月26日披露投资者关系活动记录表显示，以“分质供水、优水优用”为目标，为精准满足不同类型的用水需求，公司正在开展直饮水试点项目前期工作，对直饮水业务进行谋划布局。公司积极开展智慧水务建设，先后开发运用的信息系统运行成熟可靠，实现了生产高度自动化，确保了供水安全。同时，公司通过对生产工艺控制流程大数据的开发和信息统一管理平台的建设，实现了水厂生产、运行和管理的智能化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8344118.d.html</link>
            <guid>3122795</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利亚德：利晶工厂计划年底前继续扩到2000KK/月】利亚德近期在接受调研时表示，今年另一个降本动因跟利晶工厂扩产有关，去年底利晶产能800KK/月，5月份已经扩到了1400KK/月，现在处于供不应求的阶段，计划年底前继续扩到2000KK/月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7509430.d.html</link>
            <guid>3122793</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商轮船：与大船重工签署《船舶订造协议》】招商轮船公告，通过下属全资单船公司与大连船舶重工集团有限公司于2023年5月26日签署《船舶订造协议》，新造2艘新一代节能环保型AFRAMAX油轮（配备脱硫塔，甲醇预留），单船净船价5915万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykh8343463.d.html</link>
            <guid>3122792</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市常务副市长夏林茂：北京将保持每年8000亿元以上的固定资产投资强度】北京市常务副市长夏林茂在中关村论坛—投资北京全球峰会上表示，北京将加快国际消费中心城市建设，全面提升重点商圈的品质，保持每年8000亿元以上的固定资产投资强度，大力实施城市更新行动，探索成片推进街区更新的有效模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykc7508235.d.html</link>
            <guid>3122790</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珍宝岛：枸橼酸托法替布片获得美国FDA暂时批准】珍宝岛公告，枸橼酸托法替布片获得美国FDA暂时批准。药品适用于甲氨蝶呤疗效不足或对其无法耐受的中度至重度活动性类风湿关节炎（RA）成年患者，可与甲氨蝶呤或其他非生物改善病情抗风湿药（DMARD）联合使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvaykf1565992.d.html</link>
            <guid>3122789</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局：批准易安财险更名为深圳比亚迪财险 核准周亚琳任董事长】记者获悉，近日，国家金融监督管理总局公布《关于易安财产保险股份有限公司重整后续事项的批复》。批复显示，经审核，批准该公司名称由“易安财产保险股份有限公司”变更为“深圳比亚迪财产保险有限公司”，核准周亚琳深圳比亚迪财产保险有限公司董事长的任职资格，核准《深圳比亚迪财产保险有限公司章程》。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvayiz6431895.d.html</link>
            <guid>3122788</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:30:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连万达商管就市场传闻发布澄清说明】大连万达商管公告称，就“因亏空400亿元而被华润集团收购”、“出售20家购物中心”等四大传闻做出澄清。华润集团旗下华润置地已官方回应否认收购万达地产集团，并称该信息为谣言，相关传闻不实；公司没有直接出售20家江浙沪已开业商业广场的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauac6562054.d.html</link>
            <guid>3122787</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023数博会聚焦数字经济未来高质量发展】2023中国国际大数据产业博览会26日在贵州省贵阳市开幕。本届数博会以“数实相融 算启未来”为主题，共吸引328家国内外企业参展。记者从大会组委会获悉，为提升展会国际化、专业化、市场化水平，本届数博会设置了国际综合馆、东数西算馆、数字产业馆、产业数字馆、创新场景馆、数字生活馆6个主题场馆，多维度、多视角呈现行业新技术、新产品、新方案、新应用。此外，数博会期间还将从征集到的357项科技成果中评选发布20项领先科技成果，举办工业互联网应用场景大赛、数据场景应用创新大赛等4项赛事，同时围绕商贸投资洽谈开展相关活动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauac6561899.d.html</link>
            <guid>3122786</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：力争用3-5年时间建立起能够适应延吉跨境电商产业需求的跨境电商基础设施】吉林省人民政府日前印发《中国（延吉）跨境电子商务综合试验区实施方案》。其中提出，力争用3—5年时间，引进和培育跨境电商龙头企业3家以上，打造跨境电商产业园区3个以上，培养韩、日、俄小语种跨境电商人才2000名以上，建成一批跨境电商保税仓、海外仓与跨境商品展示O2O体验店，建立起能够适应延吉跨境电商产业需求的跨境电商基础设施和以“两平台、七体系”为核心的跨境电商管理服务体系，跨境电商渗透率和市场规模稳步扩大，全国小语种跨境电商发展先行地特色鲜明，东北亚跨境电商枢纽城市初具规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauaf7636929.d.html</link>
            <guid>3122785</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市2023年新增地方政府债务限额1117亿元】5月26日，北京市十六届人大常委会第三次会议审议通过了本市2023年新增地方政府债务限额及市级预算调整方案。会议审定本市2023年新增地方政府债务限额1117亿元。其中：一般债务168亿元、专项债务949亿元，主要用于民生保障、公共服务设施、京津冀协同发展、城市副中心建设、市政和产业园区基础设施、交通基础设施、棚户区改造和保障性安居工程等重点领域和重大工程。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8472469.d.html</link>
            <guid>3122784</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大立光斥资6.53亿元新台币取得厂务机电设备】大立光公告，自2022年6月20日至今年5月26日为止，合计斥资6.53亿元新台币，取得厂务工程及设备等，主要交易人为中源机电顾问股份有限公司。大立光表示，相关设备主要为既有厂房设备更新，与新厂无关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1694615.d.html</link>
            <guid>3122783</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统室否认“尹锡悦或7月前后访问乌克兰”日媒报道】韩国总统室高级官员26日就总统尹锡悦很可能7月前后访问乌克兰的日媒报道称，目前没有相关计划。日本民营无线电视台TBS前一天援引多数日本政府官员的话报道称，韩方正在协调尹锡悦出席7月在立陶宛举行的北约峰会。在此次峰会前后，尹锡悦可能访问乌克兰。总统室核心官员前一天已否认该报道内容。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1694215.d.html</link>
            <guid>3122782</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高乐股份：服务机器人研发项目已没有进一步开展】高乐股份5月26日在投资者互动平台表示，公司目前开展的主营业务是玩具制造和教育信息化业务，公司前期合作开发的服务机器人研发项目已没有进一步开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8470888.d.html</link>
            <guid>3122781</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神农集团：截至4月末存栏经产母猪6.5万头、后备母猪2.8万头】神农集团5月26日披露投资者关系活动记录表显示，公司截至4月末存栏经产母猪6.5万头、后备母猪2.8万头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1693511.d.html</link>
            <guid>3122780</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛莱默完成收购Evoqua，交易价值约75亿美元】全球水技术公司赛莱默宣布完成了对Evoqua的收购，交易价值约75亿美元。合并后的公司总部设在美国华盛顿特区，将成为全球最大的纯水技术公司，预估收入为73亿美元，全球员工超2.2万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8470377.d.html</link>
            <guid>3122779</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【税务总局：今年前4月全国税务稽查部门共挽回各类税款损失528亿元】5月26日，国家税务总局新闻发言人、办公厅主任黄运在国家税务总局5月份例行新闻发布会上透露，今年1-4月，全国税务稽查部门共依法查处违法纳税人3.16万户，挽回各类税款损失528亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1692097.d.html</link>
            <guid>3122775</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金城医药：目前提取类烟碱已形成销售】金城医药5月26日在投资者互动平台表示，公司烟碱产品一直在积极拓展市场和客户，目前提取类烟碱已经形成销售。公司会根据市场需求情况和相关监管政策要求积极开展相关申请工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8468537.d.html</link>
            <guid>3122773</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华资实业：从目前数据来看，国内食糖供应处于偏紧状态】华资实业5月26日在投资者互动平台表示，据中国糖业协会官网统计的数据，中国白糖年产量大约为1000万吨左右，消费量为1500万吨左右。从目前的数据来看，国内食糖的供应处于偏紧状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1690987.d.html</link>
            <guid>3122772</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷邦科技：公司单壁碳纳米管已完成实验室试制阶段】 捷邦科技5月26日在投资者互动平台表示，公司持续关注业内单壁碳纳米管的量产技术和市场需求并做相关研究。目前，公司的单壁碳纳米管已完成实验室试制阶段。公司会根据单壁碳纳米管应用需求及自主研发的适宜量产的技术方案适时开展布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8467996.d.html</link>
            <guid>3122770</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚迈科技：公司持续关注人工智能领域前沿技术的发展和与自身业务领域相结合的应用】诚迈科技在互动平台表示，公司持续关注人工智能领域前沿技术的发展和与自身业务领域相结合的应用。 智能驾驶领域，NVIDIA授权诚迈科技作为其生态系统软件合作伙伴，为相关企业提供基于NVIDIA DRIVE Orin及Xavier等系统级芯片产品的量产级别ISP（图像信号处理）服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8467808.d.html</link>
            <guid>3122769</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI首席执行官奥特曼称没有离开欧洲的计划】OpenAI首席执行官山姆·奥特曼26日表示，OpenAI没有离开欧洲的计划，这扭转了他本周早些时候提出的威胁，即如果欧盟人工智能监管规则过于严格，将离开该地区。欧盟正在制定全球第一套管理人工智能的规则，奥特曼24日曾表示，目前欧盟人工智能法案草案“监管过度”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauai1690523.d.html</link>
            <guid>3122768</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度气象局预计印度6月份大部分地区的最高气温将高于正常水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8467213.d.html</link>
            <guid>3122765</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京立法保障未成年人合法权益】北京市第十六届人民代表大会常务委员会第三次会议26日表决通过了《北京市未成年人保护条例》。条例提出，北京市推进儿童友好型城市创建，从社会保护、网络保护、政府保护、司法保护等方面保障未成年人合法权益。条例提出，以未成年人为服务对象的在线教育网络产品和服务提供者应当遵守内容审核规定，不得插入网络游戏链接，不得推送广告等与教学无关的信息。同时，线上直播类培训应当设置合理的时段、时长，保证未成年人休息时间。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-26/detail-imyvauak8466939.d.html</link>
            <guid>3122764</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>