<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 23:25:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[星链表示，其服务现在在也门可供使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8095041.d.html</link>
            <guid>3780600</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉违规炒股、执业失责 年内超200名券商员工被罚】在券业从严监管趋势下，券商员工违规被罚频现。近期，证监会密集公布了一批针对券商员工的罚单，中金公司及中金财富多名员工因违规炒股、出借账户等被罚。此外，光大证券时任投行员工赵远军因内幕交易被罚460万元，并处10年市场禁入。 除了违规炒股、内幕交易外，还有不少券商员工因违规展业、执业未勤勉尽责被罚。据第一财经不完全统计，截至9月17日，今年以来，证监会开出的涉及券商员工的罚单就超过120张，涉及人数超200人，其中违规炒股、保代执业未勤勉尽责被罚情况居多。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2388436.d.html</link>
            <guid>3780598</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛会见德国总理府部长施密特，重点就欧盟对华电动汽车反补贴案等议题进行深入交流】 商务部部长王文涛在柏林会见德国总理府部长施密特。双方重点就欧盟对华电动汽车反补贴案等议题进行深入交流。王文涛表示，中方始终抱有最大诚意，按照中欧领导人达成的重要共识，坚持通过对话磋商妥善解决欧盟对华电动汽车反补贴案，避免贸易摩擦升级，但欧方无视中方努力，执意裁决高额反补贴税率，并迅速且草率地拒绝了中方业界提出的一揽子解决方案。中方深感失望，但不会放弃努力，将坚持把磋商进行到最后一刻。希望德国作为欧盟核心成员国，带头发挥积极作用，推动欧委会展现出政治意愿，与中方共同努力，妥善解决该案。施密特表示，德方强烈希望欧中双方通过对话磋商妥善解决电动汽车案，始终认为加征关税并非解决之道，并就此与欧委会多次沟通。中方业界提出的一揽子解决方案为双方达成共识提供了良好基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppfa9138361.d.html</link>
            <guid>3780595</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年09月18日06时38分发布海上雷雨大风黄色预警信号：琼州海峡海面06时40分到10时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4871062.d.html</link>
            <guid>3780591</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩寻呼机爆炸事件已致11人死亡，约4000人受伤】据黎巴嫩公共卫生部最新公布的消息，当地时间9月17日下午黎巴嫩全国多地发生的寻呼机爆炸事件已造成11人死亡，约4000人受伤，其中约400人伤势危重。17日，黎巴嫩首都贝鲁特以及黎巴嫩东南部和东北部多地发生手持寻呼机爆炸事件，在全国范围内造成大量人员伤亡。黎巴嫩真主党发表声明称，当天，该组织部分成员使用的寻呼机发生爆炸。黎真主党称，在核实现有信息后认为以色列应对事件负全责。伊朗官方媒体伊通社报道称，伊朗驻黎巴嫩大使在爆炸中受轻伤，目前状况良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4870896.d.html</link>
            <guid>3780590</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院：美国没有参与黎巴嫩寻呼机爆炸事件】当地时间9月17日，美国国务院发言人马修·米勒在当天的简报会上表示，美国正在收集有关黎巴嫩寻呼机爆炸事件的相关信息，并强调美国并没有参与其中。米勒同时表示，美国没有对谁可能是寻呼机爆炸事件的幕后黑手进行评估。黎巴嫩首都贝鲁特等多地17日发生手持寻呼机爆炸事件，造成至少8人死亡，约2750人受伤。黎真主党称，在核实现有信息后认为以色列应对事件负全责。]]></title>
            <guid>3780589</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦政府向黎巴嫩致电表示愿意提供帮助】当地时间9月17日，约旦政府副首相兼外交与侨务大臣萨法迪与黎巴嫩看守政府总理纳吉布·米卡提通电话。萨法迪向米卡提转达了约旦国王阿卜杜拉二世的指示，表示约旦愿意为黎巴嫩医疗部门提供任何必要的医疗援助，以帮助治疗在黎巴嫩多地寻呼机爆炸事件中受伤的公民。萨法迪重申约旦支持黎巴嫩的安全、主权与稳定，并与黎巴嫩人民站在一起，并且强调了阻止该地区局势升级的必要性。米卡提感谢约旦的帮助，并表示黎巴嫩高度赞扬约旦在支持黎巴嫩人民、安全与稳定方面的一贯立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppfa9137883.d.html</link>
            <guid>3780588</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股今日休市1天】港股今日中秋节翌日休市；9月19日起将正常开市。沪深港股通9月16日~18日暂停交易，9月19日起恢复正常交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2387216.d.html</link>
            <guid>3780587</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：北交所新股铜冠矿建今日申购】今日可申购北交所新股铜冠矿建。铜冠矿建发行市盈率14.92倍，申购代码为：920019，申购价格：4.33元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppfa9137425.d.html</link>
            <guid>3780586</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨黄色预警：河南、山东、海南等地部分地区有大暴雨】中央气象台9月18日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月18日08时至19日08时，河南中东部、安徽西北部、山东西南部、海南岛等地部分地区有大到暴雨，其中，河南东部、山东西南部、海南岛东南部等地部分地区有大暴雨（100～220毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2386660.d.html</link>
            <guid>3780583</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风蓝色预警：预计“普拉桑”将于19日下午到晚上在浙江沿海登陆】今年第14号台风“普拉桑”（热带风暴级）的中心今天（18日）早晨5点钟位于琉球群岛那霸市东南方向约630公里的西北太平洋洋面上。预计，“普拉桑”将以每小时35-40公里的速度向西北方向快速移动，强度有所增强，18日晚上移入东海东部海面，并将于19日下午到晚上在浙江沿海登陆（热带风暴级或强热带风暴级，8-10级，20-25米/秒），之后强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4869654.d.html</link>
            <guid>3780581</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，新日铁（日本制铁）并购美国钢铁公司（X）的交易获得美国政府延期评估。]]></title>
            <guid>3780579</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩寻呼机爆炸事件致9死约2800伤 黎真主党誓言报复】当地时间17日下午，黎巴嫩看守政府召开部长会议期间，黎巴嫩首都贝鲁特以及黎巴嫩东南部和东北部多地发生寻呼机爆炸事件。黎巴嫩公共卫生部长阿卜亚德称，爆炸已造成9人死亡，约有2800人受伤，其中约200人伤情危重。黎巴嫩真主党发表声明认为以色列对寻呼机爆炸负有“全部责任”，并誓言要采取报复行动。此外，黎巴嫩看守政府当天也对该事件进行谴责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8090964.d.html</link>
            <guid>3780573</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：鼓励骑手监督外卖安全】文章称，平台挑起消费者和商家两头，有责任把好准入关，理应完善商家的资质审核、风险管控、举报处理等机制，做到常规监管、实地复核和现场考察多措并举，鼓励外卖员同时也鼓励消费者到店“拍照核对”。市场监管部门用好对平台的“打分权”，激励平台调动专职食品安全监督员和旗下外卖骑手广泛参与明查暗访，给外卖商家打分扣分，给外卖骑手积分加分。来自平台的激励和正能量往往更为外卖骑手所看重。合作方变成审核方，送餐员变成监督员，对商家就会形成有力约束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8090379.d.html</link>
            <guid>3780571</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国军方在叙利亚进行了一次打击，以保护其服务人员。一名国防部官员强调了自卫权，并准备在必要时采取行动。]]></title>
            <guid>3780568</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盈利空间受挤压、资产质量存隐忧，消费金融公司日子不好过】 作为零售业务增利创收的重要引擎，消费金融领域成为不少商业银行与互联网贷款平台的必争之地。然而，商业银行的业务下沉与互联网贷款平台的内卷，正在削弱消金公司的竞争力。即便是具有多重优势的头部消金公司，除了大手笔增资的蚂蚁消金，其他公司2024年上半年净利润均为负增长。业内人士表示，部分消金公司正通过缩小规模、审慎经营、压降贷款利率、优化客户结构，提升客户质量。从该行业现状来看，野蛮生长期已然过去，质量分化的拐点悄然到来。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4865824.d.html</link>
            <guid>3780567</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰第二季度经常帐 -48.26亿纽元，预期-40.05亿纽元，前值-43.59亿纽元。新西兰第二季度经常帐在GDP占比年率 -6.7%，预期-6.6%，前值-6.80%。]]></title>
            <guid>3780566</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年基金代销百强榜单出炉：券商股票型指数基金保有规模合计超7700亿元】9月13日晚间，备受瞩目的2024年上半年公募基金销售保有规模百强榜单正式揭晓。作为重要的基金代销机构之一，券商在本次新增的“股票型指数基金保有规模”维度中表现亮眼，保有规模合计达7757亿元，市占率为57.02%，占据半壁江山，远超银行、独立基金销售机构、保险及代理机构这三方竞争对手。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2383385.d.html</link>
            <guid>3780565</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构齐发声 看好人民币资产全球吸引力】今年以来，中国资本市场在复杂多变的国际环境中持续深化高水平对外开放。记者近日采访贝莱德、摩根大通、花旗、富达等外资机构，从国际投行到全球顶尖的资产管理公司，面对中国经济在转型升级过程中的短期挑战，他们依然不改对中国资本市场的信心与长期投入。“中国经济潜力大，活力足，韧性强。我们一直都非常看好中国经济的长期发展，也看好人民币资产在全球的吸引力。”一位受访的外资机构高管人士告诉记者。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4865582.d.html</link>
            <guid>3780564</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋假期旅游市场亮点多，短途“微度假”受青睐】今年中秋假期，旅游消费市场持续升温，涌现出一系列新亮点。记者综合携程、同程旅行、途牛等多家在线旅游平台数据发现，今年中秋假期旅游消费市场持续增长，是年内三天假期的最高点。国内机票、酒店价格稳定。游客以短途出行为主，游览时长较端午小长假有所延长。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppfa9133568.d.html</link>
            <guid>3780562</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋出行“量涨”明显，基金经理：终端消费有望走出低迷】今年中秋节前后，白酒价格和股价有所低迷，市场对假期消费出行的投资预期有所松动。但实际上，白酒只是消费的一小部分，以此来揣测假期消费景的气度并不全面。从铁路、航空、酒店等数据来看，今年中秋的假期消费依然火爆。国内酒店、租车、门票等预订量较2019年同期均取得两位数以上增长，其中，国内酒店预订量增长幅度达到50%。并且，由于高基数、出境游平抑国内游价格等原因，中秋乃至国庆假期消费可能呈现出“量涨价跌”现象。公募基金认为，假期前后脉冲式的销量增长，依然能带来超预期的市场投资机会。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2382781.d.html</link>
            <guid>3780561</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【竞争压力加大，百亿私募数量减少18%】在市场持续下行的背景下，百亿私募也遭遇严峻考验。一方面承受净值下滑压力，另一方面部分私募管理规模缩水严重，出现大面积退出“百亿私募俱乐部”的现象。私募排排网数据显示，截至8月底，百亿私募数量为85家，较今年年初的104家锐减19家，降幅达到18%。从过往来看，每一轮A股的调整，都会淘汰掉不少百亿私募，这也凸显出私募行业的竞争压力巨大。据记者了解，目前不少私募基金的运营压力也剧增。今年前8个月，235只百亿私募旗下产品，取得正收益的仅有74只，占比为31.49%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8087843.d.html</link>
            <guid>3780560</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:40:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台“信仰”又现动摇，明星基金经理有减有增】9月13日，白酒龙头贵州茅台下跌2.32%，在中秋节前最后一个交易日盘中股价一度跌破1300元/股，创下2022年11月以来新低；另一只白酒龙头五粮液失守110元/股，创下本轮调整新低。此外，中证白酒指数年内跌幅超过三成，且板块内出现了两只“腰斩股”。以贵州茅台为例，近年来公募基金对该股的持股比例下降幅度并不大，但从部分明星基金经理的减仓态度可以看出，专业资金对贵州茅台后市的看法出现了分歧。有基金经理选择清仓贵州茅台甚至整个白酒板块，还有基金经理依旧坚定看好高端消费板块并选择逆势加仓。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4864810.d.html</link>
            <guid>3780558</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及旅游部长：希望与中国加强旅游和考古合作】埃及旅游和文物部长谢里夫·法特希17日在首都开罗举行记者见面会时表示，希望与中国在旅游和考古方面进一步加强合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8087669.d.html</link>
            <guid>3780557</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:40:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股中秋节后上涨概率超60%，两大行业胜算最大】9月13日，A股再次下探，上证指数报收2704.09点。不过，对比近二十年来的4次历史底部可以发现，当前A股市场无论从整体估值，还是现金分红回报率，都已进入价值投资区域。光大证券表示，从历史来看，市场缩量下跌之后通常会迎来转机。短期内，可以关注政策与经济数据共振的机会。若未来政策进一步加力提效，经济数据边际好转，市场情绪或将改善，A股有望出现反弹。不过，从历史情况来看，市场中期底部通常需要基本面预期发生显著变化。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2382268.d.html</link>
            <guid>3780556</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月18日06时继续发布台风蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8086780.d.html</link>
            <guid>3780554</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（9月18日）
国内新闻：
1. 商务部：中德双方重点就欧盟对华电动汽车反补贴案等议题进行深入坦诚交流。
2. 专家：5%或是当前存准率的下限。
3. 传音控股：公司财务负责人解除留置措施。
4. 据香港信报：许家印“发迹屋”将被拍卖还债。
5. 三只羊被立案调查 直播中涉嫌“误导消费者”。
6. 台风“普拉桑”强度缓慢增强 将于19日下午至晚上登陆浙江沿海。
7. 美P-8A反潜巡逻机过航台湾海峡，东部战区：组织战机对美机过航行动跟监警戒，依法依规处置。
国际新闻：
1. 电池被远程引爆，黎巴嫩多地寻呼机爆炸已致9死2750伤，伊朗大使受轻伤。媒体称以色列摩萨德在其中安装了高爆炸药。
2. 美国墨西哥湾6%的石油和10%的天然气生产停产。
3. 法国左翼政党提出的罢免总统议案将送交法律委员会审议。
4. 马斯克旗下脑机公司："盲视"获FDA突破性医疗器械认证。
5. 据悉贝莱德和微软计划成立一只300亿美元的基金以投资人工智能。
6. 消息人士称，美国将利用相对较低的油价，寻求回补600万桶战储。
7. 消息人士称，委内瑞拉最大的炼油厂自9月12日起因电力故障而瘫痪。
8. 美国8月零售销售月率 0.1%，预期-0.2%，前值由1.00%修正为1.1%。]]></title>
            <guid>3780553</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版头条：资本市场“工具箱”将持续升级】证监会最新数据显示，截至8月底，248家上市公司中期分红预计超1亿元；1-8月，1127家上市公司新增披露回购计划1204单，回购参与度创下新高；今年以来证监会查办证券期货违法案件合计罚没款金额已超过去年全年总和……资本市场“工具箱”的政策效应正在显现。市场人士认为，资本市场“工具箱”将持续升级，为资本市场高质量发展注入新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppez2381237.d.html</link>
            <guid>3780550</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:27:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百余家上海辖区公司亮相传递价值：投资者提问1682个，公司嘉宾回答1315个】近日，2024年上海辖区上市公司集体接待日暨半年度业绩说明会顺利举办。数据显示，截至2024年8月31日，上海辖区共有446家上市公司，占全国上市公司数量的8.3%；辖区上市公司总市值为6.8万亿元。上海上市公司整体经营保持稳健，创新投入持续加大，促进新质生产力引领高质量发展。上半年，上海上市公司实现营业收入2.88万亿元，净利润2175亿元，营收和净利润规模均位居全国第三，净利润增幅高于全国上市公司平均水平；上海上市公司实现海外业务收入共计2561亿元，同比增长10.68%，海外业务收入占比8.9%，同比提升1.03个百分点。说明会上，投资者共向上市公司提问1682个，公司嘉宾共回答问题1315个，答复率达到78.18%，实现了上市公司与投资者的良好互动。投资者着重关注了上市公司的在手订单、并购重组、发展规划等方面的问题。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8085351.d.html</link>
            <guid>3780549</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周10只新基金发行，权益类占8只】中秋节假期后首周，8只权益类基金启动发行（不同份额分开计算），占当周基金新发行数量的八成，富国基金、招商基金等知名公司均有新基待发。其中，红利类基金数量较多，在红利板块调整之后，多家基金公司开始低位布局。Choice数据显示，节后首周仅有3个交易日，启动发行的基金整体数量不多，共计10只。三季度以来，基金每月的首募规模在500亿元左右，销售难度相对较大。即便如此，节后当周启动发行的权益类基金仍有8只，是新发市场的“主角”，基金公司逢低布局的思路较为明显。目前，正在发售中的混合型、股票型基金共计72只，也占总数的八成以上。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppew8084849.d.html</link>
            <guid>3780547</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的赴港上市为港股三年来最大IPO，多家企业谋划“A+H”双重上市】9月17日，美的集团在港交所上市，成为又一家“A+H”股上市公司，其此次IPO募资达310亿港元。今年以来，港股市场迎来小规模“A+H”双重上市潮，龙蟠科技、吉宏股份、赤峰黄金、顺丰控股等公司均已向港交所递交招股书。今年上半年，港交所新上市公司共30家，集资额合计134亿港元，仅约为美的集团此次募资额的43.23%。将时间线拉长看，美的集团此次的募资额仅次于2021年2月上市的快手。彼时，快手在港股募资483亿港元。由此，美的集团成为港股三年以来最大IPO、43个月以来的第二大IPO。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpppey4861849.d.html</link>
            <guid>3780545</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马耳他总理任命外长为副总理】根据马耳他政府17日发布的公报，总理阿贝拉当天任命外交部长伊恩·博奇为副总理，博奇将同时留任外长。阿贝拉当天对媒体表示，自博奇担任外长以来，马耳他的国际声誉得到了提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8214804.d.html</link>
            <guid>3780544</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股科技赛道逐渐走强 基金低配股跑赢抱团股】在QDII资金回流建仓背景下，基金低配股显著跑赢抱团股，暗含着大小盘风格切换的信号。最近一个月内基金低配品种显著跑赢同赛道内的公募抱团股，出现抱团股杀跌而低配股攻势强劲的现象，不少反弹凌厉的品种大多存在机构抛压小、此前跌幅严重的情况，且在基金持仓中的绝对金额几乎可以忽略不计。业内人士判断，这与海外降息周期开启在即有关，国内稳增长政策逐步落地，市场风险偏好正趋于变化，超跌严重、抛压小的小盘股在仓位回补选择中优先受益。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxc2510204.d.html</link>
            <guid>3780542</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:15:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白俄罗斯外交部：白俄罗斯希望在即将举行的喀山峰会上获得金砖国家伙伴地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4990826.d.html</link>
            <guid>3780541</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多管齐下 水泥企业挖掘新增长点】从2024年半年报看，水泥行业多家上市公司净利润同比下降。在盈利承压的背后，房地产市场下行拖累需求，供需失衡使得企业卷入价格战，行业效益持续下滑。专家表示，面对不利的市场环境，水泥龙头凭借自身优势增强盈利韧性，市场份额得到扩张；碳交易等相关政策落地，有望驱动行业发展更加理性，加速落后产能出清。同时，上市公司纷纷挖掘新增长点，布局骨料和商混业务。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4990719.d.html</link>
            <guid>3780540</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联大将表决要求以结束占领的决议草案 结束占领是以色列的法律义务】当地时间9月17日，第十次联合国大会紧急特别会议复会，就巴勒斯坦提出的一份聚焦落实国际法院咨询意见的联大决议草案展开辩论。这份草案要求以色列在12个月内结束在巴勒斯坦被占领土上的非法存在，还列出了其他呼吁联合国会员国和联合国遵循的内容。这一决议草案已定于当地时间9月18日上午11点，也就是北京时间今晚11点付诸表决。目前美国常驻联合国代表已明确表示将投反对票。不过安理会常任理事国在联大表决中不具一票否决权。但联大决议也不具法律约束力。中国常驻联合国代表傅聪在当地时间9月17日下午、北京时间今天凌晨的会议上发言表示，中方将在表决中投赞成票。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4990529.d.html</link>
            <guid>3780539</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本海上保安厅：朝鲜可能发射了弹道导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4989796.d.html</link>
            <guid>3780537</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月18日06时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4989782.d.html</link>
            <guid>3780536</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉内政部长表示一名美国公民被拘留】委内瑞拉内政部长Diosdado Cabello表示，一名美国公民在加拉加斯拍摄能源、石油和军事基础设施的照片后被捕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8212558.d.html</link>
            <guid>3780534</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【引爆黎巴嫩传呼机行动是在内塔尼亚胡主持的内阁会议期间通过的】有知情人士透露，本周早些时候，以色列总理内塔尼亚胡及其内阁高级成员和安全部门负责人在安全会议上批准了此次引爆黎巴嫩传呼机的行动。一名知情人士称，以色列进行此次行动是为了将打击真主党的战斗带入新阶段，同时仍试图避免升级为全面战争。消息人士表示，以色列的行动旨在削弱真主党的信心，并在该组织中制造一种完全被以色列情报部门渗透的感觉。据悉以色列情报部门在行动前就评估过，真主党可能会对以色列发动大规模报复袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4988453.d.html</link>
            <guid>3780533</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:56:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地油罐车爆炸事故死亡人数上升至31人】当地时间9月17日，海地民防部报告，14日在米拉戈阿讷市发生的油罐车爆炸事故死亡人数已上升至31人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4988438.d.html</link>
            <guid>3780532</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半年少增近10万亿元 “稳存款”成上市银行新难题】在禁止手工补息、存款挂牌利率下调的影响下，今年上半年，42家A股上市银行的存款合计增长6.73万亿元，同比少增9.67万亿元。具体来看，国有大行存款规模增势明显回落，国有银行和股份制银行存款流失、增长疲乏现象明显；区域性银行则表现不一，长三角地区的6家城农商行存款增速在10%以上。业内人士表示，当下，银行业存款整体面临流出压力，存款领域延续激烈竞争态势。此种背景下，银行业面临存款定期化等新趋势下的揽储新课题。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8210822.d.html</link>
            <guid>3780530</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中东局势跟踪（9月18日）
冲突情况：
1. 以军称打死杰哈德在拉法的火箭弹部队负责人。
2. 黎巴嫩真主党官员表示，传呼机爆炸事件构成“迄今为止最大的安全漏洞”。
3. 据安全消息人士，黎巴嫩首都及南部地区发生的爆炸事件导致数百名真主党战士受伤。
4. 据伊朗迈赫尔通讯社：伊朗驻黎巴嫩特使在传呼机爆炸事件中受伤。
5. 黎巴嫩真主党高级消息人士：真主党领袖纳斯瑞拉（Nasrallah）在爆炸中未受伤。
6. 据三位安全消息人士透露，在黎巴嫩引爆的传呼机是真主党近几个月引进的最新型号。
7. 以媒：以情报机构摩萨德据称在几个月前截获了真主党运送的一批新型寻呼机，并在寻呼机上安装高爆炸药。
8. 黎巴嫩卫生部：黎巴嫩的寻呼机爆炸事件死亡人数上升至9人，受伤人数达到2750人。
9. 黎巴嫩真主党宣布有8名成员死亡，但尚未清楚这8人的死亡是否与当天下午发生的系列寻呼机爆炸事件有关。
其他：
1. 以总理办公室：“以北部居民安全返回”成为新“战争目标”。
2. Calcalist报告称，自本轮巴以冲突开始以来，主要投资者已经将400亿美元转移出以色列。
3. 世界卫生组织总干事谭德塞：以色列坦克上周末向加沙援助车队开火。
4. 哈马斯谴责黎巴嫩的爆炸事件，并表示爆炸事件是以色列对该地区“侵略”的一部分。
5. 市场消息：包括汉莎航空和瑞士航空在内的几家主要航空公司在未来两天暂停所有飞往以色列的航班。
6. 据CNN：在寻呼机爆炸事件发生后，以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德将提前结束对美国的访问返回以色列。
7. 据知情人士透露，黎巴嫩寻呼机爆炸发生几小时后，美国防部长奥斯汀与以国防部长加兰特进行了通话，讨论了局势。
8. 美国国防部：关于黎巴嫩的爆炸事件没有任何信息可以提供。黎巴嫩爆炸事件后，美国在中东的军力部署没有变化。美国务院：美国没有参与黎巴嫩寻呼机爆炸事件。]]></title>
            <guid>3780529</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉逮捕一名涉嫌拍摄该国关键设施的美国公民】委内瑞拉内政和司法部长卡贝洛当地时间9月17日表示，委内瑞拉逮捕1名美国公民。卡贝洛说，这名美国公民在加拉加斯被捕，他涉嫌对委内瑞拉的电气设施、石油设施、军事单位进行拍摄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4986866.d.html</link>
            <guid>3780528</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党宣布有8名成员死亡】当地时间9月17日晚，黎巴嫩真主党宣布有8名成员死亡。黎真主党发布的讣告只提及了死者的姓名、年龄和籍贯，并未提到死亡时间等具体信息。目前并不清楚8人的死亡是否与当天下午发生的系列寻呼机爆炸事件有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxe9255784.d.html</link>
            <guid>3780523</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中式夜游”火 以旧换新“热” 中秋假期消费市场持续释放活力】刚刚过去的中秋小长假，旅游市场呈现出赏月夜游、古镇游、短途游火热等特点，多地还举办了大宗商品以旧换新促销活动，消费市场的活力和潜力得到释放。受访专家认为，下阶段居民旅游出行等消费需求或进一步激发，加上消费品以旧换新政策进一步显效发力，稳就业促增收相关政策持续落实，消费有望继续扩容提质。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8209144.d.html</link>
            <guid>3780522</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：引爆黎巴嫩传呼机行动是在以色列总理内塔尼亚胡主持召开的内阁成员和安全负责人会议上获得批准的。]]></title>
            <guid>3780517</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：国际货币基金组织（IMF）推迟了与俄罗斯的定期磋商任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4984306.d.html</link>
            <guid>3780516</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫：以色列坦克上周末向加沙援助车队开火】世界卫生组织总干事谭德塞表示，以色列坦克上周末向一个援助车队开火，该车队本已获准从战火肆虐的加沙北部返回。他在社交媒体上称，上周六，世界卫生组织领导的援助车队从加沙北部执行任务返回途中，在获得许可并通过海岸公路检查站之后，车队遇到了两辆以色列坦克，坦克在车队附近开枪。幸运的是没有人受伤，但这是不可接受的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxc2503393.d.html</link>
            <guid>3780514</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩传呼设备爆炸事件已致9人死亡】黎巴嫩公共卫生部长菲拉斯·阿卜亚德17日在新闻发布会上说，当天下午黎巴嫩多地发生的传呼设备爆炸事件已造成至少9人死亡、约2800人受伤。阿卜亚德说，遇难者中包括一名儿童，受伤者大部分是手部受伤。目前仍有200人伤势严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8206424.d.html</link>
            <guid>3780511</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿美天然气部门负责人表示，沙特阿美希望成为液化天然气市场的重要参与者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxe9253354.d.html</link>
            <guid>3780510</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年09月18日04时43分解除琼州海峡海面海上雷雨大风黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3780508</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通提高季度股息至1.25美元，符合市场预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxc2502092.d.html</link>
            <guid>3780507</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及外长：中东地区存在局势升级和陷入全面战争的危险】埃及外长阿卜杜勒阿提当地时间17日警告称，中东地区存在地区局势升级和陷入全面地区战争的危险。他强调，黎巴嫩南部正出现危险的事态发展，由于不负责任和鲁莽的单方面行动，中东地区正处于危险的转折点，这将给地区稳定蒙上阴影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxc2501894.d.html</link>
            <guid>3780506</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔全国实施宵禁8小时】当地时间9月17日，厄瓜多尔总统诺沃亚签署行政令，从9月18日22时至次日早上6时，全国实施宵禁8小时。行政令表示，该时间段内，厄瓜多尔全国将停止电力服务，对能源传输系统进行预防性维护。为了保证安全局势，将暂时实行宵禁令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphww2143481.d.html</link>
            <guid>3780505</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赛富时和英伟达将提供可预测的生成式人工智能（AI）工作流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphww2142748.d.html</link>
            <guid>3780499</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股大类资产类ETF涨跌各异，日元做多收跌超1.1%，黄金ETF跌约0.5%，布油ETF则涨1.2%】 周二（9月17日），日元做多收跌1.13%，美国房地产ETF跌0.7%，黄金ETF和美国国债20+年ETF跌约0.5%，标普500 ETF和纳指100 ETF则收涨不到0.1%，新兴市场ETF涨超0.1%，做多美元指数涨超0.3%，大豆基金涨超0.4%，农产品基金涨超0.5%，美国布伦特油价基金涨1.2%，恐慌指数做多涨2.15%。]]></title>
            <guid>3780498</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：委内瑞拉议会提出与西班牙断交的协议草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphxa4981183.d.html</link>
            <guid>3780496</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在寻呼机爆炸事件发生后，以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德将提前结束对美国的访问返回以色列。]]></title>
            <guid>3780495</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：包括汉莎航空和瑞士航空在内的几家主要航空公司在未来两天暂停所有飞往以色列的航班；自寻呼机爆炸事件以来，真主党没有发动火箭袭击；以色列国防军正密切监视黎巴嫩境内的行动。]]></title>
            <guid>3780494</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF涨跌各异，能源业ETF收涨1.3%，科技行业ETF跌0.2%，医疗业ETF跌超1%】 周二（9月17日），全球航空业ETF收涨1.81%，能源业ETF涨超1.3%，区域银行ETF、银行业ETF、金融业ETF、可选消费ETF至多涨超0.8%，半导体ETF微幅收跌不到0.1%，科技行业ETF和全球科技股指数ETF至少跌0.2%，医疗业ETF跌1.03%。]]></title>
            <guid>3780493</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩寻呼机爆炸发生几小时后，美国国防部长奥斯汀与以色列国防部长加兰特进行了通话，讨论了局势。]]></title>
            <guid>3780492</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[私募Elliott希望美国西南航空公司董事会主席提前离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpphwy8203680.d.html</link>
            <guid>3780491</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 20:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>