<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 04:23:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老将举行“友谊盾牌-2023”联合演习】 5月4日，“友谊盾牌-2023”中老联合演习中方参演部队在滇东某综合训练场举行出征仪式。仪式结束后，中方参演部队将采取铁路输送方式前往老挝境内演习地域。 据介绍，根据中老双方达成的共识，“友谊盾牌-2023”联演将于5月9日至28日在老挝境内举行，中老参演部队将以“打击跨国武装犯罪集团违法犯罪活动”为背景，组织“山岳丛林地阵地进攻行动”联合演练。此次联演主要包括混编联训、综合演练、文化交流以及人道主义援助等内容，双方参演兵力共900余人，中方将派出200余人的实兵分队，携带多种类型的武器装备300余台（套）参演。 （国防部发布）]]></title>
            <guid>3098290</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西抚州特大暴雨导致大规模城镇内涝】5月5日晚至5月6日，江西抚州遭遇特大暴雨侵袭，多个乡镇24小时降水量达250毫米以上（特大暴雨级别），其中抚州市崇仁县24小时降水量达304毫米。强降雨导致河水猛涨、农田被淹，出现了大规模城镇内涝。当地政府已转移疏散被困群众352人。截至今天（6日）上午9时40分，消防部门已在核心区域营救出14名被困人员。但河对面村庄仍有45人被困，暂无生命危险，但由于目前水势比较湍急且水位继续上涨，暂时无法渡河展开救援。目前当地政府正组织消防、应急、民间救援力量和各乡镇干部展开救援。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3080275.d.html</link>
            <guid>3098257</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：谷歌将通过人工智能聊天和视频使搜索更加“个性化”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3078834.d.html</link>
            <guid>3098234</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 04:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶公司蘑菇车联完成5.8亿元C2轮融资】自动驾驶技术与运营服务提供商蘑菇车联近日完成了5.8亿元C2轮融资，投资方包括成都科创投、珠海海都科创投、腾讯、易鑫等。在自动驾驶融资萧条的背景下，这是一笔规模可观的进账。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3073703.d.html</link>
            <guid>3098218</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果考虑限制第三方配件的充电速度，欧盟警告可能禁售iPhone】据报道，欧盟正在采取措施，以确保苹果不会限制iPhone 15及以后产品的USB-C充电速度和数据传输速率。苹果公司很可能将USB-C配件纳入MFi认证计划，该计划旨在认证符合苹果质量标准的产品。今年2月，有传言称苹果将限制未经认证的USB-C配件的充电和数据传输速度，但欧盟将其扼杀在萌芽状态。据德国《时代周报》报道，欧盟内部市场委员布雷顿致信苹果公司，称涉及充电的限制是不可接受的。如果苹果公司实施这样的限制，欧盟将阻止iPhone在成员国销售。“不符合统一充电器要求的设备不被批准进入欧盟市场，”布雷顿说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3067679.d.html</link>
            <guid>3098186</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东重机于徐州投资新设光能科技公司 注册资本5亿元】企查查APP显示，近日，华东光能科技（徐州）有限公司成立，注册资本5亿元人民币，经营范围包含：光伏设备及元器件制造；太阳能发电技术服务；电池制造；电池零配件生产等。企查查股权穿透显示，该公司由华东重机(002685)、无锡宇杰投资合伙企业（有限合伙）间接共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3060726.d.html</link>
            <guid>3098162</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个国产化船舶交通管理系统在山东潍坊试运行】交通运输部消息，今天（5月6日），我国首个国产化船舶交通管理系统在山东潍坊试运行。此次试运行的纯国产船舶交通管理系统总体架构主要由1个管理中心即潍坊船舶交通管理中心、1个操作终端和1个监控终端构成，信息采集及处理层面主要包括1座雷达站、1座甚高频通信基站和围绕潍坊港中港区布置的视频监控系统。潍坊船舶交通管理系统使用的是全国海事首款应用型国产雷达，该雷达扫测半径45公里（24.3海里），基本覆盖潍坊全辖区，雷达数据可以实时掌握海面整体情况。在这套系统中，我国实现了前端雷达信号采集—数据处理—控制操作—综合展示等各环节全面国产化应用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3057281.d.html</link>
            <guid>3098146</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞东城回应连续8天安排核酸检测：非强制】东莞东城官方微信公众号5月5日发布了《5月6日至13日东城街道核酸检测安排》一文，称根据工作安排，东城街道继续提供核酸检测服务。有检测需求的市民，可前往公布的2个核酸点进行采样。5月6日，东城街道卫生健康局表示，本次核酸检测系按照相关规定，为满足群众需求，为自愿进行核酸检测人员提供的，非强制性的。 （大河报）]]></title>
            <guid>3098145</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省供销合作社联合社党组书记、理事会主任肖涵接受纪律审查和监察调查】据辽宁省纪委监委消息：辽宁省供销合作社联合社党组书记、理事会主任肖涵涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9667380.d.html</link>
            <guid>3098140</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡玉亭当选吉林省省长】吉林省第十四届人民代表大会第二次会议5月6日选举胡玉亭为吉林省人民政府省长。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3042078.d.html</link>
            <guid>3098118</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能于大庆投资设立新能源材料公司 注册资本5亿元】企查查APP显示，近日，明阳新能源材料（大庆）有限公司成立，法定代表人为张瑞，注册资本5亿元人民币，经营范围包含：高性能纤维及复合材料制造；高性能有色金属及合金材料销售；发电机及发电机组制造；风力发电技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由明阳智能(601615)间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9661302.d.html</link>
            <guid>3098100</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛州州长签署法案，取消迪士尼开发协议】据华尔街日报5月5日消息，美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯签署一项法案，取消该州与华特迪士尼公司达成的协议。这项协议允许迪士尼保留对奥兰多地区主题公园所在地区未来开发的部分控制权。负责监督迪士尼奥兰多地区主题公园所在地的委员会上周宣布上述协议无效，该委员会的新成员由德桑蒂斯任命。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3098086</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省农村信用社联合社原党委委员、副主任刘兴明被查】据廉洁四川官微5月6日通报，四川省农村信用社联合社原党委委员、副主任刘兴明涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3033288.d.html</link>
            <guid>3098067</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所受理格蓝若上市申请】上交所网站5月5日披露，武汉格蓝若智能技术股份有限公司已递交招股书，并获得上交所受理。该公司计划在科创板上市。武汉格蓝若智能技术股份有限公司主要从事互感器计量性能智能监测装置的研发、生产和销售及相应在线监测平台开发建设等。互感器是电力系统中大规模使用的关键设备之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9653816.d.html</link>
            <guid>3098063</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：将为小企业提供更优惠的推特认证服务】据报道，推特推出认证组织（Verified Organizations）服务，这一服务能让任何组织及其附属机构在推特上注册和管理他们的认证，并对任何相关账户进行关联和认证。有网友评论称，对于小企业主来说，每月1000美元的服务订阅费是相当昂贵的。马斯克表示，将为小型企业提供更低成本的认证服务，但需要仔细管理推特上的组织注册，以防止欺诈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3030304.d.html</link>
            <guid>3098062</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为联合深信服、奇安信等发布2023首批基于鲲鹏的一体化解决方案】华为联合伙伴发布2023首批基于鲲鹏的一体化解决方案，包括深信服、奇安信、北京数字认证、北京星辰天合、上海爱数、科来网络、云轴科技等伙伴企业。过去三年，华为在“鲲鹏开发者计划”已累计投入超10亿元，2023年将继续投入超3亿元。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfnc9650638.d.html</link>
            <guid>3098054</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱康科技：已初步具备0BB组件的量产能力 正进行产能爬坡调试】爱康科技在互动平台表示，公司内部已初步具备0BB组件的量产能力，目前实验线正在进行产能爬坡的调试，未来会根据市场情况适时进行量产转换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2539474.d.html</link>
            <guid>3098038</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法意关系紧张，法国总理：赞成通过协商和对话继续与意大利合作】当地时间5月5日，法国总理博尔内在接受媒体采访时说：“我想重申，意大利是法国的重要合作伙伴，我们的关系建立在相互尊重的基础上，我们将赞成通过协商与和平对话继续合作。”此前，法国外交部在一份新闻公报中表示，希望法国和意大利的关系“建立在互相尊重的基础上”，并希望将尽快重新安排意大利外长对法国的访问行程。4日，法国内政部长达尔马宁在接受媒体采访时表示，意大利正经历严重的移民危机，意大利总理没能力解决这些问题。其言论引起意大利方面强烈不满，意外长临时取消访法行程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmv2538835.d.html</link>
            <guid>3098036</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 03:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音旗下幸福里退出线下房产交易市场】抖音旗下房产业务“幸福里”发生重大业务变更，退出线下交易、回归线上业务。现有线下业务福州“小麦房产”，已整体转让至房产经纪公司麦田。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysvfmy3016915.d.html</link>
            <guid>3097985</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江鹤岗市萝北县发生3.1级地震 震源深度8千米】中国地震台网正式测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县（北纬47.73度，东经130.85度）发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2657723.d.html</link>
            <guid>3097974</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省启动防汛四级应急响应】从江西省防汛抗旱指挥部了解到，鉴于当前防汛形势，根据《江西省防汛抗旱应急预案》规定，经江西省防指总指挥同意，江西省防指决定自5月6日9时起启动防汛四级应急响应。要求各地各部门按照职责分工和预案规定，全力做好防汛工作。]]></title>
            <guid>3097674</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：警方将以涉嫌违反火药类取缔法再次逮捕岸田遇袭案嫌疑人】 据日本共同社6日报道，据相关人士消息，日本警方将以涉嫌违反火药类取缔法再次逮捕日本首相岸田文雄遇袭案嫌疑人木村隆二。4月15日，嫌疑人木村隆二向日本首相岸田文雄投掷爆炸物而被日本警方以暴力业务妨碍罪逮捕。据共同社此前消息，日本警方在岸田文雄和歌山市遇袭现场没收的筒状物中发现了疑似黑色火药的黑色粉末。警方在犯罪嫌疑人家中发现的粉末被确认为是黑火药。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3138929.d.html</link>
            <guid>3097647</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:38:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【门店实探：片仔癀全系列产品确已涨价】昨晚片仔癀发布公告称由于成本上涨，片仔癀锭剂国内市场零售价格从590元/粒上调到760元/粒。财联社记者从相关门店了解到，昨日公告发布后，片仔癀系列所有产品价格均向上调整，其中片仔癀胶囊价格从708元/盒涨至918元/盒。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3138581.d.html</link>
            <guid>3097642</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3097604</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东舰航母编队完成远海战备训练】连日来，山东舰航母编队赴台岛以东海空域开展远海战备训练，于近日返回母港。此次训练，山东舰航母编队首次成体系、成规模远赴西太平洋海域，参加了环台岛战备警巡和“联合利剑”演习，同步开展战斗值班、课题演练、飞行训练，并在岛链外与多军兵种开展联合演练。面对外军舰机轮番侦察试探的复杂局面，编队始终积极应对、稳妥处置，有效提升了实战能力。（央视军事）]]></title>
            <guid>3097603</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月06日10时19分在黑龙江鹤岗市萝北县附近（北纬47.74度，东经130.81度）发生3.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3097586</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥市筹备成立元宇宙产业协会】近日，合肥市元宇宙产业协会筹备组发布《关于筹备成立合肥市元宇宙产业协会的公告》。公告中称，经合肥市民政局审核同意，核准成立“合肥市元宇宙产业协会”（合民许准字2023011号）。业务主管单位为合肥市科技局。记者采访了合肥市元宇宙产业协会筹备组联系人杨玉凤女士。她表示，目前，合肥市元宇宙产业协会正处于筹备期，前期已经筛选了50多家与元宇宙产业相关的企业。后面等协会正式成立后，还会邀请元宇宙产业链相关企业加入。（大皖新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3125803.d.html</link>
            <guid>3097585</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银保监会召开定点帮扶工作领导小组会议】据银保监会官微，日前，中国银保监会召开定点帮扶工作领导小组会议，全面总结2022年银保监会定点帮扶工作，安排部署2023年重点任务。会议要求，要进一步强化责任担当，助力守住不发生规模性返贫底线，大力支持当地产业发展和农民增收，充分发挥金融帮扶特色，切实用好管好帮扶资金，扎实做好示范引领，推动银保监会定点帮扶工作再上新台阶。]]></title>
            <guid>3097582</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为：鲲鹏伙伴已经超4500家 超13500个解决方案通过认证】在鲲鹏开发者峰会2023上，华为ICT产品组合管理与解决方案部总裁马海旭表示，鲲鹏生态已有4500家合作伙伴，超过200多万名开发者，13500多个解决方案通过鲲鹏适配的认证，在政府、金融、电力、运营商等行业得到规模应用。华为将持续投入开源欧拉操作系统，在openGauss数据库、毕昇编译器等基础软件上加强多样性算力协同、异构计算的融合，从单点创新走向系统级架构创新，引进全液冷技术等。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2631854.d.html</link>
            <guid>3097580</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江海股份：公司三大产品在储能领域都有应用】江海股份在互动平台表示，公司三大产品在储能领域都有应用，目前总量还较小，但前景很乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3118686.d.html</link>
            <guid>3097579</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西太平洋合众银行公布每股普通股季度股息为0.01美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2630055.d.html</link>
            <guid>3097578</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西：到2025年底全省邮政快递网点禁止使用不可降解塑料包装袋】近日，山西省邮政管理局印发《山西省邮政快递业塑料污染治理三年行动实施方案（2023—2025）》，明确到2023年底，全省邮政快递网点不可降解的塑料包装袋、一次性塑料编织袋使用率不高于20%。全省邮政快递网点全部使用45毫米以下“瘦身胶带”封装。到2024年底，全省邮政快递网点不可降解的塑料包装袋、一次性塑料编织袋使用率不高于10%。全省邮政快递网点继续保持全部使用45毫米以下“瘦身胶带”封装。到2025年底，全省邮政快递网点禁止使用不可降解的塑料包装袋、塑料胶带、一次性塑料编织袋等。邮政快递业绿色化、可循环包装使用比例明显提升，废弃物回收利用效率显著提高，普通塑料包装废弃物污染得到有效控制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2629962.d.html</link>
            <guid>3097577</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州判决首例涉虚拟数字人侵权案】近日，杭州互联网法院一审判决了首例涉虚拟数字人侵权案，判决被告公司构成著作权侵权及不正当竞争，为原告公司消除影响并赔偿经济损失（含维权费用）12万元，引发社会各界广泛关注。近年来，数字新技术加速了产业重构，虚拟世界正掀起一场科技革命。有数据显示，2022年中国虚拟人核心市场规模为120.8亿元，预计2025年将达到480.6亿元。（浙江日报）]]></title>
            <guid>3097576</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾一化工厂发生硫化氢泄漏事故，致1人昏迷】据台湾“中时新闻网”报道，台湾苗栗县一家化工厂（5日）晚上21点43分发生硫化氢泄漏事故。事故造成1人昏迷，5人预防性送往医院检查。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3113149.d.html</link>
            <guid>3097575</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 02:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中集集团联合美国Powin公司2亿元共设新能源科技公司】企查查APP显示，近日，青岛中集普威新能源科技有限公司成立，法定代表人为徐国耀，注册资本2亿元人民币，经营范围包含：新兴能源技术研发；电池零配件生产；电池销售；储能技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由中集集团(000039)全资子公司中集技术有限公司、青岛中集集装箱制造有限公司、美国Powin China Holdings 2,LLC共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2621078.d.html</link>
            <guid>3097572</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网能源参设综合智慧能源科技公司 注册资本3亿元】企查查APP显示，近日，中水南能综合智慧能源科技有限公司成立，法定代表人为何堃，注册资本3亿元人民币，经营范围包含：生物质能技术服务；储能技术服务；碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；合同能源管理等。企查查股权穿透显示，该公司由南网能源(003035)等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2617589.d.html</link>
            <guid>3097570</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：大力发展新能源汽车等战略性新兴产业】5月5日，广州市委常委会召开会议。会议强调，要加快推动工业企稳回升，大力发展新能源汽车、集成电路、生物医药、新型储能等战略性新兴产业，推动传统产业转型升级，促进服务业和制造业深度融合，构建以实体经济为支撑的现代化产业体系。要着力恢复和扩大需求，用足用好专项债等政策，积极扩大有效投资，加快“攻城拔寨”项目建设，积极稳步推进“平急两用”公共基础设施建设，大力提振汽车、家电等大宗消费，持续激发内需潜能。（广州日报）]]></title>
            <guid>3097568</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国北方唯一深水科考船码头今日启用】今日上午，我国北方唯一的深水科考船码头——中国地质调查局天然气水合物钻采船（大洋钻探船）北部码头，揭牌启用。据悉，该码头位于青岛市即墨区柴岛西侧，总投资4.6548亿元，于2021年3月25日开工建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2610254.d.html</link>
            <guid>3097566</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年《财富》中国ESG影响力榜揭晓 工业富联、安踏集团等入选】5月5日，2023年《财富》中国ESG影响力榜揭晓，工业富联、宁德时代、腾讯、联想集团、安踏集团等各行业龙头上榜。这些上榜的中国企业，在改善环境、保护员工、支持社区方面做出了卓越努力，共同探索持续且包容的增长之路。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2601078.d.html</link>
            <guid>3097563</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建省防指启动防暴雨Ⅳ级应急响应】5月5日，福建省北部地区部分出现暴雨，局部大暴雨。6日6时50分，福建省气象台将“暴雨预警”提升为Ⅲ级。今天，南平、三明、宁德和龙岩四市的大部、福州（罗源、连江、闽清、闽侯、永泰）、厦门（同安）、漳州（长泰、龙海）有暴雨，局部大暴雨，24小时累计雨量50~100毫米，局部可达150毫米，最大小时雨量80毫米。根据《福建省防汛防台风应急预案》，省防指决定5月6日6时50分启动防暴雨Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2600335.d.html</link>
            <guid>3097562</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:32:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒生电子2亿元新设子公司 经营范围含房地产开发经营】企查查APP显示，近日，南京恒生技术发展有限公司成立，法定代表人为钱屹俊，注册资本2亿元人民币，经营范围包含：房地产开发经营；非居住房地产租赁；物业管理；园区管理服务等。企查查股权穿透显示，该公司由恒生电子(600570)100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3085983.d.html</link>
            <guid>3097560</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软否认与AMD合作开发自研处理器“雅典娜”】知情人士透露，微软正与AMD联手合作，助力后者向人工智能处理器领域扩张。据悉，两家公司正在联手，向被英伟达主导的AI芯片市场提供替代方案。知情人士称，微软向AMD提供工程资源等方面的支持，并与AMD合作开发一款自主研发代号为“雅典娜”（Athena）的微软处理器。微软发言人Frank Shaw否认AMD参与“雅典娜”研发计划，“AMD是很好的合作伙伴，但他们没有参与该计划”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3085837.d.html</link>
            <guid>3097559</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度王海峰团队获吴文俊人工智能科技进步奖特等奖】第十二届吴文俊人工智能科学技术奖颁奖典礼暨2022中国人工智能产业年会在北京和苏州两地同期召开。百度首席技术官、深度学习技术及应用国家工程研究中心主任王海峰带领团队完成的“知识与深度学习融合的通用对话技术及应用”成果，获得“2022年度吴文俊人工智能科技进步奖特等奖”，这是该奖项首次评出特等奖。（36氪）]]></title>
            <guid>3097555</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国的“ChatGPT克星”正计划开启首轮融资】综合多家媒体报道，总部位于法国巴黎的人工智能初创公司Mistral AI正在计划启动第一轮融资。此前，有法国媒体将其称为“欧洲的OpenAI”以及“法国对抗ChatGPT的秘密项目”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2588758.d.html</link>
            <guid>3097554</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委地区经济司协调推进平潭横琴前海等重大平台合作发展】据发改委网站，为深入学习贯彻落实党的二十大精神，积极发挥重大功能平台的示范带动作用，更好实施区域协调发展战略、区域重大战略，国家发展改革委地区经济司积极协调福建平潭、珠海横琴、深圳前海等重大平台加强交流合作，构建协作机制，深化互学共鉴。下一步，地区经济司将继续指导有关重大平台互访交流，围绕产业发展、互联互通、机制创新、干部交流等方面深化合作，为地区经济发展国家提供更多实践经验，积极构建优势互补、高质量发展的区域经济布局，努力推动区域协调发展取得新成效。]]></title>
            <guid>3097553</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省榆林市原副市长王长安接受监察调查】据陕西省纪委监委：榆林市原副市长王长安涉嫌严重违法，目前正接受陕西省监委监察调查。 王长安，男，汉族，1956年8月生，陕西安塞人，在职大学学历，1975年8月参加工作，民建成员。曾任延安卷烟厂副厂长，延安市民建主委，延安市人大常委会副主任，榆林市人民政府副市长。2016年8月退休。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2581131.d.html</link>
            <guid>3097551</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受地震影响 日本石川县珠洲市近40户家庭断水】 据日本时事新闻网5月6日消息，受到地震影响，日本石川县珠洲市市内38户家庭断水，市内开设13处避难所，避难人数最高时达到约250人。位于震源的能登町开设3处避难所，避难人数21人。日本气象局称，6日夜间到7日石川县将有大雨，能登地区可能有强降雨，呼吁民众防范可能会发生的泥石流灾害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3059577.d.html</link>
            <guid>3097550</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天彩虹：彩虹无人机已获得适航证】航天彩虹在互动平台表示，彩虹无人机已获得适航证。在国外市场中，彩虹已经在国外开展了几个典型案例，广受欢迎。国内市场在多个行业已经达到领先水平。首先是测绘领域，彩虹已在全国8个省内布置了8套飞行平台，抓住了国内地理环境数据尚未有系统化的动态测试和运营平台的机遇，得到了不错的应用效果；在森林防火领域，公司在四川提供了森林防火和草原防护的服务业务，此业务目前属于纯飞行服务模式，可能成为公司未来民用无人机的一个大方向。在应急和救援方面，公司已在此领域打出了一定的影响度，例如在四川的火灾，云南泥石流、青海地震等灾难中彩虹无人机在第一时间传回了动态的精准数据，为当时的救灾活动和救灾中心提供了强大的技术支撑。总体来说，国内中大型民用无人机公司以绝对优势排在首位。根据有关机构预测，未来工业级无人机年增长率在40%以上，市场空间未来可期。公司后期将在此业务中加大力度，投入更多精力和团队进行耕耘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzcx2569325.d.html</link>
            <guid>3097549</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安回应“因可能违反对俄制裁面临美国调查”：公司100%遵守美国和国际金融制裁规定】知情人士透露，美国司法部正在调查币安是否被非法用于让俄罗斯人逃避美国制裁，并通过这个全球最大的加密货币交易所转移资金。五位不愿具名的知情人士透露，美国司法部的国家安全部门正调查币安或企业管理人士是否违背对俄制裁措施。另一位知情人士透露，币安一直在与美国司法部讨论，试图了结有关该交易所在强力合规规定出台前帮助规避对伊制裁的指控。币安在一份声明中表示，币安100%遵守美国和国际金融制裁规定。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3097547</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“本维莫德之父”两年前递交辞呈 冠昊生物尚未正面回复】记者从知情人士处获悉，“本维莫德之父”陈庚辉早在2021年9月就已向冠昊生物下属公司提交辞去相应职务的《辞职书》，且还因此产生劳动仲裁，但上市公司方面至今对此避而不谈。在5月5日下午召开的长达两小时的业绩交流会中，记者向冠昊生物董事长询问陈庚辉去留问题，一直未得到正面回复。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuzea3046639.d.html</link>
            <guid>3097545</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷克总统晒合影自曝：赠予泽连斯基一把CZ75手枪】据乌克兰《欧洲真理报》消息，捷克总统彼得·帕维尔当地时间5日发推自曝，他在访问基辅期间向乌克兰总统泽连斯基赠送了一把捷克CZ75手枪。报道说，帕维尔发推并晒图称，“2022年2月，俄罗斯沉重打击了乌克兰人民坚不可摧的精神。从一开始，捷克武器就帮助他们战斗。鉴于乌克兰人的英勇行为，我将序列号为22的传奇的CZ75手枪赠予弗拉基米尔·泽连斯基。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuwe3174957.d.html</link>
            <guid>3097543</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电兴发：公司的人工智能与物联网等产品和方案已服务全国2亿多人口】中电兴发在互动平台表示，公司的人工智能与物联网、云计算与云存储、大数据等产品和方案已服务全国2亿多人口，拥有数百项成功实践。未来，公司将持续加大包括AI在内的核心技术的研发投入，不断增强企业综合竞争力，进一步巩固公司的行业领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuwe3168012.d.html</link>
            <guid>3097541</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川入汛，今夏会否再现大规模停电？四川省发改委发长文回应】四川省发改委表示，去年7-8月，该省面临历史同期最高极端高温、最少降雨量、最高电力负荷、缺电时间历史最长的“四最”叠加局面，电力供需严重失衡，历史同期首次出现电力电量“双缺”，对经济社会发展带来较大冲击。“总结反思这次极端灾害天气暴露的问题和教训，我委会同相关省直部门、相关电力企业采取一系列有力措施，加快推进电源电网建设，补齐四川电力系统存在的短板弱项。” 四川省发改委日前已下发通知调整省内分时电价机制，进一步引导用户削峰填谷。其中，保持全省峰平谷各时段划分总体不变，将原早高峰1小时、晚高峰7小时，优化调整为早高峰2小时、晚高峰6小时。同步调整尖峰电价机制，基于该省用电负荷特性，将尖峰电价执行月份从2个月调整为4个月，引导用户在夏冬两季负荷高峰时段主动错避峰用电。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuvz2675293.d.html</link>
            <guid>3097538</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布暴雨蓝色预警 7省区市将有大到暴雨】中央气象台5月6日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月6日08时至7日08时，湖南中南部、江西中南部、浙江南部、福建中北部、广西东北部、广东北部以及重庆中部等地部分地区有大到暴雨，其中，福建北部等地局地有大暴雨（100～110毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuwe3161403.d.html</link>
            <guid>3097536</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得州一家壳牌石化厂发生火灾】当地时间5月5日，美国得克萨斯州休斯敦东部郊区迪尔帕克市（DeerPark）一家壳牌石油化工厂发生火灾，导致5名工人住院。据得州哈里斯县（HarrisCounty）警长办公室发言人托马斯·吉利兰（ThomasGilliland）表示，当地时间5日15时许，警方接到报警，要求警察帮助疏导该工厂周围的交通。警长埃德·冈萨雷斯（EdGonzalez）表示，火灾是由于“两种重质油之间的热交换引起的”，目前火势已被控制。冈萨雷斯称，现场有5名工人“受到高温影响”被送往医院观察治疗。迪尔帕克市的发言人凯特琳·布卢杰克特表示，壳牌公司正在进行空气质量监测，并告知他们，目前没有避难的必要。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuwe3160003.d.html</link>
            <guid>3097535</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球军费连续第八年保持增长，世界安全局势更加严峻】近日，瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）发布2022年全球军费开支数据统计报告。报告显示，以实际购买力计算，2022年全球军费连续第八年保持增长，比2021年增加3.7%，总开支高达2.24万亿美元。“近年来全球军费开支的持续增长表明，我们生活在一个越来越不安全的世界。”SIPRI高级研究员田南指出，为应对日益恶化的安全环境，世界多国都在加强军事实力，预计这种情况在短时间内不会改善。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-06/detail-imysuuvz2669298.d.html</link>
            <guid>3097533</guid>
            <pubDate>Fri, 05 May 2023 23:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>