<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 08:26:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：处理仁爱礁局势中方强调三点立场】今天（11日），外交部举行例行记者会，有记者就近期菲律宾总统马科斯相关言论提问。对此，外交部发言人毛宁表示，首先我想强调，仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中方一直致力于同菲方通过对话协商管控仁爱礁现地局势。造成仁爱礁当前局势的原因清清楚楚，明明白白。 如果菲方真正想通过对话沟通缓和仁爱礁局势，就要重信守诺、遵守共识、停止挑衅。关于如何处理当前仁爱礁局势，中方立场清晰、明确。 第一，菲律宾派军舰在仁爱礁长期“坐滩”侵犯中国主权，违反《南海各方行为宣言》，特别是第五条关于不在无人岛礁采取居住行为的规定。中方要求菲方立即拖走该舰，恢复仁爱礁无人无设施的原状。 第二，在菲拖走“坐滩”军舰之前，如菲需要对该舰居住人员提供生活物资补给，中方愿从人道主义出发，在事先向中方通报，并经现场核查后，允许菲方实施运补，中方将全过程予以监控。 第三，如果菲方运送大量建材上舰，试图建设固定设施和永久哨所，中方绝不接受，将坚决依法依规予以阻拦，以维护中国主权和《南海各方行为宣言》的严肃性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0086968.d.html</link>
            <guid>3572694</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：到2027年，力争实现工业领域设备投资规模较2023年增长25%以上】 工业和信息化部副部长单忠德表示，工业和信息化部联合六部门印发了《推动工业领域设备更新实施方案》。将围绕推进新型工业化，以大规模设备更新为抓手，实施制造业技术改造升级工程，以数字化转型、绿色化升级为重点，坚持市场化推进、标准化引领、软硬件一体化更新，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展。到2027年，力争实现工业领域设备投资规模较2023年增长25%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9083780.d.html</link>
            <guid>3572690</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宗申动力今日跌停 二机构净买入4230.42万元】 宗申动力今日跌停，成交额21.07亿元，换手率25.97%，盘后龙虎榜数据显示，深股通专用席位买入2165.88万元并卖出1399.79万元，二机构净买入4230.42万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0086466.d.html</link>
            <guid>3572689</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中天科技：前期已经布局固态电池研究 目前基于已有产线半固态电池已经中试完成】 中天科技4月11日在互动平台表示，公司前期已经布局固态电池研究，目前基于已有产线半固态电池已经中试完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs1008578.d.html</link>
            <guid>3572688</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局将推动新生儿参保等事项精简流程】 记者11日从国家医保局2024年上半年例行新闻发布会上获悉，国家医保局将推进“高效办成一件事”12项重点事项落地，包括推动新生儿参保等医保相关事项形式优化、流程精简、服务提速。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs1008030.d.html</link>
            <guid>3572687</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中国政府历来高度重视进出口消费品安全】外交部今天（11日）举行例行记者会。有记者问，我们关注到本周中美欧三方监管机构在国内举行了消费品安全部长级会议，发言人能否介绍更多情况？外交部发言人毛宁表示，昨天中国海关总署、美国消费品安全委员会、欧盟司法与消费者走私在杭州举行了第八届中美欧三方消费品安全部长级会议。会议深入探讨了新形势下加强消费品安全合作的新路径，就进一步深化三方合作达成新共识。会议还通过了联合声明，三方认为应当寻求构建消费品安全共同标准，探索更有效的监管模式，更智慧的监管路径，深化消费品安全共同监管，聚焦消费者权益，共同保护守护消费品共同安全。中国政府历来高度重视进出口消费品安全，始终致力于提升消费品安全治理能力和治理水平，持续推动消费品安全监管对标国际通行规则，坚定推动消费品安全信息公开，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9082627.d.html</link>
            <guid>3572685</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普邦股份：2023年度净利润预增105.65%-108.47%】普邦股份披露2023年度业绩预告修正公告，修正后，预计2023年归属于上市公司股东的净利润1400万元–2100万元，比上年同期增长105.65%–108.47%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0085360.d.html</link>
            <guid>3572684</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川信托申请破产审查】 4月11日，四川信托有限公司新增一则破产审查信息，申请人为该公司，经办法院为四川省成都市中级人民法院。四川信托有限公司成立于2010年4月，法定代表人为黄晓峰，注册资本35亿人民币，经营范围含资金信托、动产信托、不动产信托、有价证券信托等。股东信息显示，该公司由四川宏达（集团）有限公司、中海信托股份有限公司、宏达股份（600331）等共同持股。风险信息显示，该公司存在多条被执行人、限制消费令及股权冻结信息，被执行总金额超25亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9082430.d.html</link>
            <guid>3572683</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家最新研究：棉花可通过关键基因修复土壤镉污染】中国农业科学院棉花研究所棉花分子遗传改良团队揭示了棉花耐受重金属镉的分子机制，为培育耐镉棉花新品种和通过植物修复手段降低土壤镉污染提供了新思路。相关研究成果发表在《植物生物技术（Plant Biotechnology Journal）》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0085003.d.html</link>
            <guid>3572681</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙星河版6月开启Beta】 目前已有超4000个应用加入鸿蒙生态，2个月增幅20倍，实现了完善的垂直行业覆盖。华为也将于6月举办开发者大会，HarmonyOS NEXT鸿蒙星河版6月开启Beta。]]></title>
            <guid>3572680</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利民股份：公司持续推进LiTFSI在固态电池方面的应用】 利民股份4月11日在互动平台表示，双三氟甲烷磺酰亚胺锂（LiTFSI）是锂电电解质添加剂，是公司规划的添加剂项目之一，目前在小试阶段，应下游客户需求开发。公司持续推进该材料在固态电池方面的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0084531.d.html</link>
            <guid>3572676</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：将进一步加大工业互联网、5G、千兆光网等规模化部署，鼓励工业企业内网外网改造】4月11日下午，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，工业和信息化部副部长单忠德在发布会上表示，后续，将进一步加大工业互联网、5G、千兆光网等规模化部署，鼓励工业企业内网外网改造。构建工业基础算力资源和应用能力融合体系，加快部署工业边缘数据中心，推动“云边端”算力协同发展。加大高性能智算供给，在算力枢纽节点建设智算中心。特别是鼓励大型企业集团、工业园区建立各具特色的工业互联网平台。（中国网）]]></title>
            <guid>3572675</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北斗星通：目前公司的定位芯片、天线已经量产应用国内主流无人机厂商】 北斗星通4月10日于业绩说明会上表示，目前公司的定位芯片、天线已经量产应用国内主流无人机厂商，市场占比超过60%。公司同时也是智能座舱、智能驾驶领域国内汽车前装定位芯片的主要供应商，在飞行汽车方面也已经初步导入应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9081270.d.html</link>
            <guid>3572673</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:17:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能：预计2024年第一季度业净利润2.5亿元-3.5亿元】 明阳智能公告，预计2024年1-3月实现归属于上市公司股东的净利润为25,000.00万元到35,000.00万元,与上年同期相比将增加47,626.47万元到57,626.47万元，实现扭亏为盈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9081095.d.html</link>
            <guid>3572671</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马科技：目前公司业务暂不涉及sora】 万马科技4月11日在互动平台上称，目前公司业务暂不涉及sora。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9080969.d.html</link>
            <guid>3572669</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻刚果（金）使馆：2名中国公民遭反政府武装袭击，其中1人不幸身亡】 中国驻刚果民主共和国大使馆：4月1日晚，2名中国公民在伊图里省曼巴萨地区遭到当地反政府武装“马伊-马伊”袭击，其中1人不幸身亡，1人受伤。我馆即联系属地政府，敦促刚方尽快缉拿凶手，并积极提供领事协助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs1005785.d.html</link>
            <guid>3572668</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：对于住宅电梯更新和加装，指导地方探索建立资金合理共担机制】 住房城乡建设部城市建设司司长胡子健介绍，住建部着重对安全隐患突出、技术落后、不满足相关标准规范的设备进行更新改造。重点任务有10项，具体为：住宅老旧电梯更新、既有住宅加装电梯，供水、供热、污水处理、环卫和建筑施工设备更新改造，建筑节能和液化石油气充装站改造以及城市生命线工程建设。对于住宅电梯更新和加装，指导地方探索建立资金合理共担机制；对于公益性、准公益性市政基础设施设备更新，会同相关部门研究通过加大政府投入、依法依规拓展投融资渠道等方式，广泛筹集资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9080199.d.html</link>
            <guid>3572666</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰坦科技：拟1500万元-2000万元回购股份】 泰坦科技公告，拟1500万元-2000万元回购股份，回购价不超过人民币48.84元/股（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0083010.d.html</link>
            <guid>3572665</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为和EDMI签订全球物联网专利许可协议】 据华为官网，今日，华为和EDMI 宣布已根据公平、合理、无歧视（FRAND）原则签订了一项专利许可协议。根据该协议，华为将授予EDMI蜂窝物联网标准必要专利（SEP）许可，涵盖NB-IoT、LTE-M和LTE Cat.1标准。该协议的签订标志着华为在蜂窝物联网领域的标准必要专利实力再一次得到业界认可，而EDMI也可通过该协议更好地保护其自身业务并为其客户提供全面的法律保护。]]></title>
            <guid>3572663</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯奥伦堡州洪灾严峻，奥伦堡市河流水位仍在上升】俄罗斯奥伦堡州奥伦堡市政府4月11日表示，截至11日当天上午9时，奥伦堡市有3968块宅基地和2326栋房屋被淹，较前一天分别增加1576块和416栋。奥伦堡市已被疏散居民人数上升至1258人，其中包括127名儿童。正在洪灾灾区督导工作的俄建设和住宅公用事业部部长法伊祖林表示，奥伦堡市附近的乌拉尔河水位已升至10.69米。奥尔斯克市政府11日当天表示，该市820栋房屋已脱离洪灾，但仍有5973栋房屋被淹。此外，俄建设和住宅公用事业部部长法伊祖林对5日直接引发奥尔斯克市洪水的大坝决堤一事进行了批评。法伊祖林称决堤的“不是大坝，而是土墙”，这种工事建设不可能花费近10亿卢布。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9079947.d.html</link>
            <guid>3572661</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中印正就解决边境局势有关问题保持密切沟通】外交部今天（11日）举行例行记者会。就当前中印关系，外交部发言人毛宁表示，健康稳定的中印关系符合双方的共同利益，也有利于本地区乃至世界的和平与发展。边界问题不是中印关系的全部，应当将其放在中印关系的适当位置加以妥善管控。当前中印正通过外交军事渠道，就解决边境局势有关问题保持密切沟通，并取得积极进展。我们希望印方同中方相向而行，从战略高度和长远角度把握双边关系，坚持增进互信，坚持对话合作，坚持妥处分歧，推动两国关系沿着健康稳定的轨道向前发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9079343.d.html</link>
            <guid>3572656</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球单体产能最大PTA项目投产】 4月11日，记者从中国石化新闻办获悉，全球单体产能最大的PTA（精对苯二甲酸）项目在中国石化仪征化纤正式投产。项目产能达300万吨/年，是中国石化推动芳烃产业链转型升级、加快拓展高端新材料的重要一步，将有效带动和发展下游千亿级新材料产业，更好地满足人们衣、食、住、行及健康环保的新需求。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0081380.d.html</link>
            <guid>3572652</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【检察机关依法对贵州省贵阳市原副市长林刚涉嫌受贿、洗钱案提起公诉】 毕节市人民检察院起诉指控：被告人林刚利用担任贵阳市规划管理局建设工程规划管理处副处长、总工程师办公室副主任、主任，贵阳市城乡规划局副局长、局长，贵阳市棚户区城中村改造办公室主任，贵阳市云岩区区长、区委书记，贵阳市副市长等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；为掩饰、隐瞒受贿所得的来源和性质，将财产转换为现金，依法应当以受贿罪、洗钱罪追究其刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs1003126.d.html</link>
            <guid>3572651</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国，支持安理会尽快采取行动】 4月11日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，据报道，巴勒斯坦日前正式要求联合国安理会重新考虑其在2011年提出的成为联合国正式成员国的申请。8日，安理会举行会议就这一申请交由接纳新会员国委员会审议。对此，美方表示，在没有与以色列达成更广泛协议的情况下，美国将继续反对巴勒斯坦正式加入联合国，中方对此持何立场？毛宁表示，本轮巴以冲突仍在延宕，造成严重的人道主义危机，这再次警醒国际社会只有全面落实“两国方案”，实现巴勒斯坦独立建国，纠正巴勒斯坦人民长期遭受的历史不公，才能彻底走出巴以冲突的恶性循环。“中方支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国，支持安理会尽快采取行动。”毛宁称。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4226628.d.html</link>
            <guid>3572650</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重药集团与启菲亚科技开启宠物健康领域战略合作】 重药控股消息，4月10日，重药集团与启菲亚科技签订战略合作协议。这标志着重药集团正式进军宠物领域，双方将依托“卡妮宝利”产品总代业务，共同孵化更多优质宠物健康产品，整合原料采购、生产制造、销售渠道等上下游资源，进一步加强资源互补、协同共进，携手开创宠物健康领域更为广阔的事业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9077597.d.html</link>
            <guid>3572648</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军密集轰炸加沙中部努赛赖特难民营，造成大量人员伤亡】 巴勒斯坦加沙地带消息人士11日告诉记者，以色列军队从10日夜间起密集轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营周边地区，造成大量人员伤亡。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9077477.d.html</link>
            <guid>3572646</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:06:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为开发者大会2024将于6月举行】华为常务董事、终端BG CEO、智能汽车解决方案BU董事长余承东透露，HarmonyOS NEXT鸿蒙星河版将于6月开启Beta，同时，华为官宣将于6月举办每年一度的开发者大会。（科创板日报）]]></title>
            <guid>3572645</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：配合相关部门对更新改造项目实施清单管理，加强督导评估和跟踪分析】4月11日下午，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，住房城乡建设部城市建设司司长胡子健在发布会上表示，将重点抓好以下四方面工作：一是完善配套政策。在《实施方案》基础上，加快出台分类操作指南等工作细则，提升完善城市供水、供气、供热、污水等10项标准规范，形成一揽子政策措施。二是加强工作指导。指导各地结合实际，细化目标任务，科学合理确定更新改造项目，做好项目实施，用足用好相关支持政策。三是健全资金机制。对于住宅电梯更新和加装，指导地方探索建立资金合理共担机制；对于公益性、准公益性市政基础设施设备更新，会同相关部门研究通过加大政府投入、依法依规拓展投融资渠道等方式，广泛筹集资金。四是持续跟踪问效。配合相关部门对更新改造项目实施清单管理，加强督导评估和跟踪分析，及时发现纠正存在的问题，总结推广典型经验做法，确保见到实效。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9076928.d.html</link>
            <guid>3572644</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光弘科技：公司未涉及美国企业对特定光纤连接器等产品的337调查申请】 有投资者在互动平台向光弘科技提问，美国US Conec, Ltd.公司依据《美国1930年关税法》第337节规定，向美国国际贸易委员会提出申请，指控对美出口、在美进口或在美销售的特定光纤连接器、适配器、跨接电缆、跳线以及下游产品及组件，请求发起337调查，中国5家企业涉案。请问贵公司是否在处罚的5家企业当中。光弘科技回复称，公司并未涉及上述处罚也未从事上述业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4225109.d.html</link>
            <guid>3572643</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PC首次应用盘古大模型】 4月11日，华为鸿蒙生态春季沟通会上，华为常务董事、终端BG CEO余承东宣布，全新华为MateBook X Pro的智慧体验再升级，首次应用华为盘古大模型，首发搭载华为AI空间功能，用户可以一键直达丰富的AI应用，精选100+个智能体，打造一站式AI能力聚合入口。售价11199元起。]]></title>
            <guid>3572642</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银龙股份、中国同辐等成立灭菌技术公司】 企查查APP显示，近日，中同银龙（天津）灭菌技术有限公司成立，法定代表人为周棱，注册资本6000万元，经营范围含货物进出口、普通货物仓储服务、民用核材料生产、道路货物运输等。企查查股权穿透显示，该公司由银龙股份旗下天津隆海通科技有限公司、中国同辐、天津联纵高新科技有限公司、天津聚燚科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9076543.d.html</link>
            <guid>3572638</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登考虑应澳方要求放弃起诉阿桑奇】美国总统拜登表示，应澳大利亚方面要求，他正在考虑放弃起诉“维基揭秘”网站创始人朱利安·阿桑奇。阿桑奇出生于澳大利亚，现年52岁。2010年因“维基揭秘”揭发美军战争罪行而成名，受到美国17项间谍罪名和1项不当使用电脑罪名指控，如定罪面临最高175年监禁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9076240.d.html</link>
            <guid>3572636</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰议会二读通过严格动员措施的法律草案】乌克兰最高拉达（议会）4月11日二读通过了关于严格动员措施的法律草案。应乌克兰武装部队总参谋部的要求，草案中删除了军事人员服役36个月后应当复员的条款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4224393.d.html</link>
            <guid>3572635</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国与格鲁吉亚签署互免签证协定，外交部：相信将进一步便利两国人员往来】外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，据报道，中国和格鲁吉亚10日签署了互免持普通护照人员签证协定，中国公民“说走就走”的境外目的地又增加一国。协定何时生效？另外，中方在推进中外人员往来便利化方面还将采取哪些措施？毛宁介绍，中国和格鲁吉亚昨天签署了互免持普通护照人员签证的协定，协定将在履行各自国内法律程序后生效，并及时对外公布。相信将进一步便利两国人员往来，促进各领域的交流合作。为服务高质量发展和高水平对外开放，中国政府陆续出台了多项便利中外人员往来的措施，为各国共享中国发展机遇提供了更好的条件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0079014.d.html</link>
            <guid>3572634</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方注意到莫迪总理有关表态，健康稳定的中印关系符合双方共同利益】 4月11日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问称，印度总理莫迪日前在接受美国《新闻周刊》采访时表示，印度与中国的关系是非常重要的。他表示，印中需要抓紧解决两国边境长期局势问题，以消除双边互动中的异常现象。印度和中国之间稳定与和平的关系，不仅对中印两国，而且对整个地区都很重要。莫迪称，他希望并相信，通过在外交和军事层面的积极和建设性接触，印中将能够恢复和维持和平与安宁。请问中方对此有何回应？毛宁对此回应时表示，中方注意到了莫迪总理的有关表态，健康稳定的中印关系符合双方的共同利益，也有利于本地区乃至世界的和平与发展。边界问题不是中印关系的全部，应当将其放在中印关系的适当位置加以妥善管控。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4224234.d.html</link>
            <guid>3572633</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马科技：目前公司车联网平台管理规模已超1000万辆车】 万马科技4月11日在互动平台表示，目前公司车联网平台管理规模已超1000万辆车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs1000484.d.html</link>
            <guid>3572632</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安科生物：国内生长激素产能与市场需求较为匹配】 4月11日下午，安科生物在业绩说明会上表示，国内生长激素的市场仍处在稳步增长的发展趋势中，产品的迭代升级也在快速发展，现有产能应该与市场需求还是比较匹配的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9075872.d.html</link>
            <guid>3572631</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪农商行：应长明因工作调整原因辞去公司副行长职务】 沪农商行4月11日晚间公告，应长明因工作调整原因，辞去公司副行长职务。根据上级有关决定，应长明任公司党委副书记。应长明确认与公司董事会无不同意见，亦没有其他事项需要通知公司股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0078217.d.html</link>
            <guid>3572626</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 08:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美日对中国加速核武库建设表达关切 外交部：虚假叙事 绝不接受】有记者提问称，据报道，10日拜登会见岸田文雄并发表了联合声明，这份声明提到美日决心以现实、务实的方式实现无核武世界。声明称，中国在不透明、未进行有意义对话的情况下，加速核武库建设，对全球和地区稳定构成了关切，请问中方对此有何评论？“美国、日本对中国核政策表达所谓的关切，完全是脱离事实、别有用心的虚假叙事，中方坚决反对、绝不接受。”毛宁表示，中国奉行不首先使用核武器政策，承诺不对无核武器国家和无核武器区使用核武器，始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平，不参加任何形式的军备竞赛，任何国家只要不对中国使用核武器，就不应该感到中国核武器的威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0078156.d.html</link>
            <guid>3572625</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：望中日韩三方共同为举行领导人会议创造条件】4月11日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。韩国新一社记者提问，韩国外交部表示，韩日中领导人峰会举行时间正在进行最后的协调阶段。此前，日本媒体提到这次会议在5月26至27日举行，对此中方如何安排？毛宁表示，中方重视中日韩合作，我们希望三方共同为举行领导人会议创造条件，我们也愿意就筹备领导人会议与韩国和日本保持沟通。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9075170.d.html</link>
            <guid>3572624</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦西南部车祸已致17人死亡，超50人受伤】据巴基斯坦媒体4月11日报道，当地警方称10日晚间该国俾路支省胡布市，一辆载有乘客的卡车坠入峡谷，已造成17人丧生、50多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4223365.d.html</link>
            <guid>3572621</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面壁智能完成新一轮数亿元融资，春华创投、华为哈勃领投】 4月11日消息，面壁智能宣布完成新一轮数亿元融资，由春华创投、华为哈勃领投，北京市人工智能产业投资基金等跟投，知乎作为战略股东持续跟投支持。本轮融资将用于人才引入，大模型底层算力与数据基础构建，和大模型落地三个方向。光源资本担任独家财务顾问。]]></title>
            <guid>3572620</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：鼓励将高能耗、高排放、使用年限较长、存在安全隐患的老旧汽车 换为新能源汽车或节能型汽车】商务部市场运行和消费促进司司长徐兴锋表示，汽车方面，我们鼓励将高能耗、高排放、使用年限较长、存在安全隐患的老旧汽车，换为新能源汽车或节能型汽车。家电方面，有些家电产品高水耗、高能耗，同时随着使用年限较长，也存在配件老化、安全隐患等问题，我们提倡把这些更换为低能耗、低水耗产品。家装厨卫，鼓励更多使用绿色、低碳产品。总之，我们在尊重消费者意愿的基础上，鼓励更换使用智能型、绿色型、低碳型消费品。]]></title>
            <guid>3572619</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仕净科技于邢台成立新材料科技子公司】 企查查APP显示，近日，邢台德龙仕净新材料科技有限公司成立，法定代表人为汪建国，注册资本500万元，经营范围包含：碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；环境保护专用设备制造；水质污染物监测及检测仪器仪表制造等。企查查股权穿透显示，该公司由仕净科技全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs0999177.d.html</link>
            <guid>3572617</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胜蓝股份：公司有部分产品可以用在固态电池上，目前暂未有相关订单交付】 胜蓝股份4月11日在互动平台上称，公司有部分产品可以用在固态电池上，目前暂未有相关订单交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4222601.d.html</link>
            <guid>3572613</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为全新MateBookX Pro发布】 4月11日，华为鸿蒙生态春季沟通会上，华为常务董事、终端BG CEO余承东发布全新的华为MateBook X Pro，厚度仅13.5毫米，重量仅980克，开启高性能笔记本“百克时代”，同时是全球唯一款搭载柔性OLED屏的笔记本电脑。]]></title>
            <guid>3572612</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纵横股份在成都成立智飞科技公司，含智能无人飞行器销售业务】 天眼查App显示，近日，成都纵横智飞科技有限公司成立，法定代表人为王陈，注册资本2000万元，经营范围含软件开发、智能无人飞行器销售、人工智能行业应用系统集成服务、信息系统集成服务等。股东信息显示，该公司由纵横股份全资控股。]]></title>
            <guid>3572611</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[立陶宛方面表示，乌克兰总统泽连斯基周四访问立陶宛参加中欧国家三海论坛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9073745.d.html</link>
            <guid>3572610</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉元科技新设国际物流子公司】 企查查APP显示，近日，广东嘉元国际物流有限公司成立，法定代表人为肖建斌，注册资本1000万元，经营范围包含：电子专用材料制造；新材料技术推广服务；金属材料制造（铜材）等。企查查股权穿透显示，该公司由嘉元科技全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9073351.d.html</link>
            <guid>3572606</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:53:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞马国际于海南投资成立供应链管理新公司】 企查查APP显示，近日，海南飞马供应链管理有限公司成立，法定代表人为杨可可，注册资本为500万元，经营范围包含供应链管理服务；电子产品销售；金属矿石销售；非金属矿及制品销售；汽车零配件零售；汽车零配件批发等。企查查股权穿透显示，该公司由飞马国际、深圳飞马大宗科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9071995.d.html</link>
            <guid>3572598</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：我国每年工农业等重点领域设备投资更新需求在5万亿元以上】 据中国网，4月11日下午，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委副主任赵辰昕在发布会上表示，我国是机器设备、耐用消费品保有的大国。据有关机构测算，目前全社会设备存量资产净值大约是39.3万亿元，其中工业设备存量资产大概是28万亿元。这里面举几个例子，我国工业机器人的保有量占全世界1/3，风电光伏等新能源设备的装机量连续多年都是全球第一，家电的保有量超过30亿台，汽车的保有量超过3亿辆，这都是非常大的数字。相关机构测算，我国每年工农业等重点领域设备投资更新需求在5万亿元以上，汽车、家电换代需求也在万亿元以上级别。所以说，大规模设备更新和消费品以旧换新市场空间是非常巨大的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs0996541.d.html</link>
            <guid>3572597</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞芯微：预计2024年第一季度净利润6000万元-7000万元】 瑞芯微公告，预计2024年第一季度实现归属于母公司所有者的净利润6,000万元到7,000万元，与上年同期亏损1838万元相比，将增加7,838万元到8,838万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9071490.d.html</link>
            <guid>3572595</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏新能：出资6600万元设立江苏新能常储科技有限公司，并以其为项目实施主体，开发建设溧阳储能项目。]]></title>
            <guid>3572591</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:46:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏新能：出资6600万元设立江苏新能常储科技有限公司】江苏新能公告，出资6600万元设立全资子公司江苏新能常储科技有限公司，并以其为项目实施主体，开发建设溧阳储能项目]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0073007.d.html</link>
            <guid>3572585</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江证监局对浙江祥源文旅及相关主体采取出具警示函措施】  浙江证监局在现场检查中发现浙江祥源文旅股份有限公司存在以下问题：一是公司在2022年半年度报告及年度报告中未按规定披露与关联方祥源控股集团有限责任公司（以下简称祥源控股）发生的非经营性资金往来情况。截至2022年底，资金占用本金已归还。二是公司内幕信息知情人登记管理工作中的重大事项进程备忘录存在遗漏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0072878.d.html</link>
            <guid>3572582</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：造成仁爱礁当前局势的原因清清楚楚，明明白白】外交部今天（11日）举行例行记者会，有记者就近期菲律宾总统马科斯相关言论提问。外交部发言人毛宁表示，首先我想强调仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。中方一直致力于同菲方通过对话协商管控仁爱礁现地局势，造成仁爱礁当前局势的原因清清楚楚，明明白白。如果菲方真正想通过对话沟通缓和仁爱礁局势，就要重信守诺，遵守共识，停止挑衅。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu9069822.d.html</link>
            <guid>3572581</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华为：智界S7Pro售价24.98万元起。]]></title>
            <guid>3572579</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:40:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西力科技：中标2.44亿元国家电网采购项目】 公司近期收到国家电网发给公司的中标通知书，在“国家电网有限公司2024年第十五批采购（营销项目第一次计量设备招标采购）”项目中，公司为A级单相智能电能表、B级三相智能电能表、C级三相智能电能表和集中器及采集器中标人，中标总金额为2.44亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0072122.d.html</link>
            <guid>3572577</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪农商行：副行长应长明先生辞任】 沪农商行公告，应长明先生因工作调整原因，辞去本公司副行长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4217290.d.html</link>
            <guid>3572575</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【泽璟制药：盐酸杰克替尼乳膏获药物临床试验批准通知书】泽璟制药公告，盐酸杰克替尼乳膏获得药物临床试验批准通知书，用于治疗12岁及以上青少年和成人非节段型白癜风患者的II/III期临床试验获得批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs0993574.d.html</link>
            <guid>3572573</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 智界S7Pro售价24.98万元起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxu0071860.d.html</link>
            <guid>3572571</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:39:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯卫星网：乌克兰基辅附近的Tripolskaya发电厂昨晚遭袭后起火。Tripolskaya热电厂是基辅地区最大的热电厂，为基辅、切尔克西亚和日托米尔地区提供能源。]]></title>
            <guid>3572566</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：《推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案》有4个特点】 据中国网，国家发展改革委副主任赵辰昕介绍，推进大规模设备更新和消费品以旧换新，是党中央着眼于我国高质量发展大局作出的重大决策，这个决策将有力促进投资、促进消费，也会促进节能降碳，既利当前、更利长远。《行动方案》有4个特点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxs0993117.d.html</link>
            <guid>3572565</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：将聚焦石化化工等重点行业，开展先进设备更新、数字化转型、绿色装备推广、安全水平提升四大行动】 4月11日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会。工业和信息化部副部长单忠德表示，下一步，将聚焦石化化工、钢铁、有色、建材、机械、汽车、轻工、纺织、电子等重点行业，开展先进设备更新、数字化转型、绿色装备推广、安全水平提升四大行动，全面推动设备更新和技术改造。]]></title>
            <guid>3572564</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:36:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门空港：3月旅客吞吐量220.66万人次，同比上涨15.33%】 公司3月旅客吞吐量220.66万人次，同比上涨15.33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-11/detail-inarmxxq4216221.d.html</link>
            <guid>3572563</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>