<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 05:21:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中船科技：目前风电业务未涉及越南】 中船科技今日在互动平台表示，截至目前，公司风电业务未涉及越南。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfna0787407.d.html</link>
            <guid>3414050</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平谷府前街店开业，2023年苏宁易购预计在京新开近10家门店】 12月18日，北京苏宁易购平谷府前街店正式开业。在开业发布会中，北京苏宁易购相关负责人向记者透露，加上正在筹备的怀柔等地区的门店，2023年，苏宁易购预计将在北京新开近10家门店。 在开业发布会中，北京苏宁易购线下运营总经理王燕与门店团队签订了开业责任“军令状”，年销售目标定在了1亿元。 “北京苏宁易购将继续深耕北京市场，不断优化产品及服务，为消费者提供更加优质的购物体验。”北京苏宁易购家电总经理李胜伟说道。 （北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfna0787363.d.html</link>
            <guid>3414049</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选昨日GMV预估1亿以上 观看人次接近7000万】在昨天（12月17日）最新一场直播里，东方甄选的预估GMV达到1亿以上，观看人次接近7000万，是之前平均水平的七倍。 根据飞瓜数据·抖音版整理了近30天东方甄选的带货情况，发现东方甄选的单场直播通常是14-16个小时，场均预估GMV在1000万-2500万之间，场均观看人次在1000万左右。在“小作文”事件发酵后，东方甄选直播间的人气和销售额的确有过短期的下降，但很快又回到了平均值水平以上。 （第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3919786.d.html</link>
            <guid>3414047</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【幸福蓝海：正研发推进多类型题材短剧项目】幸福蓝海在互动平台表示，内容生产是公司主业之一，公司高度关注版权剧、短剧、网剧、网大等多种内容形式，目前广电行业主管部门十分关注短剧的健康发展。公司目前正积极研发推进当代国安、搏击励志、武术奇幻等多类型题材的短剧项目，努力提升产品多元化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4009196.d.html</link>
            <guid>3414046</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至11月北京市场总消费额同比增长9.4%】根据北京市统计局12月18日发布的数据，1至11月，北京市场总消费额同比增长9.4%，比1至10月提高0.5个百分点。其中，服务性消费额在交通、文体娱乐、医疗等领域带动下，增长13.7%，提高0.1个百分点；实现社会消费品零售总额13231.9亿元，增长4.2%，提高1.1个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4008919.d.html</link>
            <guid>3414044</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天奇股份：预计首台人形机器人样机交付时间不晚于12月底】天奇股份在互动平台表示，公司与优必选科技合作设立合资公司共同开展工业人形机器人的研发、制造和应用。合资公司率先打造适用于汽车制造场景的人形机器人整机，未来逐步拓展至汽车零部件、3C等其他智能制造领域及应用场景。预计首台人形机器人样机的交付时间不晚于2023年12月底。该人形机器人将应用合资公司自研人工智能技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4008049.d.html</link>
            <guid>3414041</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航运板块持续走强 海通发展午后涨停】航运板块持续走强，海通发展午后涨停，此前中创物流、宁波远洋涨停，锦江航运、凤凰航运、中远海控等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3917743.d.html</link>
            <guid>3414039</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存储芯片板块震荡走低，东芯股份跌超7%】存储芯片板块震荡走低，东芯股份跌超7%，雅创电子、佰维存储、普冉股份跌超5%，商络电子、江波龙等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4007386.d.html</link>
            <guid>3414038</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：持续落实创业担保贷款政策，鼓励经办银行推进应用“无还本续贷”贷款模式】 杭州发布关于优化调整就业创业政策措施全力促发展惠民生的通知。其中提到，持续落实创业担保贷款政策，鼓励经办银行推进应用“无还本续贷”贷款模式，降低创业者的融资成本。对已获准以“无还本续贷”模式续贷的个人创业担保贷款借款人，未结清的创业担保贷款不纳入资格认定申请规定的未清偿贷款情形。创业担保贷款借款人因自然灾害、重特大突发事件影响流动性遇到暂时困难的，可申请展期还款，展期期限原则上不超过1年，展期申请期限截至2023年12月31日，展期利息由借款人自行承担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4007015.d.html</link>
            <guid>3414037</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国电池生产商瑞浦兰钧(0666.HK)今日在香港挂牌上市，上午盘中一度涨超7%至19.66港元，市值一度达447.65亿港元。此次IPO，瑞浦兰钧以每股18.30港元的价格发售1.16亿股，募集资金约21亿港元，是香港今年第四大IPO。]]></title>
            <guid>3414036</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液总经理蒋文格：2024年将推动价格加快向品牌价值合理回归】 五粮液召开第二十七届12.18共商共建共享大会。五粮液党委副书记、副董事长、总经理蒋文格表示，2023年五粮液圆满完成全年营销目标任务。同时，他展望2024年营销工作思路时提及，将推动价格加快向品牌价值合理回归。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3916940.d.html</link>
            <guid>3414035</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多起袭击事件后，红海航运风险加剧，航运“大动脉”苏伊士运河面临关闭风险。有机构预计，根据苏伊士运河航线中断的规模和持续时间，海运运费上涨幅度可能高达100%。（每经）]]></title>
            <guid>3414034</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新一批灯塔工厂半数来自中国】世界经济论坛日前公布了最新一批“灯塔工厂”名单，今年21家新晋制造业“灯塔工厂”中，有11家位于中国，包含了光伏、汽车、新能源等高科技企业。目前，全球153座“灯塔工厂”中，中国有62座，中国是全世界灯塔工厂最多的国家。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3916767.d.html</link>
            <guid>3414033</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传系统崩溃？建行网点：目前已恢复正常】 12月18日上午，网传建设银行系统出现问题，导致部分业务无法办理。中午12点45分左右，记者以客户身份询问北京地区多家建行网点时，相关工作人员表示，目前系统已恢复正常。此前，有多位网友在微博上称， 建行现在网点系统崩溃。有网点工作人员表示，上午确实存在出现了相关问题，是网点通讯异常所致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4006094.d.html</link>
            <guid>3414032</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国首位F1车手周冠宇与汇丰续约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1363515.d.html</link>
            <guid>3414029</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突爆发以来已有455名以军士兵死亡】《以色列时报》援引军方消息称，以色列国防军宣布，又有四名以军士兵在加沙地带的军事行动中死亡，自10月下旬在加沙地带开展地面行动以来死亡的以色列士兵人数达126人。自10月7日本轮巴以冲突爆发以来，以军死亡人数达455人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3914949.d.html</link>
            <guid>3414028</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西麦食品：公司线上业务持续增长 与高途佳品直播进行了合作】西麦食品在互动平台回复，公司在京东、抖音、快手、拼多多均排名第一位，线上主流平台综合第一，公司线上业务持续增长。另外，公司目前与高途佳品直播进行了合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1362448.d.html</link>
            <guid>3414025</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见朝鲜外务省副相朴明浩】2023年12月18日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京会见来华举行中朝外交磋商的朝鲜外务省副相朴明浩。

王毅表示，中朝传统友谊由两党两国老一辈领导人亲自缔造和培育，是双方共同的宝贵财富。近年来，在两党两国最高领导人战略引领和亲自关心下，中朝传统友好在新时代进一步发扬光大。面对动乱交织的国际形势，中朝始终坚定相互支持、相互信任，彰显了中朝友好合作的战略意义。中方始终从战略高度和长远角度看待中朝关系，愿同朝方一道，加强沟通协调，深化各领域交流合作，办好明年两国建交75周年系列纪念活动，推动中朝友好合作关系持续稳步向前发展。

朴明浩表示，按照两党两国最高领导人崇高意志和新时代要求，持续深化发展朝中关系，是朝鲜党和政府坚定不移的立场。朝方愿同中方一道，以两国建交75周年为契机，巩固朝中兄弟友谊，推动两国关系不断向前发展。朝方将继续同中方加强多边协作，维护共同利益，维护地区和平稳定。

双方还就共同关心的问题交换了意见。]]></title>
            <guid>3414024</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛计划向印度申请外汇交易牌照。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3913366.d.html</link>
            <guid>3414023</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:44:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【雷军回应为何要对标iPhone】近日，雷军在央视专访中表示：“因为对乔布斯很了解，所以我觉得其实我不是乔布斯那样的人，我也做不了乔布斯，但是并不妨碍我们在另外一个方向上，做出不一样的产品”。 此外，3年前雷军在内部提出“要全方位对标iPhone”这个口号后，在内外部都引起很大的争议。对此雷军称：“首先大家觉得iPhone这么强，对标是不是就是蹭人家流量。我觉得我们要敢于亮剑、要敢于提出自己的目标、要敢于去比较，哪怕这100项比下来我们全输了，敢比我们就走出了第一步。只有比，才能让所有人很清楚我们的目标。” （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy4002700.d.html</link>
            <guid>3414022</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年大湾区交易所科技大会举行 香港交易所展望科技发展新机遇】12月15日及16日，香港交易所与深圳证券交易所、广州期货交易所联合举办2023年大湾区交易所科技大会。香港交易所集团行政总裁欧冠升在会上致欢迎辞，香港交易所集团首席资讯总监梁松光发表主题演讲，探讨金融科技变革对资本市场和交易所业务带来的转变，展望未来发展趋势及大湾区合作机遇。本次大会上，香港交易所与深圳证券交易所就行情合作签订协议，共同提升深港通在内地市场的数据服务，加强两所战略合作伙伴关系，共同推进粤港澳大湾区建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfna0779109.d.html</link>
            <guid>3414021</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:37:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国计划对绕开马六甲海峡的“陆桥”项目开展全球招标】泰国交通部长素里亚12月18日在东京对日本投资者表示，泰国计划就价值1万亿泰铢（约合290亿美元）的“陆桥”项目开展国际招标，该项目旨在避开马六甲海峡，从而缩短航运时间。中标财团将获得50年的特许经营权。此类财团可能包括航运公司、物流运营商、港口管理公司、房地产开发商和产业投资者。 这一项目将在2025年至2040年之间实施，分为四个阶段，并可能在24年后实现收支平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3910887.d.html</link>
            <guid>3414020</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石药集团：向美国FDA提交伊立替康脂质体注射液之新药上市申请】 石药集团12月18日在港交所公告，集团已向美国食品药品监督管理局(FDA)提交用于治疗接受吉西他滨治疗后进展的转移性胰腺癌患者的伊立替康脂质体注射液的新药上市申请(NDA)。此为集团首次于美国提交复杂脂质体包里抗癌化疗的新药上市申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3998026.d.html</link>
            <guid>3414001</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信副总裁杨洪鹏：未来将在香港设立研发中心等 三年后人员规模达100至150人】内地网络安全龙头企业奇安信科技集团股份有限公司（奇安信）12月15日与香港科学园签署合作备忘录，正式落户香港科学园。在签约仪式后的媒体问答环节，杨洪鹏表示，奇安信未来将在香港设立国际业务中心、安全运营中心和国际研发及人才培养中心，预计三年后公司规模达100至150人。  （21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1356000.d.html</link>
            <guid>3413989</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华电龙口公司2号机组168小时满负荷试运成功】 记者获悉，12月17日，华电龙口公司2号机组168小时满负荷试运圆满成功，顺利完成移交正式投产发电。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3907087.d.html</link>
            <guid>3413984</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉加速拓店 年底新增门店超10家】 据证券时报，随着零售业线上数字化改造逐渐步入成熟期，零售企业的关注点正在重回线下。18日记者从公司处获悉，永辉超市将于年底前开设山东济南北辰龙湖天街店、安徽合肥东风大道店/合肥砂之船奥莱店、北京卧龙悦购店/陶然亭店、云南昆明世纪金源购物中心店等超10家新店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3906481.d.html</link>
            <guid>3413968</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告：国机精工参股公司破产重整 纳尔股份实控人筹划控制权转让事宜】午间多家上市公司发布公告，具体如下：①国机精工：浙江省龙游县法院作出民事裁定，受理债权人对公司持股40%的中浙高铁轴承有限公司（简称“中浙高铁”）提出的破产重整申请。截至2023年12月14日，国机精工对中浙高铁的长期股权投资的账面价值为715.86万元，国机精工合并报表范围内对中浙高铁债权合计原值2423.77万元，已计提坏账准备1206.74万元，净值1217.03万元，上述对中浙高铁的长期股权投资存在损失的风险，上述对中浙高铁的债权存在无法全部收回的风险。②纳尔股份：公司实控人正在筹划控制权转让事宜，公司股票12月18日开市起停牌，预计停牌两个交易日。③嘉益股份：公司向不特定对象发行可转换公司债券申请获得中国证监会同意注册批复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3906458.d.html</link>
            <guid>3413967</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“梦想”号：我国首艘大洋钻探船正式命名并试航】 12月18日，我国自主设计建造的首艘大洋钻探船正式命名为“梦想”号，并在广州南沙首次试航。大洋钻探被誉为海洋科技“皇冠”。“梦想”号由自然资源部中国地质调查局与150余家单位密切协同建造，总吨约33000吨，续航力15000海里，自持力120天，具备全球海域无限航区作业和海域11000米钻探能力。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3996127.d.html</link>
            <guid>3413965</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张雪峰疑喊话罗永浩】近日，近日，董宇辉小作文一事引起多方关注。12月18日中午，@张雪峰老师 发博称：大哥，差不多得了，人家两口子你都和好如初，好好过日子了，你就别在那咋呼了。疑似喊话罗永浩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1354246.d.html</link>
            <guid>3413955</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘佳股份：和东方甄选合作愉快 此事件对公司柑橘等产品销售未造成影响】湘佳股份在互动平台表示，和东方甄选合作愉快，互信共赢，相信东方甄选会顺利渡过难关，此事件对公司柑橘等产品销售未造成影响。]]></title>
            <guid>3413946</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州延长黄牌电动自行车过渡期一年】近日，郑州市公安局、郑州市工业和信息化局、郑州市市场监督管理局再次发布《关于延长黄牌电动自行车过渡期的通告》，通告称：为加强电动自行车管理，结合郑州市实际和群众的需求，经研究决定，在黄牌电动自行车(黄底黑字临时通行防盗备案号)于2023年12月31日到有效期后，延长黄牌电动自行车的过渡期，自2024年1月1日至2024年12月31日。 同时呼吁广大市民朋友，自觉购买符合《电动自行车安全技术规范》(GB17761-2018)国标的电动自行车，并按照规定登记上牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1353364.d.html</link>
            <guid>3413945</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央网络安全和信息化委员会印发《关于防治“指尖上的形式主义”的若干意见》】近日，中央网络安全和信息化委员会印发《关于防治“指尖上的形式主义”的若干意见》，要求全面贯彻习近平总书记关于力戒形式主义官僚主义的重要论述精神，加强对政务移动互联网应用程序、政务公众账号和工作群组的标准化规范化管理。意见指出，“指尖上的形式主义”是形式主义在数字化背景下的变异翻新，是加重基层负担的主要表现。防治“指尖上的形式主义”，对于推进党风政风社会风气向上向好具有重要意义。意见明确，要坚持规划统筹、集约高效、便民减负、安全可靠原则，强化建设、使用和安全管理，让广大干部有更多时间精力抓落实，为强国建设、民族复兴提供坚强作风保障。]]></title>
            <guid>3413944</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州优化调整就业创业政策，鼓励创业带就业、企业吸纳就业】 杭州市政府官网近日公布市人社局、市财政局发出的《关于优化调整就业创业政策措施全力促发展惠民生的通知》。杭州将持续落实创业担保贷款政策，鼓励经办银行推进应用“无还本续贷”贷款模式，降低创业者的融资成本。创业担保贷款借款人因自然灾害、重特大突发事件影响流动性遇到暂时困难的，可申请展期还款，展期期限原则上不超过1年。同时，杭州对一次性创业社保补贴、“三类企业”（养老、家政服务、现代农业）创业补贴等创业政策的申请材料、申请条件等进行了优化调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1352803.d.html</link>
            <guid>3413936</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大飞机高原机型要来了】据“西藏航空”公众号消息，12月17日，西藏航空与中国商飞公司签署战略合作框架协议，共同推进研制具有我国自主知识产权的国产大飞机高原机型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3904137.d.html</link>
            <guid>3413931</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液总经理蒋文格：“普五”明年市场投放量不增】今日，五粮液举行12·18共商共建共享大会。会上，公司总经理蒋文格表示，2024年第八代五粮液（普五)的市场投放量将全年不增量。注：年报显示，2022年五粮液产品销量为32768吨，同比增长12.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3993557.d.html</link>
            <guid>3413924</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雪影响 江苏部分高速公路、汽渡采取管制措施】据江苏省交通运输厅消息：截至12月18日11:00，江苏省苏南地区部分高速公路出现小到中雪天气，其中，常州、镇江、南京地区雪量较大。受降雪路面湿滑影响，部分路段采取了限速、限车型管制措施，其中苏南路网对危化品运输车、大客车实施临时限行措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1352044.d.html</link>
            <guid>3413921</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒汽车与力劲集团签署战略合作协议】 据哪吒汽车官微，12月15日，哪吒汽车与力劲集团签署战略合作协议。根据协议，哪吒汽车将与力劲集团共同研发全球最大的20000+吨压铸设备。同时，哪吒汽车还向力劲集团采购多台大型智能压铸设备。此外，双方还将共建合资公司，在安徽建设压铸示范制造基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1351648.d.html</link>
            <guid>3413911</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首艘大洋钻探船正式命名试航 配置30兆瓦闭环环网电站】从自然资源部中国地质调查局获悉，12月18日，我国自主设计建造的首艘大洋钻探船正式命名为“梦想”号，在广州南沙下水试航。此次试航的主要目标是验证动力系统功能。“梦想”号配置了最新一代30兆瓦闭环环网电站，全球首次同时将蓄能技术和闭环电网应用于DP-3级动力定位系统，船舶经济性和可靠性大幅提升，节约能耗超过15%。“梦想”号由中国船舶集团承担设计建造任务，总吨约33000，总长179.8米、型宽32.8米，续航力15000海里，自持力120天，稳性和结构强度按16级台风海况安全要求设计，具备全球海域无限航区作业能力和海域11000米的钻探能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3992359.d.html</link>
            <guid>3413898</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熊绍员任中国气象局党组成员、副局长】 中国气象局官微消息，12月18日，中国气象局召开干部大会，局党组书记、局长陈振林宣布党中央、国务院对中国气象局领导班子补充的决定：熊绍员同志任中国气象局党组成员、副局长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1350910.d.html</link>
            <guid>3413895</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方甄选回应高仿东方甄选账号异常：筹备3天上线 遭举报被封】 据大象新闻，12月18日，网友发现网上出现名为“西方臻选”的短视频账号，账号不仅名称与东方甄选相似，主播也与董宇辉有几分相似。值得注意的是，12月18日上午，该账号抖音显示异常，不再展示账号名称及头像。对此，西方臻选直播间负责人表示，账号遭东方甄选举报下线，尽管举报称有侵权风险，但自己查询过西方甄选商标并未被注册，自己不认为有造成侵权。目前已申请西方甄选账号商标，预计明天可以下来。此次开播筹备3天，主播是临时找到的，因为主播长得很像（董宇辉），临时想到的点子。目前，短期内不会考虑直播带货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3902238.d.html</link>
            <guid>3413894</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雨雪止步，郑州各汽车站班次已基本恢复正常】12月18日上午，郑州市各汽车站班次晚点及停运现象基本消除。除个别地区外，大多数班车已恢复正常发车，站内候车秩序正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3902063.d.html</link>
            <guid>3413891</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家自然科学基金委部署集成芯片科学基础重大研究计划】第一届集成芯片和芯粒大会16日至17日在上海召开，国家自然科学基金委介绍“集成芯片前沿技术科学基础”重大研究计划。该重大研究计划布局我国在集成电路领域的发展新途径，聚焦集成芯片技术路径中的新问题，旨在通过集成电路、计算机科学、数学、材料和物理等学科的深度交叉融合，在集成芯片理论和关键技术的源头创新取得突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3901825.d.html</link>
            <guid>3413885</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳尔股份：实控人拟筹划控制权转让事宜】 纳尔股份公告，于12月17日接到公司实际控制人通知，实际控制人正在筹划控制权转让事宜。鉴于该事项正在洽谈中，目前尚存在重大不确定性，公司股票自12月18日（星期一）开市起停牌。预计停牌时间为两个交易日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmx1350202.d.html</link>
            <guid>3413882</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会或再次表决涉巴以局势决议草案】据路透社援引消息人士报道称，联合国安理会可能最早于当地时间18日再次表决一项涉巴以局势的决议草案。据了解，该草案由阿联酋起草，要求以色列和哈马斯“允许援助物资通过陆、海、空进入加沙地带，并建立联合国对人道援助物资交付分发的监督机制”。]]></title>
            <guid>3413876</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里申请注册国货甄选商标】 天眼查App显示，近日，阿里巴巴（中国）有限公司申请注册一枚“国货甄选”商标，国际分类为广告销售，当前商标状态为等待实质审查。]]></title>
            <guid>3413861</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京驳斥拜登“莫斯科可能攻击北约”言论：胡说八道！】据俄新社12月17日报道，俄罗斯总统普京表示，美国总统拜登关于俄罗斯可能攻击北约国家的言论是一派胡言。   （参考消息）]]></title>
            <guid>3413856</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：将富士康工业互联网股份有限公司评级由中性上调至买进，目标价20元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3989862.d.html</link>
            <guid>3413854</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长荣海运、ONE暂停红海集运订舱操作】记者今日从多家货代公司处了解到，目前有货代接长荣海运通知：受国际形势影响，红海全部暂停订舱操作，不订不改不换，新预订暂时不接。此外，有货代人士透露，海洋网联（ONE）通知1月将停接以色列货物，另外考虑欧地航线大幅涨价。另一名货代人士提供的信息显示：ONE包括AR1/MD1/MD3（航线）全部停接，已放预订没提箱箱管已经停止放箱，请安排退关，已提箱部分等进一步通知。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfmy3989348.d.html</link>
            <guid>3413853</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[承德露露：承德露露股份公司近日收到河北省高级人民法院《民事判决书》(2023)冀民终226号，获悉河北省高级人民法院对原告承德露露股份公司起诉王宝林、王秋敏与公司关联交易损害责任纠纷一案二审出具了驳回上诉、维持原判的判决。]]></title>
            <guid>3413843</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京1—11月房地产开发投资增长2.3%】据北京市统计局数据，1—11月,全市固定资产投资(不含农户)同比增长5.3%，其中，房地产开发投资增长2.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzymfnc3899367.d.html</link>
            <guid>3413840</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云盘古大模型携手创业者加速繁荣AI生态】近日，华为云加速器——盘古大模型AI生态加速营结营。据了解，华为云加速器将重点围绕AI生态和创业全球化两大主题，赋能高潜力的创业公司，实现AI应用能力的跃迁和商业增长加速，目前，入营的创业公司均已完成了盘古大模型的测试，加速融入华为云全球生态体系。此外，华为云初创计划还将持续投入资源，三年内在全球助力10000家初创企业低成本上云。华为云全球生态部总裁康宁表示，华为云坚持“AI for Industries”，以盘古大模型为核心，以昇腾AI云服务为基础，为企业提供AI算力供给。（证券时报）]]></title>
            <guid>3413833</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责美韩再次召开“核磋商小组”会议并加剧半岛紧张局势】当地时间12月18日，据朝中社报道，朝鲜国防省发言人17日晚发表谈话，谴责美韩召开“核磋商小组”第二次会议并加剧半岛紧张局势。谈话说，美韩15日在华盛顿召开“核磋商小组”第二次会议，公开声称将在明年年中前制定策划和运用核战略的指南，并建立“延伸威慑”体系，还将在明年美韩联合军演期间进行核作战演习。谈话说，美韩此举是“一份露骨的核对抗宣言”。美韩反朝敌对挑衅行为极端加剧朝鲜半岛及周边地区紧张局势，朝鲜对美韩军事冒险举动予以强烈谴责。此外，谈话还抨击美国在“核磋商小组”第二次会议后随即向朝鲜半岛派遣“密苏里”号核潜艇。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3413821</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方甄选被封号】12月18日，记者发现在网上出现名为“西方臻选”的短视频账号，其首播观看量近100万。该账号不仅名称与“东方甄选”相似，就连账号主播也与董宇辉有几分相似。目前，该账号发布的视频均已不可见，昵称和头像均已被初始化。（潇湘晨报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4028750.d.html</link>
            <guid>3413820</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺丰泰森控股集团增资至50亿 增幅147%】天眼查App显示，近日，深圳顺丰泰森控股（集团）有限公司发生工商变更，注册资本由20.2亿人民币增至50亿人民币，增幅约147.52%。该公司成立于2008年8月，法定代表人为王卫，由顺丰控股（002352）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzcz1476321.d.html</link>
            <guid>3413798</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:36:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《非银行支付机构监督管理条例》明年5月1日施行！这部重磅法规有何亮点？一图了解。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4027445.d.html</link>
            <guid>3413792</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰总理拉克森：希望与澳大利亚在安全领域成为良好合作伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4027069.d.html</link>
            <guid>3413787</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盒马回应暂停开通会员：因业务调整，暂时不支持开通或者续费会员】 近日，有网友称盒马最近无法开通或续费会员。记者询问了盒马鲜生官方客服，对方表示因业务调整，暂时不支持开通或者续费盒马会员。具体是从这个月开始的，全国都一样。具体开通时间需要关注盒马APP，之前开通没有到期的会员权益可以正常使用，已到期的不论钻石还是黄金会员暂时都无法续费。（东方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4026897.d.html</link>
            <guid>3413780</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受低温雨雪天气影响，山西、内蒙古等15省区市的152个路段封闭】 交通运输部路网中心消息，截至今日10时，受降雪、低温雨雪冰冻影响，山西、内蒙古、辽宁、黑龙江、安徽、江西、山东、河南、湖北、湖南、广东、重庆、贵州、云南、陕西等15省（区、市）境内152个路段封闭（涉及82条高速公路、13条普通国道、4条普通省道）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzea4114913.d.html</link>
            <guid>3413762</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五洋停车：暂无和华为就自动泊车及超充一体化展开合作】五洋停车在互动平台表示，暂无和华为就自动泊车及超充一体化展开合作。]]></title>
            <guid>3413758</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：预计本周供需或略显僵持，猪价涨跌调整较为频繁】 据国家发改委消息，截至12月13日，全国猪料比价为4.30，环比下降0.92%。按目前价格及成本推算，未来生猪养殖头均亏损为37.18元。本周猪价呈先降后涨走势。前半周，养殖单位走货压力略大，多有降价出栏的动作；后半周，国内多地降温降雪，终端消费有所好转，同时雨雪天气导致生猪调运受阻，市场供应量缩减，养殖单位抗价惜售，猪价触底反弹。目前终端市场对高价接受程度有限，预计本周供需或略显僵持，猪价涨跌调整较为频繁，均价水平或环比微涨，但生猪预期盈利表现或依旧欠佳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4025333.d.html</link>
            <guid>3413753</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘佳股份：和东方甄选合作愉快 此事件对公司柑橘等产品销售未造成影响】湘佳股份在互动平台表示，和东方甄选合作愉快，互信共赢，相信东方甄选会顺利渡过难关，此事件对公司柑橘等产品销售未造成影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4025017.d.html</link>
            <guid>3413748</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里申请注册国货甄选商标】天眼查App显示，近日，阿里巴巴（中国）有限公司申请注册一枚“国货甄选”商标，国际分类为广告销售，当前商标状态为等待实质审查。据媒体报道，今年9月，许多老牌国货的“互联网团建”走红网络。不少网友喊话淘宝，“建议开个国货专场，帮大家甄选一下纯正的国货品牌”。淘宝也很“听劝”地安排上了“国货超市”，一度登上淘宝热搜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzee0891422.d.html</link>
            <guid>3413746</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罪犯劳荣枝被执行死刑】据南昌市中级人民法院消息，近日，最高人民法院对被告人劳荣枝故意杀人、抢劫、绑架死刑复核一案依法作出裁定，核准劳荣枝死刑。最高人民法院在复核期间，依法讯问了被告人。劳荣枝委托了辩护律师为其辩护，辩护律师查阅了卷宗材料，会见了被告人，提交了辩护意见。最高人民法院认真听取并审查了辩护意见，充分保障了被告人依法享有的诉讼权利。江西省南昌市中级人民法院向劳荣枝送达了最高人民法院刑事裁定。劳荣枝向被害人亲属表达歉意。2023年12月18日上午，南昌市中级人民法院遵照最高人民法院下达的执行死刑命令，对劳荣枝执行了死刑。南昌市人民检察院依法派员临场监督。南昌市中级人民法院在执行前安排劳荣枝会见了近亲属。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4023165.d.html</link>
            <guid>3413723</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液董事长曾从钦: 下功夫解决渠道利润问题 白酒行业挑战与机遇并存】今日，五粮液举行12·18共商共建共享大会。会上，公司董事长曾从钦表示，目前，白酒行业挑战与机遇并存，机遇大于挑战。未来，五粮液将全力推动渠道利润提升，合理的渠道利润是公司必须下功夫解决的首要问题，择机适度调整第八代五粮液出厂价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-18/detail-imzykzef4023138.d.html</link>
            <guid>3413722</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>