<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 23:19:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL华星已完成印刷OLED设备在武汉华星的装机 预计年内实现小批量量产出货】正在美国参加SID2024的TCL科技高级副总裁、TCL华星CEO赵军向记者透露，TCL华星已经完成了印刷OLED设备在武汉华星的装机，目前正在进行量产前的相关准备，预计今年年内会实现印刷OLED产品的小批量量产出货。其表示，第一支产品应该是高端的医疗显示产品，未来会有越来越多不同类型的产品推向市场。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheux0345635.d.html</link>
            <guid>3618075</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国适应气候变化的政策体系正在形成 预警体系逐步完善】生态环境部今天发布《中国适应气候变化进展报告2023》，这是我国首个适应气候变化工作的进展报告，《报告》显示，我国点线面相结合的气候变化工作格局已经形成。《报告》显示，我国自2022年6月印发《国家应对气候变化战略2035》以来，出台了多项适应气候变化的政策，采取了积极的适应气候变化行动，取得显著成效。适应气候变化的政策体系正在形成。截至目前，已有24个省区市正式印发了省级的适应气候变化行动方案。防灾减灾、海洋、农业、公共卫生、人居环境、交通等12个重点领域都制定了适应气候变化的相关文件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheux0345143.d.html</link>
            <guid>3618073</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【制冷剂行业景气度提升 多家龙头企业一季度业绩亮眼】 2024年以来，制冷剂行业景气度不断提升。根据百川盈孚的数据，5月11日，R32制冷剂市场价格报33500元/吨至34500元/吨，较上月同期涨幅达17%。当前制冷剂行业乐观气氛持续，生产企业配额偏紧。制冷剂行业景气度的提升也带动了相关上市公司的业绩表现。2024年第一季度，三美股份实现归母净利润1.54亿元，同比增幅高达672.53%，环比增长270.79%；巨化股份净利润为3.10亿元，同比增长103.35%，环比增长57.74%；永和股份归母净利润为3721.97万元，同比增长27.38%，环比增长72.12%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0806505.d.html</link>
            <guid>3618072</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度与伊朗签署恰巴哈尔港协议！印媒宣称“首次获海外港口管理权”】 路透社14日报道称，莫迪政府表示，印度与伊朗13日签署了一份为期10年的合同，开发和运营伊朗南部的恰巴哈尔港，增强与中东国家的战略关系。印度《经济时报》等印媒宣称，这是印度首次获得海外港口的管理权，是对伊朗的一次重要地缘政治接触。当地时间5月13日，伊朗道路和城市发展部长梅赫达德与印度港口、船运和水道部长萨尔巴南达在德黑兰签署协议，双方同意印度港口全球公司与恰巴哈尔港建立伙伴关系。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheuv3566967.d.html</link>
            <guid>3618069</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音公司：公司收到美国司法部要求公司回应的请求，我们相信我们已履行协议条款，我们将以最透明的方式与美国司法部合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheuv3566658.d.html</link>
            <guid>3618067</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：提升规模化、网络化、智能化、规范化水平推动低空经济健康发展】 人民日报发表文章，中国民航局有关负责人表示，将按照“循序渐进、积极审慎、稳中求进”的原则，把握低空经济发展规律和阶段性特征，提升规模化、网络化、智能化、规范化水平，推动低空经济健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0802548.d.html</link>
            <guid>3618066</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌双方继续在哈尔科夫地区激战】当地时间14日，俄罗斯和乌克兰双方在哈尔科夫地区等方向继续激烈交战。俄罗斯国防部称在哈尔科夫地区占据了一个村镇；乌军方面称目前前线形势依然严峻。俄罗斯国防部当地时间14日通报称，俄军在哈尔科夫地区前线继续占据有利位置，在该地区占据了一个村镇，并打击了乌军的多管火箭炮系统、防空系统等目标。此外，俄军在其他多个方向击退乌军进攻，俄军防空部队则拦截了乌军多架无人机、多枚陆军战术导弹和航空炸弹。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，目前前线形势依然严峻，乌军正在全力抵挡俄军的进攻，并给俄军造成最大损失。战报称，乌军在哈尔科夫方向与俄军展开激烈战斗。乌克兰总统泽连斯基14日晚表示，哈尔科夫地区的局势仍在控制内，乌军已经加强了各地区的力量，尤其是在哈尔科夫。哈尔科夫市是乌克兰第二大城市，也是乌克兰重要的工业中心和交通枢纽，拥有以蒸汽机车制造起家的哈尔科夫莫洛佐夫机械设计局和马雷舍夫运输机械制造厂，是苏联时代以坦克、车用柴油机著称的军工城。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0802191.d.html</link>
            <guid>3618065</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三部门严格机动车驾驶员培训考试管理】近日，交通运输部、公安部、应急管理部三部门办公厅联合印发《道路运输安全生产治本攻坚三年行动实施方案》。根据实施方案将严格机动车驾驶员培训考试管理，加快建立健全以驾驶员安全驾驶水平为核心的培训考试质量评估体系。《实施方案》明确将加强营运驾驶员针对性安全教育培训。提升驾驶员应急驾驶操作能力；加强安全带使用管理，引导驾乘人员出行中全程佩戴安全带；及时劝导纠正面包车超员、非法营运等违法违规行为。此外，《实施方案》还要求严把车辆进入运输市场关。严厉打击非法改装、重型货车“百吨王”、常压液体危险货物罐车“大罐小标”等违法违规行为；稳妥有序推进57座以上大客车及卧铺客车退出运输市场；修订相关技术标准，提升新出厂客货车辆安全性能。《实施方案》要求建立健全涵盖道路运输企业、营运车辆、驾驶员、车辆运行轨迹等信息共享共用机制，健全货车超限超载综合治理机制。健全货车疲劳驾驶协同治理机制，严厉打击严重疲劳驾驶行为。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0799955.d.html</link>
            <guid>3618063</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:54:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦卫生部：加沙地带80%医疗机构已停用】巴勒斯坦卫生部14日表示，由于以色列的频繁轰炸，加沙地带80%的医疗机构已无法使用，以色列应该对加沙严峻的医疗状况负责。巴勒斯坦卫生部呼吁国际社会进行干预，挽救加沙地带的医疗系统。巴卫生部还表示，由于以色列方面严格限制受伤的巴勒斯坦人离开加沙接受治疗，巴勒斯坦卫生部已派遣医疗队前往加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheuv3565311.d.html</link>
            <guid>3618061</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【从“一对三”到“一对N”，谁能切走更多银保渠道蛋糕】继“报行合一”之后，银保渠道再迎新规。国家金融监督管理总局近日下发文件，取消银行网点与保险公司合作的数量限制。这意味着银保渠道执行多年的“一对三”销售限制被正式废除，单一银行网点有望销售更多保险公司产品。 业内人士认为，该调整有望增加银行中收。对保险行业来说，行业竞争或加剧，头部险企拥有品牌、网点、产品等竞争优势，签约规模有望进一步扩大；中小保险公司将获得更多参与银保渠道机会，但其能否顺利与银行签约，还面临诸多挑战。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0798992.d.html</link>
            <guid>3618060</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦河西岸官员：运送人道物资车队遭以方定居者袭击】当地时间14日，约旦河西岸地区相关部门负责人表示，当天早些时候，几辆开往加沙地带的运送人道主义援助物资的卡车遭到了以色列定居者的袭击。车队在经过约旦河西岸城市希伯伦附近的塔尔库米亚检查站后，检查站另一侧的以色列定居者封锁了道路并进行了袭击。7日，随着以色列国防军方面控制拉法口岸加沙地带一侧，拉法口岸被以方关闭。联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处表示，在没有燃油等各类物资抵达的情况下，加沙地带的人道主义援助工作将受到灾难性的影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheva3013504.d.html</link>
            <guid>3618058</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩视察朝鲜重要武器装备生产情况】据朝中社15日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩14日视察了承担着朝鲜人民军重要火力打击任务的导弹联合部队新列装的战术导弹武器系统。报道称，第二经济委员会所属相关军工企业完成了今年上半年度军火生产计划，并将在今年年底前完成朝鲜劳动党中央军事委员会下达的战术导弹武器系统生产计划。朝鲜人民军西部作战集团的火力袭击联合部队将列装上半年度生产的导弹发射架。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3618057</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【手工补息整改尚存隐忧，业界期盼补充性政策及时解疑虑】 银行手工补息整改已1个月有余，效果正逐渐显现。4月8日，市场利率定价自律机制发布《关于禁止通过手工补息高息揽储 维护存款市场竞争秩序的倡议》（下称“《倡议》”），明确要求银行不得以任何形式向客户承诺或支付突破存款利率授权上限的补息，维护市场合理竞争秩序，强化存款利率调整效果，稳定银行负债成本。记者采访了解到，目前，补息整改已形成了一些显见的影响，涉及补息问题的活期或通知存款被提前赎回，货币类资管产品调整计息方式并冲回利息。而由于货币类资管产品收益降低，已有保险公司将相关资金赎回，并借长债利率回升机会，转而配置了其他更有性价比的摊余成本产品。实际上，仍有一些潜在的影响尚未体现，比如涉及补息的未到期定期存款如何处理、银行理财等相关资管产品估值如何调整等。由于银行理财直接联系着大量追求稳健收益的个人客户，因此调整净值的相关处理更受关注。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheva3012961.d.html</link>
            <guid>3618056</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产业链去库存仍在持续，半导体硅片产能逆势扩张】 作为半导体产业链关键材料，硅片受行业周期下行影响价格下跌，去年国产半导体硅片上市公司业绩受拖累，消费电子等市场出现一定复苏迹象，射频芯片领域获得突破。此外，相关上市公司普遍加大研发投入，产能逆势扩张，并看好新能源汽车、大数据以及人工智能等产业的快速发展对行业带来的机遇。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheuv3564880.d.html</link>
            <guid>3618055</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募降佣新规落地 卖方行业回归投研本质】近日，证监会发布《公开募集证券投资基金证券交易费用管理规定》，公募基金费率改革第二阶段正式开启，《规定》将于2024年7月1日起施行。“整体来看，公募基金分仓佣金在证券行业营收中的占比较小，降佣对于行业整体营收影响较小。”平安证券非银分析师王维逸在接受采访时表示，长期来看，降佣将引导行业回归研究本源、倒逼券商从过去的通道类业务向财富管理和机构综合服务加速转型。聚焦专业研究能力、研究所与其他业务条线有协同的综合大型券商受降佣冲击将相对较小，基金费率改革的推进也将加速行业供给侧格局优化。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheux0341840.d.html</link>
            <guid>3618054</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存款利率下调叠加大额存单停售影响，储蓄国债更受青睐】 受部分银行降低存款利率、暂停销售大额存单等因素影响，近期储蓄国债关注度进一步提高。中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏表示，这主要是由于储蓄国债与存款、大额存单都面向个人投资者，具有较强可替代性。在存款利率下调、银行暂停销售大额存款的情况下，储蓄国债的投资价值更加凸显。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheva3010833.d.html</link>
            <guid>3618053</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在加沙多地扩大攻势 巴武装人员激烈抵抗】当地时间14日，以色列国防军公布了其在加沙地带开展军事行动的录像，以军称在加沙地带多地打击了巴勒斯坦武装人员和设施。巴勒斯坦武装人员表示，在多个地区对以军进行了激烈抵抗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheva3010746.d.html</link>
            <guid>3618052</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国宣布延续针对也门的国家紧急状态】当地时间5月14日，美国总统拜登宣布延续针对也门的国家紧急状态。拜登在声明中宣布，于2012年5月16日签署的针对也门的国家紧急状态，在2024年5月16日之后将继续有效。拜登已将国家紧急状态通知在《联邦公报》上公布并转发给国会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheux0341306.d.html</link>
            <guid>3618051</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币汇率保持稳定有基础有条件】近期，人民币对美元汇率出现小幅波动。业内专家表示，中国经济持续回升向好，成为人民币汇率有力支持；同时，稳汇率政策举措将持续发力显效；此外，近期外资对中国经济的乐观看法进一步增多，人民币资产已成为境外机构开展全球投资布局的重要选择。总的来说，人民币汇率保持稳定有基础、有条件。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0794069.d.html</link>
            <guid>3618050</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多因素支撑 班轮公司6月或再度提价】多家集运班轮公司5月集中上调两轮运价后，集运市场依然火爆，分析人士认为6月提价在望。对于目前的行情，货代、班轮企业以及交通运输业研究人士均表示，红海事件对运力的影响越来越明显，叠加近期外贸数据向好，运输需求回升，预计市场还将持续火热。多位航运业受访人士认为，近期诸多因素对集运市场形成支撑，而远期地缘冲突的不确定性可能将放大集运指数（欧线）期货远月合约的波动。 (上海证券报)]]></title>
            <guid>3618049</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽约商业银行将向摩根大通出售约50亿美元的仓库贷款（Warehouse Loans），所得款项将再投资于现金和证券，预计交易将在2024年第三季度完成。]]></title>
            <guid>3618048</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首例！员工持股计划诉上市公司证券虚假陈述案生效】由上市公司子公司高管及核心员工组成的员工持股计划，通过结构化金融产品购买自家公司股票，上市公司因虚假陈述被罚，那么，员工持股计划主导设立的集合资产管理计划（简称“ 集合计划”），能否作为原告起诉公司要求赔偿？近日，上海金融法院审结的一起案件给出参考。在该案中，原告国金证券代表集合计划向上海金融法院起诉被告ST中安，要求承担证券虚假陈述侵权赔偿责任，法院一审判决驳回原告的全部诉讼请求；经上海市高级人民法院二审后维持原判，案件已生效。据悉，该案系全国首例涉资管计划嵌套员工持股计划的证券虚假陈述责任纠纷案。上海金融法院立案庭三级高级法官杨立转认为，尽管本案最终驳回原告诉讼请求，但对上市公司来讲，应进一步强化信息披露规范。在证券市场监管从严的背景下，信息披露违规将承担严重的法律责任，甚至刑事责任，做好信息披露合规工作迫在眉睫。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0791769.d.html</link>
            <guid>3618047</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年05月15日05时13分继续发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛东部海面05时20分到18时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheux0338051.d.html</link>
            <guid>3618045</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国司法部：波音公司违反了延期起诉协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0786907.d.html</link>
            <guid>3618044</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国司法部：波音公司未能设计、实施和执行一项合规和道德计划，以防止和发现其整个运营过程中违反欺诈法的行为。我们仍在决定如何处理波音公司的问题。]]></title>
            <guid>3618042</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月15日06时继续发布沙尘暴蓝色预警】中央气象台5月15日06时继续发布沙尘暴蓝色预警：预计，5月15日08时至16日08时，新疆南部和东部、甘肃西部、内蒙古西部、青海北部以及河南中部等地有扬沙或浮尘天气，其中新疆东部、甘肃西部、内蒙古西部等地局地有沙尘暴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheuv3560013.d.html</link>
            <guid>3618041</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月15日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台5月15日06时继续发布大风蓝色预警：预计，5月15日白天，内蒙古西部和东部、新疆东部、青海北部、甘肃西部和东部、宁夏、山东东部、河南中南部、安徽中北部、江苏、上海、浙江北部等地部分地区有5~6级、阵风7~9级的大风，其中，内蒙古西北部、新疆东部等地部分地区有7~8级、阵风9~10级的大风；5月15日08时至16日08时，黄海中部和南部海域、东海东北部海域、台湾海峡将有7级、阵风8~9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheva2999439.d.html</link>
            <guid>3618039</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：我对俄中经济关系的宏伟前景充满信心】谈及双边经贸务实合作，普京指出，俄中经贸关系发展迅猛，展现出对外部挑战与危机的持续应对能力。普京说，双方正在持续、系统地开展能源领域的战略合作，一些新的大项目正在展开。俄罗斯向中国市场供应农产品的势头良好，投资和生产领域的倡议正在落实，两国间运输和物流走廊正稳步运行并不断壮大。“我对俄中经济关系的宏伟前景充满信心。”普京强调，“俄中将努力在工业和高科技、太空与和平利用核能、人工智能、可再生能源及其他创新领域开展更密切的协作。我们也将继续为此创造良好的法律和组织条件，发展交通运输和金融基础设施。”（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0783888.d.html</link>
            <guid>3618037</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：严监管促植发经济健康发展】为促进植发经济健康有序发展，切实保障消费者合法权益，市场监管部门应提高植发医疗机构的准入门槛，确保机构具备必要的资质和技术实力；加大对夸大虚假宣传、价格欺诈等违法行为的处罚力度，严厉打击违规机构，维护市场秩序。同时，相关部门要及时完善有关规定、出台配套规范，设立明确、统一的行业标准。消费者需擦亮双眼，选择资质齐全、信誉良好的机构进行咨询和手术，签订手术合同前应仔细阅读条款，避免隐含条款、模糊条款等带来的风险和纠纷。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavheus0781684.d.html</link>
            <guid>3618035</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 22:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景顺一季度增持微软】13F报告显示，景顺一季度增持微软(MSFT.O)，为其最大持仓股，占总投资组合的3.3%，总持仓市值较上一季度增长11%，至4637亿美元。景顺一季度对工业股的增持幅度最大，对房地产股的减持幅度最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynu0910073.d.html</link>
            <guid>3618032</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙难民营至少40人死亡】据巴勒斯坦电视台14日报道，以色列军队13日夜间轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营，已造成至少40人死亡。报道说，以军13日夜间轰炸了努赛赖特难民营内一处住宅楼和一处学校，死者包括妇女和儿童，另有大量人员受伤，目前已送往医院接受治疗。另据加沙地带消息人士14日说，以军坦克部队当天开始向加沙地带南部城市拉法的市中心开进，以军在行进途中和巴勒斯坦武装人员发生冲突，现场听到激烈的枪声。据巴勒斯坦加沙地带卫生部门14日发布的数据，以军过去24小时对加沙地带的袭击共造成82人死亡、234人受伤。去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超过3.51万巴勒斯坦人死亡、逾7.9万人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynx3688589.d.html</link>
            <guid>3618030</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：推进建立常态化分红与回购机制】 证券时报文章指出，让分红和回购成为广泛共识，是我国资本市场发展的必经之路。推进建立常态化分红、回购机制，培育分红和回购文化，能够增强投资者的获得感，增强市场信心与透明度，提升公司治理水平，进一步促进资本市场长期健康发展。一是提升上市公司分红与回购意识。二是配合发布回购、分红价值策略指数。回购、分红价值策略指数为投资者提供了一个上市公司回购与分红信息的衡量标准，此类指数可以有效地帮助投资者选取更有投资价值的公司标的。三是作为中介服务机构，证券公司可以协助上市公司制定或优化现金分红方案，并提供专业的回购咨询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynu0904867.d.html</link>
            <guid>3618024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[先锋Vanguard准备任命Salim Ramji为CEO，此前，Ramji为贝莱德集团的高管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3119438.d.html</link>
            <guid>3618023</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟理事会批准移民和庇护法改革方案】欧盟理事会14日正式批准欧洲移民和庇护法改革方案，以创建高效、统一的程序，更加有序地管理人员入境，并确保各成员国间公平分担责任。欧盟理事会在一份声明中说，这一“具有里程碑意义的”改革方案包括10项立法法案，是对现行欧盟庇护和移民制度的全面改革，内容涉及接收条件、庇护程序、庇护和移民管理、重新安置、危机管理等领域。据介绍，新规不仅明确了具体成员国处理庇护申请的责任，还引入了团结机制，以确保成员国间更加公平地分担责任。欧盟轮值主席国比利时负责庇护和移民事务的国务秘书妮科尔·德莫尔在声明中说，该改革方案“将确保建立一个更公平、更强大的移民制度”。此外，欧盟还将继续与第三国密切合作，解决非正常移民的根源问题。欧盟理事会表示，成员国将在未来两年内将这些法律付诸实施。2015年欧盟遭遇难民危机，超过100万主要来自叙利亚和伊拉克的难民经地中海进入欧洲。欧盟国家对此准备不足，庇护系统崩溃，意大利、希腊的难民收容中心人满为患，一些位于欧洲更北部的国家则设立障碍防止非法移民进入本国。此后，欧盟便开始谋划修改移民和寻求庇护方面的法规。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3119240.d.html</link>
            <guid>3618022</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[委内瑞拉议会主席：我们将正式请求欧盟撤回其（选举）监测团。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3117831.d.html</link>
            <guid>3618021</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西肉联厂JBS第一财季净利润高于预期】巴西肉联厂JBS第一财季调整后EBITDA为64.3亿雷亚尔，分析师预期51.8亿雷亚尔；第一财季净营收891.5亿雷亚尔，分析师预期891.9亿雷亚尔；第一财季净利润16.5亿雷亚尔，分析师预期6.755亿雷亚尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3116859.d.html</link>
            <guid>3618019</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪驳斥媒体关于该公司推迟智利锂项目的报道，称：等待批准于智利建设锂阴极工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3115905.d.html</link>
            <guid>3618018</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及外长：以色列应对加沙地带面临的灾难负责】 当地时间14日，埃及外长舒克里发表声明，对以色列外长要求埃及重新开放拉法口岸并对加沙地带面临的人道主义危机负责的言论做出回应。舒克里强调，埃及坚决反对以色列官员歪曲事实和推卸责任的言论。舒克里指出，以色列试图让埃及对加沙地带面临的前所未有的人道主义危机负责，埃方对此表示强烈谴责。他说，加沙危机是以色列7个多月以来对该地区袭击的直接结果。舒克里呼吁以色列履行其责任，允许援助物资通过其控制下的陆路口岸进入加沙。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3618012</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：法国和荷兰寻求欧盟制裁那些帮助俄罗斯军队的全球金融机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynx3684875.d.html</link>
            <guid>3618011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高瓴旗下HHLR一季度持仓： 第一重仓股仍为拼多多，建仓AMD】高瓴旗下HHLR Advisors最新披露的13F文件显示，该机构一季度前十大重仓股集中度为84.57%， 拼多多(PDD.O)持仓增加16.62%，以29.77%的市值占比稳居第一重仓股。建仓AMD(AMD.O)912,400股，以3.58%的市值占比成为其第六大重仓股，减持了原十大持仓股中的贝壳(BEKE.N)、微软(MSFT.O)、Salesforce(CRM.N)、DoorDash(DASH.N)，DoorDash因此被挤出前十。此外减持了71.87%的百度(BIDU.O)、88.21%的阿里巴巴(BABA.N)和95.78%的京东(JD.O)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3107269.d.html</link>
            <guid>3618009</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国银行监管机构宣布将于7月19日举行公开会议，讨论第一资本（Capital One Financial Corporation）拟收购发现金融（Discover Financial Services）事宜。]]></title>
            <guid>3618008</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济恢复向好、政策持续发力，人民币汇率保持稳定有基础有条件】 近期，人民币对美元汇率出现小幅波动。业内专家表示，中国经济持续回升向好，成为人民币汇率有力支持；同时，稳汇率政策举措将持续发力显效；此外，近期外资对中国经济的乐观看法进一步增多，人民币资产已成为境外机构开展全球投资布局的重要选择。总的来说，人民币汇率保持稳定有基础、有条件。在业内人士看来，未来人民币汇率走势虽存有不确定性，但外汇市场政策工具箱的充足以及政策层稳定人民币汇率态度的坚决，将有利于人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0461195.d.html</link>
            <guid>3618007</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF“冰与火”：宽基龙头大象起舞，热门主题尴尬“迷你”】 一些ETF产品在发行后不久，就会出现规模萎缩甚至清盘的情况。多位公募人士感慨：热门行业主题ETF布局不能掉队，不发产品意味着放弃这一阵地，但能否得到市场认可，维持产品规模乃至做大仍是未知数。与此同时，宽基指数ETF受到欢迎，成为今年ETF规模增长的主力军，尤其是沪深300ETF，已诞生出多只千亿级产品，上证50ETF等大盘指数ETF同样受到热捧。业内人士认为，随着马太效应加剧和相关新规陆续落地，未来“长不大”的ETF将加速出清，优质的服务和策略的持续迭代将成为ETF发展的新选择。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0461181.d.html</link>
            <guid>3618006</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦当劳发行10亿加元（折合7.33亿美元）七年期债券，较可比加拿大国债收益率溢价115个基点。这是麦当劳自2017年以来首席发行“枫叶债券”（maple bond，非加拿大公司发行的加元债券）。]]></title>
            <guid>3618005</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 21:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉事货轮撞上美国巴尔的摩大桥前两次停电 致关键设备瘫痪】 当地时间5月14日，美国国家运输安全委员会发布了一份初步调查报告，分析了巴尔的摩撞桥事故肇事货轮“达利”号在失去动力、偏离航道并撞上关键桥墩时出现的问题。据《华盛顿邮报》消息，该报告中称，“达利”号货轮撞上巴尔的摩大桥前曾两次停电，导致关键设备瘫痪。初步调查结果显示，并未发现涉事货轮的燃料存在质量问题。当地时间3月26日凌晨，悬挂新加坡国旗的“达利”号货轮因失去动力撞到巴尔的摩“弗朗西斯·斯科特·基”大桥，导致钢制桥体坍塌。事故导致桥面上8名施工人员落水，其中2人获救，另外6人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynu0889803.d.html</link>
            <guid>3618003</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称持续在加沙地带多地展开军事行动】以色列国防军14日发表声明称，过去一天里，以军战机对加沙地带100多个目标发动空袭，并持续在加沙地带多地展开军事行动。声明称，以军在包括拉法东部以及拉法口岸加沙地带一侧附近、加沙地带北部的杰巴利耶地区、宰通地区展开军事行动，打死数十名武装人员。此外，在加沙地带中部，以军战机空袭一处武装组织据点。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynx3683163.d.html</link>
            <guid>3618002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛首席运营官：人们会看到我们以“适度的步伐”增加员工人数与生成式人工智能的支出大幅增加]]></title>
            <guid>3618001</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据相关文件，美国联邦法院执行美国证券交易委员会传票，要求埃隆·马斯克出庭作证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynu0886976.d.html</link>
            <guid>3617997</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚发生一起交通事故 造成4死6伤】当地时间5月14日，据玻利维亚警方通报，一辆载有14人的长途小客车从该国西部拉巴斯至阿松塔的公路上坠入山谷，造成至少4人死亡、6人重伤。当地警方表示，涉事司机目前正在接受调查，以确定事故原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0459398.d.html</link>
            <guid>3617995</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:45:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩安全部门的两名消息人士称，黎巴嫩真主党的一名指挥官在以色列针对黎巴嫩南部提尔市一辆汽车发动的空袭中丧生。]]></title>
            <guid>3617993</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:44:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方表示，正在将部队调往哈尔科夫地区北部卢坎茨和沃夫昌斯克地区的新阵地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynx3682189.d.html</link>
            <guid>3617992</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增值税立法或伴随重大改革 消费税改革需适时推进】5月15日讯，近日，全国人大常委会发布2024年度立法工作计划，增值税法三审将于今年12月份进行。受访专家认为，考虑到增值税立法二三审间隔时间较长，或意味着在立法的同时伴随着重大改革。税率简并、服务业出口免税或适用增值税零税率应税服务扩围等方面均有优化空间。此外，当前传统“土地财政”模式难以为继，地方的财政收入更多依赖于税收，受访专家普遍认为，需尽快健全地方税体系。推动消费税、房地产税改革有利于补充地方税收收入来源，完善地方税收体系建设。但相关税种立法影响面广，需结合经济社会发展情况适时推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0459048.d.html</link>
            <guid>3617989</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股行业ETF收盘基本上涨】 半导体ETF涨1.71%，区域银行ETF涨1.17%，银行业ETF涨1.15%，全球航空业ETF涨1.10%，全球科技继续ETF涨1.05%。科技行业ETF、生物科技指数ETF及金融业ETF各涨至少0.5%。而日常消费品ETF则跌0.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0458715.d.html</link>
            <guid>3617986</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家运输安全委员会（NTSB）表示，货船在撞上巴尔的摩大桥前数小时发生电力故障。]]></title>
            <guid>3617984</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地政府表示，加拿大油砂城市麦克默里堡的四个郊区因野火被当地当局下令撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfynz0458414.d.html</link>
            <guid>3617983</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TC能源公司：目前我们在NGTL系统上没有任何服务限制，我们也不预期天然气输送会有任何服务中断。]]></title>
            <guid>3617982</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社交媒体平台Rumble第一财季营收同比增长0.7%】社交媒体平台Rumble第一财季营收1770万美元，同比增长0.7%；第一财季单月观看分钟数86亿，同比下滑20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3091106.d.html</link>
            <guid>3617981</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[津巴布韦内阁：全国51%的地方需要粮食救助，直至2025年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3089559.d.html</link>
            <guid>3617979</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SunPower收涨60%，创该公司美国IPO以来最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfype3089325.d.html</link>
            <guid>3617978</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 20:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将对中国电动汽车加征100%关税！专家表示：不影响中国汽车走向世界】5月14日，美国白宫宣布对华加征301关税四年期复审结果，宣布在原有对华301关税基础上，进一步提高对华进口的电动汽车，锂电池、电池零部件、关键矿产，太阳能电池、港口起重机、医疗产品等关税。其中，最大的涨幅是中国电动汽车关税从原来25%提升100%。事实上，中国的电动车尚未在美国市场上发力，美国目前并未大规模进口中国纯电动汽车。我国电动汽车出口的主要市场是欧洲和东南亚市场。乘联会秘书长崔东树对记者表示，美国此举会对中国电动汽车发展带来干扰性影响，但并不影响中国汽车走向世界。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-15/detail-inavfuew1000322.d.html</link>
            <guid>3617974</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 19:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家运输安全委员会（NTSB）：针对巴尔的摩大桥被货轮撞塌事故的初步调查结果显示，并未发现涉事货轮Dali的燃料存在质量问题。]]></title>
            <guid>3617973</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 19:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>