<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 10:25:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【同程旅行携手《梦幻新诛仙》助力国庆黄金周“文旅+游戏”消费热】继《黑神话：悟空》之后，国内“游戏+文旅”营销创新再次迎来“大事件”。9月29日，同程旅行宣布将与完美世界旗下人气游戏《梦幻新诛仙》开展跨界整合营销，并将联动成都市文化广电旅游局、甪直古镇等合作伙伴，共同打造“文旅+游戏”跨界营销新标杆，助力营造热热闹闹的国庆文旅新消费氛围。据了解，同程旅行与《梦幻新诛仙》的跨界联合创造性地同时联动热门旅游目的地和景区，为双方用户提供了丰富的体验场景，最大化了双方品牌及IP资源的协同效应。同程旅行相关负责人表示，《梦幻新诛仙》与青靛甪直项目的跨界联合，以“线上+线下”、“虚拟+现实”的创新模式，为游客呈现了一场可体验、可互动、可参与的夜游盛宴。它的成功将为旅游景区跨界营销增添新玩法，同时也是对“文旅+游戏”激发消费新活力的一次有益尝试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9034356.d.html</link>
            <guid>3796996</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音电商：预计年底将在全国打造20个百亿产业带】9月29日下午消息，在第四届中国新电商大会“新电商赋能行动计划”启动仪式上，抖音集团副总裁、总编辑张辅评介绍了抖音电商“产业成长计划”的阶段性成果及未来规划。张辅评披露，2023年抖音电商已覆盖全国684个特色鲜明的产业带，产业带内商家数量实现超194%增长，带货直播场次突破109万场，商品销量增长超66%，其中货架场景销量增幅达103%。预计到今年底，平台将在全国打造20个百亿产业带，成交额或商家数同比增幅超100%的产业带将超过10个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3386744.d.html</link>
            <guid>3796995</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳生二孩奖8万？官方说法——】 近日，有网络传言称，深圳市推出了最新生育补贴政策，符合条件的夫妻生育第二个子女，可获得人民币8万元奖励。 对此，第一财经记者从相关渠道获悉，目前深圳市尚无上述生育补贴政策。 9月27日，深圳市卫生健康委在官方网站回复市民相关咨询时表示，“我市正在研究完善生育支持政策，降低市民养育成本。暂未有相关生育补贴政策。”（第一财经）]]></title>
            <guid>3796994</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济南调整住房公积金贷款政策 二孩及以上家庭最高能贷130万】据济南住房公积金中心消息，在济南市行政区域内购买普通自住住房申请住房公积金贷款的，一人缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度60万元，两人及以上缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度100万元；二孩及以上家庭在济南购买普通自住住房申请公积金贷款的，一人缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度78万元，两人及以上缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度130万元；高层次人才在济南购买普通自住住房申请公积金贷款的，一人缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度78万元，两人及以上缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度130万元；购买高品质住宅申请公积金贷款的，一人缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度72万元，两人及以上缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度120万元。政策增加了首套房认定标准，未使用过公积金贷款的缴存职工家庭购买第二套住房申请公积金贷款的，按首套房认定，执行首套房贷款政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9033427.d.html</link>
            <guid>3796993</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代Z基地电池厂火情已初步得到控制】记者从现场人士处获悉，目前，位于福建省宁德市的宁德时代Z基地电池厂火情已得到初步控制，附近道路暂时封闭。据现场人士提供的照片显示，消防车仍在作业，厂区烟雾较此前已有明显消散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3384804.d.html</link>
            <guid>3796992</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：支持国有企业大胆试错 着力当好发展实体经济的长期资本、耐心资本、战略资本】据国资委29日消息，《旗帜》刊发国务院国资委党委署名文章《推动国资国企改革展现新气象取得新突破》。文章提到，强化国资监管的产业思维、科技思维。健全国资监管机构职能配置和机构设置，在引导企业强化科技创新、发展战略性新兴产业、服务国家重大战略等方面建立体系化、常态化工作机制，健全精准化、差异化、长周期的科技创新和产业创新考核评价体系、政策支持体系，探索建立更加包容审慎的新产业新业态新模式国资监管体系，加强新领域新赛道制度供给，支持国有企业大胆试错，着力当好发展实体经济的长期资本、耐心资本、战略资本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0161709.d.html</link>
            <guid>3796991</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:17:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届数贸会总签约额达1650.8亿元】第三届全球数字贸易博览会29日在浙江省杭州市闭幕。本届数贸会共有1546家企业线下参展，3万余名专业客商采购洽谈，累计入场观众超过20万人次。场内外签约项目113个，合计签约额1650.8亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3383249.d.html</link>
            <guid>3796990</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期广州地铁线网日均客运量预计约为840万人次】根据往年历史数据测算，受通勤、探亲、出游客流叠加影响，节前一天（9月30日）地铁线网将迎来客流峰值，预计客流将超1100万人次，国庆节当天（10月1日），预计线网客流将超950万人次，7天长假期间，地铁线网日均客运量预计约为840万人次。（广州地铁）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3382653.d.html</link>
            <guid>3796989</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京住建委、北京网信办联合约谈个别违规自媒体账号负责人】针对近期个别自媒体账号发布不实信息、造成不良影响的实际，9月25日，北京市住房城乡建设委联合市网信办约谈“陈校长说京房”等自媒体账号负责人，强调互联网不是法外之地，要严格遵守网络信息内容发布传播相关法律法规，自觉做好信息源筛选甄别，积极营造清朗的网络空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0159484.d.html</link>
            <guid>3796988</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中冶与南京江北新区签署战略合作协议】 9月27日，中国中冶与南京江北新区签署战略合作协议。中国中冶副总裁朱广侠表示，中国中冶已成功构建“一核心两主体五特色”业务结构，在城市基础设施领域具有投融建营全产业链优势和丰富经验。江北新区是中国中冶业务拓展的重镇，希望双方精诚沟通、通力合作，创新商业模式，再创合作佳绩，实现互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9031605.d.html</link>
            <guid>3796987</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京：整合20亿元左右财政资金支持汽车、家电、家装家居、电动自行车等9个方面消费品以旧换新】南京市人民政府印发《南京市巩固增强经济回升向好态势若干政策措施》，其中提到，积极推动消费品以旧换新。促进汽车消费流通，引导二手车市场规模化发展，对符合条件的二手车经销企业给予支持。办好绿色智能家电促消费活动，提升家电售后服务水平，推广“互联网+”等废旧家电回收模式。引导家装厨卫换新，推广新型家居产品。鼓励电动自行车生产、销售、回收企业联合开展以旧换新促销。2024年下半年开展消费品以旧换新进小区、进机关、进企业、进院所活动200场次，整合20亿元左右财政资金支持汽车、家电、家装家居、电动自行车等9个方面消费品以旧换新，对符合条件的消费者按规定给予补贴。]]></title>
            <guid>3796986</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京：探索为“以旧换新”购房者提供存量房贷款转至新房等金融支持】南京市人民政府印发《南京市巩固增强经济回升向好态势若干政策措施》，其中提到，着力释放更多住房需求。落实存量房贷利率调整、首付款比例调整等支持政策，房地联动促进市场稳定。深化住房消费“以旧换新”，探索为“以旧换新”购房者提供存量房贷款转至新房等金融支持。举办房展会等系列特色活动，提供现房、期房、团购房源、尾盘特惠房源等多样化选择。大力推进房票安置，允许房票在一定范围内转让，引导在征收拆迁（搬迁）、城中村改造、城市更新项目中优先通过房票解决安置问题。支持已出让未建设的存量住宅用地建设改善型住宅，加快32个改善型住宅项目上市，有效增加高品质住宅供给。通过收购已建成未出售存量商品住房等方式，多渠道筹集配售型保障性住房。加大对“白名单”项目贷款支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0158887.d.html</link>
            <guid>3796985</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局河南监管局发布风险提示：警惕网络贷款“套路”】9月29日，国家金融监督管理总局河南监管局发布关于警惕网络贷款“套路”的风险提示。近期，有群众反映通过网络贷款遇到息费不透明、实际借款成本过高、个人信息泄露、过度借贷等问题，合法权益受到严重侵害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0158812.d.html</link>
            <guid>3796984</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东回应傲界改名为尊界】日前，华为车BU董事长余承东在直播中透露了“傲界”改名为“尊界”的原因。余承东表示：原来叫“傲界”，后来我们为啥叫“尊界”，因为觉得“傲”中华文化觉得不够谦虚，所以最高端的这个是尊嘛。 7月15日，余承东作客与辉同行直播间，在谈到转让“问界”商标的话题时，余承东意外曝光了鸿蒙智行的第四界为“尊界”，而不是此前传言的傲界。（三言科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5808114.d.html</link>
            <guid>3796983</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：到2030年煤炭绿色智能开发能力明显增强】近日，经国务院同意，国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、交通运输部、国家能源局联合印发《关于加强煤炭清洁高效利用的意见》（以下简称《意见》）。国家发展改革委有关负责同志就《意见》接受采访，回答了记者提问。《意见》提出，立足我国以煤为主的能源资源禀赋，坚持目标导向和问题导向相结合，坚持系统观念，以减污降碳、提高能效为主攻方向，以创新技术和管理为动力，以完善政策和标准为支撑，全面加强煤炭全链条清洁高效利用。《意见》提出，到2030年，煤炭绿色智能开发能力明显增强，生产能耗强度逐步下降，储运结构持续优化，商品煤质量稳步提高，重点领域用煤效能和清洁化水平全面提升，与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系基本建成。（国家发展改革委微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5807948.d.html</link>
            <guid>3796982</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水井坊节前突然宣布涨价】近日，水井坊宣布臻酿系列涨价；同期，四川省壹天丰商贸有限公司等贸易公司发布“水井坊系列产品价格调整的通知”，旗下水井坊系列产品，自2024年10月1日正式执行新的价格体系，水井坊臻酿系列（52度/500ml）上调10元/瓶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3380083.d.html</link>
            <guid>3796981</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传惠州一储户存10万元却只能取3千元 银行：不实！】日前，一条关于“银行为防范诈骗限制储户取款，存款10万元却只能取3000元”的视频在网络上刷屏，并引发热议。对此，中国银行惠州分行相关负责人回应称，已对该笔业务的办理过程进行了核实，确认“存款10万只能取3000”为不实消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5807024.d.html</link>
            <guid>3796980</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月29日18时发布大风黄色预警】预计，9月29日20时至30日20时，黑龙江西南部、吉林中西部、内蒙古大部、宁夏大部、陕西北部、天津南部、河北南部、山东西北部、湖北中东部、湖南北部、四川盆地、福建东部沿海、台湾岛沿海等地有5~6级、阵风7~9级的大风；渤海将有8~9级、阵风10~11级的大风；受台风“山陀儿”影响，台湾海峡、南海东北部海域、巴士海峡、台湾以东洋面、东海西南部海域将有8~9级、阵风10~11级的大风，台风中心经过的附近海域或地区风力可达10~14级、阵风15级以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9029859.d.html</link>
            <guid>3796979</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 中央气象台9月29日18时继续发布暴雨蓝色预警  】预计，9月29日20时至30日20时，辽宁南部、河北中南部、天津西南部、山西东南部、河南北部和西南部、陕西南部、湖北西部、重庆、四川东部、贵州北部和西部、云南东部、台湾岛东部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川东北部、重庆中部、台湾岛东部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <guid>3796978</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：国际和地区局势发展要求俄罗斯更新核学说】当地时间9月29日，全俄国家电视广播公司播出对俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫的采访。佩斯科夫就俄罗斯更新核学说表示，国际局势的发展、俄罗斯边境地区紧张局势的加剧、核大国事实上开始介入乌克兰冲突并支持乌克兰、北约军事基础设施向俄罗斯边境移动，这一切都使得俄罗斯有必要对核学说和核威慑领域的国家基本政策进行调整。西方国家“没有踩刹车”。他们声称继续支持乌克兰，以确保乌克兰取得胜利。而乌克兰人在“乌托邦”式地谈论必须迫使俄罗斯媾和，俄罗斯总统普京相关表态并未被所有西方国家领导人听进去。佩斯科夫称，俄罗斯使用核武器的条件将由俄罗斯国防部决定。俄军方密切关注西方使用武器的情况，并记录西方直接参与乌克兰冲突的情况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5805671.d.html</link>
            <guid>3796977</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力文创产品直通市场！2024金鹰“紫金小鹰”培养计划发布】汇聚文创人才、服务文创企业、助力文创产品转化，9月29日，2024金鹰“紫金小鹰”培养计划发布会暨江苏文投项目创新发展论坛在南京金鹰科技馆举办，百余位投资机构代表、产业方及资源方来宾汇聚一堂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0153458.d.html</link>
            <guid>3796976</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省商务厅副厅长胡真舫：第三届全球数字贸易博览会实现“五个翻番”】9月29日，在第三届全球数字贸易博览会成果发布会上，浙江省商务厅副厅长胡真舫表示，本届数贸会在参展企业、专业客商、展览面积、参观人数和展会成果上实现了“五个翻番”：1546家企业线下参展，3万余名专业客商采购洽谈，展览面积达到15万平方米，累计入场观众超过20万人次，达成一批重磅成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0152779.d.html</link>
            <guid>3796974</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 10:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西气东输四线（吐鲁番—中卫）新疆段建成投产】记者9月29日从国家管网集团获悉，当日，国家“十四五”石油天然气发展规划重点项目——西气东输四线（吐鲁番—中卫）新疆段建成投产。这有利于进一步促进区域能源结构优化，助力管道沿线绿色低碳转型。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5804668.d.html</link>
            <guid>3796973</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰晋信完成工商变更，刘鹏飞接任董事长】9月29日，汇丰晋信基金管理有限公司发生工商变更，杨小勇卸任法定代表人、董事长，由刘鹏飞接任，同时部分高管发生变更。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9027224.d.html</link>
            <guid>3796972</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚强烈谴责以色列杀害黎真主党领导人】叙利亚外交部发表声明，强烈谴责以色列杀害真主党领导人纳斯鲁拉，并表示将就此事的严重后果追究以色列的责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3374721.d.html</link>
            <guid>3796971</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旗滨集团：董事会同意聘任刘斌为副总裁】董事会同意聘任刘斌为公司副总裁，任期与第五届董事会任期一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0151822.d.html</link>
            <guid>3796970</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中国海博会将于10月31日开幕 】2024中国海洋经济博览会将于10月31日开幕，并持续到11月2日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3374450.d.html</link>
            <guid>3796969</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【目前深圳生二孩共补贴1.1万元】近日，有网络传言称，深圳市推出了最新生育补贴政策，符合条件的夫妻生育第二个子女，可获得人民币8万元奖励。 9月27日，深圳市卫生健康委在官方网站回复市民相关咨询时表示，“我市正在研究完善生育支持政策，降低市民养育成本。暂未有相关生育补贴政策。” 2023年1月，深圳市卫健委在官网发布通告，就《深圳市育儿补贴管理办法》(下称《办法》)公开征求意见。根据《办法》，深圳市拟按照差异化递进式对市民发放育儿补贴，二孩累计可领1.1万元，三孩累计可领1.9万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9025248.d.html</link>
            <guid>3796964</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩看守政府总理：我们别无选择，只有外交选项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9024443.d.html</link>
            <guid>3796963</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州市商务局局长王永芳：力争到2026年实现规模以上数字贸易企业1500家】9月29日，在第三届全球数字贸易博览会成果发布会上，浙江省杭州市商务局局长王永芳表示，作为承办城市，杭州将借数贸会的东风，在三个方面发力，加快建设全国数字贸易最强市。其中，努力到2026年集聚数字贸易领域出海品牌300个以上，规模以上数字贸易企业1500家，具有全球竞争力的平台企业30家以上，数字贸易市场经营主体超10万家，全力打造全球数字贸易中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9023860.d.html</link>
            <guid>3796961</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈希姆·萨菲丁：“最有可能的”纳斯鲁拉继任者】和伊朗关系密切的黎巴嫩真主党杰出人物哈希姆·萨菲丁成了其堂兄弟哈桑·纳斯鲁拉的潜在继任者。后者在27日以色列对贝鲁特南部的空袭中遇害。真主党最高机关政治局将会选出纳斯鲁拉的继任者。真主党消息人士称，哈希姆·萨菲丁是“最有可能”赢得选举的“候选人”。目前，亲伊朗的真主党二号人物纳伊姆·卡西姆会领导该武装组织。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5800357.d.html</link>
            <guid>3796959</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来CEO李斌：智能电动汽车公司一定要具备AI研发能力】全球智能汽车产业大会高层论坛召开。蔚来创始人、董事长、CEO李斌表示：“现在整个公司已经在用AI代码工具去生成一些代码，生产效率已经能提高30%。人工智能最好的应用场景其实就是智能电动汽车行业。一个成功的智能电动汽车公司，一定要具备AI研发能力和运营能力。一家成功的智能电动车公司，也一定是一家成功的AI公司。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3368248.d.html</link>
            <guid>3796958</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：军队摧毁了加沙地带中部一条长达一公里的隧道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5798656.d.html</link>
            <guid>3796955</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:43:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克总理称将继续向黎巴嫩人民提供一切必要援助】据伊拉克总理媒体办公室声明，当地时间9月29日，伊拉克总理苏达尼与黎巴嫩总理米卡提通电话。苏达尼在通话中代表伊拉克政府和人民对黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉遭遇以军空袭身亡表达深切哀悼，并重申伊拉克坚定支持黎巴嫩的立场，强调伊方将继续向黎巴嫩人民提供一切必要援助。苏达尼呼吁阿拉伯和伊斯兰国家加强协调，共同制止以方威胁地区安全与稳定的持续性侵略。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3366903.d.html</link>
            <guid>3796954</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡梁溪区格思航天工厂项目启动】9月29日，梁溪空天产业园格思航天工厂项目启动。此次格思航天与梁溪区签约工厂项目，项目建成后将充分发挥企业技术研发、测试验证、运维服务等方面综合优势，在梁溪构建起从基础研究到运用转化、从核心部件到系统集成的产业链体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3366547.d.html</link>
            <guid>3796953</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代总部所在地一基地起火，多位附近店铺经营者确认】据午间报道，位于福建宁德市的宁德时代Z基地出现火情，目前火焰仍未完全扑灭，浓烟明显，现场人士表示11点左右开始着火。 宁德市应急管理局的公开电话接线人士向记者证实了该消息，“是有这个火灾，但是具体情况目前还没收到。”其还表示，“我刚刚正在处理这个灾情，要报省里头。”记者致电多位附近商铺经营者证实了该消息。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5797971.d.html</link>
            <guid>3796952</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Robotaxi预计搭载FSD技术 特斯拉毛利率下跌押注自动驾驶】根据目前社交平台上发布的谍照，特斯拉Robotaxi可能会是一辆小型的两门两座车辆，使用Cybertruck同款的长条尾灯，并可能具备自动充电、自动消毒、车队管理等功能。 根据此前消息，该车型预计将搭载特斯拉最新的全自动驾驶（FSD）技术。值得一提的是，谍照中的车辆顶部凸起可能预示着激光雷达或其他传感器的搭载，尽管特斯拉过去对激光雷达技术持保留态度，但从谍照来看，特斯拉可能正在重新评估装配激光雷达。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5797761.d.html</link>
            <guid>3796951</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡中华总商会会长高泉庆到访中国机电商会】近日，中国机电商会会长张钰晶、常务副会长兼专家委员会主任委员郑超会见了来访的新加坡中华总商会会长高泉庆一行。双方就2025国际产业合作大会（新加坡）安排及落实中新政府间经贸合作共识，深化绿色、数字经济等重点领域企业间合作等内容进行深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5797529.d.html</link>
            <guid>3796950</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江海事局启动2024年第18号台风“山陀儿”Ⅳ级防台响应】今年第18号台风“山陀儿”于9月29日14时在北纬19.4°东经123.9°，即距（温州）1011公里的海面上，中心最大风力12级，中心气压为975百帕，移动方向西偏北，移动速度每小时10公里。根据台风态势及走向，浙江海事局决定于9月29日15时启动Ⅳ级防台应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0141924.d.html</link>
            <guid>3796948</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯政府批准未来三年联邦预算草案】俄罗斯政府发布公告称，俄罗斯政府已批准2025年联邦预算及2026至2027年联邦预算计划，后续将提交俄罗斯国家杜马（议会下院）审议。根据草案，2025年俄联邦预算收入约为40.296万亿卢布，同比增长近12%；非石油和天然气收入所占比例将增至73%；联邦支出约为41.4695万亿卢布；预算赤字占国内生产总值0.5%左右；大部分资金将被用于实施国家性项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrw0272376.d.html</link>
            <guid>3796947</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘天集团在杭州成立瑞珊电子商务公司】近日，杭州瑞珊电子商务有限公司成立，法定代表人为简文燕，注册资本500万人民币，经营范围含互联网销售、销售代理、单用途商业预付卡代理销售、计算机系统服务、网络技术服务、软件开发等。股东信息显示，该公司由淘天有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9150404.d.html</link>
            <guid>3796946</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗外长：不会对革命卫队副指挥官尼尔福鲁尚在黎巴嫩被杀一事不予回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrw0271175.d.html</link>
            <guid>3796945</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城投控股：股东拟减持不超2%公司股份】 城投控股公告，股东弘毅股权投资基金中心计划自公告披露之日起15个交易日后的3个月内，通过集中竞价交易、大宗交易等方式，减持其持有的公司股份不超过5059.15万股，减持比例不超过公司股份总数的2%。减持价格根据市场价格确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5926540.d.html</link>
            <guid>3796944</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：拓宽经营主体直接融资渠道】9月29日，海南省人民政府办公厅印发《海南省推进普惠金融高质量发展行动方案（2024—2028年）》的通知。行动方案提出，拓宽经营主体直接融资渠道。海南支持符合条件的小微企业上市或挂牌。引导大中型银行利用综合金融优势建立面向科技型小微企业、专精特新、“小巨人”企业的投贷联动机制。建立直接债权融资的风险分担机制。每年至少开展2次上市挂牌融资培训。挖掘培育拟上市企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9146901.d.html</link>
            <guid>3796941</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:27:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门近日发布关于加强煤炭清洁高效利用的意见】国家发展改革委等部门近日发布关于加强煤炭清洁高效利用的意见。其中提到，到2030年，煤炭绿色智能开发能力明显增强，生产能耗强度逐步下降，储运结构持续优化，商品煤质量稳步提高，重点领域用煤效能和清洁化水平全面提升，与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系基本建成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5924013.d.html</link>
            <guid>3796940</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业银行：小微企业和个体工商户降费措施延长三年】9月29日，农业银行公告称，该行积极响应行业协会鼓励降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议，相关降费措施于2024年9月30日到期后，继续将优惠期限延长三年至2027年9月30日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrw0266151.d.html</link>
            <guid>3796939</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁重要出行提示】 ①2024年9月30日首班车起至10月7日末班车止，2号线、8号线前门站封站，封站期间各次列车在该站通过不停车，停止2号线和8号线换乘，过街通道封闭。 ②2024年9月30日首班车起至末班车止，1号线八通线天安门东站、天安门西站封站；10月1日至7日，每日首班车起至19时30分止，1号线八通线天安门东站、天安门西站封站。封站期间各次列车在两站通过不停车。  ③9月30日首班车起至另有通知时止，王府井站西侧出入口封闭。 详情可拨打地铁服务热线96165。请乘客提前安排好出行计划，由此给您带来的不便敬请谅解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5923432.d.html</link>
            <guid>3796938</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益方生物：一审判决驳回原告米拉蒂公司全部诉讼请求】益方生物公告，公司及全资子公司美国益方、公司董事XING DAI（代星）因被诉侵害米拉蒂公司和亚雷公司技术秘密案，收到上海知识产权法院的《民事判决书》。法院一审判决驳回原告全部诉讼请求。涉案金额为9,900万元。本次诉讼不会对公司损益产生负面影响，但本次判决为一审判决，尚在上诉期。公司将密切关注案件后续情况并及时履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9146094.d.html</link>
            <guid>3796937</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡再推楼市新政 跨区购房可算“首套”】无锡市29日发布《关于进一步优化房地产市场平稳健康发展若干政策措施的通知》，涉及首套房认定标准、加大公积金支持、优化商业贷款利率、盘活存量住房、拓宽房票使用范围和对象等10条重磅措施。通知明确，今后在无锡市区范围内新购买商品住房，购房人在拟购住房所在区（含无锡经开区）范围内无商品住房的，可认定为首套房。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9145875.d.html</link>
            <guid>3796936</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：新建煤矿原则上按照智能化标准设计建设】国家发展改革委等部门近日发布关于加强煤炭清洁高效利用的意见。其中提到，加快煤矿安全智能化发展。新建煤矿原则上按照智能化标准设计建设，大型煤矿和灾害严重煤矿要加快智能化改造，具备条件的要实现采掘系统智能化。重点推进开采系统智能决策自主运行、掘进系统工艺设备高效协同，采掘工作面实现超视远程控制与现场少人无人，推广应用固定场所无人值守、危险繁重岗位机器人替代，提升煤矿安全高效生产管理水平。推进节能环保升级。健全煤矿节能降碳标准体系，促进高能效技术和设备应用以及余热、余压等资源综合利用，深入挖掘生产系统节能潜力，合理降低煤矿生产能耗。煤炭企业严格落实环境保护和生态修复主体责任，足额提取矿山地质环境治理恢复基金，确保专款专用。创新矿区循环经济发展模式，鼓励利用采煤沉陷区和关闭退出煤矿的工业广场、排土场、巷道等地上地下空间发展新能源、储能和碳汇林草。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9145369.d.html</link>
            <guid>3796934</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金陵饭店：全资子公司收购金陵快餐公司100%股权】 金陵饭店(601007)9月29日晚间公告，公司全资子公司食品科技公司拟以现金方式收购金陵饭店集团全资子公司五星实业公司持有的金陵快餐公司100%股权，交易价格为920万元。本次交易构成关联交易，但不构成重大资产重组。]]></title>
            <guid>3796932</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委等部门：到2030年基本建成与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系】国家发展改革委等部门发布关于加强煤炭清洁高效利用的意见。其中提到，到2030年，煤炭绿色智能开发能力明显增强，生产能耗强度逐步下降，储运结构持续优化，商品煤质量稳步提高，重点领域用煤效能和清洁化水平全面提升，与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系基本建成。]]></title>
            <guid>3796931</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由腾讯代理、育碧研发的游戏《彩虹六号》国服官网上线】由腾讯代理、育碧研发的游戏《彩虹六号》国服官网现已上线，并放出“国服集结中”的宣传标语。游戏《彩虹六号》国服官方今年8月发文称，未来《彩虹六号》国服将在客户端和移动端发行，以满足不同平台的游玩需求。据介绍，《彩虹六号：围攻》是一款由育碧蒙特利尔工作室开发、于2015年发行的第一人称战术射击游戏，是《彩虹六号系列》时隔8年后推出的正统续作，至今已有近9年时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3486657.d.html</link>
            <guid>3796930</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期高速公路日均充电次数或涨超40% 安徽芜湖：全液冷超级充电站10分钟续航400公里】国庆假期临近，全国各地陆续迎来出行高峰。数据预测，国庆假期期间，全国超三分之一高速公路服务区充电桩，将处于满负荷工作状态。高速公路日均充电次数预计将超33.6万次，比去年同期增长预计超40%。在安徽芜湖，刚刚建成投运了新一代全液冷超级充电站。这种充电设备功率大、充电稳，补充续航400公里仅需10 分钟。 （央视财经）]]></title>
            <guid>3796929</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:21:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网储能：梅蓄一期电站进入电力现货市场交易】 南网储能(600995)9月29日晚间公告，所属梅蓄一期电站（装机容量120万千瓦）经不结算试运行后，自10月1日起，按照《广东省抽水蓄能参与电力市场交易细则（试行）》开展交易、出清、考核和结算。梅蓄一期电站容量电费维持现行机制不变。梅蓄一期电站参与电力现货市场交易，电量电费收入不确定性增加。由于抽水蓄能电站电量电费收入占比较小，公司初步分析认为，抽水蓄能电站进入电力现货市场并参与结算对公司利润影响较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9144269.d.html</link>
            <guid>3796927</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【要收购玛莎拉蒂？奇瑞：目前没有相关消息】日前有消息称，Stellantis集团正在考虑向中国车企出售旗下超豪华汽车品牌玛莎拉蒂，奇瑞或将收购这一超豪华品牌。对此，记者向奇瑞方面进行了求证，得到的回复为“并无相关消息”。 (每日经济新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3485555.d.html</link>
            <guid>3796926</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏扬州构建市域政务无人机体系】29日，江苏扬州召开政务无人机应用工作现场观摩会，活动现场开展了装备展示和飞行演练，与会人员共同观看了扬州政务无人机应用成果专题片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9143517.d.html</link>
            <guid>3796925</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京现代回应分批裁员传闻：完全不属实】 日前，有媒体消息称，北京现代计划分二批次进行人员优化。对此，记者联系了北京现代内部人士，该人士透露，北京现代不存在分批裁员的说法。“‘北京现代将要裁员30%’的报道完全不属实，更没有所谓‘第一批’‘第二批’之说。”该人士表示。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9142856.d.html</link>
            <guid>3796924</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据国际文传电讯社：俄罗斯军队已经控制了卢甘斯克地区的马基夫卡定居点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3482881.d.html</link>
            <guid>3796923</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江汽集团总经理李明：未来五年将会有超过30款产品投放市场】 全球智能汽车产业大会高层论坛召开。江汽集团控股公司董事、江汽集团股份公司党委副书记、总经理李明表示：“未来五年，我们将继续加大研发投入，包括固定资产的投入，将会有超过30款产品投放市场。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5917935.d.html</link>
            <guid>3796921</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富途：本周累计交易人数环比增60%、交易量增95% 交易动力来自A股与港股】在富途平台上，多个指标反映交投热度高涨，本周（9月23日至27日）富途整体交易额、交易量均创近2年新高。截至周五（9月27日） ，累计交易人数比前一周增加60%，交易量增加超过95%。交易指标的增长动力主要来自港股和A股，交易金额分别大升267%及468%，交易客户数分别增长103%及188%。板块方面，主要集中在港股科技股（腾讯、阿里、美团、小米等）、港股高息股、美股中概股（如拼多多、阿里巴巴、富途控股）、港股ETF，此外，中国指数相关ETF也增加较快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5917729.d.html</link>
            <guid>3796919</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东瑞股份：获得追加2024年度供港活大猪配额2.16万头】 东瑞股份(001201)9月29日晚间公告，收到广东省商务厅来函《广东省商务厅关于追加东瑞食品集团股份有限公司等4家企业2024年度供港活大猪出口配额的通知》，现追加东瑞食品集团股份有限公司2024年度供港活大猪出口配额2.16万头。截至本公告日，公司累计获得2024年度供港配额22.48万头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5917661.d.html</link>
            <guid>3796918</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院批复同意《深圳市国土空间总体规划（2021—2035年）》】国务院近日批复同意《深圳市国土空间总体规划（2021—2035年）》。批复指出，到2035年，深圳市耕地保有量不低于3.24万亩，其中永久基本农田保护面积不低于3.40万亩（含易地代保0.4万亩）；生态保护红线面积不低于872.02平方千米，其中海洋生态保护红线面积不低于394.28平方千米；城镇开发边界面积控制在1130.74平方千米以内；单位国内生产总值建设用地使用面积下降不少于41%；大陆自然岸线保有率不低于上级下达任务，其中2025年不低于43.8%（含深汕特别合作区）；用水总量不超过30亿立方米，其中2025年不超过24亿立方米；除国家重大项目外，全面禁止围填海；严格无居民海岛管理。明确自然灾害风险重点防控区域，划定洪涝、地震等风险控制线以及绿地系统线、水体保护线、历史文化保护线和基础设施建设控制线，落实战略性矿产资源等安全保障空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3478495.d.html</link>
            <guid>3796917</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金陵饭店：全资子公司收购金陵快餐公司100%股权】 金陵饭店公告，全资子公司江苏金陵食品科技有限公司拟以现金方式收购南京金陵饭店集团全资子公司江苏金陵五星实业有限公司持有的江苏金陵快餐有限公司100%股权，交易价格为920万元。本次交易构成关联交易，但不构成重大资产重组。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3476965.d.html</link>
            <guid>3796915</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统：当前中东局势非常危险，可能导致冲突扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5915724.d.html</link>
            <guid>3796914</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗议会议长：代理人将在德黑兰的支持下继续对抗以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9138282.d.html</link>
            <guid>3796913</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞汽车王琅：AI是时代的新动力 也是汽车产品实现唯一性和差异性的重要工具】奇瑞汽车股份有限公司副总经理王琅出席并演讲。王琅指出，AI是时代的新动力，也是汽车产品实现唯一性和差异性的重要工具。他透露，“8月20号，奇瑞在公司内部搞了一个ChatGPT的发布会，因为是一个不太成熟的内部测试版本，所以我们没有对外公开宣布和传播。”王琅表示，从技术角度来说，今天的汽车产业已经进入了全面电动化、智能化的时代。汽车本身从纯机械工程的复杂度来看，系数已经大幅度降低，但是芯片、软件等复杂系数和要求大幅度提高，智舱智驾、整车的电子架构、智能架构让汽车越来越像一个可以自我进化的智能体，需要AI大模型的全面融入，通过AI赋能可以实现千车千面，实现智能化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5915270.d.html</link>
            <guid>3796912</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩建河山：中标7.95亿元采购项目】 韩建河山(603616)9月29日晚间公告，公司中标某预应力钢筒混凝土管采购项目第Ⅰ标段，金额为7.95亿元。中标项目计划于2025年4月20日前开始供货，2026年5月20日结束。该项目占公司2023年经审计营业收入的149.22%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9137774.d.html</link>
            <guid>3796911</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北大荒：媒体报道公司被恢复执行1.27亿消息不实】北大荒公告，近期网络上出现了关于公司及其他人员等被恢复执行1.27亿的消息。经与公司相关负责人核实，判定以上报道所涉及的内容与实际情况存在巨大差距。此案件为鑫正公司与汉枫缓释肥料有限公司贷款纠纷案件，公司作为曾经的北大荒汉枫参股股东，被追加为被执行人，共同在未出资400万元范围内承担连带清偿责任。公司已提起执行异议之诉，并已向中华人民共和国高级人民法院提起本案再审申请。目前，公司尚未收到任何法律执行文件，不存在应披露而未披露的事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrw0251925.d.html</link>
            <guid>3796910</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 09:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【观典防务：公司股票可能被实施其他风险警示】观典防务公告称，公司自查发现截至2024年5月29日，实际控制人及其关联方对上市公司的资金占用未归还金额共计1.59亿元，占公司最近一期经审计归母净资产的15.97%。实际控制人高明先生已累计偿还1,000.00万元，目前尚有1.49亿元未归还。高明先生及其近亲属已于2024年8月将其名下的房产等资产抵押给公司，作为偿还占用资金款项的担保物，市场价值预估5,500万元。高明先生承诺于2024年10月31日前向公司累计偿还全部占用资金以及按照同期银行贷款基准利率计算的全部资金占用期间的利息。根据《上市规则》，公司股票可能被实施其他风险警示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3473589.d.html</link>
            <guid>3796909</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行：延续小微主体相关支付服务手续费优惠政策】招商银行公告表示， 为积极响应中国支付清算协会和中国银行业协会共同发布的《关于鼓励降低小微企业支付手续费的倡议》，践行金融工作的政治性、人民性，招商银行将继续做好小微主体支付服务减费让利工作，延续小微主体相关支付服务手续费的优惠政策。比如，招行调整“ZD02对公跨行柜台转账汇款手续费”服务项目。2024年9月30日至2027年9月30日期间，招行对公跨行柜台转账单笔10万元（含）以下的手续费面向小微企业（国标）和个体工商户按公示价格实行9折优惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9135998.d.html</link>
            <guid>3796908</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部部署2024年全国成人高校招生工作】2024年全国成人高校招生统一考试将于10月19日至20日举行，日前教育部对考试招生相关工作进行部署。 一是进一步完善招生政策，强化规范管理，严肃考风考纪，维护公平公正，确保考试招生安全平稳有序。 二是加强组织领导，层层压实考试安全责任，严格执行各项规章制度，加强标准化考点建设和考务人员工作培训，严密考试组织管理。强化部门协同配合，持续推进考试环境综合治理，严厉打击各类涉考违法犯罪活动，筑牢考试安全防线。 三是认真开展报考资格审核和新生入学资格复查，合理安排招生计划，严格招生录取工作。进一步加强招生宣传服务和涉考培训机构治理，严肃查处违规违纪行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9135754.d.html</link>
            <guid>3796907</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔持续降雨已致129人死亡 政府要求学校停课三天】尼泊尔武警总部通报称，本轮持续降雨在尼泊尔多地引发洪水和泥石流等自然灾害，截至当地时间29日中午，已造成129死亡、86人受伤，另有62人失踪。出于安全考虑，尼泊尔政府要求当地学校自9月29日至10月1日停课三天。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9135312.d.html</link>
            <guid>3796905</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：解聘公司高级副总裁、总法律顾问】中国联通公告，因公司高级副总裁、总法律顾问曹兴信涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查，已不符合公司章程中关于高级管理人员的任职资格要求，公司董事会审议通过解聘其高级副总裁、总法律顾问职务。该事项不会对公司经营发展、财务状况产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5912107.d.html</link>
            <guid>3796904</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克吐槽美国联邦航空管理局】据环球网：科技感十足的中国登月服外观首次公开，不仅收获中国人喜爱，也在国外引发关注。美国太空探索技术公司（SpaceX）首席执行官（CEO）马斯克随后转发哈德菲尔德上述帖子，并在配文中称，“与此同时，反观美国，美国联邦航空管理局（FAA）正在以‘卡夫卡式’写作风格扼杀国家太空计划！”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5911577.d.html</link>
            <guid>3796902</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期，郑州公交推出8条景区直达专线】国庆节假期将至，郑州公交8条公交景区直达专线将再次上线，带领市民乘客沉浸式体验一站式直达景点。假期期间，郑州公交将继续开通8条公交景区直达专线，其中紫荆山发4条，市体育中心地铁站发4条，广大市民可乘坐这8条线路一站直达只有河南戏剧幻城、建业电影小镇、海昌海洋旅游度假区、方特旅游度假区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrs5911100.d.html</link>
            <guid>3796901</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“山陀儿”已经升级为台风级】台风“山陀儿”已经升级为台风级（12级， 33米/秒），其将继续向西北转偏北方向移动，强度逐渐增强，最强可达强台风级或超强台风级（48~52米/秒，15-16级），并逐渐向台湾岛南部沿海靠近。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhru3470553.d.html</link>
            <guid>3796900</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据当地媒体：在新一届日本内阁中，防卫大臣一职或由前防卫大臣中谷元担任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrw0247479.d.html</link>
            <guid>3796898</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海虹桥枢纽国庆预计到发旅客超673万人次】今天（9月29日），记者从上海市交通委了解到，根据有关部门综合研判，今年国庆假期虹桥枢纽的铁路、机场、省际客运预计共到发旅客673.74万人次，创同期历史新高。公众对外出行意愿较为强烈，枢纽保障压力进一步提升。据预测，铁路方面，9月30日至10月8日，铁路虹桥站预计到发旅客569万人次，较去年同期增长5%。其中，发送客流峰值在10月2日，约37.7万人次；到达客流峰值在10月7日，约42.5万人次。随着节日临近售票量增加，实际客流量将比预测数增长。机场方面，9月30日至10月8日，虹桥机场预计共到发旅客100万人次，日均13万人次，与去年同期基本持平。发送客流峰值为9月30日，预计发送旅客7万人次；到达客流峰值为10月7日，预计到达旅客7.2万。省际客运方面，9月30日至10月8日，省际客运预计共到发旅客4.74万人次，日均0.5万人次，与去年同期基本持平。发送客流峰值为0.8万人次，到达客流峰值为0.6万人次。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9131625.d.html</link>
            <guid>3796897</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:48:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南化工：拟公开挂牌转让控股子公司南部永生55%股权】江南化工公告称，根据公司战略发展需要，公司拟通过重庆产权交易所公开挂牌转让所持有的南部永生55%股权。本次交易尚未确定受让方，交易对方将以最终的受让方为准。中联资产评估集团对南部永生股东全部权益价值进行了评估，评估价值为2.88亿元，公司拟以1.65亿元的底价进行公开挂牌转让。本次交易经公司第六届董事会第三十三次会议审议通过，无需提交公司股东大会审议批准。如本次股权转让顺利实施，南部永生将不再纳入公司合并报表范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9131309.d.html</link>
            <guid>3796896</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复星医药：奥沙利铂注射液获注册批准】 复星医药公告，控股子公司吉斯美制药有限公司的奥沙利铂注射液上市注册申请近日获国家药品监督管理局批准。该新药主要用于转移性结直肠癌、III期结肠癌的辅助治疗及局部晚期和转移的肝细胞癌的治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvhrq9131247.d.html</link>
            <guid>3796895</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣湘生物：实际控制人兼董事长提议2024-2026年度连续三年以现金方式分配的利润不低于人民币3亿元】圣湘生物公告，公司实际控制人兼董事长戴立忠提议，自2024年度起至2026年度，公司每年以现金方式分配的利润（含当年度中期分红及年度分红）不低于人民币3亿元（含税），连续三年以现金方式累计分配的利润不低于人民币9亿元（含税）。该提议旨在与投资者共享经营发展成果，推动上市公司高质量发展和投资价值提升。戴立忠承诺将在公司董事会及股东大会审议符合上述条件的分红方案时投赞成票。]]></title>
            <guid>3796894</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:47:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>