<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 23:21:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全链条支持创新药发展实施方案审议通过，产业链上市公司迎发展良机】 7月5日，国务院常务会议审议通过《全链条支持创新药发展实施方案》（以下简称《实施方案》）。会议指出，发展创新药关系医药产业发展，关系人民健康福祉。要全链条强化政策保障，统筹用好价格管理、医保支付、商业保险、药品配备使用、投融资等政策，优化审评审批和医疗机构考核机制，合力助推创新药突破发展。要调动各方面科技创新资源，强化新药创制基础研究，夯实我国创新药发展根基。财信证券医药行业研究员吴号在接受采访时认为：“本次政策最大的亮点是‘全链条’，支持政策涵盖研发、审评、应用、支付、融资等方面，在政策支持下，创新药的研发速度有望加快、研发成本有望降低、研发质量有望提高、投资回报率有望提升，建议重点关注创新药及其产业链投资机会。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzu1737493.d.html</link>
            <guid>3685759</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产品结构优化需求回暖 多家公司上半年业绩预喜】 7月7日晚间，部分科技、医药和周期类企业披露半年报业绩预告，多数公司净利润取得较大幅度增长。业绩增长原因包括市场需求持续复苏、在手订单充足、产品结构优化、国际化战略见成效等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzx1313414.d.html</link>
            <guid>3685757</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【磨乌公路多处山体大面积滑坡 多日抢修现已恢复通行】受持续强降雨影响，江西省德安县磨乌公路出现多处山体大面积滑坡，给过往车辆和行人带来了极大的安全隐患，当地组织人员对该路段进行抢修。在道路抢修过程中，交通运输部门迅速调集挖掘机、铲土车、运输车等大型机械设备，对滑坡体进行清理。同时，还组织了专业公路养护队伍对塌方道路进行清理修复。经过连续数日的紧张施工，道路已经抢通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzx1313359.d.html</link>
            <guid>3685756</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【定增规模缩减 公私募调整投资策略】 上半年定增市场规模明显缩减，公私募基金参与热情下降。数据显示，公募基金参与上市公司定增的金额同比大幅减少，私募基金的投资积极性也在下降。根据东方财富Choice数据，今年上半年，有20家公募基金参与上市公司定增，总金额为162.33亿元，而去年上半年有44家公募基金参与定增，总金额达490.86亿元。私募基金亦是如此，参与定增的金额从去年上半年的125.66亿元减少到今年上半年的63.53亿元。展望后市，在市场企稳的预期下，一些业内人士对定增市场的未来持乐观态度，认为随着市场的回暖，定增项目发行节奏有望加快，将提供更多的投资机会。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzx1312851.d.html</link>
            <guid>3685755</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣诺医药-B：预计投资基金可能出现重大亏损，已成立调查委员会】 圣诺医药-B7月8日在港交所公告，公司已认购TradArt Flagship Investment SPC的独立投资组合合共2000万美元（不包括交易费用），及截至公告日期，已赎回20万美元。公司董事会最近获基金的投资经理知会，由于基金所投资的私募债的发行人可能违约，预计基金的资产净值将发生重大不利变化。董事会获进一步知会，投资经理已对该事件采取相应措施，包括委聘审计师对私募债发行人的财务信息进行审计。公司要求投资经理就基金的最新资产净值提供详细报告，包括私募债发行人的经审计财务信息。根据公司与投资经理于2024年7月4日的讨论及董事会进行的初步评估，于公告日期，董事会预计投资经理可能会报告基金出现重大亏损。董事会保留追究基金管理层（包括投资经理）责任的权利，以挽回该事件造成的损失。董事会已成立了调查委员会。调查委员会的职责和目的包括：对该事件进行该调查，以报告导致该事件的原因和问题；及时向董事会报告该调查的进展和结果；就对该事件应采取的行动向董事会提出建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9700521.d.html</link>
            <guid>3685754</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多吃大豆有助提高儿童思维能力和注意力】 美国伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校一项新研究发现，学龄儿童食用更多含异黄酮的大豆食品后，思维能力和注意力会得到提升，但研究并未发现大豆异黄酮摄入量与一般智力水平之间存在显著关联。研究团队在6月29日至7月2日举行的2024年美国营养学会年会上展示了这一成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzv8512051.d.html</link>
            <guid>3685753</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球半导体产业强势回暖，海内外企业业绩频报喜】近期，海内外多家半导体上市公司披露上半年业绩预告，纷纷传来业绩高增长的“喜报”。 A股上市公司中，截至7月7日下午记者发稿，率先披露上半年业绩预告的5家A股半导体行业上市公司（韦尔股份、澜起科技、佰维存储、南芯科技、鼎龙股份），预计上半年归属于母公司所有者的净利润增幅均在100%以上。海外厂商方面，三星电子等企业也披露了远超预期的业绩情况。 中国电子商务专家服务中心副主任郭涛在接受记者采访时表示：“半导体企业捷报频传，展现了全球半导体产业的强劲复苏。行业在经历此前低迷之后，已经步入上行周期。对于今年下半年半导体产业的景气度，市场普遍持乐观态度。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9699864.d.html</link>
            <guid>3685752</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年07月08日06时33分发布海上雷雨大风黄色预警信号：北部湾北部海面06时35分到19时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3685751</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钱存银行不如买银行股 银行成上半年市场“最亮的星”】 今年上半年，银行板块表现十分亮眼，“钱存银行不如买银行股”成为不少投资者的选择。以几家国有大行为例，今年上半年，工商银行、农业银行、中国银行和建设银行的股价涨幅分别达21.76%、28.7%、17.04%和16.28%。从排名来看，南京银行、成都银行和常熟银行分别以48.84%、34.9%和34.2%的涨幅位列上半年涨幅前三名。行业横向比较来看，今年上半年，银行板块上涨17.02%，位居申万一级全行业涨幅第一名，煤炭和公用事业的涨幅分别为11.96%和11.76%，位列第二名和第三名。业内人士表示，银行板块具有低估值、高股息的特征，未来经营情况有望改善，并且在当前市场环境中红利策略仍然占优，因此继续看好银行板块下半年表现。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9699634.d.html</link>
            <guid>3685750</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚将进行破产法改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9699363.d.html</link>
            <guid>3685749</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI加持版Siri将在iOS18.4中推出 明年1月开测】专栏作者马克・古尔曼在其最新一期的Power On通讯中透露苹果公司不会在今年推出由Apple Intelligence驱动的全新Siri，该公司计划在明年1月开启全新Siri测试，并在iOS 18.4中推出正式版本。 不过全新Siri依然有着“硬件门槛”，至少需要使用iPhone 15 Pro或iPhone 15 Pro Max，即将推出的iPhone 16系列也将支持Apple Intelligence。 而在Mac方面，用户需要一台配备M1或更高版本的Mac，对于iPad，用户需要一台配备M1芯片或更高版本的iPad Pro 或iPad Air。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzv8510707.d.html</link>
            <guid>3685747</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省气象台发布强对流黄色预警】山东省气象台于7月8日06时继续发布强对流黄色预警：预计8日白天至夜间，鲁南地区有明显强对流天气，最大1小时降水量50～80毫米，部分地区有雷电，伴有8～9级雷雨大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9698797.d.html</link>
            <guid>3685746</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省气象台发布暴雨红色预警】山东省气象台于7月8日06时继续发布暴雨红色预警：预计8日白天至夜间，鲁南地区强降雨天气仍将持续。菏泽东南部、济宁南部、枣庄、临沂中部和南部、日照南部有暴雨部分地区大暴雨（70～130毫米局部200～260毫米），最大1小时降水量50～80毫米；菏泽东北部、济宁北部、临沂北部和日照北部有小到中雨局部大雨（5～15毫米局部25毫米以上）；其他地区局部有雷雨或阵雨。全省累积平均降水量30～50毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzr9698729.d.html</link>
            <guid>3685745</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洞庭湖决口封堵完成已超百米】根据总台央视记者在洞庭湖决口封堵一线掌握的最新数据，截至昨晚（7日）23时，抢险人员已累计实现决口封堵112.4米。目前剩余决口距离还差113.6米。预计7月9日12时前完成决口封堵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzx1310320.d.html</link>
            <guid>3685744</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极兔速递：上半年累计包裹量110.15亿件，同比增长38.3%】 极兔速递7月8日在港交所发布2024年第二季度经营数据，第二季度包裹量合计59.83亿件，同比增长30.7%；日均包裹量6580万件，同比增长30.7%。上半年累计包裹量110.15亿件，同比增长38.3%；日均包裹量6050万件，同比增长37.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzv8510300.d.html</link>
            <guid>3685743</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:11:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：加拿大“黄金劫案”被盗金条可能已走私出售海外，无法追回】据美国福克斯新闻网6日报道，在去年加拿大多伦多皮尔逊国际机场“黄金劫案”中被盗走的大部分金条已被走私或出售至海外，不可能再被追回。据报道，该案发生在2023年4月17日，共有6600根总价值超过2000万美元的金条被劫走。加拿大CTV电视网的报道称，当天晚上，一名嫌疑人向机场工作人员出示了伪造的空运单后，进入机场内保管黄金的仓库。嫌疑人使用叉车将黄金和少量现金装进一辆卡车，随后开车逃离。加拿大警方表示，在案发后不久，他们在该国安大略省密西沙加市的一家珠宝店地下室内发现了熔化黄金的痕迹。警方认为，被劫走的大部分金条目前已流入海外市场，其去向可能是印度、迪拜等国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-inccknzu1732656.d.html</link>
            <guid>3685741</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家知识产权局：我国知识产权人才规模增至86万人】 国家知识产权局发布的最新数据显示，我国知识产权人才规模已经从“十三五”末的69万人增至2023年底的86万人。其中，全国执业专利代理师数量达3.4万人，具有专利代理师资格的人才超7.6万人。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9827712.d.html</link>
            <guid>3685737</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源项目绘制脊髓损伤超清生物学图谱】 据科技日报，瑞士洛桑联邦理工学院科学家在脊髓损伤领域取得了一项重要突破。通过开源项目Tabulae Paralytica，团队将尖端的细胞和分子图谱技术与人工智能（AI）相结合，以前所未有的细节绘制出了脊髓损伤后每个细胞中展开的复杂分子过程。这项开创性的研究发表在新一期《自然》杂志上，其不仅确定了一组在康复中起关键作用的特定神经元和基因，还为新疗法铺平了道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1438757.d.html</link>
            <guid>3685735</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州继续发布暴雨黄色预警信号】 郑州市气象台2024年07月08日06时50分继续发布暴雨黄色预警信号：我市主城区、航空港区、上街区所辖乡镇及街道降水量已达50毫米以上，预计未来6小时降水仍将持续，请注意防范强降雨引发的山洪、泥石流和城市内涝等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1438498.d.html</link>
            <guid>3685734</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国新财政大臣吐槽“经济烂摊子”，称新政府不会靠借债来应对难题】 “工党政府在大选后接过了‘经济烂摊子’。”英国新任财政大臣蕾切尔·里夫斯对媒体吐槽，但新政府不会靠借债来应对难题。英国媒体同时列出斯塔默政府即将面对包括债务问题在内的各项挑战，认为工党政府如能在中长期内修复英国经济，“就算不错”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtx8638654.d.html</link>
            <guid>3685732</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高口碑影片带动暑期档升温，A股影视公司新作储备充足】夏季和冬季是我国电影市场的两个高峰，尤其是暑期档和春节档两个档期，在全年票房收入中占比较高。眼下2024年暑期档已过去1/3，暑期档电影市场在头部影片的带动下，开始逐步升温。 灯塔专业版显示，7月6日，国内电影票房达到1.89亿元，创近2个月以来单日新高。7月7日截至18时，单日票房超过1.4亿元。自7月5日以来，电影票房已连续3日破亿元，暑期档热度提升明显。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9821609.d.html</link>
            <guid>3685728</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：深挖食用菌菇产业空间】经济日报文章指出，未来，应深挖食用菌菇的产业空间。从政府角度来看，应通过政策扶持、资金投入、市场拓展、品牌推广以及产业链整合等多方面努力，进一步推动食用菌菇产业的快速发展，为乡村振兴和农业发展作出更大的贡献。还应推进科研和创新，在菌种资源的发掘与保护、菌种改良与优化、营养价值与药用价值的研究以及栽培技术的创新与推广等方面，进行深入探索和实践，为深挖食用菌菇的产业空间作出贡献。相信随着生活水平的不断提高，人们对食用菌菇的需求会不断增加，而具有高蛋白、低脂肪、高氨基酸、低糖等特点的菌菇，会受到更多人的青睐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9820444.d.html</link>
            <guid>3685727</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金被动投资风头正劲，持续引领新潮流还需问计差异化】被动投资的大时代已经到来。随着机构投资者需求的大幅增长以及自身优势的进一步凸显，近年来被动投资高歌猛进，产品数量与规模均实现爆发式增长，产品类型也百花齐放，更加丰富多元。最新数据显示，国内被动投资产品（含权益类和债券类）总规模已超3.2万亿元，相比2023年底的2.48万亿元增长7200亿元。今年4月，国务院发布的新“国九条”提出，大幅提升权益类基金占比，建立交易型开放式指数基金（ETF）快速审批通道，推动指数化投资发展。可以预见，国内被动投资的增长潜力巨大，崛起势头不改。毫无疑问，被动投资已成为当下主流投资方式之一，如何掘金自然也成为公募基金亟待破解的重要命题。从目前的情况来看，公募基金发展被动投资仍面临着产品同质化严重、头部公司优势集中等诸多挑战。未来，公募管理人如何结合自身优势开展差异化、特色化的产品布局和服务，将是引领被动投资继续成为新潮流投资的关键。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1431825.d.html</link>
            <guid>3685726</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续开展行动 双方在多地近距离交火】当地时间7日，以色列国防军发布了在加沙地带作战的视频，并发布战报称当前以军继续在加沙地带多地开展军事行动。巴勒斯坦武装组织则表示，其武装人员继续在加沙地带多地对以色列国防军发动袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9819782.d.html</link>
            <guid>3685725</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：遏制财务造假需重典治乱】经济日报文章指出，通过大幅提高罚款力度，加大财务造假成本，让违法者“不敢再犯”，才能更好地维护市场秩序和社会公共利益。同时，打击财务造假是一项系统工程，要全方位、各环节、立体式进行整治。猛药去疴、重典治乱。会计法的修改完善，为遏制财务造假等会计违法行为提供了更加有力的法治保障。打好依法监管的“组合拳”，让财务造假难以遁形，市场生态将更加风清气正。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9819560.d.html</link>
            <guid>3685724</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募行业加速出清，年内逾900家机构注销】今年以来，私募行业优胜劣汰的步伐不断加快。中国证券投资基金业协会数据显示，上半年已有923家私募完成注销，而新登记私募仅有67家，较去年同期大幅减少，其中新登记的私募证券投资基金仅20家。多位私募人士称，随着监管政策的不断完善和执法力度的加大，私募行业的合规成本将进一步提高，不合规的私募机构将面临更大的生存压力，行业洗牌将持续加速。未来私募机构需更加专注于各自擅长的领域进行“精耕细作”，提升专业化水平，尽最大努力打造自己的投资特色。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1431262.d.html</link>
            <guid>3685723</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄱阳湖持续处于高水位状态】受长江和鄱阳湖持续高水位影响，江西当前防汛形势依旧严峻。自6月27日水位超警戒后，鄱阳湖一直处于高水位状态。截至今天零时，鄱阳湖标志性水文站星子站水位仍超出警戒水位2.19米；长江九江站水位高出警戒水位1.46米。目前，江西省防汛抗旱指挥部已派出16组50名专家，在九江、上饶、南昌等地指导防汛工作；国家防办江西工作组、防汛专家组及国家查灾核灾工作组，同步在九江开展巡堤查险、堤坝险情处置及查灾核灾工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9819371.d.html</link>
            <guid>3685722</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌防空系统 乌称击落俄空军战机】当地时间7日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军当天在顿涅茨克方向控制了1个定居点，同时击退乌军多次进攻，打击了乌军弹药库、反炮兵雷达、防空系统等目标。俄军防空系统还拦截了乌军多枚航空炸弹、火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天16时，乌军在多个方向与俄军交战数十次，前线局势依然紧张。乌军击退了俄军多次进攻，并击落了其一架苏-25战机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1431061.d.html</link>
            <guid>3685721</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近半养老FOF上半年实现正收益】Choice统计数据显示，截至6月28日，上半年全市场养老FOF（包括目标日期和目标风险产品）平均回报为-0.93%，近半数产品实现了正收益。其中，权益仓位较高的养老目标日期FOF平均回报为-2.21%，养老目标风险FOF表现相对较好，平均回报为-0.006%。个人养老金基金的表现相对更好，截至6月28日，全市场180只有业绩数据的个人养老金基金平均回报为-0.54%，其中一半以上的产品获得了正收益。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1427039.d.html</link>
            <guid>3685717</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多措并举稳外资，央地政策持续加码】国务院一周之内两次部署稳外资工作，国内多地依据各自资源禀赋出台吸引外资举措，一批外资项目加速落地……近期，稳外资政策不断加力。专家认为，相关政策的落地实施，将给跨国公司进入国内市场提供更多机会，同时也为外资企业在华生产经营提供优良的营商环境，实现我国外商投资稳量提质。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1425062.d.html</link>
            <guid>3685715</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:29:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局：有效提升“东数西算”网络传输效能】 近日，国家数据局会同国家发展改革委、工业和信息化部围绕充分发挥“东数西算”网络传输效能，进一步提高企业网络传输性价比，听取国家枢纽节点企业、数据传输需求企业，以及电信运营商等方面的意见建议，研究建立专用于国家枢纽节点间的公共传输通道，有效提升“东数西算”网络传输效能。 下一步，国家发展改革委、国家数据局、工业和信息化部将引导中国电信、中国联通、中国移动等企业加强创新探索，近期将在部分枢纽节点间试点开通“东数西算”的“公共传输通道”，探索采用多种服务方式，增强普惠易用水平，切实提升企业主体获得感。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9813088.d.html</link>
            <guid>3685714</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责韩国在朝韩边境附近进行实弹射击训练】当地时间7日，朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正发表谈话，谴责韩国在朝韩边境附近进行实弹射击训练。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1424038.d.html</link>
            <guid>3685711</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚总统再次当选西共体轮值主席】当地时间7月7日，西非国家经济共同体在尼日利亚首都阿布贾举行65届国家元首和政府首脑峰会，尼日利亚总统提努布再次当选西共体轮值主席，任期为1年。提努布总统在就职演讲中表示，他将致力于巩固民主价值观和维护地区组织的利益。会后，提努布发表声明称已任命塞内加尔总统法耶担任西共体特使，他将和多哥总统福雷一道就西共体与布基纳法索、马里和尼日尔的关系展开协调。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1423427.d.html</link>
            <guid>3685710</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责美国企图再次搭建“联合国军司令部”】当地时间8日，朝鲜外务省发表文章，谴责美国企图再次搭建“联合国军司令部”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtz1423345.d.html</link>
            <guid>3685709</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯海军舰艇编队结束访问离开委内瑞拉】当地时间7月7日，委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺证实，在完成为期4天的访问行程后，俄罗斯海军北方舰队的舰艇编队已于当地时间6日离开委内瑞拉北部拉瓜伊拉港。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9810984.d.html</link>
            <guid>3685707</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险业对外开放步伐加快 外资再保险公司增至9家】近日，国家金融监督管理总局发布《关于曼福再保险公司北京分公司开业的批复》，同意曼福再保险公司北京分公司开业，核准该机构营运资金为人民币5亿元。国家金融监督管理总局表示，接此批复文件后，该机构应按照有关规定办理开业前手续，自领取营业执照之日起6个月内开业。这意味着，我国再保险机构将达到15家。其中，外资再保险公司增至9家。业内人士表示，我国再保险市场开放程度不断提高，潜力巨大，外资再保险公司的加入将进一步丰富我国再保险市场供给。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9810037.d.html</link>
            <guid>3685706</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月8日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计7月8日08时至9日08时，内蒙古东南部、吉林南部和东部、辽宁东部和北部、山东南部、河南东部和西南部、安徽北部、江苏北部和东部、四川东北部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，河南东部、安徽北部、江苏北部和东部等地的部分地区将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上；吉林东部、辽宁东部、陕西南部、山东南部、河南中东部和西南部、安徽北部、江苏北部、湖北西北部、四川中东部、重庆北部和西部、云南南部、海南岛北部等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，山东南部、河南东部和南部、安徽北部、江苏北部、四川东北部等地的部分地区小时雨量将大于50毫米，最大可达80毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9805383.d.html</link>
            <guid>3685702</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月8日06时继续发布暴雨橙色预警】预计7月8日08时至9日08时，陕西南部、黄淮大部、江汉北部、四川盆地等地部分地区有大到暴雨，其中，山东南部、河南东部和南部、苏皖北部、四川盆地东北部等地部分地区有大暴雨，山东南部、江苏北部等地局地特大暴雨（250～270毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9805205.d.html</link>
            <guid>3685701</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月8日06时继续发布高温黄色预警】预计7月8日白天，新疆南疆盆地和吐鲁番盆地、苏皖中南部、上海、湖北南部、湖南大部、江西、浙江、福建、广西东部、广东中西部和北部等地有35～36℃高温天气，其中，新疆吐鲁番盆地、江苏南部、上海大部、湖北东南部、湖南北部和东部、江西中南部、浙江大部、福建中北部等地部分地区最高气温37～39℃，新疆吐鲁番盆地、浙江中部局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtx8620594.d.html</link>
            <guid>3685700</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 22:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国海岸警卫队：飓风来袭前关闭休斯顿、得克萨斯城、自由港、加尔维斯顿的港口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtx8619048.d.html</link>
            <guid>3685697</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布暴雨黄色预警信号】陕西省气象台2024年07月08日03时16分继续发布暴雨黄色预警信号：目前西安北部、渭南西部、商洛、安康北部部分县区降水量已达50毫米以上且降雨可能持续，预计下述地区未来6小时内降雨将持续：西安市未央区、阎良区、临潼区、高陵区、西咸新区，渭南市临渭区，安康市汉滨区、汉阴县、石泉县、宁陕县，商洛市商州区、洛南县、丹凤县、商南县、山阳县、镇安县、柞水县，以上地区境内发生山洪、泥石流等灾害风险较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9797857.d.html</link>
            <guid>3685693</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方共同市场第64次首脑会议在巴拉圭举行】当地时间7月7日到8日，南方共同市场（以下简称南共市）第64次首脑会议在巴拉圭首都亚松森举行。按照会议日程，在7日召开的南共市外长会议上，各方就打击跨境犯罪、进一步扩大开放力度等话题进行了磋商，并签署了在金融和投资等领域的多项合作备忘录。8日将举行南共市领导人会议，巴西、巴拉圭、乌拉圭和玻利维亚四国总统将与会，阿根廷总统米莱由阿外长蒙迪诺代为出席。巴拿马总统穆利诺将以特邀嘉宾身份参加。与会领导人及政府代表将针对南共市的未来重点发展方向，以及构建更开放的合作机制进行磋商。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtw1836953.d.html</link>
            <guid>3685692</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折价率处于历史较高水平 公募机构积极参与定增】Wind资讯数据显示，截至3月3日，按定增股份上市日统计，今年已有32家上市公司面向机构投资者的定增项目落地，参与定增的机构中不乏公募基金身影。 多位业内人士认为，定增成为公募机构等投资者布局优质资产的重要方式。当前，定增市场的折价率仍处于较高水平，为投资方提供了较好的投资布局机会。此外，公募机构参与定增项目，不仅为上市公司提供了资金支持，还通过中长期配置，为投资者带来了更大和潜在收益。这种投资方式有助于优化资源配置，推动市场健康发展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckhtt9795791.d.html</link>
            <guid>3685691</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年07月08日05时18分解除本岛东部海面海上雷雨大风黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3685690</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度券商文化建设评估结果揭晓：监管层深化文化导向 共促行业长足发展】记者日前从业内获悉，中证协近期在行业内部向券商定向告知了2023年度券商文化建设实践评估结果，其中评估结果为A类的券商共计11家。此外，中证协等四部门近期还向券商定向告知了2024年券商投资者教育工作评估结果，获评A等次的券商有31家。 业内人士认为，文化建设不仅是证券公司自身发展的内在需求，也是监管层推动行业健康、可持续发展的重要抓手。通过持续的文化建设评估和指导，监管层旨在打造一个规范、透明、诚信、高效的证券市场环境，促进整个行业的长远繁荣。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckanc1525908.d.html</link>
            <guid>3685681</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本小笠原群岛地区发生6.2级地震 震源深度540千米】中国地震台网正式测定：07月08日04时01分在日本小笠原群岛地区（北纬26.85度，东经138.70度）发生6.2级地震，震源深度540千米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckanc1523234.d.html</link>
            <guid>3685680</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据美国国家水资源预测中心，美国西北部河流径流量保持在正常流量的75%不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckamy1953458.d.html</link>
            <guid>3685678</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新“双重增信”机制 民企债券融资再迎利器】民企债务融资工具迎来重大创新。7月2日，中国银行间市场交易商协会（下称“交易商协会”）宣布创新推出民营企业资产担保债务融资工具（Covered Bond，下称“CB”）。同日，科伦药业、九州通、豫园股份、齐碳科技等首批4单试点项目注册发行。分析人士表示，CB将主体信用与资产担保有机结合，发挥“双重增信”机制优势，有效降低民企融资门槛与成本，加大对民企融资支持力度。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckanc1518261.d.html</link>
            <guid>3685676</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：07月08日04时01分在日本小笠原群岛地区附近（北纬26.95度，东经138.83度）发生6.4级左右地震（深源），最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3685675</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研记录透露 电子、电池等细分行业产能利用率提升明显】上半年刚过，机构投资者就迫不及待地走进上市公司密集调研，探寻不同行业上市公司下半年经营亮点、产能利用率情况、新项目开工投产进度等，以把脉下半年行业发展趋势及景气度。记者梳理发现，不少公司主动透露其产能利用率不断提升的喜讯，其中电子、电池等细分行业公司产能利用率提升尤为明显；还有部分公司忙于推进新项目建设工作，不少项目预计在下半年陆续开工或投产，为公司产能释放带来新引擎。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckanc1509439.d.html</link>
            <guid>3685672</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 19:38:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[派拉蒙特别委员会据悉批准Skydance的合并。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckamv9891385.d.html</link>
            <guid>3685667</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 19:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国将向乌克兰提供新一批军事援助】当地时间7月7日，新任英国国防大臣约翰·希利在访问敖德萨时承诺，将增加对乌克兰的军事支持，并宣布了新一揽子援助计划，其中包括25万发.50口径弹药、90枚反坦克导弹、50艘小型舰艇、40辆排雷车、61台推土机以及其它类型的炮弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-08/detail-incckanc1497061.d.html</link>
            <guid>3685660</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不屈法国领导人梅朗雄在大选后发表讲话，称法国总统马克龙的败局已定，新人民阵线将实施其所有计划，并拒绝与马克龙达成任何协议。]]></title>
            <guid>3685654</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>