<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 04:28:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方呼吁联合国秘书处采取措施，制止美拒绝向俄代表发放签证行为】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄罗斯代表伊琳娜·佳热洛娃6日在联合国信息和通信技术使用安全问题工作小组的会议上发言时称，美国再次拒绝向原计划参加此次会议的俄方个别代表发放签证，俄方呼吁联合国秘书处采取措施，制止美国拒绝向俄代表发放签证的行为。对此，联合国秘书长发言人迪雅里克称，联合国秘书长古特雷斯关注相关情况，以使原计划赴纽约联合国总部参会的代表均获得美国签证。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3567284.d.html</link>
            <guid>3014516</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部发生4.3级地震】当地时间3月6日，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）的信息，3月6日16时29分20秒，在墨西哥东南部的恰帕斯州冬那拉市西南方向约116公里处发生4.3级地震，震源深度约16.6公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3563090.d.html</link>
            <guid>3014512</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：提升中国国际话语权，当代中国青年义不容辞】据外交部网站，秦刚表示，当今中国正日益走近世界舞台中央，我们比以往更容易“上热搜”、被围观，但我们手中的麦克风还不够多，音量还不够响，舞台上还有不少“麦霸”，关于中国的噪音、杂音还不少。提升中国的国际话语权，当代中国青年义不容辞。秦刚表示，青年要自信，中华五千年的文明、中国现代化发展的成就赋予我们自信的底气。希望青年在实践锻造中不断增强做中国人的志气、骨气、底气，平视这个世界，与世界平等地对话，拿出中国青年的视角，发出中国青年的声音，展示中国青年的风采。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3561660.d.html</link>
            <guid>3014511</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马汽车：全力开展复工复产，近期将有超100家经销商门店陆续恢复常态化服务】 3月7日，威马汽车发文称，以变革应对挑战，威马汽车全力开展复工复产。截至目前，针对前期因供应链紧张造成部分用户售后不便的情况，威马在政府相关单位的支持下，已联系生产部门、经销部门、售后备件外包存储配送公司等，紧急调拨相关零配件尽快满足用户需求。近期，全国将有超过100家经销商门店陆续恢复常态化服务，为用户解决各类购车、用车问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3560059.d.html</link>
            <guid>3014509</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：台湾问题是中美关系第一条不可跨越的红线】秦刚表示，台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系政治基础中的基础，是中美关系第一条不可跨越的红线。台湾问题之所以产生，美国负有不可推卸的责任。中国之所以同美国谈台湾问题，是要求美方停止干涉中国内政。中国人民有权问：为什么美方在乌克兰问题上大谈尊重主权和领土完整，却在台湾问题上不尊重中国的主权和领土完整？为什么一边要求中国不得向俄罗斯提供武器，一边却长期违反“八一七公报”向台湾售武？为什么一边口口声声说维护地区和平稳定，一边却暗地里制定了所谓“摧毁台湾”的计划？ 秦刚说，“台独”分裂与台海和平稳定水火不容。台海和平稳定的真实威胁是“台独”分裂势力，定海神针是一个中国原则，真正护栏是中美三个联合公报。台湾问题处理不好，中美关系地动山摇。如果美方真的希望台海风平浪静，就应该停止“以台制华”，回归一个中国原则的本源本义，恪守对中国作出的政治承诺，明确反对和制止“台独”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3557435.d.html</link>
            <guid>3014507</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本新一代火箭再次发射失败 被远程摧毁】据报道，当地时间3月7日上午，日本新一代运载火箭“H3”1号机发射失败，其二级发动机未能成功点燃，被远程摧毁。日本宇宙航空研究开发机构表示，在发动机出现故障后，向火箭发出了自毁指令。“H3”火箭高57米，由日本宇宙航空研究开发机构与三菱重工业共同开发，在鹿儿岛县种子岛宇宙中心发射升空，搭载光学卫星“大地3号”。今年2月17日，日本首次进行“H3”火箭发射，但是倒计时结束后火箭并未升空。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3552221.d.html</link>
            <guid>3014504</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 04:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“头像生成器”引争议，网易LOFTER发文回应】 针对“头像生成器”引发的争议，网易LOFTER发文回应称，“头像生成器”  功能测试仅为满足用户个性化头像需求，并无其他目的，更无盈利目的。此功能的训练数据集来自于开源数据，未使用LOFTER用户的作品，如确有侵权，每张图片将赔偿原作者一万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0323449.d.html</link>
            <guid>3014501</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴新能源充电桩海外需求量涨218%】3月新贸节首周，阿里国际站上的充电桩海外需求量同比增长218%。2022年，阿里国际站上的充电桩海外需求量增长245%。充电桩外，阿里国际站整体海外需求量增长30%，其中新能源、建材、机械设备增长显著。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0319651.d.html</link>
            <guid>3014499</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：中国愿做中东安全稳定的促进者、发展繁荣的合作者、团结自强的推动者】 据外交部网站，2023年3月7日，外交部长秦刚举行两会记者会。秦刚说，中国和中东国家关系悠久，是好朋友、好伙伴。在去年底召开的首届中阿峰会上，中阿双方一致同意全力构建面向新时代的中阿命运共同体，有力地促进了中国同阿拉伯国家的友好合作。上个月，伊朗总统莱希成功访华，双方一致同意深化发展中伊全面战略伙伴关系，推动双边关系迈上新台阶。秦刚表示，中国支持中东国家战略自主，反对外部势力干涉中东国家内政。中国将继续主持公道，支持中东国家通过对话协商推动热点问题政治解决。中国完全尊重中东国家主人翁地位，不会去填补所谓“真空”，也不搞排他小圈子。我们愿做中东安全稳定的促进者、发展繁荣的合作者、团结自强的推动者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0319212.d.html</link>
            <guid>3014498</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手：网传公司拟收购小贷牌照消息不实】今日有消息称，快手正在着手布局网络小贷牌照，其金融业务已于年初上线。对此，快手向记者回应称，网传关于快手拟收购小贷牌照开展线上金融业务的消息不属实。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0316170.d.html</link>
            <guid>3014494</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：希望欧洲真正实现战略自主 长治久安】外交部长秦刚今日在记者会上表示，中欧关系不针对、不依附，也不受制于任何第三方。不管形势如何发展，中方始终视欧盟为全面战略伙伴，支持欧洲一体化，我们希望欧洲经历了乌克兰战火的磨难，痛定思痛，真正实现战略自主，长治久安。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0315624.d.html</link>
            <guid>3014493</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永和智控：子公司普乐泰兴正在建设1GW的Topcon电池产能】永和智控3月7日在互动平台表示，公司控股子公司普乐泰兴目前正在建设1GW的Topcon电池产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0314465.d.html</link>
            <guid>3014492</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货拉拉开放跑腿骑手0抽佣注册】3月7日，互联网物流平台货拉拉正式宣布新业务——跑腿骑手开放注册。货拉拉强调，在7月31日前加入的骑手，无需缴纳押金或培训费，平台0抽佣。据了解，此次货拉拉招募的跑腿骑手年龄限制在18～60周岁之间，骑手在配送时将采用“一对一”的服务模式，货拉拉对于配送的交通形式没有限制要求，步行、跑步、自行车、公交、地铁、电动车均可，只要能在下单规定时间配送完即可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3536913.d.html</link>
            <guid>3014490</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局局长章建华：完善政企协同办电工作机制，重点解决部分地区低电压、频繁停电等突出问题】国家能源局党组书记、局长章建华在《中国电业与能源》杂志发表署名文章指出，聚焦自然垄断环节监管，维护社会公共利益。深化“获得电力”服务水平提升，指导各地能源主管部门和供电企业完善政企协同办电工作机制，重点解决部分地区低电压、频繁停电等突出问题，发挥“企业行动、政府监管、社会监督”合力作用，形成优化用电营商环境的长效机制。深化电网公平开放监管，加大对电网工程规划落实、运行实效及投资效益的监管。深化油气管网设施公平开放监管，出台天然气管网设施托运商准入规则和容量分配规则，研究制定天然气管道接入业务办理指南，规范油气企业公平接入、独立核算、合同履约等行为。]]></title>
            <guid>3014489</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安森美宣布与宝马集团签署长期供货协议】 3月7日，安森美宣布与宝马集团（BMW）签署长期供货协议（LTSA），将安森美的EliteSiC技术用于这家德国高端汽车制造商的400 V直流母线电动动力传动系统。安森美最新的EliteSiC 750 V M3芯片被集成到一个全桥功率模块中，可提供几百千瓦的功率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3535559.d.html</link>
            <guid>3014488</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：如美方沿错误道路狂飙会脱轨翻车】如果美方不踩刹车，继续沿着错误道路狂飙下去，再多的护栏也挡不住脱轨翻车，必然陷入冲突对抗。谁来承担其灾难性的后果？！这样的竞争，就是以两国人民根本利益乃至人类前途命运为赌注的豪赌，中方当然坚决反对。（新华社）]]></title>
            <guid>3014487</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚回应所谓战狼外交】其实所谓的“战狼外交”就是一个话语陷阱，制造这个话语陷阱的人，要么不懂中国和中国外交，要么无视事实，别有用心。当豺狼当道、饿狼来袭时，中国的外交官必须与狼共舞、保家卫国。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3531547.d.html</link>
            <guid>3014484</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL科技增资至170亿】天眼查App显示，近日，TCL科技集团股份有限公司发生工商变更，注册资本由约140.31亿人民币增至约170.72亿人民币，增幅约21.68%。该公司成立于1982年3月，法定代表人为李东生，经营范围含研究、开发、生产、销售半导体、电子产品及通讯设备、新型光电、液晶显示器件，货物或技术进出口，创业投资业务及创业投资咨询等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3530790.d.html</link>
            <guid>3014482</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:42:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新开源：新增产能2万吨NVP系统预计本月完成水运转 下月投料试生产】 新开源3月7日在互动平台表示，新增产能2万吨NVP系统预计本月完成水运转，下月投料试生产。这是公司按照现有工程进度的初步估计，需留意一些不可测因素带来的延迟风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0307097.d.html</link>
            <guid>3014481</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利外长:“我们有没有让俄罗斯屈服？没有”】据俄媒3月6日报道，匈牙利外长西雅尔多接受采访时称，欧洲为解决乌克兰危机所寻找的办法没有奏效，只有停火才能结束冲突。（参考消息）]]></title>
            <guid>3014480</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：美国“印太战略”标榜自由开放，实际上拉帮结伙，搞各种封闭排他小圈子】新华社记者：美国声称要“塑造中国周边战略环境”，一个重要抓手就是“印太战略”。一些地区国家受到很大压力。近期有媒体评论认为，随着中国经济下行压力增加，地区国家“安全上依靠美国，经济上依靠中国”，越来越难以持续。请问您如何看待这个问题？ 秦刚：美国的“印太战略”标榜自由开放，实际上拉帮结伙，搞各种封闭排他的小圈子；号称维护地区安全，实际上挑起对抗，策划“亚太版北约”；宣扬促进地区繁荣，实际上要“脱钩断链”，破坏地区一体化进程。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0305449.d.html</link>
            <guid>3014478</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄常驻欧盟代理代表：欧盟迟早会被迫归还冻结的俄罗斯资产，甚至可能还要付利息】 俄罗斯常驻欧盟代理代表基里尔∙洛格维诺夫认为，以任何形式侵吞在西方被冻结的俄罗斯资产都违反国际法，这些资产迟早要被归还。他指出，欧盟理事会的法律部门事实上承认，俄罗斯国家资产迟早会被迫归还，甚至可能还要付利息。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0304750.d.html</link>
            <guid>3014477</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府决定将福岛核污染水排入大海，秦刚：这可不是日本的私事】十四届全国人大一次会议于3月7日上午10时在梅地亚中心多功能厅举行记者会。在回答日本记者提问时，外交部长秦刚说，日本政府已经决定将福岛核污染水排入大海，这可不是日本的私事，是事关海洋环境和人类健康的大事，我们敦促日方以负责任的态度处理好这一问题。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0304095.d.html</link>
            <guid>3014476</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚谈美“印太战略”：乌克兰式的危机绝不容在我们这个地区复制】外交部长秦刚今日在记者会上表示，我注意到最近不少地区国家领导人表示，东盟不能成为任何外部势力的代理人，不能陷入大国博弈的旋涡。亚洲应该成为合作共赢的舞台，而不是地缘博弈的棋盘。任何冷战绝不容在亚洲重演，乌克兰式的危机绝不容在亚洲复制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3526221.d.html</link>
            <guid>3014474</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚说给日方掰扯下什么是所谓秩序】外交部长秦刚：现在日方的一些领导人也在大谈所谓的秩序，那么我们今天就掰扯掰扯这个秩序是什么。今天的国际秩序是建立在世界反法西斯战争胜利的基础上，是3500万中国军民用生命和鲜血换来的，一切挑战战后国际秩序、国际正义的历史修正主义，中国人民都绝不答应。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3523156.d.html</link>
            <guid>3014471</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑科技？华为专利可实现电子设备自消毒】天眼查App显示，3月7日，华为技术有限公司申请的“自消毒电子设备”专利公布。摘要显示，该自消毒电子设备包括波导结构和辐射源，辐射源用于将紫外光谱内的电磁辐射发射到波导结构中。波导结构叠加在设备表面上，并且包括波导层，波导层用于使电磁辐射在波导层内传播，并且使电磁辐射产生的消逝场穿透第一界面并在波导层内传播时进入空气。消逝场通过杀灭病毒和细菌等，对第一界面进行消毒。该专利可实现电子设备连续进行消毒，并且完全不依赖于人工或其它外部设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0296728.d.html</link>
            <guid>3014463</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部长秦刚谈乌克兰危机】外交部长秦刚今日在记者会上表示，中国既不是危机的制造者，又不是危机的当事方，也没有向冲突任何一方提供武器，乌克兰危机凭什么要向中国甩锅推责、制裁施压，甚至威胁，对此我们绝不接受。]]></title>
            <guid>3014462</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：提醒日方有些人，不要让中日之间旧伤未愈又添新痛】外交部长秦刚：日本军国主义曾给中华民族造成了深重伤害，至今隐隐作痛。中国人民不会忘记，日方也不应忘记。忘记历史就意味着背叛，否认罪责就意味着重犯。中方始终以善意对待日本，希望两国睦邻友好，但如果日方有些人不想以邻为伴，而是要以邻为壑，甚至要参与遏制中国的新冷战，那么中日两国之间就是旧伤未愈，又添新痛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3517426.d.html</link>
            <guid>3014460</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚：否认罪责就意味着重犯】秦刚：忘记历史就意味着背叛，否认罪责就意味着重犯。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3515633.d.html</link>
            <guid>3014458</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多米尼克政府宣布推出加勒比地区首个Web3项目，由TRON搭建其国家元宇宙】 该项目包括搭建多米尼克元宇宙、运营多米尼克数字身份（DDID）等项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0291587.d.html</link>
            <guid>3014456</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局局长章建华：加强电网、火电、新能源发电、抽水蓄能电站建设等领域安全监管】 国家能源局党组书记、局长章建华在《中国电业与能源》撰文称，要高质量做好2023年能源监管工作。研究全国统一电力市场发展规划，建立辅助服务跨部门协同机制。开展区域市场设置方案研究，明确市场组织架构，深化完善南方区域电力市场机制，加快推进长三角、京津冀等区域电力市场建设。开展水电站大坝安全提升、电力系统二次安全管理等专项监管和跨省跨区输电线路安全监管，加强电网、火电、新能源发电、抽水蓄能电站建设等领域安全监管，开展新型电力系统安全运行保障研究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0290827.d.html</link>
            <guid>3014455</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚谈“一带一路”倡议 债务陷阱“帽子”扣不到中国头上】秦刚表示，债务陷阱这顶“帽子”无论如何不能扣在中国头上，据统计，在发展中国家主权债务中，多边金融机构和商业债权人的占比超过了八成，它们才是有关国家债务压力的最大来源。特别是自去年以来，美国以前所未有的幅度疾速加息，各国资本纷纷外流，使有关国家的债务问题雪上加霜。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0288364.d.html</link>
            <guid>3014453</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾庆国：建议大幅裁减非必要事业单位和人员】近日，全国政协委员、北京大学教授贾庆国发文称，建议大幅裁减非必要事业单位和人员，如各类行业协会、学会和协会。在减少不必要政府职能的基础上，裁减相应机构和人员，如原来管理计划生育的部分机构和人员，同时，大幅减少借调工作人员和辅助管理人员。他表示，这么多人吃财政饭，给党和国家带来不少问题：一是使得政府财政负担过重；二是加剧了文牍主义和官僚主义问题；三是增加了反腐倡廉的难度。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3510829.d.html</link>
            <guid>3014452</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部长秦刚答记者问：台湾问题处理不好中美关系将地动山摇】外交部长秦刚：台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系政治基础中的基础，是中美关系第一条不可跨越的红线。台湾问题之所以产生，美国负有不可推卸的责任。我们之所以同美国谈台湾问题，是要求美方不要干涉中国内政。台湾问题处理不好，中美关系地动山摇。如果美方真的希望台海风平浪静，就应该停止“以台制华”，回归一个中国原则的本源本义，恪守对中方做出的政治承诺，明确反对和制止“台独”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0286332.d.html</link>
            <guid>3014449</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【在港上市银行股走强 青岛银行涨超6%】截至发稿，青岛银行涨6.45%、邮储银行涨3.21%、建设银行涨2.58%、工商银行涨2.42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3508595.d.html</link>
            <guid>3014446</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会科技监管局局长姚前：重点发展基于AIGC技术的合成数据产业，构建大模型训练数据的监管体系】 证监会科技监管局局长姚前在《中国金融》撰文称，建议重点发展基于AIGC技术的合成数据产业。以更高效率、更低成本、更高质量为数据要素市场“增量扩容”，助力打造面向人工智能未来发展的数据优势。在强化数据要素优质供给方面，应统筹兼顾自立自强和对外开放。可考虑对Wikipedia、Reddit等特定数据源建立过滤后的境内镜像站点，供国内数据处理者使用。国家相关部门应对大模型训练数据的处理和使用标准进行统一规范；建立数据托管机制，对数据托管方进行约束，要求数据托管方按照监管机构的规定对数据来源、处理结果以及使用去向等进行监测，从而使得模型的输入、输出结果符合监管要求。]]></title>
            <guid>3014445</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生银行手机银行无法登陆？客服称后台系统报错 目前已恢复正常】今日上午，部分客户反映民生银行手机银行无法登陆。民生银行客服人员对此表示，此情况系后台系统报错，该行科技部门正紧急排查维修，建议10分钟之后再次尝试。截至发稿，民生银行手机银行已可正常登陆。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0284196.d.html</link>
            <guid>3014444</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDM业者：车用芯片的供需失衡状况已改善较多】虽然市场陆续有车用芯片拉货动能减弱的传言浮现，但欧美IDM业者对于汽车芯片市场仍抱持高度乐观，并普遍强调，车用芯片的供需失衡状况已改善许多，但吃紧的大方向尚未改变，一些产品可能要到明后年才会达到真正的平衡。对于市况温度不均的状况，熟悉车用IC市场人士指出，一方面是因为IDM业者在关键的高规格产品有绝对的供货优势，另一方面在车用电子设计有更高的话语权，这些门槛都让IDM业者能长时间受惠于车用芯片新品商机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3503645.d.html</link>
            <guid>3014443</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部长谈中美关系：呼吁美方和中方相向而行】外交部长秦刚答记者问：美方有让美国再次伟大的豪情，也要有容得下别国发展的雅量，打压遏制不会使美国变得伟大，更阻挡不了中国迈向复兴的步伐。我们也呼吁美方认真倾听两国人民的呼声，和中方相向而行，兑现有关承诺，共同探索既有利于两国，又造福于世界的中美正确相处之道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3503105.d.html</link>
            <guid>3014442</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：到2025年初步构建能够支撑汽车驾驶自动化应用的智能汽车基础地图标准体系】自然资源部日前发布《智能汽车基础地图标准体系建设指南（2023版）》。其中提到，到2025年，初步构建能够支撑汽车驾驶自动化应用的智能汽车基础地图标准体系。先行制定急用先行的10项以上智能汽车基础地图重点标准，涵盖基础通用、数据采集、动态更新、数据分发、交换格式，以及多种智能端侧相关数据安全保护等技术要求和规范，解决智能汽车基础地图深度应用的迫切需求。]]></title>
            <guid>3014440</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宁波银行盘中跳水跌近2%，早盘一度涨近1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0278016.d.html</link>
            <guid>3014438</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海科于上海投资新设绿色数智船舶服务公司】企查查APP显示，近日，中远海运绿色数智船舶服务有限公司成立，注册资本5000万元，经营范围包含：国内船舶管理业务；供应链管理服务；碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；物联网应用服务等。企查查股权穿透显示，该公司由中远海运国际（香港）有限公司、中远海科共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0277218.d.html</link>
            <guid>3014437</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民生银行与红星美凯龙签署战略合作协议】据红星美凯龙家居集团消息，3月1日，民生银行与红星美凯龙签署战略合作协议。根据协议，民生银行将与红星美凯龙家居集团在结算与现金管理、融资授信业务、投资银行、资产管理等业务领域进行全面合作。此次中国民生银行与红星美凯龙签署全面战略合作协议，是银企双方积极落实“金融16条”、比照房地产企业进行纾困扶助的积极实践。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3500028.d.html</link>
            <guid>3014436</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎圣母院修复加速 力争明年重新开放】法国巴黎圣母院2019年4月15日遭遇火灾，损失惨重。当地时间3月6日，巴黎圣母院举办展览介绍修复工作进展。工作人员称，修复工作正在加速进行，力争在2024年年底之前重新向公众开放巴黎圣母院。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3499988.d.html</link>
            <guid>3014435</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚谈台湾问题：中国人自己的事 任何外国都无权干涉】今天（3月7日）上午，十四届全国人大一次会议举行记者会。外交部长秦刚就“中国外交政策和对外关系”相关问题回答中外记者提问。秦刚用宪法回应台湾问题，他说，台湾是中华人民共和国神圣领土的一部分。完成统一祖国的大业是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。秦刚表示，台湾问题怎么解决是中国人自己的事，任何外国都无权干涉。我们将继续以最大诚意，尽最大努力实现祖国和平统一，同时保留采取一切必要措施的选项。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0275130.d.html</link>
            <guid>3014432</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半导体板块震荡走低 多股跌超4%】龙芯中科、富创精密跌超5%，科翔股份、中科蓝讯、伟测科技、海光信息、中富电路等跌超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0274645.d.html</link>
            <guid>3014431</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世纪华通：将积极研究和探索前沿科技在公司游戏领域的应用】世纪华通(002602)在互动平台表示，公司旗下诸多产品、业务包括沉浸式体验创作、数字人、元宇宙概念游戏、AR/VR应用、VR游戏、云数据、数字疗法等，公司也将积极研究和探索ChatGPT等前沿科技在公司游戏领域的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0273643.d.html</link>
            <guid>3014429</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚现场读宪法回应台湾问题】我首先引用中华人民共和国宪法序言里的两句话：台湾是中华人民共和国的神圣领土的一部分。完成统一祖国的大业是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0270322.d.html</link>
            <guid>3014424</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 东方时尚在互动平台表示，公司尚未引入ChatGPT。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3492277.d.html</link>
            <guid>3014422</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【医疗器械板块震荡走高 大博医疗涨停】医疗器械板块震荡走高，大博医疗涨停，新华医疗、东方生物、博拓生物、九安医疗等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhnw3491096.d.html</link>
            <guid>3014421</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Micro-LED全球专利储备已超过4万件 京东方、华星光电专利申请量跻身全球前五】近日，国家第三代半导体技术创新中心（苏州）、江苏第三代半导体研究院与智慧芽联合发布《2023Micro-LED产业技术洞察白皮书》。《白皮书》显示，截至2022年6月，Micro-LED全球专利储备已超过4万件。在全球Micro-LED专利申请量TOP15的企业中，中国企业占据一半以上，其中京东方、华星光电两家中国企业已跻身全球前五。]]></title>
            <guid>3014419</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股央企股集体上涨，券商指央国企估值有望重塑】在港上市央企股集体上涨，中国海洋石油涨超5%，中国石油化工股份、中航科工涨超4%，中海油田服务、中国石油股份、中国中铁涨4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0263738.d.html</link>
            <guid>3014416</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF临时提高成员国获取贷款的限额，以帮助应对危机】国际货币基金组织（IMF）暂时提高成员国获取资金支持的上限，以帮助它们克服当前的经济挑战。IMF在声明中表示，从IMF普通资金账户获取贷款的年额度上限将从当前配额的145%，提高到配额的200%，为期12个月。累计使用限额从现在的435%，修订为600%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-07/detail-imyizhny0263360.d.html</link>
            <guid>3014415</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 02:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>