<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 14:18:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车与中国信保签署战略合作框架协议】据中国中车消息，12月19日，中国中车与中国信保在京签署战略合作框架协议。中国信保党委书记、董事长宋曙光表示，希望双方以此次战略合作框架协议签署为新起点，围绕服务“双碳”战略，拓展在轨道交通、新能源装备领域合作的深度与广度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwp9279053.d.html</link>
            <guid>3416514</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中百集团：子公司中百仓储超市财务人员邵某某涉嫌职务侵占资金约2.19亿元】2023年7月22日，公司全资子公司中百仓储超市有限公司发现其财务人员邵某某存在职务侵占资金嫌疑，立即向公安机关报案。因犯罪嫌疑人逃到境外，为保证信息源不断掉，立案侦查全部秘密进行。2023年10月13日，公安机关将窜逃到境外的相关犯罪嫌疑人全部抓捕到案。根据初审，邵某某处心积虑，发现并利用供应商结算系统漏洞，针对生鲜非标品采购与结算的特殊性，通过虚假勾对验收单据、伪造审批人签字、虚增供应商等隐蔽手段，恶意侵占公司巨额资金。该案正在进一步侦办及追赃挽损中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwr2380316.d.html</link>
            <guid>3416513</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:15:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国药谷首个针对肝癌的iNKT细胞产品获批临床】近日，中国药谷企业再次取得突破性进展，为“肝癌患者”带来福音。园区的北京基因启明生物科技有限公司产品GKL-006注射液，用于治疗肝癌患者的临床试验申请（IND），正式获得中国国家药品监督管理局药品审评中心（CDE）批准，拟用于治疗不可切除的原发性肝细胞癌。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6937652.d.html</link>
            <guid>3416512</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国一汽大湾区研发院在深揭牌】12月18日，中国第一汽车集团有限公司大湾区研发院揭牌仪式在深圳国资国企产业创新中心举行。据悉，本次揭牌的中国一汽大湾区研发院位于河套深港科技创新合作区深圳园区内，将聚焦新能源和智能汽车领域前瞻技术、先进材料、功率电子、芯片与车路协同示范五大方向，全力推进全固态激光雷达、平面栅碳化硅功率半导体与先进陶瓷材料国产替代等项目，努力突破高性能算芯融合、柔性传感和柔性光伏电池等技术，加快打造技术创新高地，更好发挥中国一汽在科技创新、产业控制、安全支撑方面的积极作用，为新能源汽车产业高质量发展注入新动能。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6936748.d.html</link>
            <guid>3416511</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产AS700载人飞艇获颁型号合格证】记者从中国航空工业集团有限公司了解到，由该集团所属的航空工业特飞所自主研制的“祥云”AS700民用载人飞艇近日正式获得中国民用航空局颁发的型号合格证，标志着AS700民用载人飞艇成为国内首款按照适航规范自主研制、具有完全自主知识产权并首个获得型号合格证的载人飞艇。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwr2378740.d.html</link>
            <guid>3416509</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车向甘肃灾区紧急捐赠500万元现金及35台车辆】12月19日，长城汽车向甘肃灾区紧急捐赠500万元现金、15台坦克300、20台长城炮用于灾区抢险救援和人民生活救助等工作。同时，长城汽车五大品牌推出市内免费道路救援、免费全车检测、免费车辆外观清洗、保险理赔快速通道、维修绿色通道、零部件供应绿色通道六大车主专属爱心关怀服务。长城汽车方面表示，将持续关注灾区的救援工作，也将持续投入救灾力量，与灾区人民共克时艰。（见闻Auto）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6935984.d.html</link>
            <guid>3416508</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中深建业控股有限公司通过港交所上市聆讯，新华汇富担任其独家保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6935854.d.html</link>
            <guid>3416506</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：埃及将洋葱出口禁令延长至2024年3月底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6935669.d.html</link>
            <guid>3416505</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司董事会批准了2024年1.57万亿卢布的投资计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwn2499177.d.html</link>
            <guid>3416503</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部宣布禁止欧盟部分人员入境】俄罗斯外交部发表声明，宣布就欧盟对俄新一轮制裁采取回应措施，禁止欧盟部分相关人员入境俄罗斯。俄外交部表示，禁止入境人员包括欧盟国家强力部门和商业组织的代表、负责向乌克兰提供军事援助的欧盟成员国公民、参与起诉俄罗斯官员所谓“非法逮捕和从乌克兰领土带走人员”的欧洲机构代表、参与建立起诉俄罗斯领导层的“法庭”并收集资料的欧洲机构代表，以及主张没收俄罗斯国有资产或将其利润用于乌克兰利益、支持对俄罗斯实施制裁并试图破坏俄罗斯与他国关系、参与传播有关俄罗斯虚假信息的欧洲机构代表。上述措施同时适用于欧洲委员会议会大会的与会者，他们于此前通过了一项涉及干涉俄罗斯内政的决议。俄外交部重申，西方国家的任何不友好行动都将继续得到及时和适当回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwr2377820.d.html</link>
            <guid>3416502</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞玛精密：以现金方式收购Pneuride Limited 19.99%股权】瑞玛精密公告，公司以现金 3,998 万元的价格购买 Hongkong Dayan International Company Limited（中文名称为“香港大言国际有限公司”）持有的普拉尼德 19.99%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6933962.d.html</link>
            <guid>3416493</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：甘肃青海震区所有高速公路国省干线通行畅通】记者19日晚从交通运输部获悉，截至19日19时，甘肃省、青海省震区的所有高速公路、国省干线通行畅通，通往重灾区的农村公路已全部抢通，救灾人员、物资、车辆可顺利抵达灾区。地震灾情发生后，交通运输部持续部署抢通保通、抗震救灾、灾损评估、信息发布等工作，选派8名专家赶赴现场支援，组织协调中交集团等单位组建500余人的应急抢通队伍待命。开辟应急绿色通道、免收应急救援车辆通行费。下一步，交通运输系统将持续做好抢险救灾有关工作，重点做好已抢通路段保通工作；尽快组织开展桥梁、隧道等重要交通基础设施的检测监测、安全检查，防范发生次生灾害；做好应对地震抢险救灾物资、民生物资运输保障工作。 (中新网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6933754.d.html</link>
            <guid>3416492</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉内华达工厂小时工将涨薪10% 或为阻止工会组建】特斯拉已经通知其位于内华达州斯帕克斯电池工厂的小时工，从2024年1月开始，部分固定工资小时工的工资将增加约10%。特斯拉将把初级工人的时薪从20美元提升到22美元；高级工人的时薪将从30.65美元提升到34.40美元。本次加薪可能有助于特斯拉阻止工人组建工会，以及员工在内华达州推动集体协议的兴趣。特斯拉暂未置评。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwp9275037.d.html</link>
            <guid>3416491</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Allkem股东批准Livent提出的106亿美元并购要约】澳大利亚锂生产商Allkem的投资者周二投票决定接受美国巨头Livent提出的价值106亿美元的并购要约。Livent上周表示，该公司已获得所有监管部门的批准，将成立一家名为 Arcadium Lithium的公司，其股东将于周二晚些时候投票表决。Arcadium Lithium 的业务范围将遍及澳大利亚、阿根廷和加拿大等主要产区，并将在从采矿到向电池制造商客户交付成品化学品的整个供应链中开展业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6933571.d.html</link>
            <guid>3416490</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅同新西兰副总理兼外长彼得斯通电话】中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同新西兰副总理兼外长彼得斯通电话。王毅祝贺彼得斯再次出任副总理兼外长，表示国际形势发生复杂深刻变化，但中新关系的重要性没有变，两国经济的互补性没有变，中方发展中新关系的积极态度和政策也没有变。王毅说，中新合作潜力巨大，去年两国自贸协定升级议定书正式生效，双方要高质量实施并尽早启动服务贸易负面清单谈判，推动经贸合作持续提质升级。中新政治制度、历史文化、发展阶段不同，要坚持相互尊重、相互理解，换位思考，妥善处理差异和分歧。中方愿同新方加强多边协调，共同维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序，共同捍卫联合国宪章宗旨和原则。双方还就巴以冲突、乌克兰危机等国际热点问题交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqmwt6933533.d.html</link>
            <guid>3416489</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：12月19日21时49分在四川宜宾市长宁县附近（北纬28.37度，东经104.91度）发生3.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3416488</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼎际得：拟发行可转债募资不超过7.5亿元 用于辽宁鼎际得石化高端新材料项目】鼎际得12月19日晚间公告，公司拟向不特定对象发行可转债募集资金总额不超过7.5亿元，将用于辽宁鼎际得石化高端新材料项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9404771.d.html</link>
            <guid>3416485</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市救援物资连夜发往甘肃】甘肃省临夏州积石山县地震发生后，永辉超市19日第一时间启动应急救援预案，紧急调拨并组织物流车队运送大量饮用水、应急食品、御寒用品等应急物资，保障灾区群众的基本生活需求。接下来，永辉超市将与相关部门保持沟通，并加大后续救援物资保障力度，持续为抗震救灾工作贡献力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7063019.d.html</link>
            <guid>3416482</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富力地产被列入失信名单进展：公司正在与相关机构积极沟通】富力地产(02777.HK)披露关于被列入失信被执行人名单及相关进展的公告。公告城，广州富力地产股份有限公司近期存在2条失信被执行人信息。公告显示，其中，(2023)黔0103执10126号执行案件，公司正在与相关机构积极沟通，公司将持续关注相关事件进展，按照法律法规及时履行相应的信息披露义务。公告表示，上述事项预计不会对本公司生产经营、财务状况及偿债能力产生重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2505579.d.html</link>
            <guid>3416481</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及接收第三艘德国造MEKO-A200型护卫舰】埃及海军在德国不来梅港接收了“卡迪尔”号MEKO-A200型护卫舰。该护卫舰由德国SBN兵工厂的TKMS公司建造。埃及海军司令阿特瓦在“卡迪尔”号护卫舰上升起了埃及国旗，这是埃及和德国之间签约的四艘MEKO-A200护卫舰中的第三艘。该型多功能护卫舰最大续航力为6800海里，最高航速28节，全长121.6米，排水量3931吨，可以应对各种水面、空中和水下威胁，打击走私和非法移民等活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9404279.d.html</link>
            <guid>3416479</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大众汽车：预计到2024年，绩效计划将带来高达40亿欧元的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2504553.d.html</link>
            <guid>3416477</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩尔线程首个千卡智算中心落地】今日，摩尔线程公司首个国产千卡千亿模型训练平台—摩尔线程KUAE智算中心在北京正式落地，据称这是国内首个以国产全功能GPU为底座的大规模算力集群。与此同时，摩尔线程还联合其他机构，共同发起并成立了摩尔线程PES -KUAE智算联盟和摩尔线程PES-大模型生态联盟。（科创版日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7061597.d.html</link>
            <guid>3416476</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称阿斯麦将在未来几个月推出2nm制造设备 英特尔已采购6台】消息称，阿斯麦(ASML)将于未来几个月内推出2nm制程节点制造设备，并计划在2024年生产10台2nm设备，英特尔已采购其中6台。ASML计划在未来几年将此类芯片制造设备产能提高到每年20台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2502460.d.html</link>
            <guid>3416472</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州固锝：控股股东及其实控人收江苏证监局警示函】苏州固锝公告，江苏证监局决定对苏州固锝控股股东苏州通博电子器材有限公司（简称苏州通博）及其实际控制人吴念博采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。经查，2006年11月至2019年7月期间，苏州通博存在股东委托持股情况。苏州通博及其实际控制人吴念博未及时将相关情况告知苏州固锝，导致苏州固锝在《首次公开发行股票招股说明书》、2006年11月至2019年7月期间的定期报告和因苏州通博减持所披露的权益变动报告书中，未充分披露上述委托持股情况；且在委托协议解除时，未及时告知上市公司并配合履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2500384.d.html</link>
            <guid>3416462</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利：塞尔维亚的选举进程需要“实质性改善”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7055943.d.html</link>
            <guid>3416454</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强同俄罗斯总理共同主持中俄总理第二十八次定期会晤】国务院总理李强19日在京同俄罗斯总理米舒斯京共同主持中俄总理第二十八次定期会晤。李强和米舒斯京听取了中俄投资、能源合作委员会，中俄总理定期会晤委员会，中国东北地区和俄罗斯远东及贝加尔地区政府间合作委员会，中俄人文合作委员会双方代表工作汇报。两国总理充分肯定双方各委员会一年来高效务实的工作。双方一致认为，当前中俄两国都致力于发展振兴，双方要进一步提升中俄关系发展的内生动力，拓展双边贸易往来及农业合作，共同维护两国能源安全，加强互联互通，增进人员交流和地方合作，保障产业链供应链安全稳定。李强与米舒斯京共同宣布2022—2023年中俄体育交流年圆满闭幕，双方将办好2024—2025年中俄文化年。会晤后，两国总理签署了中俄总理定期会晤联合公报，并共同见证签署多项双边合作文件。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3416453</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Lyft盘前跌3.45% 联合创始人出售价值350万美元公司股票】美国网约车巨头Lyft(LYFT.US)美股盘前跌3.45%，报15.1美元。消息面上，周一的监管文件显示，12月14日，联合创始人兼副董事长John Zimmer出售了价值350万美元的股票，总裁Kristin Sverchek出售了价值85035美元的股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2497474.d.html</link>
            <guid>3416452</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百健周二表示，欧盟委员会已撤销了其治疗多发性硬化症药物Tecfidera仿制药的集中上市许可。]]></title>
            <guid>3416451</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张国清赶赴甘肃、青海指导抗震救灾工作时强调：全力以赴开展抗震救灾 最大限度保障人民生命财产安全】根据习近平总书记重要指示和李强总理要求，中共中央政治局委员、国务院副总理张国清于19日早率国务院工作组紧急赶赴甘肃、青海地震灾区指导抗震救灾工作。张国清抵达当地后立即赶往受灾最重的甘肃积石山县大河家镇、石塬镇和青海民和县中川乡，来到转移群众临时安置点、抢险处置现场和医院，代表党中央、国务院慰问受灾群众、看望受伤人员，详细检查抢险救援和群众安置情况。当晚，张国清主持召开会议，传达习近平总书记重要指示精神和李强总理批示要求，研究部署下一步抗震救灾工作。他指出，习近平总书记十分牵挂受灾群众安危冷暖，地震发生后连夜作出重要指示，今天又多次关心救灾进展，连续对全力开展搜救、及时救治受伤人员、防范发生次生灾害、妥善安置受灾群众等提出明确要求。李强总理作出批示，对抢险救援进行安排部署。甘肃、青海和各有关方面要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照李强总理批示要求，坚持人民至上、生命至上，全力以赴做好抗震救灾各项工作，最大限度保障人民群众生命财产安全。张国清强调，要坚持把救人放在第一位，积极克服高原高寒等不利条件，组织专业力量全力搜救失联人员，继续增派医疗队伍物资，精心救治受伤人员，尽最大努力抢救生命、减少伤残，耐心细致做好遇难人员家属安抚工作。要抓紧抢修受损基础设施，保障灾区能源供应和通讯畅通，加强道路交通管控，优先保障抢险救援和救灾物资快速通行。要严密监测余震和次生衍生灾害，对沙涌、山体滑坡、水库大坝震损、隧道桥梁坍塌等重大隐患，以及受损严重房屋等，要逐点逐户进行排查，组织群众转移疏散，做好安全警戒和安全防护，严防发生次生灾害和新的人员伤亡。要迅速把救灾物资发放到群众手中，继续调集棉衣、棉帐篷、棉被、火炉等御寒取暖物资，确保转移安置群众有安全临时住所、有干净水喝、有热饭吃、有棉衣穿、有病能得到及时治疗，维护灾区社情民心稳定。目前，抗震抢险救灾各项工作正在紧张有序进行。]]></title>
            <guid>3416445</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中文在线：Reelshort是公司参股海外公司CMS推出的真人短剧平台APP】中文在线在互动平台表示，Reelshort是公司参股海外公司Crazy Maple Studio（CMS）推出的真人短剧平台APP。为鼓励CMS公司独立经营发展，积极市场化融资，进而推进中文在线集团高质量发展，今年4月26日公司发布《关于子公司 Crazy Maple Studio 不再纳入合并报表范围》的公告，CMS不再纳入合并报表范围，公司持股不变，仍为49.16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqq2616624.d.html</link>
            <guid>3416442</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯副总理诺瓦克：全球油价上涨，市场正在平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9393926.d.html</link>
            <guid>3416441</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理办公室：以色列总理与印度总理讨论引进印度工人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7052589.d.html</link>
            <guid>3416439</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首座“疯狂动物城”在上海迪士尼“开城”，明日正式迎客】12月20日，上海迪士尼度假区“疯狂动物城”主题园区将正式开幕，这是上海迪士尼乐园的第八大主题园区，也是全球首个以“疯狂动物城”为主题的园区。今天（12月19日），上海迪士尼度假区以一场庆典欢庆了“疯狂动物城”主题园区的开幕。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9393144.d.html</link>
            <guid>3416435</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[*ST新联：重整计划资本公积金转增股本事项实施，12月25日停牌，12月26日复牌。]]></title>
            <guid>3416434</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁会见美国华特·迪士尼公司首席执行官罗伯特·艾格】上海市委书记陈吉宁今天上午（12月19日）会见了美国华特·迪士尼公司首席执行官罗伯特·艾格一行。陈吉宁介绍了上海经济社会发展最新情况。他说，欢迎迪士尼公司抓住新的机遇，发挥品牌优势，进一步加大在沪投资布局，将更多中国传统文化元素融入景点、演出项目和周边产品，携手推动文旅产业高质量发展，打造新时代中美人文交流合作典范。上海将一以贯之营造市场化、法治化、国际化的一流营商环境，以发展环境的长期性、稳定性、可预期性，助力中外企业持续在沪深耕、实现更大发展。罗伯特·艾格表示，上海迪士尼项目是公司最大的海外投资项目，双方合作获得极大成功、令人引以为豪。对中国、上海发展充满信心，持续深耕投资的承诺坚定不移，十分期待全球首个“疯狂动物城”主题乐园在上海迪士尼乐园开幕，将秉持“原汁原味迪士尼，别具一格中国风”理念，为中国家庭提供更高品质文娱体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7051553.d.html</link>
            <guid>3416433</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【廉江核电1号机组核岛首个核级大型模块吊装就位】记者自国家电投获悉，当日13时48分，廉江核电1号机组核岛安全壳底封头一次精准就位。这是国家电投廉江核电一期工程吊装就位的首个核级大型模块，标志着1号核岛反应堆厂房施工全面开启。至此，廉江核电项目年度工程里程碑节点任务圆满收官。 (界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2493244.d.html</link>
            <guid>3416430</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局派出工作组，全力指导支持甘肃、青海做好地震灾区卫生防疫工作】从国家疾控局获悉，国家疾控局已第一时间启动应急响应，迅速派出工作组赶赴灾区，指导支持地方做好传染病防控、环境消杀、饮用水卫生等工作；紧急召开专题会议，对灾区卫生防疫工作进行研究部署，要求中国疾控中心立即组织专家开展灾区公共卫生风险评估；连夜从甘肃、青海两省承建的3支国家突发急性传染病防控队抽调力量，赶赴灾区协助开展工作；通知河北、山东、湖北等省承建的国家突发急性传染病防控队做好随时派出准备。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7050567.d.html</link>
            <guid>3416428</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：将辉瑞(PFE.N)列入90天正面催化观察名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9390442.d.html</link>
            <guid>3416425</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科伦药业：预计从年底陆续有产品获批上市 公司CDMO业务收入将大幅增加】科伦药业12月19日在互动平台表示，公司CDMO业务主要以受托研发（CRO）、受托生产（CMO）、批件转让、研发专项服务为主。2023年上半年公司CDMO业务共签署合同117项。下半年，公司CDMO业务仍以承接研发申报阶段的注册批工及生产为主，预计从2023年年底陆续有产品获批上市，CDMO业务收入将大幅增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2491669.d.html</link>
            <guid>3416423</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民用航空局副局长胡振江会见瑞士联邦民航局局长克里斯蒂安·亨格】民航局网站消息，12月19日，中国民用航空局副局长胡振江在京会见瑞士联邦民航局局长克里斯蒂安·亨格，就进一步深化两国民航合作等议题交换意见。胡振江表示，多年来，中瑞民航主管部门始终保持密切沟通。今年7月双方签署了双边航空安全协定及《适航实施程序》，为双方民航交流合作奠定了坚实基础。双方民航领域合作不断深化并在适航审定方面保持密切沟通合作。当前，无人机在中国拥有广泛应用市场和广阔发展前景，无人机监管及相关法规体系也不断完善。下一步，希望双方进一步加强交流，深化适航审定及无人机等方面合作，为促进两国友好往来贡献力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7048841.d.html</link>
            <guid>3416422</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市政府常务会议原则同意《上海市促进在线新经济健康发展的若干政策措施》】上海市委副书记、市长龚正主持召开市政府常务会议，会议原则同意《上海市促进在线新经济健康发展的若干政策措施》并指出，要进一步提升上海在线新经济品牌影响力，全力培育数字产业新动能。要加快培育能够引领行业发展、制定行业标准的龙头企业。围绕数字供应链、自动驾驶、无人配送、线上诊疗、在线培训等新兴场景，打造一批具有全球影响力的在线新经济标杆应用。进一步强化制度供给，出台更多包容审慎、鼓励创新的发展举措，更大力度支持在线新经济企业做大做强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2491412.d.html</link>
            <guid>3416421</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普京出席俄国防部扩大会议，称俄罗斯在冲突中掌握主动权】据“今日俄罗斯”（RT）网站19日报道，俄罗斯总统普京当天在俄国防部的一次扩大会议上表示，俄罗斯在乌克兰的冲突中掌握主动权，可以自由采取其认为合适的军事行动。RT称，普京补充说，乌军遭受严重损失，后备力量正在耗尽。他表示，乌克兰军事战略的目的是希望“向他们真正的主人展示其大肆宣传的所谓‘反攻’至少取得了一些成果”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqr9389262.d.html</link>
            <guid>3416420</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST豆神：公司重整计划获得法院裁定批准】*ST豆神公告，12月18日，北京市第一中级人民法院裁定批准《豆神教育科技（北京）股份有限公司重整计划》，并终止豆神教育科技（北京）股份有限公司重整程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2490558.d.html</link>
            <guid>3416419</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音严打灰黑产“养号”、AIGC造假等六种新型违法违规行为】抖音官方账号发布公告，严厉打击包括“AIGC （生成式人工智能）造假”在内的六种新型违规行为。抖音安全中心相关负责人介绍，此次重点打击的新型养号行径首先包括利用人工智能技术（AIGC）创建虚拟人物仿冒真人，并借此发布所谓“情感鸡汤”“科普知识”“理财致富”等内容。其次，有黑灰产团伙试图利用各类工具，盗取他人直播或短视频内容，简单剪辑后大量发布。还有部分黑灰产团伙性账号伪装成为抖音“官方账号”，自称为“平台官方合作创作者”，以“付费授课”等形式，传授所谓“快速涨粉”等秘籍，诱导用户购买课程。此外，抖音安全中心还披露了一些黑灰产团伙性账号通过“土味情话”迷惑中老年用户甚至实施诈骗，制作低质漫画形象骗取未成年人点击关注，以低俗图片作为账号头像引流并实施情感诈骗等行为。上述抖音负责人表示，对于上述六类新型违规养号行为，平台进行了严格处置。具体处置方式包括但不限于取消其投稿和营利权限、抹除粉丝、封禁账号、清退违规账号所属MCN机构等。情节严重者，抖音将上报公安机关，全力协查打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2490371.d.html</link>
            <guid>3416418</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冰岛气象局：火山喷发的威力继续减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2489792.d.html</link>
            <guid>3416416</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祖名股份：东方甄选平台上的黑豆豆乳由公司供货】祖名股份在互动平台表示，东方甄选平台上的黑豆豆乳由我司供货，目前销量稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2489745.d.html</link>
            <guid>3416415</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安称将与普京通话 讨论恢复黑海港口农产品外运协议】据土耳其阿纳多卢通讯社当地时间12月19日发布的消息，土耳其总统埃尔多安在结束对匈牙利的访问后，在回国的飞机上表示，他将很快与俄罗斯总统普京通话，讨论恢复黑海港口农产品外运协议。俄罗斯和乌克兰2022年7月22日就黑海港口农产品外运问题分别与土耳其和联合国签署相关协议，协议有效期为120天，曾三次延期。今年7月，由于不满俄食品和化肥出口未被有效履行，俄罗斯外交部宣布自7月18日起不再延长该协议。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqt2488809.d.html</link>
            <guid>3416414</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈克生物：公司新产品取得产品注册证书】迈克生物公告，近日收到四川省药品监督管理局颁发的《医疗器械注册证》，产品名称为贫血质控品、D-二聚体测定试剂盒（直接化学发光法）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-19/detail-imzyqfqv7045617.d.html</link>
            <guid>3416413</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>