<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 22:20:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：房地产融资协调机制加快落地】经济日报第六版文章指出，当前，房地产的难点是资金。住房和城乡建设部会同国家金融监督管理总局指导地方建立城市房地产融资协调机制，按照“一项目一方案”提出项目“白名单”，一视同仁支持房地产企业合理融资需求。融资协调机制是当前破解房地产融资难题的创新举措，长远看是构建房地产发展新模式、加快“人房地钱”要素联动的有力抓手，资金跟着项目走，项目实施封闭管理，有利于促进房地产市场健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4926182.d.html</link>
            <guid>3552539</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两月中国经济表现亮眼 专家建议提升全要素生产率】多位专家3月28日在博鳌亚洲论坛2024年年会“中国经济展望”分论坛上表示，今年1月至2月中国经济表现亮眼，全年5%左右的经济增长目标有望实现。从中长期看，保持经济可持续增长，应加快发展新质生产力，提升全要素生产率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2804313.d.html</link>
            <guid>3552538</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台3月29日06时解除沙尘暴蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1700846.d.html</link>
            <guid>3552535</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月29日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台3月29日06时继续发布大风蓝色预警：预计，3月29日08时至30日08时，内蒙古大部、河北北部、吉林西部、甘肃东部等地有5~6级、阵风7~9级风；黄海东部海域将有6~8级、阵风9级风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3806243.d.html</link>
            <guid>3552534</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从日本东京开往该国东北部城市仙台的新干线高速列车因为停电而停运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1700318.d.html</link>
            <guid>3552533</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 22:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称摧毁哈马斯2.5公里地下隧道】以色列国防军当地时间3月28日表示，以军摧毁了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）所建的一段长约2.5公里的地下隧道。这条隧道连接着加沙的北部和南部，是哈马斯地下隧道网络的一部分。以军称，为摧毁这一隧道，使用了30多吨炸药。哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshy2801864.d.html</link>
            <guid>3552532</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统和法国总统举行会晤 签署21项合作协议】巴西总统卢拉当地时间3月28日在位于巴西利亚的总统府“高原宫”会见了到访的法国总统马克龙。当天，巴西和法国两国元首举行了双边会晤，讨论了两国当前在国际政治领域存在的主要分歧，如欧盟与南方共同市场（南共市）自由贸易协定以及尽快结束俄乌冲突等。卢拉敦促法国在欧盟内部推动尽快签订欧盟与南共市自由贸易协定。马克龙则再次表示，该协议文本形成至今已有20多年历史，无法满足当前法国希望的以经济可持续发展为前提的目标。会谈后双方共同签署了21项合作协议，其中包括建立亚马孙生物多样性研究中心、两国开展法律合作等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4922464.d.html</link>
            <guid>3552531</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称过去一周共发起10次军事行动】当地时间28日晚间，也门胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞发表讲话称，在过去的一周，胡塞武装共进行了10次军事行动，袭击了9艘相关船只，在行动过程中共发射了37枚导弹和无人机。自本轮巴以冲突爆发以来，胡塞武装共袭击了86艘美、英、以色列相关船只。阿布杜·马利克·胡塞还表示，过去一周内，美英对也门的陆地和海上目标共发动了13次空袭。根据胡塞武装公布的数字显示，相比于此前一周，胡塞武装同美英的军事冲突烈度有所下降，无论是胡塞武装发起的袭击数量还是美英的空袭次数都有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3804175.d.html</link>
            <guid>3552530</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传统产业加快转型升级 为高质量发展注入新动能】传统产业转型升级是我国从制造大国走向制造强国的必经之路。传统产业在我国国民经济中占据重要地位，关乎着现代化产业体系建设全局。传统产业转型升级孕育着新质生产力，同时也是我国应对国际竞争的关键举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxshx3803829.d.html</link>
            <guid>3552529</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司频推员工持股计划，完善利益共享机制】 A股公司频频推出员工持股计划。据不完全统计，今年以来已有近70家公司推出员工持股计划或者相关草案，更多公司正筹划推出员工持股计划。相关上市公司表示，推出员工持股计划的目的是留住核心人才，调动员工积极性，激励公司长期业绩达成，促进可持续发展。科方得智库研究负责人张新原表示，员工持股计划是上市公司吸引和留住人才的重要手段，同时有利于提升公司形象。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsia4921196.d.html</link>
            <guid>3552528</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:45:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股上市公司套保数量连续十年正增长，技术创新推动避险操作由繁入简】 截至目前，2023年发布套期保值相关公告的A股上市公司总数达到1311家，同比增长15.71%；A股上市公司套期保值业务的总参与率达到25.18%，实现连续10年正增长。市场人士表示，上市公司积极运用衍生工具进行风险对冲，不仅有利于企业自身的风险管理和财务稳定，也有利于整个资本市场的健康发展。不过，当前许多企业进行套期保值仍面临对期货理解不足、专业人才缺乏、风险管理不当、信息不对称、操作失误等困难。因此，需要利用大数据、云计算等技术更准确地分析和预测市场趋势，提高操作的效率和精确性。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxsie1696283.d.html</link>
            <guid>3552525</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时图尔奈发生枪击事件 1人重伤】当地时间3月28日晚，在比利时图尔奈发生一起枪击事件，致1人受重伤。根据初步调查，一辆在法国注册的汽车在当天件18时左右到达事发现场附近。车上1名乘客在一家商店前向两名路人开枪，其中一人被击中了颈部受重伤。目前，枪手已逃离事发城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1826049.d.html</link>
            <guid>3552522</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙新任总理蒙特内格罗提交新一任政府名单】当地时间3月28日，葡萄牙新任总理路易斯·蒙特内格罗向总统德索萨提交了议会选举后新一任政府组成名单。新一任葡萄牙政府共计由17名部长组成，部长数量与前任总理科斯塔领导的政府相同，其中较为重要的人员包括前欧洲议会议员保罗·兰赫尔，他将担任国务兼外交部长，葡萄牙投资和对外贸易局前局长佩德罗·雷斯将担任新任经济部长。新任政府将于4月2日正式就职。由于蒙特内格罗所在的民主联盟党派在议会选举中仅以微弱优势获得多数席位，仅获得230个议会席位中的80个，葡萄牙新任政府将在不稳定的情况下进行执政。葡萄牙前总理科斯塔在当地时间3月27日举行的职位交接会议开始前对蒙特内格罗表示，新任葡萄牙政府有很多问题需要解决。葡萄牙媒体预测新任政府将在财政、教育和外交事务等多个领域面临挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3930950.d.html</link>
            <guid>3552520</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部券商密集发布2023年年报分红回购热潮涌动】3月28日晚间，华泰证券、国泰君安等多家券商发布2023年年报。至此，已公布年报的上市券商达19家，头部券商业绩多已披露，中信证券、华泰证券、国泰君安位列前三甲。总体来看，中小券商相对业绩弹性足，头部券商业务收入较为均衡，部分券商营收和净利均承受下行压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3930600.d.html</link>
            <guid>3552518</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法庭文件显示，BlackwellsCapital向特拉华州法院起诉迪士尼，要求其索取帐簿和记录，以确定迪士尼在与对冲基金Valueact的交易中可能存在的信息披露违规行为。]]></title>
            <guid>3552515</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦武装组织称与以军继续在加沙城和汗尤尼斯交火】当地时间28日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别“卡桑旅”表示，当天在加沙城用火箭弹袭击了以军的一辆坦克。在加沙南部的汗尤尼斯，“卡桑旅”用火箭弹袭击了以军的坦克和装甲推土机，并在一幢住宅内设置陷阱，造成以军伤亡。此外，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属武装派别“圣城旅”28日表示，在加沙城的希法医院附近，与“卡桑旅”联合行动，利用迫击炮和火箭弹轰炸了以军士兵和军用车辆。对于上述说法，以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2925262.d.html</link>
            <guid>3552511</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑石集团以10亿美元的价格将其约300万平方英尺的工业物业出售给房地产投资信托公司Rexford】 黑石集团以10亿美元的价格将其约300万平方英尺的工业物业出售给房地产投资信托公司Rexford。]]></title>
            <guid>3552509</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股五大险企2023年合计实现净利润超1600亿元】 A股5大险企2023年“成绩单”出炉，共揽净利润超1600亿元，同比下降超两成。总体来看，寿险公司新业务价值均实现大幅增长，为未来长期可持续发展打下基础，而财险公司盈利能力依然保持稳定。在业内人士看来，2023年上市险企业绩承压明显，主要是被投资拖累。但长期来看，我国宏观经济有较强韧性，随着资本市场企稳回升，叠加居民对收益有比较优势的储蓄型保险产品关注度依旧较高，上市险企资产端和负债端有望共振上升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2923479.d.html</link>
            <guid>3552505</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔瓜亚基尔市监狱骚乱造成1死4伤】当地时间3月28日，厄瓜多尔安全部副部长卡尔德通报，27晚瓜亚基尔市监狱发生的骚乱造成1人死亡、4人受伤。卡尔德表示，监狱局势已得到控制，当局仍在对整个监狱中心内部进行全面检查，以确定骚乱责任人，同时已部署计划加强对重点监狱的管控力度，包括对武器、弹药和爆炸物等违禁品的排查。厄武装部队也通报正在针对滨海监狱进行军事行动。根据囚犯发在社交平台上的视频，骚乱起因是囚犯们对武装部队在监驻扎期间所受待遇不满。囚犯亲属于28日在滨海监狱外抗议，要求为囚犯提供更好的待遇。这场骚乱发生在厄瓜多尔实施紧急状态期间。在总统诺沃亚的倡议下，厄瓜多尔将于4月21日举行全民公投，决定军方是否应在紧急状态下支持警察打击犯罪、授权引渡涉案嫌疑人，以及进一步打击有组织犯罪，加大对恐怖主义和贩毒的处罚力度等事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmyz3926381.d.html</link>
            <guid>3552504</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商年报陆续出炉近六成净利正增长 自营为营收主力】3月28日晚间，华泰证券、中国银河、海通证券、国泰君安等上市券商披露了2023年年报。截至当日晚上8时，累计有14家上市券商披露了2023年年报。整体来看，2023年净利润呈正增长的占比约六成，自营业务成为支撑券商业绩增长的第一大支柱，而经纪、资管、投行、信用等业务则整体呈现下滑态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmzh1816923.d.html</link>
            <guid>3552497</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带气旋在马达加斯加已造成14人死亡】 马达加斯加国家风险和灾害管理办公室28日下午发布公报说，热带气旋“加马内”27日在马达加斯加北部登陆，目前已造成14人死亡。公报说，“加马内”袭击了马达加斯加7个地区，受灾人数超过3.6万，其中1.8万余人已被转移到分布在各地区的68个安置点。热带气旋引发的洪水造成严重破坏，淹没了大量房屋和稻田，超过600座房屋被完全摧毁。公报说，“加马内”登陆时最大持续风速达到每小时150公里，并伴有强降雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmze5040592.d.html</link>
            <guid>3552496</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与前“哥武”分支重新启动和平进程】据哥伦比亚媒体当地时间3月28日报道，哥伦比亚政府与前反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”（简称“哥武”）分支“中央参谋部”之间的和平进程重新启动。双方将与其他相关方在4月的第一周和第二周举行特别对话会。据报道，特别对话会将在卡克塔省举行，并将为5月15日至22日在北桑坦德省奥卡尼亚举行的第五轮和平对话做准备。当地时间3月17日下午，哥伦比亚总统佩特罗签署一项法令，暂停与“中央参谋部”的停火协议。这一决定是在“中央参谋部”在考卡省对一群土著居民进行袭击后做出的。随后政府军对“中央参谋部”进行了打击。]]></title>
            <guid>3552492</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非举行首届生物多样性大会】3月26日至27日，南非首届生物多样性大会在约翰内斯堡举行。南非总统拉马福萨在大会上表示，长期以来，南非因美丽的自然风光和生物多样性资源而受到国际社会的关注，自然资源还支撑了整个非洲大陆的传统经济和社区发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxmza2920174.d.html</link>
            <guid>3552490</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 19:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：海地今年前三个月帮派暴力已致超1500人死亡】联合国人权事务高级专员办事处3月28日发布的一份报告显示，今年前三个月，海地的帮派暴力行动造成1554人死亡，826人受伤。报告强调，腐败、有罪不罚和治理不善，再加上日益猖獗的帮派暴力，削弱了海地的法治，使该国政府机构濒临崩溃，人权遭到严重剥夺。报告呼吁立即采取行动应对海地的灾难性局势。报告呼吁加强国家和国际管制，以阻止向海地贩运武器和弹药。报告重申需要紧急部署多国安全支助团，帮助海地警察制止暴力，有效保护民众，恢复国家法治。联合国人权事务高级专家蒂尔克表示，为了保护民众，防止民众遭受更多苦难，解决治安问题必须成为首要任务。蒂尔克呼吁所有利益相关方建设性地参与对话，以推动达成政治协议，实现海地民主过渡，并举行自由公正的选举。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1935822.d.html</link>
            <guid>3552479</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉尔吉斯斯坦首都遭强风袭击进入紧急状态】吉尔吉斯斯坦首都比什凯克市长朱努沙利耶夫28日晚签署决议，宣布比什凯克因受强风天气影响进入紧急状态。比什凯克市新闻局当天发布公报说，根据该决议，风速超过每秒25米时比什凯克市进入紧急状态。当地时间28日傍晚，比什凯克及周边地区突遭强风袭击。不少树木被大风刮倒，部分建筑物屋顶遭损毁，有的地区出现电力中断，一些公共交通线路停运。据悉，当天的极端天气造成包括一名妇女和一名未成年人在内2人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4048705.d.html</link>
            <guid>3552478</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与前“哥武”分支重新启动和平进程】据哥伦比亚媒体当地时间3月28日报道，哥伦比亚政府与前反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”（简称“哥武”）分支“中央总参谋部”之间的和平进程重新启动。双方将与其他相关方在4月的第一周和第二周举行特别对话会。据报道，特别对话会将在卡克塔省举行，并将为5月15日至22日在北桑坦德州奥卡尼亚举行的第五轮和平对话做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3045757.d.html</link>
            <guid>3552477</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装部队总司令与美军参谋长联席会议主席通话 讨论乌军防御能力】乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基当地时间3月28日在社交媒体上表示，当天与美军参谋长联席会议主席布朗进行了电话交谈。当天双方就乌克兰武装部队未来需求以及必要援助等进行了交谈，双方特别就加强防御问题以及2024年相关战略问题进行了商谈和分析。布朗表示，强化乌克兰军队的能力不仅是美国的长期战略利益，也是北约伙伴和盟国的长期战略利益。]]></title>
            <guid>3552474</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国：中英汽车业紧密合作发力新趋势】英国汽车制造商和贸易商协会（SMMT）首席执行官迈克·霍斯日前接受记者专访时表示，英国消费者对于越来越多的中国汽车品牌，尤其是电动汽车品牌进入英国市场持开放态度。霍斯表示，在坚持自由公平的贸易前提下，更多的中国汽车品牌进入英国市场对消费者和汽车行业都有好处——良性竞争既降低了电动汽车价格，又鼓励了行业创新。]]></title>
            <guid>3552473</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际法院要求以色列确保加沙地带巴勒斯坦居民的基本粮食供应】当地时间3月28日，据路透社报道，位于荷兰海牙的联合国国际法院就南非提出的诉讼请求作出裁决，要求以色列必须采取一切必要和有效的行动，确保加沙地带巴勒斯坦居民的基本粮食供应，防止饥荒进一步蔓延。国际法院法官表示，加沙地带的巴勒斯坦居民面临着日益恶化的状况，饥荒正在蔓延。]]></title>
            <guid>3552472</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：极端组织“伊斯兰国”发布有关俄罗斯音乐厅袭击事件的录音信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3043116.d.html</link>
            <guid>3552471</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:12:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军进行突击演习，以加强对北部冲突的军事准备】据以色列时报，以色列国防军表示，他们今天进行了一次突击演习，目的是为该国北部的潜在冲突做准备。这次演习由以军行动司领导，以色列国防军的所有指挥部、联队和训练处以及总参谋部都参加了演习。以色列军方表示：“这次演习的目的是加强以色列国防军对北部战场各种情况的准备。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfth5151995.d.html</link>
            <guid>3552469</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司将雇佣200艘船只 以支持直到2028年的生产活动】根据巴西国家石油公司(Petrobras)的一份声明，该公司可能会在2024年至2028年间雇佣约200艘船只，以取代现有合同并扩大船队。巴西国家石油公司表示，在这一总数中，可能会建造38艘新船，以增加船队并取代旧型号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1926705.d.html</link>
            <guid>3552465</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软开发工具以防Ai聊天机器人被教坏】微软(MSFT.O)正努力防止人们欺骗Ai聊天机器人做出奇怪的事情。微软公司周四在一篇博客文章中表示，Azure AI Studio正在内置新的安全功能，允许开发人员使用自己的数据构建定制的人工智能助手。这些工具包括“提示词防护盾”（Prompt Shields），旨在检测和阻止企图使人工智能模型以意想不到的方式运行的“提示词攻击”或“越狱”。微软还解决了“间接提示词输入”问题，即黑客将恶意指令插入模型所训练的数据中，并诱使其执行诸如窃取用户信息或劫持系统等未经授权的操作。微软负责人工智能的首席产品官Sarah Bird说，这种攻击是“一种独特的挑战和威胁”。她说，新的防御措施旨在发现可疑输入并实时阻止它们。微软还推出了一项新功能，当Ai模型编造东西或产生错误反应时，它会提醒用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1925879.d.html</link>
            <guid>3552461</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非林波波省一公交车发生交通事故 致45人死亡】据南非当地媒体报道，当地时间3月28日，南非林波波省一辆公交车行驶途中发生事故，已造成45人死亡，多人重伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3039715.d.html</link>
            <guid>3552459</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人工智能安检设备制造商Evolv美股盘中上涨14%，创2023年11月以来最大涨幅。]]></title>
            <guid>3552456</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰国防部长：美国国会已批准向波兰出售导弹系统】当地时间3月28日，波兰副总理兼国防部长科西尼亚克-卡梅斯在社交媒体上称，美国国会已批准向波兰出售先进导弹系统。该笔交易包括AGM-158B“增程型联合防区外空对地导弹”、AIM-120-8C中程空对空导弹和AIM-9X Block II型“响尾蛇”近程空对空导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4040200.d.html</link>
            <guid>3552455</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯官员称对近期达成加沙地带停火协议不乐观】当地时间3月28日，在接受伊朗英语新闻电视台采访时，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局成员哈利勒·哈亚表示，哈马斯方面对近期达成加沙地带停火协议并不乐观。他指责以色列总理内塔尼亚胡有意延长以色列军队在加沙地带的军事行动。]]></title>
            <guid>3552454</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯官员称对近期达成加沙地带停火协议不乐观】当地时间3月28日，在接受伊朗英语新闻电视台采访时，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局成员哈利勒·哈亚表示，哈马斯方面对近期达成加沙地带停火协议并不乐观。他指责以色列总理内塔尼亚胡有意延长以色列军队在加沙地带的军事行动。他同时表示，哈马斯愿意继续推进加沙地带停火协议谈判，并且已准备好为了保障巴勒斯坦人民的利益而在谈判中表现出最大的灵活性。他说，如果谈判是结束冲突的方法，哈马斯已对此做好了准备。哈利勒·哈亚还说，战后加沙地带将由巴勒斯坦人进行治理，有关加沙地带未来的所有决定都必须得到巴勒斯坦人民的同意，加沙地带政府必须在全体巴勒斯坦人共识的基础上组建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3036876.d.html</link>
            <guid>3552451</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙政府军称以军空袭大马士革郊区 致2名平民受伤】当地时间3月28日晚，叙利亚政府军发表声明称，当天17时50分左右，以色列从戈兰高地方向对叙利亚首都大马士革郊区的一栋民居发动了空袭，造成2名平民受伤，并造成一些物质损失。目前，以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftc4039691.d.html</link>
            <guid>3552450</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国伦敦希思罗机场数百名边境检查人员将于4月举行罢工】据英国媒体当地时间3月28日报道，因不满轮班名单、轮班模式等，英国伦敦希思罗机场600多名边境检查人员将于4月11日至14日罢工4天。英国公共和商业服务联盟当天宣布，600多名边境检查人员以90%的投票结果决定退出新的轮班名单和轮班模式。据介绍，这些轮班模式可能会导致希思罗机场的250名工作人员在下月底前被迫失业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxfte3035650.d.html</link>
            <guid>3552446</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国政府正在就战后的加沙问题进行初步讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapxftk1916296.d.html</link>
            <guid>3552444</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党参议员桑德斯表示，希望下周能与诺和诺德CEO会面探讨药品Ozempic的售价问题。]]></title>
            <guid>3552443</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫国家经济委员会主任布雷纳德：需要付出更多努力来降低美国家庭生活成本。拜登政府已要求企业将节省下的开支分享给消费者。]]></title>
            <guid>3552442</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一架俄罗斯军机在塞瓦斯托波尔附近坠海】塞瓦斯托波尔市市长当地时间3月28日表示，一架俄罗斯军用飞机在塞瓦斯托波尔附近坠海，飞行员弹射逃生。飞行员没有生命危险，已被救援人员救起，当地民用设施未损坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapwzmh3162023.d.html</link>
            <guid>3552437</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄执法机构称莫斯科州音乐厅恐袭事件现场查证工作已结束】当地时间3月28日，塔斯社援引俄执法机构消息报道称，调查人员对莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅恐袭事件的现场查证工作已结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapwzmf4163798.d.html</link>
            <guid>3552435</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南康县发生山火 灭火工作正在进行】记者了解到，3月28日13时20分许，甘肃省陇南市康县三河坝镇发生山火。因夜间风向突变，截至21时许，火场东北、东南方向有400米断续火线，火势主要向东北方向蔓延。目前，消防救援陇南支队30人已前往三河坝镇增援，甘肃省森林消防总队105人已到达现场。据了解，火场东南方向有秧田坝村，西南方向有石碑岭村，两村共有301户。消防部门与当地政府已组织100余人进行扑救，目前，灭火工作正在进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapwzmh3159442.d.html</link>
            <guid>3552434</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川发布高森林草原火险橙色预警】3月28日，四川省森林草原防灭火指挥部办公室发布高森林草原火险橙色预警，四川省攀枝花市，甘孜州南部，凉山州西部、中部和南部主要林（牧）区森林草原火险气象等级高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-29/detail-inapwzmf4162155.d.html</link>
            <guid>3552433</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>