<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 14:22:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程报告：端午假期国内周边游预订量同比增长20%】携程最新发布的2024年端午假期出游趋势预测报告显示，端午小长假出行市场回归稳步增长轨道，越来越多旅客结合自身实际需求，选择适合自己的出游形式。市场整体呈现出以本地和周边为主，微度假、避暑和民俗体验主题相结合的特点。携程数据显示，端午假期国内周边游预订量同比增长20%，周边游热门目的地分别为：南京、杭州、上海、广州、苏州、天津、北京、济南、秦皇岛和青岛。从客源地来看，长三角、珠三角、京津冀、川渝地区旅客的周边出行需求较旺。深圳-广州、上海-杭州、北京-青岛、成都-重庆等低于3小时旅程的高铁游更是受到欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5070083.d.html</link>
            <guid>3649645</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:21:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿博股份：与北京京能、百川智能、紫光晓通的AI算力相关合同可能产生无法正常履行的风险】鸿博股份回复深交所年报问询函，与北京京能、百川智能、紫光晓通的AI算力相关合同实际履行情况未能达到合同约定或原计划进度。合同金额较大且履行期限较长，在合同履行过程中，存在法律、法规、政策、履约能力、技术、市场等方面不确定性或风险，同时还可能面临外部宏观环境发生重大变化以及其他不可抗力因素影响所带来的风险等，将可能产生合同无法正常履行的风险，敬请投资者注意投资风险。]]></title>
            <guid>3649642</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称以军对“费城走廊”实现“完全控制”】记者获悉，以军已控制拉法西部海岸地区。据悉，巴勒斯坦方面消息称，以军对拉法西部和南部发动多次空袭，以军装甲部队沿着“费城走廊”向拉法西部推进，并与武装人员发生交火。以色列方面则有消息称，以军完成了对加沙地带与埃及之间的军事缓冲区“费城走廊”的“完全控制”。此前，当地时间5月29日，以色列国防军称对整个“费城走廊”实现了“战术控制”，除了该走廊西部靠近海岸的一小段地区外，以军在该走廊的大部分地区完成兵力部署。“费城走廊”是指沿加沙地带与埃及边界延绵14公里的狭长地带。根据1979年埃及和以色列签订的和平条约，这一狭长地带被设立为由以色列军队控制和巡逻的缓冲区。2007年哈马斯获得加沙地带控制权后，这一缓冲区被哈马斯控制。去年10月巴以爆发新一轮冲突以来，埃及方面多次警告以色列，重新占领“费城走廊”将破坏两国关系。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3910034.d.html</link>
            <guid>3649641</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大智能：拟投资5亿建设新型电力系统智能终端产业基地】科大智能公告，公司计划投资5亿人民币建设新型电力系统智能终端产业基地，以加强在数字能源业务领域的研发和市场投入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5069220.d.html</link>
            <guid>3649640</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南考试局通报“高考语文无条形码”】海南省考试局通报，6月7日上午，海南省在普通高考语文科目开考前发现考生条形码编制有误，海南省考试局立即启动应急处置程序，在当天考试中没有给考生发放条形码，并要求监考员指导考生认真填写本人姓名、准考证号等信息，现场反复核对，确保信息无误。此事引发社会关注，给考生和家长带来疑惑，我们深表歉意! 高考评卷识别以考生填写的姓名、准考证号为准，粘贴条形码的作用是为了提高工作效率，没有粘贴条形码不会对考生答题卡的识别、评阅造成影响，后续科目考试均将发放正确的条形码，请广大考生放心，安心考试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6882228.d.html</link>
            <guid>3649638</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超讯通信：拟2550万元增资控股子公司超讯未来】 超讯通信(603322)6月7日晚间公告，为满足公司控股子公司超讯未来智慧科技有限公司（简称“超讯未来”）业务拓展及未来经营发展的需要，公司拟向超讯未来增资2550万元；超讯未来少数股东江苏盛达智慧科技信息有限公司保持原持股比例同步增资2450万元。超讯未来经营范围包括人工智能软件研发等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3908828.d.html</link>
            <guid>3649637</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强同巴基斯坦总理夏巴兹会谈】国务院总理李强6月7日上午在北京人民大会堂同来华进行正式访问的巴基斯坦总理夏巴兹举行会谈。 李强表示，中国和巴基斯坦是全天候战略合作伙伴。建交73年来，双方始终真诚相待、患难与共，铸就了坚如磐石的铁杆友谊。习近平主席将会见总理先生，为中巴关系发展作出规划和指引。中方始终将巴基斯坦置于周边外交优先方向，愿同巴方一道努力，弘扬传统友谊，拓展互利合作，加快构建新时代更加紧密的中巴命运共同体，更好惠及两国人民。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3908801.d.html</link>
            <guid>3649636</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【到2027年我国美丽海湾建成率要达到40%左右】 据央视新闻，记者7日从生态环境部获悉，生态环境部印发《美丽海湾建设提升行动方案》，重点推进110余个海湾建设美丽海湾，探索推进厦门市等7个城市全域建设美丽海湾，推动美丽海湾建设扩面、提质、增效。到2027年，美丽海湾建成率要达到40%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5067135.d.html</link>
            <guid>3649634</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST越博：公司董事长李迅、董事申瑞强辞职】 *ST越博公告，公司董事会于近日收到公司董事长、非独立董事李迅提交的书面离职报告，李迅因个人原因辞去公司董事长、非独立董事职务，其原定任期至第三届董事会届满时止。李迅辞去董事长、董事职务后，将继续担任公司其他职务。公司董事会于近日收到公司非独立董事申瑞强提交的书面辞职报告,申瑞强因个人原因申请辞去公司第三届董事会非独立董事职务，其原定任期至第三届董事会任期届满时止，辞职后将不再担任公司任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3907291.d.html</link>
            <guid>3649631</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电涨超2%再创历史新高，5月销售额同比增30%】台积电(TSM.US)盘中涨2.5%报166.12美元，再创历史新高。台积电今日公布2024年5月营收报告。2024年5月合并营收约为新台币2296.2亿元，较上月减少2.7%，较去年同期增加30.1%。累计2024年1至5月营收约为新台币1.06万亿元，较去年同期增加27.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3906776.d.html</link>
            <guid>3649630</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:07:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想朗咸朋确认智驾裁员结束：“再走一个人，优先走的那个人是我”】从多方信源处获悉，6月7日上午，理想汽车智能驾驶副总裁郎咸朋召开了一次部门全员会，回应了近期召回部分智驾部门被裁员工的情况，称此举是出于业务调整需要。同时，他向整个部门承诺，目前智驾部门裁员已经结束，“智驾再走一个人，优先走的那个人就是我。”在解释裁员召回之后，他还告知智能驾驶部门全员，部门下一步的工作重心是让无图城市NOA量产，并逐步代替有图方案。不过，他没有给出具体的无图城市NOA向用户推送的具体时间。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3906080.d.html</link>
            <guid>3649629</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【起亚在美召回逾46万辆Telluride汽车：电动座椅电机存过热起火风险】6月7日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，起亚美国公司将召回部分2020-2024款Telluride汽车，共计462,869辆。召回原因为：由于电动座椅滑动旋钮卡住，前排电动座椅电机可能过热，可能导致在停车或驾驶时起火。建议车主将车停在室外并远离建筑物，直到召回维修完成。经销商将免费为电动座椅开关后盖安装支架，并更换座椅滑动旋钮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3657823.d.html</link>
            <guid>3649626</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市发布促进商贸企业创新发展若干措施】 6月7日，深圳市商务局发布《深圳市关于促进商贸企业创新发展的若干措施》，从支持商贸企业扩容提质、促进商贸企业创新发展、提升供应链企业服务能力、推动贸易型总部企业集聚发展、打造贸易企业发展集中承载区、持续释放绿色消费潜力、持续扩大电子商务新优势、全力打造国货潮品新品牌、优化跨境来深消费新环境、打造深圳特色消费新场景等十个方面着力，聚焦“沉淀软实力，培育扎根型本土企业”与“锻造硬功夫，招引实力型外部企业”，既“稳存量”、又“拓增量”，全面提升深圳市批发零售、餐饮住宿等商贸企业跨越式创新发展能力、实力、潜力与创造力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3904792.d.html</link>
            <guid>3649624</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：普京已知悉拜登对他的攻击性言论，但认为没有必要作出回应】 克里姆林宫发言人佩斯科夫在圣彼得堡国际经济论坛期间举行的简报会上说，俄罗斯总统普京已知悉美国总统拜登对他的攻击性言论，但他认为没有必要对此作出回应。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5064062.d.html</link>
            <guid>3649623</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国4月批发销售月率 0.1%，预期0.50%，前值-1.30%。
美国4月批发库存月率 0.1%，预期0.20%，前值0.20%。]]></title>
            <guid>3649622</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【比亚迪李云飞回应价格战：跟打牌一样，能跟就跟，不要置气翻桌子】 “2024中国汽车重庆论坛（CACS2024）”于6月6日-8日举行。比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞出席并演讲。 谈及“价格战”，李云飞强调，由于每家企业的规模不同，自身情况不一样，因此要量力而为。 “大家不要愚弄消费者，要对消费者好一点”，李云飞建议，“大家之前都涨过价，所以接下来在一些年度大改款的时候和新产品推出来的时候，要把价格的下调考虑进去”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3904045.d.html</link>
            <guid>3649620</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡磊与华大集团共建渐冻症多组学研究联合实验室】6月7日，渐愈互助之家平台创始人蔡磊与华大集团CEO尹烨签署战略合作协议，为加速渐冻症 (肌萎缩侧索硬化) 在生命科学研究领域的科研进展，“蔡磊-华大渐冻症 (ALS) 多组学研究联合实验室”正式成立。华大方面表示，联合实验室的成立，标志着双方将进一步整合基因组学、时空组学以及其他多组学数据，包括蛋白组学、代谢组学和免疫组学等，以期在罕见病和疑难病症的治疗领域取得重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6880054.d.html</link>
            <guid>3649619</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角区域生态环境保护协作小组第四次工作会议召开 陈吉宁主持会议并讲话 易炼红致辞 黄润秋讲话 龚正许昆林王浩王清宪等出席】陈吉宁指出，要以改革的思路不断创新共保联治体制机制。遵循生态环境的自然规律，完善规划协同机制，强化联合执法机制，构建污染风险预警联控机制，增强治理的系统性、整体性、协同性。长三角生态绿色一体化发展示范区要加快制度成果推广，强化治理示范效应，更好发挥制度创新试验田作用。要以技术的力量不断提高区域生态环境治理的科学化水平。加强污染和生态基础调查，推动共性技术研发，强化数字技术赋能，构建智慧高效的区域生态环境管理体系。要以转型的方式共同培育绿色低碳新质生产力，努力构建新的绿色发展优势。加强规划对接，推进一体化布局，共同构建新型能源体系，打造绿色低碳供应链，推进韧性城市建设，壮大绿色产业集群，大力发展绿色服务业。要以市场的手段充分激发推进绿色发展的内生动力。创新生态产品价值实现方式，完善碳市场运行管理各项基础性制度，健全全域生态补偿机制，加快向跨区域产业合作深化拓展，推进生态产业化和产业生态化，更好让生态优势转化为发展优势。三省一市要携手努力，把长三角生态环境保护工作做得更好，在建设人与自然和谐共生的现代化中更好发挥示范作用，为全国发展大局作出更大贡献。（生态环境部）]]></title>
            <guid>3649617</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见古巴国家主席特使、古共中央政治局委员、外交部长罗德里格斯】6月7日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京会见古巴国家主席特使、古共中央政治局委员、外交部长罗德里格斯。双方就落实两党两国最高领导人重要共识，加强党际交流合作、推动构建中古命运共同体等交换意见。（新华社）]]></title>
            <guid>3649616</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浪潮集团与山西交通控股集团签署战略合作协议】 浪潮集团消息，6月7日，浪潮集团与山西交通控股集团签署战略合作协议。双方将在前期良好合作基础上，在企业数字化转型、智慧高速和绿色高速建设等方面进一步深化合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5062322.d.html</link>
            <guid>3649615</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：成为中国移动咪咕欧洲顶级足球赛事转播首席合作伙伴】6月7日，宁德时代与中国移动咪咕公司在福建宁德举行战略合作签约仪式。宁德时代正式成为咪咕欧洲顶级足球赛事转播首席合作伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3656812.d.html</link>
            <guid>3649614</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHTSA：日产汽车召回8.4万辆美国汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3901921.d.html</link>
            <guid>3649611</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿华通：大华将退任公司核数师】亿华通6月7日晚间在港交所公告，公司接获其核数师大华会计师事务所（特殊普通合伙）（“大华”）通知，大华自2024年5月10日起已被中国证券监督管理委员会江苏监管局就大华与本公司无关的工作暂停从事证券服务业务，为期六个月。为审慎起见，与大华磋商后，大华将退任公司核数师，自公司应届股东周年大会结束起生效。经审计委员会建议，董事会已建议委任立信会计师事务所（特殊普通合伙）为公司截至2024年12月31日止年度的核数师，任期自股东于股东周年大会上批准之日起至公司下一届股东周年大会结束止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5060715.d.html</link>
            <guid>3649610</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【军信股份：重组事项获深交所并购重组委审核通过】 军信股份(301109)6月7日晚间公告，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买湖南仁和环境股份有限公司63%股权，同时向特定对象发行股份募集配套资金。深交所并购重组委6月7日对公司此次重组的申请进行了审议。审议结果为：此次交易符合重组条件和信息披露要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3900214.d.html</link>
            <guid>3649605</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华达科技：拟发行股份及支付现金购买江苏恒义44%股权】华达科技公告，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买鞠小平、何丽萍、万小民、郑欣荣、邹占伟5名交易对方合计持有的江苏恒义44%股权，交易价格5.94亿元。同时，公司拟向不超过35名特定投资者发行股份募集配套资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3899754.d.html</link>
            <guid>3649603</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国官员：美国将在未来几天通过码头恢复向加沙提供援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5058603.d.html</link>
            <guid>3649602</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：利润创纪录的企业应降低价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5058572.d.html</link>
            <guid>3649601</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方部分中小河流可能发生超警以上洪水】水利部7日发布汛情通报，6月8日至10日，我国西南东南部、华南、江南大部等地预计将有中到大雨。受降雨影响，贵州、广西、广东、湖南、江西、福建等省份的一些河流预计将出现明显涨水过程，暴雨区内部分中小河流可能发生超警以上洪水。汛情通报显示，受端午节假期降雨影响，贵州北盘江、乌江，广西西江及支流郁江、柳江、桂江、贺江，广东北江、韩江，湖南湘江、沅江，江西赣江、抚河，福建闽江等河流预计将出现明显涨水过程，暴雨区内部分中小河流可能发生超警以上洪水。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3655054.d.html</link>
            <guid>3649600</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：会见泽连斯基时，拜登就早先美国国会未能顺利通过对乌援助道歉】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国总统拜登7日在法国巴黎会见乌克兰总统泽连斯基。在会谈中，拜登就今年早些时候美国国会未能顺利通过对乌援助一事向泽连斯基道歉。 报道称，拜登告诉泽连斯基，“就资金而言，我很抱歉那几周的不明朗情况，因为我们在通过法案时遇到了麻烦，一些非常保守的成员在阻碍法案通过，但我们还是完成了”。 拜登还表示将继续支持乌克兰，他说，“我们不会抛弃你们”。 报道提到，美国对基辅600亿美元的军事和经济援助此前在美国国会受阻，原因是民主党与共和党意见不合。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5057625.d.html</link>
            <guid>3649598</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所向ST迪马下发问询函：要求说明是否存在利用无约束性框架协议炒作公司股价的情形】ST迪马今日公告与重庆发投签订《战略合作协议》，上交所向ST迪马下发问询函，要求说明截至目前相关协议履行的进展情况，是否存在不及预期或无法履行的风险，并自查是否存在利用无约束性框架协议炒作公司股价的情形。]]></title>
            <guid>3649597</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会会长任鸿斌赴小米集团调研】6月7日，中国贸促会会长任鸿斌赴小米集团调研，与集团董事长兼首席执行官雷军及相关负责人进行座谈，双方就深化合作、加强国际交往、支持民营企业“走出去”以及链博会等议题深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5057375.d.html</link>
            <guid>3649596</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅居乐集团：已委任财务顾问及法律顾问，将共同为制定当前境外债务状况整体解决方案作准备】 雅居乐集团在港交所公告，公司已委聘安迈融资顾问有限公司作为其财务顾问及盛德律师事务所作为其法律顾问，以促进公司与其境外债权人之间的透明对话。公司及其顾问将共同努力探讨一切可行方案，为制定当前境外债务状况的整体解决方案作准备，以期确保集团的可持续营运，维护其所有持份者的利益。]]></title>
            <guid>3649593</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莆田市海洋与渔业局原党组书记、局长陈国华被查】 据闽八观，莆田市海洋与渔业局原党组书记、局长陈国华涉嫌严重违纪违法，目前正接受莆田市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3897086.d.html</link>
            <guid>3649591</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度总统邀请莫迪组建新一届政府】印度总理莫迪发表讲话说，印度总统穆尔穆已邀请其组建政府并担负起总理职责。莫迪表示，不久后将向总统提交内阁名单，并将于9日傍晚举行宣誓就职仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5056289.d.html</link>
            <guid>3649590</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:35:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHTSA：戴姆勒卡车在美国召回540辆汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6876098.d.html</link>
            <guid>3649582</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燕塘乳业：公司目前无雪糕、冰淇淋类产品】 燕塘乳业(002732)6月7日晚间在互动平台表示，公司目前无雪糕、冰淇淋类产品。未来将根据市场、公司情况进行品类安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3894342.d.html</link>
            <guid>3649581</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【400亿+基金经理再卸任两只ETF】今日晚间，易方达基金公告称，FAN BING（范冰）因工作需要将于6月8日离任易方达中证海外中国互联网 50（QDII-ETF）、易方达中证港股通消费主题ETF的基金经理，公告同时表示，FAN BING（范冰）仍担任易方达基金指数投资决策委员会委员，易方达资产管理（香港）有限公司首席投资官（国际指数）、就证券提供意见负责人员（RO）、提供资产管理负责人员（RO）、投资决策委员会委员。值得注意的是，去年8月和9月，范冰已卸任了多只基金的基金经理，Wind数据显示，截至今年一季度末，范冰的管理规模超过400亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5053654.d.html</link>
            <guid>3649580</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带36731人死亡】当地时间7日，加沙地带卫生部门表示，在过去一天，以军在加沙地带的军事行动造成77名加沙民众死亡、221人受伤。自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带死亡人数已达36731人，受伤人数达83530人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5052832.d.html</link>
            <guid>3649579</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本横滨市中华街附近火灾已被扑灭 无人员伤亡报告】当地时间7日，日本神奈川县横滨市中华街附近的火灾已被扑灭，没有关于人员伤亡的报告。当天17时30分左右，神奈川县横滨市中华街附近发生火灾，现场有烟雾升起。据了解，火灾系民宅着火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5052734.d.html</link>
            <guid>3649578</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网易云音乐就华晨宇音乐专辑线下打卡活动出现失误发致歉声明：将提供补偿措施】6月7日晚，针对华晨宇音乐专辑USB版《希忘Hope》大屏宣传内容在多地万达广场的展示出现问题一事，网易云音乐发布致歉声明称，经与万达广场确认，问题原因为：部分广场大屏投放系统技术问题导致上线延迟；同时，部分大屏临时检修导致无法按原定时间投放。经过紧急排查修复，原定12个城市31个大屏中，10座城市的28块大屏已于当日正常完成内容展示，重庆南坪、北京槐房、成都武侯三处万达广场大屏因故障检修，暂无法正常展示。网易云音乐表示，为弥补此次失误，其和万达广场达成一致，将提供追加网易云音乐站内推广资源、增设大屏投放区域、追加三场演唱会线下宣传资源、追加全年演唱会线下大屏展示等补偿措施。网易云音乐称，针对华晨宇2024年接下来的所有演唱会，万达广场都将提供线下大屏展示（获得授权后）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5052647.d.html</link>
            <guid>3649577</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电网运营商表示，乌干达全国停电数小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6874923.d.html</link>
            <guid>3649575</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【车企大佬激辩“内卷”：曾庆洪称这样下去不是办法，王传福说要积极面对不应焦虑】 在2024中国汽车重庆论坛上，车企高管纷纷表达了对于市场“卷”的思考。比亚迪董事长兼总裁王传福在演讲中表示，行业里卷价格、卷技术、卷规模，现在已经发展到了卷老板、卷流量等。他指出，其实卷就是一种竞争，是市场经济的本质，市场经济的核心就是竞争。而面对市场的卷，企业家不应该焦虑，而是要积极面对。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5051218.d.html</link>
            <guid>3649574</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年首次向民间资本推介166个项目 总投资超2000亿元】 记者今天从北京市发改委了解到，北京今年首次面向民间资本推介重点领域项目，拟推介项目共计166个，总投资约2039亿元。今年1—4月，北京民间投资占全部投资比重29.2%、较去年底提升5.8个百分点。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3891771.d.html</link>
            <guid>3649573</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10亿元！锡创投与眉山市青神县合作设立产业投资基金】 无锡市创新投资集团有限公司（简称“锡创投”）获悉，近日，总规模10亿元的四川省眉山市青神县产业投资基金正式注册成立，该基金由锡创投和合团队管理运作。锡创投将充分发挥“产业+资本”的协同优势，通过股权投资和招投联动，支持和促进青神县竹、机械、农业、数字、装备、医药、日化等产业发展。四川省眉山市青神县产业基金的设立，是锡创投在深化东西部协作、拓展西部投资业务的重要布局之一，锡创投将聚焦投资生态圈，与出资方青神发展、岷江产投持续进行资源共享，发挥国有资本在引导社会资本、优化资源配置方面的带动效应，探索产业发展新模式，推动青神县传统产业转型升级与新兴产业的培育赋能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6874264.d.html</link>
            <guid>3649571</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国中央司令部表示已在加沙重新建立临时码头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5050445.d.html</link>
            <guid>3649570</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南电网有限责任公司昭通威信供电局职工江华接受监察调查】据昭通市监委消息：云南电网有限责任公司昭通威信供电局职工江华涉嫌严重违法，目前正接受昭通市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5048885.d.html</link>
            <guid>3649569</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行制造业贷款余额突破4万亿元】记者从工商银行获悉，截至4月末，工商银行制造业贷款余额突破4万亿元，制造业中长期贷款余额超2万亿元，制造业信用贷款余额约1.8万亿元，均处于市场领先地位。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5047925.d.html</link>
            <guid>3649566</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙虎榜丨逸豪新材今日跌16.09%，知名游资孙哥净卖出596.26万元】逸豪新材今日跌16.09%，龙虎榜数据显示，上榜营业部席位全天成交5971.96万元，占当日总成交金额比例为12.53%。其中，买入金额为3092.31万元，卖出金额为2879.64万元，合计净买入212.67万元。具体来看，机构买入1791.2万元，卖出297.36万元，合计净买入1493.84万元。此外，知名游资现身龙虎榜，东方财富证券拉萨东环路第二证券营业部、孙哥（中信证券上海溧阳路证券营业部）分别卖出671.21万元、598.46万元；东方财富证券拉萨团结路第二证券营业部、东方财富证券拉萨东环路第二证券营业部分别买入489.80万元、431.89万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6873091.d.html</link>
            <guid>3649565</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞开发商“以旧换新”最高优惠30万 二手房业主紧急“保卫房价”】东莞新盘开始加入“以旧换新”活动，部分楼盘可优惠10万到30万元不等。而二手房业主则联合起来保卫房价，发布倡议书，呼吁业主按照商定价格定价，避免中介低价销售。东莞松山湖万科金域松湖小区的业主们发布了一份倡议书，呼吁所有业主加入一个微信群，共同抵制中介机构，并夺回房产定价权。倡议书提出，业主们应该按照商定的价格策略来定价，以避免中介机构的低价销售策略。“建议小区合理单价为3.5万元/平方米，急卖最多降1000元/平方米，其他业主再配合挂高价格。每成交一套房源后，记录成交均价，下一套成交价应保证比上一套的成交价高，以此拉高整体均价。” (每经网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3650083.d.html</link>
            <guid>3649564</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西延高铁西铜段“四电”工程正式开工】据央视新闻，6月7日，西延高铁西铜段“四电”工程正式开工建设，标志着西延高铁西铜段全面进入站后“四电”工程施工阶段，建设进度进一步加快。“四电”工程是铁路建设中通信、信号、电力和牵引供电工程的总称，作为整条铁路的“中枢大脑”，是铁路建设中的最后一道重要环节，也是铁路高速平稳运行的动力之源。西延高铁西铜段“四电”工程主要包括通信、信息、防灾、信号、电力、牵引变电、隧道照明、接触网、房建给排水消防等工程，其中包括组立接触网支柱4400根，架设接触网承导线251公里，通信基站20座等重点施工任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3649989.d.html</link>
            <guid>3649563</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚总理：反对域外势力插手介入南海问题】马来西亚总理安瓦尔6日在吉隆坡表示，反对域外势力插手介入南海问题。据马新社报道，在出席第37届亚太圆桌会议期间，安瓦尔在回应一名菲律宾代表有关提问时表示，南海问题不应有域外势力插手介入，这样会使南海局势复杂化。安瓦尔同时重申了东盟国家和中国共同维护南海和平稳定的立场。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6872343.d.html</link>
            <guid>3649562</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西南宁：继续实施购买新建商品住房财政补贴，最高每套1万元】 南宁市住房和城乡建设局发布关于持续促进房地产市场平稳健康发展的若干措施的通知。按照新政，2024年6月1日-2024年8月31日期间，购买南宁城区的首套、二套新建商品住房按每套10000元上限给予财政补贴，购买新建商品房车位按每套1000元上限给予财政补贴。如已缴纳契税金额未超以上上限金额，则按实际已缴纳契税金额予以财政补贴。新建商品住房和新建商品房车位的商品房买卖合同签订时间、合同登记备案时间和契税完税凭证时间均需在2024年6月1日-2024年8月31日期间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5045125.d.html</link>
            <guid>3649561</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【并行科技：拟向海兰云采购GPU算力资源】并行科技公告，为满足公司业务发展的需要，拟向海兰云(海南)数据中心科技有限公司采购GPU算力资源，合同金额预计不超过人民币1.1亿元，具体金额以双方签订合同为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5045085.d.html</link>
            <guid>3649560</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列战时内阁成员甘茨与德国外交部长贝尔伯克进行交谈】以色列战时内阁成员甘茨：全球必须施压谈判代表以确保人质交换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6871448.d.html</link>
            <guid>3649558</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风语筑：中标上海奉贤在水一方科幻馆项目】 风语筑消息，近日，风语筑中标上海奉贤在水一方科幻馆项目，中标金额近7500万元。该项目建筑由山水秀建筑事务所设计；风语筑负责项目的布展与运营工作，项目总体预计将在2025年初完成布展对外开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5044411.d.html</link>
            <guid>3649557</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏国泰：部分董监高通过合伙企业增持公司股份】 江苏国泰(002091)6月7日晚间公告，6月6日及6月7日，公司部分董事、监事、高级管理人员设立的张家港市盈泰商务咨询合伙企业（有限合伙）（简称“盈泰合伙”）通过深交所集中竞价交易系统增持公司股份496.24万股，增持金额3654.99万元。此次增持已完成，后续短期内不再进行增持。上述增持完成后，盈泰合伙及其一致行动人自2021年2月3日至2024年6月7日增持公司股票比例超1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfs3884043.d.html</link>
            <guid>3649554</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉视传媒：拟以2500万元-5000万元回购股份】 吉视传媒公告，拟以2500万元-5000万元回购股份，本次回购股份的价格为不超过人民币1.7元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfz3647880.d.html</link>
            <guid>3649552</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔四个月北交所重启上市审核 成电光信10天后迎考】时隔四个月，北交所重启上市审核。据北交所官网，该所上市委定于6月17日上午召开审议会议，审议发行人为成都成电光信科技股份有限公司。在此之前，北交所已有长达四个月无新上会企业。官网显示，北交所上一次召开上市委会议还是在2月6日，审议发行人为铜冠矿建。截至目前，北交所年内共召开9场上市委会议，均集中在今年前两月。与此同时，成电光信也将成为新“国九条”后北交所首家上会公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6870610.d.html</link>
            <guid>3649551</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:56:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST金一：收到行政处罚决定书 6月11日停牌一天】*ST金一公告，收到中国证监会北京监管局下发的《行政处罚决定书》，公司2020年及2021年存货减值不充分，导致公司2020年虚增存货6.10亿元，占当期期末总资产的5.92%，虚增利润总额6.10亿元，占当期利润总额的21.21%；2021年虚增存货6.37亿元，占当期期末总资产的7.03%，虚增利润总额0.28亿元，占当期利润总额的1.89%。中国证监会北京监管局决定对公司给予警告，并处以150万元的罚款等。同日公告，公司股票将于6月11日开市起停牌一天，并于6月12日开市起复牌。2024年6月12日开市起，公司股票交易撤销退市风险警示，继续被实施其他风险警示，股票简称由“*ST金一”变更为“ST金一”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfx6869970.d.html</link>
            <guid>3649548</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海贝岭今日跌8.35%，知名游资方新侠净卖出2802.84万元】上海贝岭今日跌8.35%，龙虎榜数据显示，上榜营业部席位全天成交3.35亿元，占当日总成交金额比例为13.04%。其中，买入金额为1.94亿元，卖出金额为1.41亿元，合计净买入5295.05万元。具体来看，知名游资现身龙虎榜，方新侠（中信证券股份有限公司西安朱雀大街证券营业部）净卖出2802.84万元。此外，沪股通专用、国泰君安证券宜昌珍珠路证券营业部分别卖出3426.52万元、3385.58万元；沪股通专用、华宝证券舟山港航国际大厦证券营业部分别买入7203.92万元、3822.76万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5041124.d.html</link>
            <guid>3649547</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行与青岛市政府签署战略合作协议】6月7日，交通银行与青岛市人民政府举行战略合作协议签约仪式。交通银行党委书记、董事长任德奇表示，青岛金融业发展势头良好，将聚焦青岛城市发展战略，落实好双方协议事项，持续加大在青投入，为地方经济社会发展注入更多金融“活水”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5041044.d.html</link>
            <guid>3649546</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱克新能源汽车零部件项目落户江苏太仓，总投资8亿元】 “太仓发布”微信公众号消息，6月7日，江苏太仓市高新区举办莱克新能源汽车零部件项目签约活动。项目总投资8亿元，达产后年产值可达10亿元、税收7000万元。莱克新能源汽车零部件项目落户于太仓高新区，新建新能源汽车零部件生产基地，主要生产新能源汽车电机壳体、逆变器壳体、减速器壳体等精密加工零部件，配套服务舍弗勒（中国）有限公司、联合汽车电子有限公司太仓分公司等客户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-07/detail-inaxxqfv5040077.d.html</link>
            <guid>3649545</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>