<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 03:20:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐山：取消住房限购限售政策，土地出让不再“限房价、竞地价”】据唐山发布，河北省唐山市印发了《关于进一步支持居民刚性和改善性住房需求的实施意见》。《实施意见》从全方位保障多层次住房需求、调整优化房地产支持政策、探索房地产高质量发展模式等方面明确14条措施，以进一步建立健全多层次的住房供应保障体系，更好满足居民刚性和改善性住房需求，促进房地产市场高质量发展。在调整优化房地产支持政策方面，取消限购限售政策。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限购政策。本地居民、外地居民在全市范围内购买商品住房、二手住房均无政策限制。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限售政策。新建商品住房取得不动产权证书后即可上市交易。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区“限房价、竞地价”的土地出让政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9565019.d.html</link>
            <guid>3421235</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂矿股快速反弹 江特电机涨超7%】江特电机涨超7%，永兴材料、华友钴业、中矿资源、融捷股份、西藏矿业等跟涨。消息面上，碳酸锂期指主力合约迎来反弹，目前大涨超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4251619.d.html</link>
            <guid>3421231</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股小金属板块异动拉升，江特电机涨超6%，西部材料、华锡有色、永兴材料、锡业股份、华友钴业等跟涨。]]></title>
            <guid>3421230</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星已告知供应商，明年计划生产逾2.4亿部智能手机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4250760.d.html</link>
            <guid>3421229</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南预计2023年旅游收入将超过目标3.38%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9692966.d.html</link>
            <guid>3421224</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南化工：实控人下属民爆资产未来有分步注入等安排】江南化工在机构调研时表示，中国兵器工业集团有限公司为公司实控人，其下属民爆资产将在未来有分步注入江南化工等安排，以消除与上市公司构成同业竞争的业务，承诺期限至2025年12月底前。2023年上半年公司收购陕西北方民爆集团有限公司100%股权、山西江阳兴安民爆器材有限公司94.39%股权事项均已通过股东大会审议，有利于解决公司与控股股东之间的同业竞争问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3789547.d.html</link>
            <guid>3421182</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉祥航空官宣接收公司第七架波音787-9梦想飞机】12月22日上午，吉祥航空官博宣布，今日于波音西雅图交付中心接收公司第七架波音787-9梦想飞机（注册号B-20EQ）。该飞机预计于12月22日下午四点飞抵上海浦东国际机场。这是波音公司2019年底以来首次向中国内地航司交付宽体客机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3789016.d.html</link>
            <guid>3421167</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：结合“一带一路”国外工程项目需求 推动工程建设标准“走出去”】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，完善工程建设标准，围绕建造好房子，发布住宅项目规范，从建筑层高、电梯、隔音、绿色、智能、无障碍等方面入手，提高住宅建设标准，结合“一带一路”国外工程项目需求，推动工程建设标准“走出去”。强化科技驱动，研究面向未来的好房子建造技术，组织筹建新一批重点实验室和工程技术创新中心等科技创新平台，加快推动“数字住建”落地实施。改进建设统计，研究建立住房城乡建设统计基础数据库和综合统计平台，加强数据分析应用。管好城建档案，完善工程建设档案管理制度，建立城建档案移交履约信用监管机制，推进城建档案数字化建设。筑牢人才支撑，实施“建设英才”培养计划，让有志青年在事业发展中施展才华。]]></title>
            <guid>3421164</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金监控：中文在线净卖出超3亿】今日早盘主力资金净流入煤炭采选、国防军工、航运等板块，净流出文化传媒、计算机、电新行业等板块，其中文化传媒板块净流出超25亿元。个股方面，N宏盛大涨，主力资金净买入6.87亿元，广博股份、捷荣技术、中光学获主力资金净流入居前；中文在线遭净卖出超3亿元，奥飞娱乐、三柏硕、掌趣科技主力资金净流出额居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4245116.d.html</link>
            <guid>3421159</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：稳步推进城乡建设领域碳达峰工作 抓好智能建造城市试点】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，深化建筑业供给侧结构性改革，持续在工业化、数字化、绿色化转型上下功夫，努力为全社会提供高品质建筑产品，打造“中国建造”升级版。大力发展新型建造方式，稳步推进城乡建设领域碳达峰工作，抓好智能建造城市试点，稳步发展装配式建筑。优化建筑市场环境，强化市场监管，高质量开展清欠行业企业账款工作。强化工程质量和既有房屋安全监管，启动住宅质量多发问题整治行动，抓好房屋体检、养老金、保险制度试点，开展房屋市政工程等领域安全生产治本攻坚三年行动。加强建设工程消防审验管理，充实消防审验技术工作力量，完善国家工程建设消防技术标准体系，组织开展消防审验违法违规专项治理，严厉打击使用假冒伪劣建筑防火材料、设施设备和技术服务造假的行为，规范市场秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4244971.d.html</link>
            <guid>3421158</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：积极推进城市更新行动】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，积极推进城市更新行动，做实做细城市体检。研究建立城市设计制度，再改造一批城镇老旧小区，重点解决加装电梯平层入户、停车难等问题，建设一批完整社区，补齐一老一幼等设施短板，加强无障碍环境建设和适老化改造，打造一批儿童友好空间建设样板，大力推进城市地下管网改造，实施城市排水防涝能力提升工程，深入推进城市生命线安全工程建设，推进城市生活垃圾分类提质增效，持续推进“口袋公园”、城市绿道建设，探索在中小学校、幼儿园周边配套建设公园、公厕和等候区等场所设施，为接送孩子的家长提供便利。进一步提高城市管理水平，深化改革，理顺体制，加强城市管理统筹协调，推动地级及以上城市建立“一委一办一平台”工作体系，推动城市运行“一网统管”，推动城管融入基层社会治理体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4244586.d.html</link>
            <guid>3421156</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏板块再度拉升 中科云网4天3板】光伏板块再度拉升，中科云网4天3板，禾迈股份、德业股份、欧晶科技、昱能科技等跟涨。国开证券研报指出，受益《阿联酋共识》承诺，即2030年将可再生能源产能增加两倍，全球光伏装机需求有望提速。建议关注两条主线：一是N型电池技术领先的企业，有望通过技术溢价带领公司穿越周期底部；二是一体化布局海外市场的龙头企业，将受益于集中度提升和海外布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe7009421.d.html</link>
            <guid>3421135</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想moto正式发布5G手机moto g34】12月22日，据摩托罗拉手机官博消息，联想moto正式发布5G手机moto g34，配置5000mAh大电池，8GB+128GB售价999元，12月28日全面开售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9685624.d.html</link>
            <guid>3421130</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙湖境内债涨幅扩大，“22龙湖03”涨超8%】龙湖境内债涨幅扩大，“22龙湖03”涨超8%，“22龙湖01”涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4242166.d.html</link>
            <guid>3421114</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：方程豹汽车全国累计已落地62城120家门店】比亚迪近期在接受调研时表示，方程豹汽车全国累计已落地62城120家门店，2023年12月1日-12月17日，新增3城11家门店开业、4城9家门店即将开业，方程豹全国80+城市150+门店陆续营业中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3784825.d.html</link>
            <guid>3421107</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[星链公司：Starlink正在连接超过70个国家的230万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3784616.d.html</link>
            <guid>3421106</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北恩施：提高多子女家庭公积金贷款额度】湖北省恩施土家族苗族自治州印发《恩施州住房公积金支持职工合理住房需求促进房地产市场平稳健康发展二十条措施》，2024年1月1日起实施。文件提出，对有未成年二孩及以上多子女的住房公积金缴存家庭，符合租房提取住房公积金条件的，年度最高提取额度提高至2万元，租赁年度首月即可申请提取；符合住房公积金购房贷款条件的，最高贷款额度上浮20%，即：单职工60万元、双职工72万元。同时，符合住房公积金贷款条件的大学生和专业技术人才，购买首套自住住房申请住房公积金贷款的，不执行存贷挂钩政策，给予托底贷款额度40万元。具体包括三类人员：具有全日制本科及以上学历；具有中级或高级专业技术职称；具有二级技师或一级高级技师职业技能等级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4240465.d.html</link>
            <guid>3421100</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩下调白云山目标价6% 维持与大市同步评级】摩根士丹利发表报告，下调白云山(00874.HK)盈利预测，目标价由26港元下调6%至24.5港元，维持与大市同步评级。大摩分别下调公司2023-2024年每股盈利预测1%及3%，至2.67元人民币及2.18元人民币，以反映更低的制造业务销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9682687.d.html</link>
            <guid>3421098</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深蓝航天：可回收复用运载火箭着陆支腿展收试验取得成功】12月21日，江苏深蓝航天有限公司宣布，深蓝航天“星云-1”液体可回收复用运载火箭着陆支腿展收试验近日取得成功，本轮试验模拟“星云-1”火箭着陆支腿真实的使用环境，验证了在弹道不同的高度下，“星云-1”火箭能够实现不同姿态的解锁、展开和锁定功能，为深蓝航天接下来“星云-1”一子级火箭的高空垂直回收（VTVL）试验和整箭的首次入轨和回收提供技术保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9681575.d.html</link>
            <guid>3421077</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：开展网络暴力违法犯罪打击整治专项行动】 今年9月，最高人民法院、最高人民检察院、公安部联合印发了《关于依法惩治网络暴力违法犯罪的指导意见》，明确了各种网络暴力行为的法律责任，对依法打击惩治网络暴力违法犯罪具有重要指导意义。公安部有关负责人在今天召开的发布会上表示，下一步，公安机关将结合打击整治网络谣言专项行动，同步开展网络暴力违法犯罪打击整治专项行动，切实维护公民合法权益。  一是重拳打击各类网络暴力实施者，实现“六个打击一批”。二是坚决做好依法侦办和协助取证等工作。三是全面加强法治宣传教育。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9680694.d.html</link>
            <guid>3421074</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粮食板块震荡走低 亚通股份触及跌停】粮食板块震荡走低，亚通股份触及跌停，敦煌种业、荃银高科、神农科技、农发种业等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4236812.d.html</link>
            <guid>3421055</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利首都圣地亚哥东北部发生山火 附近区域紧急停电】当地时间12月21日21时左右，智利首都圣地亚哥东北部的圣克里斯托瓦尔山发生火灾。据当地媒体报道，起火地点在山体南坡索道附近。过火面积超过5公顷，山体植被和树木被烧，圣地亚哥全市均能感受到烟雾。大火导致附近区域紧急停电，同时由于火势影响到山上的电信基站，导致首都部分市民移动设备信号中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4236451.d.html</link>
            <guid>3421046</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：逐步探索建立黑名单制度 限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业】公安部有关负责人在新闻发布会上表示，针对一些网站平台落实网络安全主体责任仍然不到位，造成了网络谣言的大范围传播的情况，公安机关将立足综合监管和行政执法职能，研究采取多项综合治理措施，强化源头治理，压实平台责任。一是对网络谣言案事件频发、实名制落实不到位、产品风险漏洞多的网络平台，采取提醒、约谈、限期整改等措施，对整改不力的依法依规严肃查处。二是充分动员互联网企业、行业协会、网民志愿者、科研院所等共同参与网络谣言乱象治理，推动纠治自媒体、电商、文娱等领域“流量为王”的价值取向。三是逐步探索建立黑名单制度，并从单个平台向多平台、全平台推广，限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9677737.d.html</link>
            <guid>3421034</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股PEEK材料板块涨幅进一步扩大 ，富恒新材涨超20%，华密新材、新瀚新材涨超12%，中欣氟材涨停，同益股份、金发科技等跟涨。]]></title>
            <guid>3421013</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称上市公司压力巨大，新年前夜经常在特斯拉交付中心度过】在周四的一次访谈中，马斯克谈到了经营一家上市公司的利弊，并建议公司最好不要上市，“除非真的有必要”，因为这会带来法律负担，“你会被那些冒牌原告的集体诉讼律师事务所不停地起诉，媒体也会对此进行报道。这快把我逼疯了。”另一方面，将Twitter私有化使他能够在没有公众投资者压力的情况下对这家公司进行重大改革。马斯克还说，作为一家上市公司，他会竭尽全力确保季度报告是好的，他说这可能是一种道德义务，不能有一个糟糕的季度，让人们失望。马斯克说，为了实现年终目标，他过去六、七个新年前夜都是在特斯拉的交付中心度过的。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4232460.d.html</link>
            <guid>3420995</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软通动力：未来将积极拓展AI领域新的业务机会】软通动力在互动平台表示，公司关注AI领域的技术发展，持续进行研究探索，并全面升级AI战略，加速构建“算力、算法、数据”三位一体的硬科技创新生态和以AI咨询、AI模型开发、AI数据治理与安全、AI计算中心运营为核心的专业AI服务能力。未来公司将结合自身优势，积极拓展AI领域新的业务机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9674829.d.html</link>
            <guid>3420993</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行】今天（22日）上午，全国人大常委会法制工作委员会举行发言人记者会，介绍本次常委会会议拟审议的法律草案主要情况。十四届全国人大常委会第十六次委员长会议决定，十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行。

委员长会议建议，十四届全国人大常委会第七次会议审议国务院组织法修订草案、公司法修订草案、慈善法修正草案、粮食安全保障法草案、刑法修正案（十二）草案、突发事件应对管理法草案、农村集体经济组织法草案；审议委员长会议关于提请审议中华人民共和国各级人民代表大会常务委员会监督法修正草案的议案；审议国务院关于提请审议国境卫生检疫法修订草案的议案、关于提请审议矿产资源法修订草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于完善和加强备案审查制度的决定草案的议案；审议国务院关于提请审议关于授权澳门特别行政区对广东省珠海市拱北口岸东南侧相关陆地和海域实施管辖的决定草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于召开第十四届全国人民代表大会第二次会议的决定草案的议案；审议全国人大常委会法制工作委员会关于2023年备案审查工作情况的报告等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4231587.d.html</link>
            <guid>3420985</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京知识产权法院原院长宿迟一审获刑十年六个月】据京法网事官微消息，2023年12月22日，北京市第四中级人民法院依法公开宣判北京知识产权法院原院长宿迟受贿一案，对被告人宿迟以受贿罪，判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币八十万元。对宿迟受贿犯罪所得及收益予以没收，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9673474.d.html</link>
            <guid>3420984</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海氏海诺回应KN95口罩抽检不合格：不涉及产品质量问题，将整改】12月22日，海氏海诺官方微博发布声明称，近期集团发现网络上出现关于“青岛海诺生物工程有限公司生产的‘HYNAUT 海氏海诺’KN95防护口罩产品不合格”等信息。经核实，网络信息涉及的北京市科学技术研究院城市安全与环境科学研究所出具的检测报告中，不合格原因系“未标注呼吸器的指定防护因数”。海氏海诺表示，虚心接受此次检测报告中所指明的问题，承认此项错误，并会在后期生产过程中进行整改。海氏海诺承诺，此项原因不涉及产品（过滤效率）质量问题，可以放心使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4230042.d.html</link>
            <guid>3420980</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入】国务院台办发言人朱凤莲22日表示，因多次从台湾地区输大陆石斑鱼中检出孔雀石绿、结晶紫禁用药物及土霉素超标，基于保障食品安全和大陆消费者健康安全的考虑，海关总署自2022年6月13日起暂停了台湾地区石斑鱼输入。一段时间以来，岛内石斑鱼业者通过多种渠道表示，愿意采取有效措施，改善产品品质，确保输往大陆石斑鱼安全。中国国民党政策会副执行长、中华华夏农经协会理事长苏清泉以及台湾两岸农渔业交流发展投资协会理事长黄一成积极指导岛内业者进行整改，带领岛内业者来大陆参访，表达了关于石斑鱼输入大陆的强烈愿望，提供了部分岛内业者的整改情况。在综合评估相关整改措施的基础上，海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入，输大陆石斑鱼须来自审核合格并予以注册登记的养殖企业。据了解，一些台湾石斑鱼养殖企业获得首批注册登记，这些企业即日起可向大陆输出石斑鱼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4229751.d.html</link>
            <guid>3420979</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股空头今年迄今损失1780亿美元，特斯拉空头损失126亿位居第一】根据金融分析公司S3 Partners的数据，截至12月18日，华尔街空头今年已损失了近1780亿美元，其中特斯拉空头损失最多，达126亿美元。空头们亏损最多的前5只股票都属于“七巨头”(Magnificent Seven)之列。具体而言，空头们今年在英伟达股票上损失了113亿美元，仅次于特斯拉，苹果空头损失了77亿美元，位居第三。Meta空头损失了63亿美元，微软空头损失了54亿美元。这些数字反映了今年股市反弹的意外性质，许多华尔街人士在进入今年时都没有预料到这种反弹。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9672161.d.html</link>
            <guid>3420978</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【裁判文书今后是否还会上网公开？最高法回应】最高法相关部门负责任答记者问表示，自2021年以来，优化裁判文书公开机制的工作一直在有序开展，但从未“叫停”过文书上网。为针对性解决裁判文书网使用不便、检索不准、标准不一等问题，最高人民法院经研究，于2023年7月决定建设“人民法院案例库”。二者是互为补充、相得益彰的关系，并不是要以库代网、此开彼关。现在对外公开的裁判文书网会继续发挥应有作用，同时，裁判文书上网的标准也需要优化、机制还需要规范，相关工作将按照严格依法、稳慎适当、依法监管的原则持续推进。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4228168.d.html</link>
            <guid>3420977</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积石山6.2级地震已致青海海东市31人遇难】记者从海东市抗震救灾指挥部新闻发布会了解到，截至12月21日22时，地震累计造成海东市31人遇难、3人失联。目前对失联人员的搜救仍在紧张进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227944.d.html</link>
            <guid>3420976</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利建设板块异动拉升 青龙管业涨停】水利建设板块异动拉升，青龙管业涨停，冠龙节能、龙泉股份、凌霄泵业等跟涨。消息面上，水利部部长李国英主持召开党组会议，会议强调，集中力量抓好办成一批群众可感可及的水利实事。要扎实推进大中型灌区续建配套与现代化改造，加快推进在建大型灌区建设进度，因地制宜新开工建设一批大型灌区项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9670291.d.html</link>
            <guid>3420975</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股亿道信息再度涨停，6个交易日内录得4个涨停，累计涨幅为42.68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227362.d.html</link>
            <guid>3420973</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟与贵州习酒战略签约】12月21日，菜鸟集团与贵州习酒电子商务信息产业有限公司举行战略合作签约仪式。根据战略协议方向，菜鸟将为贵州习酒出海提供全链路、数字化的全球供应链服务，计划推出覆盖东南亚、北美、欧洲、中东等国家和地区的“白酒出海”货运专线，助力贵州习酒电商出海和全球仓配一体化供应链建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3770885.d.html</link>
            <guid>3420969</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局：同意关闭万事达卡国际组织广州代表处】国家金融监督管理总局发布公告，同意关闭万事达卡国际组织广州代表处]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227024.d.html</link>
            <guid>3420963</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美ONE转让旗下公司股权给李佳琦母亲】天眼查App显示，近日，宁波镁麒电子商务有限公司发生工商变更，新增李佳琦母亲李文利为股东，持股比例50%，美腕（上海）网络科技有限公司持股比例由51%降至1%，股东李佳琦仍持股49%。宁波镁麒电子商务有限公司成立于2017年11月，法定代表人为郑明，注册资本100万人民币，经营范围含服装、鞋帽、皮具的设计，广告的设计、代理、发布等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9668311.d.html</link>
            <guid>3420945</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股港口航运概念震荡走高，海通发展触及涨停，宁波远洋、锦江航运、宁波海运、中远海控、中远海能等跟涨。消息面上，集运指数(欧线)主力合约触及涨停，涨幅14.99%，报1391.2点，为连续五个交易日触及涨停，本月迄今涨近70%。]]></title>
            <guid>3420942</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李镇任鞍钢集团有限公司总经理】据鞍钢集团官微，12月22日上午，鞍钢集团有限公司召开领导班子（扩大）会议。受中组部领导委托，中组部有关干部局负责同志宣布了中央关于鞍钢集团有限公司总经理任职的决定：李镇同志任鞍钢集团有限公司董事、总经理、党委副书记。有关职务任命按相关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <guid>3420940</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岩手县近海发生4.8级地震】据日本广播协会（NHK）报道，当地时间22日10时46分左右，日本岩手县近海发生4.8级地震，最大震感为震度3，震源深度10公里。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9667052.d.html</link>
            <guid>3420936</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股MR概念异动拉升，亿道信息、中光学涨停，创维数字、双象股份、五方光电、格林精密等纷纷冲高。]]></title>
            <guid>3420900</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:50:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平鸟大股东陈红朝减持540万股】宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司（简称“太平鸟”）公告，公司持股5%以上的股东陈红朝履行此前披露的股份减持计划，于2023年12月20日通过大宗交易方式减持公司股份540万股，持股比例从9.38%减少至8.24%。本次权益变动不会导致公司控股股东、实际控制人发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9664143.d.html</link>
            <guid>3420883</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股航运概念异动拉上，国航远洋涨超7%，宁波远洋、华光源海、海通发展、锦江航运、中远海特等跟涨。]]></title>
            <guid>3420869</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股消费电子板块震荡上升，珠城科技涨超12%，捷荣技术涨超8%，惠威科技、佳禾智能、亿道信息、天键股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3420865</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中船系概念异动拉升 中国海防涨停】中船系概念异动拉升，中国海防涨停，久之洋、中船汉光、昆船智能、中船应急等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3763730.d.html</link>
            <guid>3420864</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股非金属材料震荡上行，天马新材涨超19%，坤彩科技、秉杨科技、凌玮科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3763151.d.html</link>
            <guid>3420862</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股煤炭开采加工板块震荡拉升，淮北矿业、云煤能源、陕西煤业、兖矿能源、潞安环能等上行。]]></title>
            <guid>3420853</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰瑞股份：中国电驱压裂成套装备首次售往北美市场】据杰瑞股份官微消息，当地时间12月21日，杰瑞北美市场传来捷报，杰瑞与北美知名油服公司签署电驱压裂成套车组订单，该项目含杰瑞7000型电驱压裂拖车、仪表拖车等高端装备。这是继今年10月杰瑞北美再度签署35MW移动式燃气轮机发电机组订单后的又一重大捷报。本次签约标志着中国电驱压裂成套装备首次进入北美高端市场，同时，本次签约创下了杰瑞在北美市场上单笔成交金额最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9662314.d.html</link>
            <guid>3420852</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称X有望明年年中获得美国所有州汇款许可证】马斯克在周四的一次访谈中分享了他的X公司未来财务计划的最新进展。根据他的说法，X的超级应用目标可能更接近实现了。马斯克说，X只是在等待最终的汇款许可证，在纽约和加州批准之前，X推出付款功能是无足轻重的。当被问及X距离获得所有州的许可证还有多远时，马斯克说：“我认为我们将在明年年中获得批准。”此前马斯克曾表示，他预计X将于2024年年底推出金融服务，并说到那时“你将不再需要银行账户”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4219449.d.html</link>
            <guid>3420849</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑栅洁：落实好全面取消制造业领域外资准入限制措施 持续推进服务业领域扩大开放】下一步，国家发展改革委将如何落实好党中央对经济工作的决策部署，将重点开展哪些工作？对此，国家发展改革委主任郑栅洁表示，推进高水平对外开放，加快建设更高水平开放型经济新体制。落实高质量共建“一带一路”八项行动。促进外贸稳规模优结构，拓展中间品贸易、服务贸易、数字贸易、跨境电商出口，推进自贸试验区高质量发展，加快建设海南自由贸易港。持续加力吸引和利用外资，落实好全面取消制造业领域外资准入限制措施，持续推进服务业领域扩大开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3762437.d.html</link>
            <guid>3420848</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股PEEK材料概念盘中异动拉升，同益股份涨超5%，富恒新材、新瀚新材、中研股份、华密新材等跟涨。]]></title>
            <guid>3420846</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界钢铁协会：11月全球粗钢产量同比提高3.3%】据世界钢铁协会消息，2023年11月全球71个纳入世界钢铁协会统计国家的粗钢产量为1.455亿吨，同比提高3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4218753.d.html</link>
            <guid>3420842</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人概念异动拉升 宇环数控触及涨停】机器人概念异动拉升，宇环数控触及涨停，新兴装备、珠城科技、锋龙股份涨超5%。消息面上，消息面上，全国工业和信息化工作会议昨日在京召开。会议强调，2024年要加快培育新兴产业。出台未来产业发展行动计划，瞄准人形机器人产业，着力突破关键技术、培育重点产品、拓展场景应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9660727.d.html</link>
            <guid>3420838</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑栅洁：加快建设现代化产业体系 发展新质生产力】下一步，国家发展改革委将如何落实好党中央对经济工作的决策部署，将重点开展哪些工作？对此，国家发展改革委主任郑栅洁表示，加快建设现代化产业体系，发展新质生产力。大力推进新型工业化，以科技创新推动产业创新，打造一批具有国际竞争力的战略性新兴产业集群，加快发展数字经济，布局一批未来产业。推动传统产业改造升级，持续实施制造业核心竞争力提升行动计划。推动绿色低碳发展，积极稳妥推进碳达峰碳中和，有计划分步骤实施好“碳达峰十大行动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3761309.d.html</link>
            <guid>3420837</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>