<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 03:20:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【昱能科技：布局光储一体化 希望以项目带动产品出货】微型逆变器头部企业昱能科技在储能领域的最新动作引发市场关注。公司昨日晚间公告称拟投资15亿元，在西北地区建设储能智能制造基地。今日早间，记者以个人投资者身份致电该昱能科技，公司董秘邱志华回应称，当地的储能资源以及招商引资优惠是该项目落地的一大原因。此外，公司希望通过光储一体化布局，以项目带动产品出货，提供新的业绩增长点。据介绍上述基地投产后主要供应西北地区，同时也将拓海外销售渠道。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0679334.d.html</link>
            <guid>3400880</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯瑞达等1亿元成立汽车电子公司 含多项AI业务】企查查APP显示，近日，安徽瑞龙汽车电子有限公司成立，法定代表人为彭友，注册资本1亿元，经营范围包含：人工智能应用软件开发；人工智能理论与算法软件开发；人工智能基础软件开发；电子专用材料制造等。企查查股权穿透显示，该公司由芯瑞达等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0930832.d.html</link>
            <guid>3400879</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港与菲律宾就知识产权领域合作签订谅解备忘录】据香港特区政府新闻公报，香港知识产权署12月8日与菲律宾知识产权局签订关于知识产权合作的谅解备忘录，以加强双方在知识产权领域的合作。根据备忘录，香港与菲律宾将寻求在不同知识产权范畴深化合作，包括交流资讯和经验、进行有关政策发展的高层对话、加强知识产权培训、分享为持份者提供优质高效服务的最佳作业模式，以及推动两地及相关知识产权从业人员、行业、机构和组织之间的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncw8378230.d.html</link>
            <guid>3400877</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利上调中远海能目标价至10港元 重申坚定看好油轮运输】摩根士丹利发表研究报告指，预计中远海能2023至25年的油轮有效运力将分别增长2.7%、1.4%和1.3%，有效极大型油轮(VLCC)运力将分别增3.4%、1.1%和-0.1%。该行认为，在燃油价格上涨和去碳要求的推动下，2024至25年报废活动仍有上升空间。该行提到，今年的产能利用率较高，稳健的资产价格亦显示市场对上行週期的信心。该行分别上调中远海能2024及25年净利润预测10%和9%，并将目标价由9.2港元上调至10港元，评级增持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncz7454684.d.html</link>
            <guid>3400876</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省发布寒潮黄色预警】吉林省气象台12月8日10时33分发布寒潮黄色预警：受强冷空气影响，预计未来24小时，白城南部、松原南部、长春大部、四平、辽源、吉林大部、通化、白山最低气温将下降10-12℃，部分地方可达12℃以上，省应急管理厅、省气象局联合提醒注意做好预防工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncw8377727.d.html</link>
            <guid>3400873</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:08:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：将全方位大力度助推上海首创性改革、引领性开放】海关总署自贸区和特殊区域发展司负责人何晓睿12月8日在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，下一步，海关总署将继续做好《关于在有条件的自由贸易试验区和自由贸易港试点对接国际高标准推进制度型开放的若干措施》和《全面对接国际高标准经贸规则推进中国（上海）自由贸易试验区高水平制度型开放总体方案》的实施工作，深入实施自由贸易试验区提升战略，积极对接高标准国际经贸规则，率先开展压力测试，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，不断提高海关的监管效能和服务水平，全方位大力度助推上海首创性改革、引领性开放，在更高起点上全面深化改革开放，增强发展动力和竞争力。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0676813.d.html</link>
            <guid>3400872</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将洋葱出口禁令延长至2024年3月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0676608.d.html</link>
            <guid>3400870</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利15亿成立极电智能公司】天眼查App显示，近日，浙江吉利极电智能科技有限公司成立，法定代表人为谢世滨，注册资本15亿人民币，经营范围含智能控制系统集成、互联网数据服务、大数据服务、控股公司服务、企业管理等。股权全景穿透图显示，该公司由浙江吉利控股集团有限公司旗下浙江吉利产投控股有限公司、杭州吉利智能创新企业管理有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0676237.d.html</link>
            <guid>3400868</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷赛智能：已有行业多家人形机器人公司接洽并测试公司产品】雷赛智能近期接受投资者调研时称，近一年来公司已经成功研发微型伺服驱动器、中空型多圈绝对值编码器、无框伺服电机等核心部件，此外公司还正在开发空心杯电机、智能关节模组、微型多轴驱控一体机等系列产品。公司最新发布的FM1无框电机和微型驱动器主要针对人形机器人和协作机器人的关节部分，正在进入试产试销阶段：预计12月份陆续为目标客户提供样机进行测试选型，24年1月份进入小批量生产，3月份进入大批量生产销售。目前，已有行业多家人形机器人公司接洽并测试公司产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0927239.d.html</link>
            <guid>3400863</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐明技术：公司在乘用车市场尚处于探索调研阶段，现仍以商用车为主】锐明技术近期接受投资者调研时称，公司一直在高度关注乘用车市场，目前通过电子后视镜业务看到一些进入的机会。商用车和乘用车两赛道的相关技术多有相通性，但也不是通过简单技术平移即可实现快速无缝对接的切换，需在充分的调研基础上，进行相应的技术调整和市场拓展。公司正在研发电子后视镜（CMS）等相关产品，当前主要是以商用车场景需求为主，商用车的电子后视镜从软件、硬件甚至AI算法等多个维度与乘用车具备很高的通用性，商用车的电子后视镜产品可以经过技术改进和迭代后应用到乘用车市场。目前，公司在乘用车市场尚处于探索调研阶段，公司业务现仍以商用车为主，但随着公司业务拓展，在稳健经营策略下，在时机成熟时不排除会进入乘用车市场的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0926936.d.html</link>
            <guid>3400862</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈阿密国际将开启亚洲行】12月8日，迈阿密国际官方宣布，球队将于明年二月前往亚洲，开启首次国际巡回赛。球队将于2024年2月4日在香港大球场对阵中国香港队。主办单位Talter Asia在官网公布，比赛门票将于12月15日通过客路（Klook）独家公开发售。另外，迈阿密国际于比赛前一日，在香港大球场公开训练的门票也将同时发售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0673499.d.html</link>
            <guid>3400861</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽埃安正在申报工信部L3试点公告】近日，记者了解到，广汽埃安正在申报工信部L3试点公告，其旗下的昊铂HT有望成为第一批获得L3级自动驾驶的车型。据了解，昊铂HT搭载了6个毫米波雷达、13个高清摄像头、3个激光雷达的自动驾驶硬件。值得一提的是，工信部等四部门此前联合发布了《关于开展智能网联汽车准入和上路通行试点工作的通知》，正式对L3/L4自动驾驶的准入规范进行了具体要求，同时提出，对经过试点实证的自动驾驶先进技术和产品给予支持并进一步推广。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0672280.d.html</link>
            <guid>3400860</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部条法司司长马新民在澳门特区举行涉澳外交条法工作年度磋商】据外交部网站，12月5日，外交部条法司司长马新民与澳门特区政府行政法务司司长张永春在澳门举行涉澳条法工作年度磋商。双方回顾了近年来涉澳外交条法工作的整体形势和最新进展，就澳门回归25周年涉外法律活动筹备、特区对外商签双边协定、涉外法律人才培养、多边公约适澳及履约等议题深入交换意见。 6日，马新民司长应邀为特区政府公务员及法律界作“当前国际形势与外交条法热点工作”主题讲座，并就国际法相关问题与听众互动交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0923708.d.html</link>
            <guid>3400857</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海将如何落实自贸区“80条”新政策？上海市副市长华源：将统筹考虑创新与功能培育，加强跨部门、跨领域、跨行业的统筹协调】12月8日在国务院新闻办公室举行的国务院政策例行吹风会上，上海市人民政府副市长华源表示，上海将从以下三个方面来推进《总体方案》的落实。一是坚持全面对标，提高改革开放的系统性。这次的《总体方案》既有对标规则、规制，突破现有有关管理规定的改革措施，又有对标管理、标准，推出优化程序、公开信息、制定标准等方面的具体措施。比如，鼓励金融机构和支付服务提供者率先推出电子支付系统国际先进标准，开展数字身份跨境认证与电子识别等措施。“我们将结合上海应用场景制定具体的工作方案，统筹推进，加快完善与国际投资贸易等领域通行规则相衔接的制度体系。”华源说。（上证报）]]></title>
            <guid>3400856</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构预期今晚21:30公布的美国11月季调后非农就业人口（前值：+15.0万）】
日兴证券：+11.0万；杰富瑞：+14.0万；丹斯克银行：+14.0万；荷兰银行：+15.0万；联信银行：+15.0万；
摩根大通：+15.0万；渣打集团：+16.5万；裕信银行：+17.0万；荷兰国际：18.0万；加拿大皇家：+18.5万；
法巴银行：+18.5万；穆迪分析：+19.0万；花旗集团：+19.5万；野村证券：+19.5万；美国银行：+20.0万；
凯投宏观：+20.0万；德商银行：+20.0万；汇丰银行：+20.0万；摩根士丹利：+20.0万；牛津经济：+20.5万；
法兴银行：+21.0万；法农信贷：+21.0万；富国银行：+21.5万；瑞银集团：+22.0万；巴克莱银行：+22.5万；
瑞穗证券：+22.5万；道明证券：+23.0万；高盛集团：+23.8万；潘森宏观：+27.5万；[路透预期：+18.0万]]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncz7446330.d.html</link>
            <guid>3400853</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越海警举行第七次高级别工作会晤暨越南海警8002舰来访活动】中国海警官微消息，12月4日至8日，中国海警局与越南海警司令部在中国广州成功举行第七次高级别工作会晤暨越南海警8002舰来访活动。中国海警局郁忠局长、越南海警司令部黎光道司令共同主持会晤，双方海区领导及政治工作、行动、执法、国际合作等人员参加会晤。会后，越南海警代表团参观访问了中国海警局驻广州、上海机构。会上，双方积极评价了年内合作成果，围绕如何更好地领会、落实两党两国领导人近期所达成的重要共识，以及对两国海警加强海上执法合作有关指示要求进行了讨论，决定建立政治工作交流机制、继续挖掘北部湾海域联合巡航合作潜力、打造“青年警官交流”合作品牌、开通海区级联络窗口、协同打击海上违法犯罪，以进一步巩固两国传统友谊、深化海上务实合作，稳妥处置海上突发事件、共同维护海上安全稳定。双方还就共同关心的话题交换了意见。为配合会晤并加强舰艇之间的交流互动，应中方邀请，越南海警8002舰于12月4日至8日访问中国广州。访问期间，双方举行了码头迎送仪式、操演交流、文体交流、互登舰艇参观、舰艇专业技术交流、甲板招待会等系列活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncy0667971.d.html</link>
            <guid>3400850</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门轻轨氹仔线服务正式延伸至妈阁站】澳门轻轨妈阁站今日（8日）启用，氹仔线延伸至妈阁站，标志着澳门轻轨正式连通氹仔和澳门半岛。轻轨从妈阁站出发，穿过西湾大桥下层车道至氹仔线海洋站，全程用时仅需3分半钟左右。 妈阁站首班列车于今早6时30分开出，数百名关注港澳铁路的港澳居民昨晚九时就在站外彻夜排队，等候妈阁站开通。有乘坐首班列车的乘客表示，整体体验不错，为彻夜排队能乘坐首班车感到开心。（澳门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncw8368652.d.html</link>
            <guid>3400845</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海汽车：公司目前与小米汽车暂无合作】渤海汽车在互动平台表示，公司目前与小米汽车暂无合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncz7442877.d.html</link>
            <guid>3400842</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西工大团队在缺陷钝化提升钙钛矿太阳能电池光伏性能方面取得新进展】工信部今日官网消息，近日，西北工业大学苏海军教授团队在能源材料领域国际顶级期刊《Nano Energy》上发表了题为“Deep and Shallow Level Defect Passivation via Fluoromethyl Phosphonate for High Performance Air-Processed Perovskite Solar Cells”的研究论文，Nano Energy, 2023, 118(Part B): 108990。文章将具有三络合位点的二氟甲基膦酸二乙酯(2F-PAE)引入钙钛矿薄膜，钝化未配位的Pb2+/Pb团簇，提高钙钛矿薄膜的空位形成能。结果表明2F-PAE中的P=O/C-O基团提供三个络合位点与未配位的Pb2+/Pb团簇紧密结合，钝化深能级缺陷并延缓钙钛矿结晶，增加钙钛矿的晶粒尺寸。该策略为选择多功能分子提高PSCs的性能提供了重要的视角。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0918964.d.html</link>
            <guid>3400841</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【临港新片区股权投资集聚区正式启动】在2023滴水湖新兴金融大会开幕式上，“中国（上海）自由贸易试验区临港新片区股权投资集聚区”正式启动。集聚区启动后，临港将以服务实体经济、赋能科技创新、前沿产业为导向，坚持投早、投小、投硬科技的风向标，打造基金谱系，兼顾孕育期、种子期、初创期、成长期、成熟期等不同发展阶段，同时“更大力度、更深层次”持续细化、优化“募、投、管、退”全流程、各环节政策，吸引更多投资机构落户上海、在临港新片区长期发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhncz7442183.d.html</link>
            <guid>3400839</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普就民事欺诈案出庭自称无错】据美媒报道，美国前总统特朗普7日就民事欺诈案在纽约出庭，辩称“绝对没有做错任何事”。特朗普批评此次审判“腐败”，并指责法官恩戈隆以及对他提起诉讼的纽约总检察长詹姆斯。此前，法官恩戈隆已裁定特朗普及其公司通过大幅高估其资产，欺骗银行和保险公司等。审判将确定处罚并处理诉讼中的其它不当行为指控。报道称，纽约总检察长詹姆斯正在寻求至少2.5亿美元的罚款，并阻止特朗普家族在该州经营企业。（中新网）]]></title>
            <guid>3400837</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:32:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推动传统制造业设备更新、工艺升级、数字赋能、管理创新】《广东省制造业高质量发展促进条例（草案修改征求意见稿）》公开征求意见。意见提出，省、地级以上市政府工业和信息化主管部门应当制定支持技术改造投资政策，推动传统制造业设备更新、工艺升级、数字赋能、管理创新。并支持企业采用新技术、新工艺、新设备、新材料对现有设施、工艺条件及生产服务等进行改造提升，通过增资扩产、软硬件一体化改造等手段提升竞争力。在加大政策供给和要素保障力度方面，设立支持制造业发展的政策性基金，并利用风险补偿、政府性融资担保等激励措施，鼓励金融机构提高对制造业贷款投放比重，加强对制造业企业和重点项目的中长期贷款支持，加大首贷、普惠小微贷款、绿色贷款、融资租赁等支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhnec0918331.d.html</link>
            <guid>3400836</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支付宝启动鸿蒙原生应用开发】12月7日，支付宝与华为终端宣布合作，基于HarmonyOS NEXT启动支付宝鸿蒙原生应用开发，成为又一家启动鸿蒙原生应用开发的头部平台伙伴。支付宝事业群总裁倪行军在签约现场表示，双方的合作将进一步满足用户在不同终端、不同场景下享受智慧生活服务的需求。同时，华为在支付宝小程序领域的数字化布局也有利于提升商家在两个生态中的经营效率。]]></title>
            <guid>3400835</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福蓉科技：公司给谷歌Pixel系列手机供货】福蓉科技在互动平台表示，公司是谷歌指定的主要供应商，有给Pixel系列手机供货，包括Pixel 8、Pixel 8 Pro等机型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0792666.d.html</link>
            <guid>3400833</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:23:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，葫芦岛海事局发布航行警告，12月8日1时至20时，渤海北部部分海域执行军事演习，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0792195.d.html</link>
            <guid>3400831</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话：悟空》官宣明年 8 月 20 日发售】国产游戏大作《黑神话：悟空》今日亮相 TGA 2023 展台，宣布将于 2024 年 8 月 20 日发售，并公布了新的预告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0791735.d.html</link>
            <guid>3400830</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：聚焦7个方面、提出80项措施 推进高水平制度型开放】国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，介绍推进上海自贸试验区全面对接国际高标准经贸规则有关情况，商务部部长助理唐文弘介绍，在今年6月首批有条件的自贸试验区先行先试基础上，报请党中央、国务院批准制定了《总体方案》，共聚焦7个方面，提出80项措施，主动全面对接高标准规则，进一步加大压力测试力度，深化国内相关领域改革，推进高水平制度型开放。下一步，商务部将与上海市一道，会同相关部门，深入贯彻党中央、国务院决策部署，加快推进试点措施落地实施，尽快释放改革开放红利，形成更多可复制可推广的试点经验，为全面深化改革扩大开放探索新路径、积累新经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfvy8494168.d.html</link>
            <guid>3400828</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地球正处在五大气候“临界点”触发边缘，或触发“级联效应”】12月6日，一份最新发布的研究报告显示，地球生态系统已面临五个气候“临界点”的触发风险。这些临界点一旦被触发，将产生全球范围内无法轻易逆转的灾难性影响。该报告由90多个国际机构的专家们联合发布，200多名研究人员共同编写，几乎汇集了科学界目前所有关于气候临界点的研究。报告指出，人类或将面临的五个主要“临界点”包括：格陵兰岛冰盖的消失、南极洲西部冰盖的消亡、热带温暖水域中珊瑚礁的死亡、永久冻土层的大范围融化以及北大西洋经向翻转环流（AMOC）减弱。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwf1045525.d.html</link>
            <guid>3400827</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长虹旗下爱联科技与华为海思等联袂发布“星闪”智能燃气表产品】12月6日，长虹旗下爱联科技、华为旗下海思半导体联袂绵阳燃气集团旗下绵阳能创科技有限责任公司（以下简称“能创科技”），发布自主研发的“星闪”智能燃气表产品，为星闪（Nearlink）生态扩展到燃气行业迈出的首步。借助“星闪”技术，该燃气表将为燃气设施设备互联提供覆盖更广更稳定的无线联接，并将为燃气行业数智化发展开拓出新的应用场景；该款气表具有风险AI判断、信息主动上报和远程即刻响应等功能，于今年11月顺利通过防爆、型评等国家级相关认证。据悉，能创科技与爱联科技、华为海思现场签订了《智慧燃气生态建设战略合作协议》，共同打造智慧燃气生态圈。（证券时报）]]></title>
            <guid>3400826</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：移动源污染已成为我国大中城市空气污染的重要来源】生态环境部网站消息，生态环境部日前发布《中国移动源环境管理年报（2023年）》，公布2022年全国移动源环境管理情况。报告显示，移动源污染已成为我国大中城市空气污染的重要来源，加强移动源污染治理的紧迫性日益凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfvy8493253.d.html</link>
            <guid>3400825</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局副局长马兵会见美国UPS公司亚太区总裁威尔弗雷多·雷默斯】据民航局网站，12月7日，中国民用航空局副局长马兵在京会见美国UPS公司亚太区总裁威尔弗雷多·雷默斯一行，双方就推动航空物流业发展等议题深入交换意见。马兵表示，UPS公司是全球航空物流业的重要服务提供商，为亚太地区产业链供应链稳定发挥了重要作用。中国航空运输市场潜力巨大，中国民航局正在围绕产业链供应链稳定的目标坚持深化改革，不断优化完善时刻资源供给和危险品运输等航空运输管理机制和政策，在确保航空安全的基础上促进提升运行效率。中国民航局将一如既往地支持包括UPS在内的各国航空物流企业来华投资经营，希望UPS筑牢安全发展根基，加强与有关各方沟通衔接，持续提升航空货运经营管理水平，为中美两国乃至亚太地区航空物流业高质量发展作出更大的贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0789861.d.html</link>
            <guid>3400824</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【敷尔佳：公司美白和祛痘面膜在电商渠道销售增速较快】敷尔佳在12月7日接待机构调研时表示，以往公司跟达播的合作较少，今年开始与抖音、快手、淘系的达人进行合作，主要是抖音平台的自播和达播表现比较好。在品类上，公司去年新增的美白和祛痘面膜，在电商业务渠道上销售增速较快。关于未来的电商综合利润率，敷尔佳认为，从行业整体情况来看，未来线上的利润率会有所下降。敷尔佳同时表示，公司未来的产品价格不会走低，公司要进行差异化竞争，不断提升产品和品牌的知名度、美誉度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7566959.d.html</link>
            <guid>3400823</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【必和必拓与河钢集团签署加强钢铁生产减碳工业试验合作协议】据必和必拓集团官微，12月7日，必和必拓与河钢集团签署合作协议，旨在进一步携手降低钢铁生产过程中的碳排放。根据该协议，双方将共同利用必和必拓铁矿石配矿探索直接还原铁（DRI）生产及利用技术，并同时推进强化块矿二期项目，以期降低高炉生产过程中的碳排放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0788792.d.html</link>
            <guid>3400822</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国货婴童洗护品牌宝露泰奇谋求在纳斯达克上市】婴幼儿洗护品牌宝露泰奇母公司福建宝露泰奇科技有限公司的控股股东宝泰控股集团有限公司（简称“宝露泰奇”）近日在美国证监会更新了IPO招股书，拟在美国纳斯达克IPO上市，计划募资至多2400万美元。募集资金将被用于开发婴儿护肤品、收购或投资孕产妇和新生儿护肤企业等。据招股书，宝露泰奇2023年上半年营收487.7万美元，净利润72.7万美元，研发投入22.7万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0788733.d.html</link>
            <guid>3400821</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:11:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长马朝旭会见南非金砖国家事务协调人苏克拉尔】 2023年12月7日，外交部副部长、中国金砖国家事务协调人马朝旭会见访华的南非金砖国家事务协调人苏克拉尔。马朝旭赞赏南非作为今年主席国为金砖合作作出的积极贡献，表示中方愿同南方及其他金砖伙伴一道努力，共同推进金砖合作。苏克拉尔表示，南方愿同中方等金砖各国一道，以金砖扩员为契机，持续深化金砖战略伙伴关系。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7565294.d.html</link>
            <guid>3400819</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊起诉国际团伙贿赂其员工进行退货诈骗，只退款不退货】亚马逊周四起诉一个名为REKK的国际窃贼团伙，该团伙通过一系列退款骗局从亚马逊窃取了价值数百万美元的商品，手段包括在亚马逊网站上购买商品，然后在不退货的情况下寻求退款。他们侵入亚马逊的内部系统，并贿赂亚马逊员工批准退款。REKK向那些想要免费获得MacBook Pro笔记本电脑和汽车轮胎等昂贵商品的客户收取基于购买价值的佣金。亚马逊确认，至少有七名前员工接受了贿赂。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0787143.d.html</link>
            <guid>3400815</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国驻日本大使馆：为便利中外人员往来，自2023年12月11日至2024年12月31日，中国驻日本使领馆对赴华签证规费进行调减。]]></title>
            <guid>3400813</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新迅达等2亿元成立新能源产业基金私募公司】企查查APP显示，近日，连云港钧鑫鑫华章新能源产业基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为成都钧鑫投资管理有限公司，注册资本2亿元，经营范围包含：以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。企查查股权穿透显示，该公司由新迅达、成都钧鑫投资管理有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7563522.d.html</link>
            <guid>3400811</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 02:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月08日09时47分在新疆和田地区皮山县（北纬37.64度，东经77.78度）发生3.0级地震，震源深度22千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7561013.d.html</link>
            <guid>3400807</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募基金管理人减少近2000家，有投资人感慨今年“募投管退都很难”】“从我有印象的90年代开始到现在为止，我感觉到今年是最难的，募投管退都很难。”火山石资本创始合伙人章苏阳表示。12月7日，在第十六届外滩金融·上海国际股权投资论坛上发布了《2023年上海市私募股权创投行业发展报告》，其中一份数据显示，私募股权、创投基金管理人从2022年9月的14630家下降到了2023年9月的12972家，近一年减少了1600余家。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7560023.d.html</link>
            <guid>3400805</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:54:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口海关所属三亚海关督办陈星恒被“双开”】据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、海南省纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、海南省三亚市监委对海口海关所属三亚海关督办陈星恒严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。经查，陈星恒丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼品，无偿接受他人提供的劳务，借用管理服务对象车辆，违规操办子女婚礼并收受可能影响公正执行公务的礼金；不按规定报告个人有关事项；多次免费使用系统内单位客房用于私人接待，接受他人请托帮忙办事并收取钱款，违规从事营利活动；干预海关执法活动，插手市场经济活动；参与赌博活动；利用职务之便以及职权形成的便利条件，在工程项目承揽、进出口货物通关、设备采购等方面为他人谋取利益，并非法收受钱款。陈星恒严重违反党的组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和国家法律法规，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大、十九大乃至二十大后仍然不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组研究决定，由海口海关党委给予陈星恒开除党籍、开除公职处分；收缴其违纪违法所得。海南省三亚市监委将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfvy8486136.d.html</link>
            <guid>3400804</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡金管局和中国人民银行将允许两国旅客使用数字人民币】新加坡金融管理局（MAS）宣布了新的数字金融和资本市场举措，以扩大与中国的金融合作。举措包括中国和新加坡之间的跨境数字人民币试点。这亦是第一个宣布此举措的主权国家。继新加坡金融管理局与中国人民银行数字货币研究所于2020年签署数字金融合作谅解备忘录（MOU）后，新加坡金融管理局和中国人民银行正在开展一项试点，允许两国旅客使用数字人民币在新加坡和中国进行旅游消费。这将提高旅客在海外旅行中购物的便利性。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7559260.d.html</link>
            <guid>3400803</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:52:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部副部长王刚：新能源汽车是我国由汽车大国迈向汽车强国必由之路】12月8日，在海南省海口市举行的2023世界新能源汽车大会（WNEVC）上，交通运输部副部长王刚表示，新能源汽车是我国由汽车大国迈向汽车强国的必由之路。王刚介绍，交通运输部着力加快新能源汽车推广应用，目前我国新能源运营车辆已达164万辆，其中新能源公交车突破50万辆。北京、上海等地高速服务区新能源设施覆盖率已达100%。近期，交通运输部还联合其他部门启动了智能网联汽车准入和上路通行试点。王刚表示，交通运输部将进一步推动新能源汽车的高质量发展，深化技术研发，以智慧交通和智慧物流为重点，围绕产业链布局创新链。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7559170.d.html</link>
            <guid>3400802</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西煤业：陕煤运销集团煤炭集装箱发运量同比翻番】陕西煤业消息，据统计，截至11月30日，运销集团煤炭集装箱运量累计完成2294万吨，较去年同期增运1170.2万吨，同比增长1.04倍，为陕煤集团优化销售结构和提量增效奠定了坚实基础。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwf1037128.d.html</link>
            <guid>3400801</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【某险资将收购上海一万达广场】“近期，某大保险即将收购上海金山万达广场，资方已经实地考察过，目前已经过了谈判期，另一个上海马桥万达广场也在转让货架中，资方还在挑。”知情人士透露，“资方挑的标准其中一条是，周边竞品多的广场他们不要的，比如上海挑的都是周边竞品最少的广场”。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfvy8485098.d.html</link>
            <guid>3400798</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波银行：净息差下行趋势预计将逐渐企稳 将深耕优质经营区域】净息差持续下行不可逆转，未来公司的盈利增长点是什么？对此，宁波银行12月8日在互动平台回复，随着宏观经济恢复向好，净息差下行趋势预计将逐渐企稳，公司将在董事会的领导下，坚定不移地实施差异化的经营策略，深耕优质经营区域，聚焦大零售和轻资本业务的拓展，不断打造更多的利润中心，提升市场竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwf1035865.d.html</link>
            <guid>3400795</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：首批期租滚装船明年交付 公司“确实在买船”】针对近期行业传闻比亚迪“买船出海”一事，比亚迪方面今日回应称，“公司期租用了两艘来自山东烟台的滚装运输船，交付时间为明年”，并确认公司“确实在买船”。近日有消息称，比亚迪汽车滚装运输船EXPLORER 1 号在山东烟台成功完成为期7天的首次试航。另据广船国际，其承接比亚迪的7000车双燃料汽车运输船（PCTC）项目1号船已在广州南沙开工，该项目共计划建造2艘船。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0780055.d.html</link>
            <guid>3400794</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古发布寒潮橙色预警】内蒙古自治区气象台2023年12月08日09时30分发布寒潮橙色预警信号：24小时内锡林郭勒盟北部和东部、赤峰市西部、兴安盟西北部、呼伦贝尔市中部最低气温将要下降12℃以上，最低气温小于等于0℃，陆地平均风力可达6级以上，并可能持续。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7557058.d.html</link>
            <guid>3400793</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局局长刘烈宏：数据流通领域存在“不愿开、不敢开、不会开”难题】今日，在第二届数字政府建设峰会开幕式上，国家数据局局长刘烈宏表示，数据持有者缺乏动力，存在“不愿开放”的问题。数据大范围流通导致安全管理边界扩大，存在“不敢开放”的问题。数据流通的效率、安全和成本难以兼顾，需要专业技术能力支撑，一些单位存在“不会开放”的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0779639.d.html</link>
            <guid>3400792</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：当前耐克鞋材营收及占比相对较小 预计未来增速较高】聚氨酯复合材料企业安利股份12月7日参加券商策略会时表示，功能鞋材和沙发家居仍是公司的两大优势品类，营收合计占比80%左右。公司因进入耐克鞋部供应商体系较晚，目前处于打基础和蓄势积能的阶段，当前营收及占比相对较小；但耐克鞋部有较多项目在安利开发，预计未来公司耐克鞋材收入占比将呈现“低基数、较高增速”的态势。耐克是公司未来强劲的增量点之一。此外，公司在功能鞋材领域空间广阔，大有可为。公司期望明年沙发家居收入能恢复到往年正常水平，甚至有所增长。汽车内饰、电子产品、体育装备和工程装饰是四项新兴品类，目前营收占比合计约20%，预计未来将形成良好的增长动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7556633.d.html</link>
            <guid>3400790</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前11个月中欧班列（成渝）累计开行超5000列】从成都国际铁路港了解到，今年1至11月中欧班列（成渝）累计开行量占到全国的近三成。成渝两地中欧班列稳定运行近50条线路。据介绍，近三年来，中欧班列（成渝）货运规模快速增长，成为全国开行量最多、开行最均衡、运输货值最高、货源结构最优、区域合作最广泛、运输最稳定的中欧班列，去回程基本实现均衡对开，综合运行指标保持全国第一。今年1至11月，中欧班列（成渝）累计开行超过5000列，占到全国中欧班列累计开行量的近三成。截至目前，成渝两地中欧班列稳定运行近50条线路。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwc7556077.d.html</link>
            <guid>3400788</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云将支持湖北省新增1万家企业上云】据可擦黄斑日报，阿里云与武汉东湖高新区达成全面战略合作，将依托光谷产业环境及人才优势，以武汉公共云节点全力支持湖北省新增1万家企业上云。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-08/detail-imzxhfwa0776770.d.html</link>
            <guid>3400781</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 01:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>