<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 23:20:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马说要退出价格战 价格和价值之争未休止】昨日，“宝马中国将退出价格战”登上了热搜。据报道，宝马中国决定退出持续近一年的 “降价保份额”。消息称，因价格战导致门店亏损严重，宝马将从7月起，通过减少销售量来稳定价格，缓解门店的经营压力。针对这一传闻，宝马中国方面表示，下半年宝马在中国市场将重点关注业务质量，支持经销商稳扎稳打。 有报道指出，降价没有换销量显著增长。宝马中国上半年累计卖出 37.6 万辆车，同比下降4%。同期宝马全球销量同比增长。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmi0330493.d.html</link>
            <guid>3694633</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻瑞典大使馆驳斥瑞典政要涉华错误言论】问：有瑞典政要表示，如果俄罗斯在乌克兰获胜，将鼓励中国夺取别国领土，当前菲律宾和越南在南海面临中国压力，台湾面临中国入侵风险等。中方对此有何评论？ 答：我们注意到有关报道，瑞方有关言论充斥着冷战思维和意识形态偏见，对中国进行无端指责和攻击抹黑。中方对此强烈不满和坚决反对。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4103153.d.html</link>
            <guid>3694632</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：厄瓜多尔法院判处5人12至34年监禁，罪名是谋杀总统候选人费尔南多·维拉维森西奥。注：2023年8月9日，厄瓜多尔总统候选人费尔南多·维拉维森西奥在离开基多的竞选集会后遭到暗杀。]]></title>
            <guid>3694630</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:13:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美俄两国防长通电话 强调避免局势升级】 当地时间7月12日，美国国防部长奥斯汀与俄罗斯国防部长别洛乌索夫进行了电话交谈。根据俄国防部当晚发布的消息，这一电话会谈是在俄方倡议下进行的。两国防长就预防安全威胁和降低可能升级的风险等问题进行了讨论。另据美国国防部发布的消息，奥斯汀在通话中强调了在俄乌冲突期间保持沟通渠道的重要性。别洛乌索夫6月25日曾与奥斯汀通电话，双方围绕乌克兰问题各自阐述立场。这是俄美防长一年多来首次通话。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmk7105744.d.html</link>
            <guid>3694629</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新关税争议背后，印尼市场变了？】近日，印尼媒体报道称，该国正计划对进口的纺织品、化妆品和陶瓷等征收最高200%的保障关税，旨在保护国内产业。不少分析认为此举主要针对中国等国，因为中国、越南和孟加拉国是印尼服装及服装辅料的主要进口来源国。在关税新政引发热议之际，印尼官员对相关看法进行反驳，表示征税行为“并非针对中国等特定国家”。印尼针对中国商品和投资的开放态度正在改变吗？广西民族大学东盟学院副院长葛红亮告诉记者，生产要素全球配置经过长期发展，形成了目前全球“你中有我、我中有你”的产业链合作关系。而人为切断产供链并不利于产业发展，也不符合各国企业的利益。(环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4100420.d.html</link>
            <guid>3694628</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【断供加快自研！OpenAI限制中国用户访问，中国AI接受真正考验】自本月9日起，开发出人工智能（AI）聊天机器人ChatGPT的美国OpenAI公司正式禁止中国用户访问其服务。尽管OpenAI的最新限制让一些人因“无法使用全球领先的大模型产品”而产生担忧，但专家与业内人士普遍认为，此举影响有限，反而为国内大模型行业提供机会。与此同时，阿里、腾讯、百度、智谱等国内AI大模型服务商纷纷向用户抛出橄榄枝，试图接下OpenAI留下的市场。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7321132.d.html</link>
            <guid>3694627</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责北约峰会声明】朝鲜外务省发言人12日发表讲话，谴责北约峰会声明。朝方严正警告称，美国追求的北约“全球化”战略势必导致全球战争危险。朝方将采取更加强有力的战略应对措施来彻底遏制侵略和战争威胁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7320028.d.html</link>
            <guid>3694626</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登新闻发布会观众达2510万】当地时间周四，美国总统乔·拜登在新闻发布会上直接回答了有关他精神灵敏度的问题，吸引了至少2510万观众——对于通常不那么有新闻价值的事件来说，这确实是一个很大的观众数量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmk7102923.d.html</link>
            <guid>3694625</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折叠屏手机加速迭代升级 产业链企业有望受益】折叠屏手机的技术突破一直是市场关注的重点。7月12日，荣耀发布全新一代折叠屏手机荣耀Magic V3和荣耀Magic Vs3。“目前，各大手机厂商竞争较为激烈，而荣耀此次推出新一代折叠屏手机和技术，意味着折叠屏手机迭代升级速度进一步加快。”艾媒咨询CEO张毅表示，这种竞争态势不仅推动了折叠屏手机性能的快速提升，还为消费者带来了更多优质选择。可以预见，随着竞争不断深化，折叠屏手机将迎来更加成熟与完善的技术革新。手机厂商纷纷押注折叠屏手机，或得益于其在手机市场的广阔前景。据市调机构Counterpoint发布的可折叠智能手机出货跟踪报告显示，2024年一季度全球折叠屏手机出货量同比增长49%，创过去六个季度以来的最高增幅。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmi0325037.d.html</link>
            <guid>3694624</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗关停未使用的信用卡账户 因相关业务亏损激增】随着越来越多客户拖欠还款，花旗集团正在关闭未使用的信用卡账户。花旗首席财务官Mark Mason在与记者举行的电话会议上表示，该行还提高了收回坏账的能力，这是其管理亏损举措的一部分。相关措施还包括降低不使用信用卡的客户的信用额度，以及收紧信贷审批以确保新账户流向信用评分较高的用户。“我们正在非常密切地关注支付意愿，”Mason表示，“我们一直在监控和管理这一点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmk7101661.d.html</link>
            <guid>3694623</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京大屠杀幸存者石秀英离世 享年98岁】据侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆7月13日消息，南京大屠杀幸存者石秀英于7月12日凌晨离世，享年98岁。石秀英生前积极参加在纪念馆举行的清明家祭、国际和平日主题活动、国家公祭仪式等。她总是不遗余力地将自己家在南京大屠杀期间的遭遇讲给青少年听。2015年12月9日至14日，石秀英赴日本熊本、长崎、福冈等地参加南京大屠杀幸存者证言集会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4094672.d.html</link>
            <guid>3694622</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当面对选民喊话“我没问题” 腹背受敌的拜登赴摇摆州想要力挽狂澜】面对越来越多的民主党同仁施压要求他放弃争取连任，美国总统乔·拜登直接向选民喊话，力图让民众相信他有能力再干一届。“我向你们保证，我没问题，” 81岁的拜登在竞选活动开始前对聚集在底特律一家餐厅的人群说。“我是美国有史以来第二年轻的参议员。不管怎么说，现在我太老了，” 拜登说，“但我知道，年龄增长一点智慧也有希望多一点。”拜登应对他最大一个政治负担的努力凸显出围绕其高龄的疑虑在很大程度上继续主导着政治对话，尽管他渴望将选民的注意力转移到特朗普的政策议程上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7313603.d.html</link>
            <guid>3694621</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温持续 美国约4200万人仍处于高温警报之下】美国国家气象局当地时间7月12日表示，由于“危险且破纪录”的高温将持续至13日，美国西部、落基山脉和得克萨斯州东南部12日约有4200万人仍处于高温警报之下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7313458.d.html</link>
            <guid>3694620</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[固态电池开发商QuantumScape Corporation（QS）收涨16.86%，报8.25美元，最近两个交易日累计上涨51.98%。7月11日，这家汽车零部件供应商与大众集团旗下电池公司PowerCo.达成一份关于电池包的协议。]]></title>
            <guid>3694619</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI机器人初创公司Standard Bots的融资获得亚马逊等公司支持】人工智能（AI）机器人初创公司Standard Bots计划近日宣布，该公司通过一系列协议融资6300万美元。在最近完成的3900万美元B轮融资中，General Catalyst领投，亚马逊工业创新基金（AIIF）和三星旗下Samsung Next参投。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4084768.d.html</link>
            <guid>3694615</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：中小企业莫贪求“全能冠军”】经济日报文章指出，中小企业规模实力有限，不能盲目追求“全能冠军”，而要通过专业化生产经营，尽可能把长板锻长、优势做到极致，力争在细分领域成为“单项冠军”“隐形冠军”。深耕产品专业化，在产品上做精做深做专，推出适合细分市场需求的产品，进一步增强市场竞争力和占有率。深耕经营专业化，把重心放在实体经济上，建立健全现代企业经营管理制度，构建规范化内部管理体系，提升管理水平。深耕市场专业化，加强国内国际市场总体趋势判断，准确定位市场需求，在细分市场率先突破和做大做强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7307177.d.html</link>
            <guid>3694614</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大不列颠哥伦比亚省一森林公园遭遇山火 过火面积10公顷】当地时间7月12日，加拿大不列颠哥伦比亚省的山火监测部门表示，该省一处古老森林公园（Chun T’oh Whudujut Park）遭遇山火，目前过火面积10公顷。据悉，该森林公园位于不列颠哥伦比亚省中部城市乔治王子城以东约115公里处，其温带雨林有1000年历史。目前该区域因山火而关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmi0318146.d.html</link>
            <guid>3694613</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：打破壁垒共同治理AI风险】经济日报文章指出，合规性是AI产业健康发展的前提。推动AI产业健康发展，既要鼓励技术创新，又要加强合规治理。AI产业的健康发展离不开产业界与学术界的紧密合作。AI技术的广泛应用同样离不开公众的广泛参与和支持。也要看到，面对AI技术的快速发展，任何单一国家都难以独立应对其带来的复杂挑战。AI治理需要全球协作，构建国际交流及防控体系。可通过政府间多边对话机制、科学共同体的力量以及联合国等国际组织的协调作用，打破壁垒，促进信息共享与资源互补，共同应对AI带来的全球性风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4083130.d.html</link>
            <guid>3694612</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 欧盟指控马斯克旗下社交媒体“X”违反《数字服务法》】欧盟委员会在进行了数月调查后，指控马斯克旗下社交媒体“X”违反了《数字服务法》。该社交媒体平台可能面临巨额罚款。欧盟委员会表示，该公司存在一系列透明度问题，包括允许用户通过付费获得曾经只为认证用户保留的蓝色认证标记。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3694611</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：旅游升温平台受益】进入7月，旅游市场“热浪”来袭，从多家旅游平台发布报告来看，国内游热度不减，出境游火热升温，旅游消费呈供需两旺态势。同旅游市场一起升温的还有各大旅游平台的经营业绩：今年一季度，携程集团实现净营业收入119.2亿元，同比增长29%；同程旅行实现营业收入38.66亿元，同比增长49.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7302467.d.html</link>
            <guid>3694610</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月13日06时继续发布高温黄色预警】预计7月13日白天，湖南中东部、江西、浙江、福建、广西东部、广东中北部以及新疆东部、内蒙古西部、山西南部等地有35℃以上高温天气。其中，湖南东部、江西中南部、浙江中南部、福建中东部以及新疆东部、内蒙古西北部等地的部分地区最高气温可达37～39℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4079210.d.html</link>
            <guid>3694609</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月13日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，7月13日08时至14日08时，四川盆地大部、重庆西部和北部、陕西南部、湖北大部、河南南部、安徽中部、江苏南部、上海大部以及河北中部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川盆地南部、湖北东北部、安徽东南部等地部分地区有大暴雨（100～230毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4079121.d.html</link>
            <guid>3694608</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加速构建数据基础制度“四梁八柱”】经济日报文章指出，数据产权制度是数字经济时代最重要的制度安排之一。建立与我国发展相适应的数据所有权制度，不仅是数字经济发展的逻辑起点，也是促进数字经济高质量发展的基本前提；数据要素流通交易制度是建设数据要素市场的核心环节，对于最大限度激活数据要素价值，实现“数尽其用”意义重大；公平、高效的数据要素收益分配制度，有利于激发各类主体参与数据要素市场的积极性；数据要素安全治理制度贯穿数据生产、流通、交易全过程，是数字经济发展的底线和红线，也是其健康可持续运行的保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmf4078346.d.html</link>
            <guid>3694605</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 22:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以官员称内塔尼亚胡提出的新要求正在阻止协议达成】据当地时间7月12日消息，一位参与停火和人员交换协议谈判的以色列高级官员透露说，以总理内塔尼亚胡近期对谈判提出的新要求正在阻止协议的达成。这名官员表示，内塔尼亚胡提出的其中一条要求是阻止巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员返回加沙地带北部，如果坚持这一原则，可能将会使本轮谈判拖延更长的时间，甚至最终很有可能无法达成人员交换协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmk7087377.d.html</link>
            <guid>3694599</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西南航空为泰勒·斯威夫特演唱会增加航班】美国西南航空宣布，该航司新增10趟航班，以满足美国歌星泰勒·斯威夫特音乐会相关的出行需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxsmc7291447.d.html</link>
            <guid>3694598</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克进一步挤压原推特在美国旧金山总部的存在感】 马斯克实控的社交媒体平台X公司（原推特）寻求放弃在美国旧金山总部的大片办公空间，这意味着X公司在旧金山市的存在感将进一步衰减，更将让当地处境艰难的房地产市场雪上加霜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7421168.d.html</link>
            <guid>3694596</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:27:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：OpenAI正在研发新的先进人工智能，代号为草莓(Strawberry)。]]></title>
            <guid>3694595</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:24:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突尼斯海岸警卫队救起47名在海上遇险非法移民】突尼斯警方当地时间12日发表声明说，该国海岸警卫队在突尼斯中东部海域救起47名遇险的非法移民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4196648.d.html</link>
            <guid>3694594</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培育“耐心资本”、打造股权融资“聚能环”，国家中小基金引领投早投小投创新】国家中小基金自2020年6月成立以来，短短四年，子基金认缴总规模已超过1080亿元，汇聚起包括深创投、达晨财智在内的一大批知名创投机构，被业内视作“最活跃国家级母基金”。作为《促进创业投资高质量发展的若干政策措施》（即“创投17条”）明确提到的三只国家级创投引导基金之一，市场期待国家中小基金进一步发挥“政府引导”和“专业化管理、市场化运作”的示范作用，保持稳健高效投资节奏，持续向创投市场传递积极信号，带动社会资本共同扩大对中小企业的股权投资规模。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4193784.d.html</link>
            <guid>3694587</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间12日，乌克兰全境拉响防空警报。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4191681.d.html</link>
            <guid>3694585</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 21:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国交通部长批评德国铁路欧洲杯期间糟糕表现】本届欧洲杯期间，多个球队因为德铁晚点而受到影响。当地时间12日，德国交通部长维辛表示，欧洲杯期间球迷所遭遇的事情并不符合德国的要求，也不符合其对德国交通基础设施的要求。维辛表示，德铁将进行大规模整修。不过他坦言，维修计划需要得到政府财政批准，而做出决定将耗费较长时间，与此同时，预算捉襟见肘，对乌克兰的援助令德国财政承受重压。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncm0430735.d.html</link>
            <guid>3694581</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政与货币政策协同发力 中国经济高质量发展可信可期】党的二十大报告强调，“加强财政政策和货币政策协调配合”。财政政策与货币政策是宏观经济治理体系中的两大重要支柱，也是支持扩大内需、促进经济高质量发展的两大重要手段。积极的财政政策能发挥乘数效应扩大总需求，稳健的货币政策可通过货币信贷、利率等政策作用于经济，二者协同发力相辅相成创造宏观政策空间，营造良好的货币金融环境，在稳定经济、促进增长、调整结构等方面发挥关键作用。聚焦中国式现代化目标任务，财政政策和货币政策更需要协同发力。积极的财政政策适度加力、提质增效；稳健的货币政策灵活适度、精准有效。通过二者的“协奏”，更好地引导资源配置，优化经济结构，激发市场活力，推动中国经济高质量发展，为谱写中国式现代化华彩乐章贡献更多力量。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7407593.d.html</link>
            <guid>3694579</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行股开启二季度财报季】摩根大通下跌1.2%，花旗银行收跌1.8%，两家大行的投行业务以及股票交易收入均在上季实现双位数字强劲增长；富国银行二季度净利息收入同比减少9%，股价收跌6.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4183881.d.html</link>
            <guid>3694578</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门加力支持跨境贸易和投资】7月12日，商务部、中国人民银行、金融监管总局、国家外汇局联合发布了《关于加强商务和金融协同 更大力度支持跨境贸易和投资高质量发展的意见》（以下简称《意见》）。从优化外贸综合金融服务、加强外资金融服务保障、深化“一带一路”经贸合作和对外投资合作、优化支付结算环境、做好风险防控等五方面提出11条政策措施，强化商务和金融协同，形成支持跨境贸易和投资高质量发展的更大合力。《意见》提出，要推动外贸质升量稳，优化外贸综合金融服务。其中既涉及传统货物贸易，也包括加快培育外贸新动能、大力发展服务贸易和数字贸易等新内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7401452.d.html</link>
            <guid>3694572</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信贷结构持续优化 利率水平稳中有降】中国人民银行7月12日公布的最新金融数据显示，今年上半年，人民币贷款增加13.27万亿元，6月末人民币贷款余额同比增长8.8%；社会融资规模增量累计为18.1万亿元，比上年同期少3.45万亿元，6月末的社融存量同比增长8.1%。此外，6月末，广义货币（M_[2]）余额同比增长6.2%，狭义货币（M_[1]）余额同比下降5%。权威专家表示，应理性看待当前金融总量指标增速回落，这是有效融资需求偏弱、打击资金空转、债市分流存款、地方政府减少存贷款督导以及经济结构转型等多种因素共同作用的结果。要逐步淡化对金融总量指标的关注，更加关注利率调控的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7401246.d.html</link>
            <guid>3694571</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安称土叙外长正就两国关系正常化保持沟通】当地时间7月12日，土耳其总统埃尔多安就与叙利亚总统阿萨德举行会晤的可能性表示，“土耳其外交部长正在与叙利亚外长合作确定路线图，我们将采取相应措施”。近期，埃尔多安在多个场合表达了土方愿与叙利亚实现关系正常化。此前，埃尔多安曾向阿萨德喊话，邀请其访问土耳其，“或者让我们在第三国举行这次会议”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncn7202473.d.html</link>
            <guid>3694570</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:16:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑运期间民航旅客运输总量或达1.33亿人次 上市航司积极增加运力】7月12日，中国民航局举行新闻发布会。暑期国际客运航班量呈持续增长势头，7月1日至7日中外航司共执行国际客运航班6045班，恢复至2019年近八成。今年以来，民航运输生产回归自然增长，依托超大规模内需市场，国内航空市场实现平稳较快增长。 “下半年，预计民航运输市场保持平稳增长趋势。国内客运市场将延续自然增长，旅客运输淡旺季之间仍存在波动，国际客运市场将进一步恢复，航空货邮运输需求总体平稳，行业效率效益指标继续小幅回升。全年民航运输生产主要指标将超过2019年全年水平，达到年度历史新高。”民航局运输司副司长徐青表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7397343.d.html</link>
            <guid>3694566</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta将撤销对特朗普社交媒体账户的限制】Meta撤销针对前美国总统特朗普的社交媒体账户的限制，将在未来几周对特朗普Facebook和Instagram账户解禁。此前，美国前总统特朗普在其自创的社交媒体平台“Truth Social”发文称，如果他再次当选美国总统，将把“选举舞弊者”送进监狱，他特别点到了脸书（Facebook）创始人扎克伯格的名字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncn7199875.d.html</link>
            <guid>3694565</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本“食人菌”感染病例超1100例】日本媒体12日报道，俗称“食人菌”感染症的链球菌中毒休克综合征患者数量在日本持续增加。截至6月30日，日本今年已确认1144例“食人菌”感染症病例。另据日本妇产科医师协会发布的一项调查，从去年7月到今年3月，日本已有5名孕产妇因此死亡。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3694560</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷6月通胀率为4.6%】当地时间12日，阿根廷国家统计局发布6月消费者价格指数，显示该国6月通胀率为4.6%，今年前6个月累积通胀率达79.8%，过去12个月累积通胀率达271.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncm0421409.d.html</link>
            <guid>3694558</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称袭击一艘货轮】当地时间12日晚，也门胡塞武装军事发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，胡塞武装通过导弹和无人机对违反其航行禁令的“Charysalis”号轮船进行了两次袭击，袭击地点分别为红海和曼德海峡。叶海亚还表示，胡塞武装将继续军事行动，以支持巴勒斯坦人民，直到针对也门和巴勒斯坦的侵略行动停止，针对巴勒斯坦人民的封锁解除。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncn7198065.d.html</link>
            <guid>3694557</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非西开普省连降暴雨 开普敦市10万人受到影响】南非西开普省政府12日说，该省近日连降暴雨，省会开普敦市3.3万座建筑物遭破坏，共有10万人受到影响。南非气象局12日发布暴雨预警，未来两天西开普省部分山区最大降雨量预计达到100毫米，持续降雨可能引发洪水、泥石流和滑坡等灾害。气象局呼吁民众避免不必要出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncm0420469.d.html</link>
            <guid>3694554</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房企上半年交付成绩单揭晓，45家房企累计交付房屋超100万套】 7月11日，中指研究院发布房企上半年交付成绩单。数据显示，上半年房企交付情况总体稳健，45家房企累计交付房屋超100万套，有23家企业交付套数超1万套，其中8家企业交付套数超5万套。在多位业内人士看来，在当前市场环境下，保交房直接关系到房企的生存和发展，也是提升其竞争力和履行社会责任的直接体现。在中指研究院企业研究总监刘水看来，监管部门持续重视保交房工作，“白名单”支持房企项目融资有望加快落地显效，下半年房企交付状况有望持续改善。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncf7392731.d.html</link>
            <guid>3694553</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【转融券业务暂停后，市场信心和情绪持续提振】 7月11日起，转融券业务正式暂停。暂停后的两个交易日，市场信心和情绪明显改善。去年至今，证监会采取一系列逆周期调节措施后，目前融券规模已持续走低。谈及转融券业务暂停、调整融券保证金比例的影响，长城证券首席经济学家汪毅表示，暂停转融券业务、提升融券保证金比例是监管层落实新“国九条”要求的重要举措，有助于维护市场公平，维护中小投资者权益。长期来看，有助于稳定投资者预期，提升股市整体质量，将提振市场信心和市场情绪，中长期“耐心资本”有望加速进场。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4168725.d.html</link>
            <guid>3694552</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部称摧毁3架胡塞武装无人机】美国中央司令部当地时间12日称，过去24小时内，美中央司令部部队摧毁了也门胡塞武装控制区三架无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncn7195261.d.html</link>
            <guid>3694549</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会(CFTC)：截至7月9日当周，美国投机者将标普500指数CME净空头持仓增加47949手至341624手，股票基金经理将标普500指数CME净多头持仓增加24304手至977432手。]]></title>
            <guid>3694548</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国劳工联合会主席：包括美国汽车工人联合会总裁费恩在内的工会领袖完全一致地重申对美国总统拜登的支持。]]></title>
            <guid>3694546</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至7月9日当周，投机者将CBOT美国2年期国债期货净空头持仓增加11932手至1232315手，美国5年期国债期货净空头持仓增加28629手至1566601手，美国10年期国债期货净空头持仓增加72528手至417904手，超长期国债期货净空头持仓增加12743手至405960手。]]></title>
            <guid>3694545</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近八成A股公司获调研，机械设备行业最受青睐】 截至7月11日，今年以来累计超过4100家上市公司接待各类机构调研超过1.35万次。机构青睐的行业主要集中在机械设备、电子和医药生物。其中，机械设备行业共有超过480家上市公司获得机构调研，累计调研次数超过2000次。电子、医药生物行业分别以1749次、1357次的调研次数紧随其后。从调研内容来看，机构关注重点围绕上市公司基本面表现，主要包括业务布局、产品情况、业绩表现等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxncm0417559.d.html</link>
            <guid>3694544</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国劳工联合会主席：与美国总统拜登站在一起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4165881.d.html</link>
            <guid>3694542</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：加拿大金属矿业公司Lundin据悉将与必和必拓(BHP.N)联合竞购铜矿商Filo，双方已就此事进行了初步讨论。]]></title>
            <guid>3694540</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登竞选团队官员：拜登举行新闻发布会期间捐款激增，选民对2025年计划感到恐惧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxnci4163625.d.html</link>
            <guid>3694539</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:23:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富国银行(WFC.N)CFO：与营收相关的费用推高了成本，核心运营效率状况与去年持平；贷款增长比我们预期的要弱。]]></title>
            <guid>3694537</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 19:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄客机两个黑匣子已在莫斯科州坠机现场找到】俄罗斯紧急情况部门代表表示，专业人员在莫斯科州苏霍伊超级喷气-100型客机坠毁现场找到了两个黑匣子，它们状况良好。7月12日，俄罗斯一架苏霍伊超级喷气-100型客机在莫斯科州森林地带坠毁，机上有三名机组人员。据初步信息，机组人员全部遇难。目前已进行刑事立案。俄侦委表示，维修结束后从工厂起飞的这架客机飞往伏努科沃机场，但在莫斯科州科洛姆纳附近坠毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxfvi7508398.d.html</link>
            <guid>3694534</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 18:56:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>