<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jan 2022 16:34:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰局势升温 “北溪-2”项目引起德国能源供应争议】随着乌克兰冲突升温，德国是否应以“北溪-2”天然气管道项目作为对俄罗斯可能的制裁手段之一引起多方争议，经济界和政界均对此有不同声音。德国工业联合会主席鲁斯沃姆1月29日在接受采访时表示，德国能源供应并不依赖“北溪-2”项目：“德国需要安全的能源供应，但它不依赖于某个单一项目，也不依赖“北溪-2”管道。”目前，德国大约50%的天然气供应来自俄罗斯，但鲁斯沃姆认为，德国不存在过度依赖俄罗斯的现象。他强调，短期内找到俄罗斯天然气替代方案并不容易，但是到目前为止，俄罗斯一直在正常供气，“俄罗斯天然气便宜且可靠”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3550803.d.html</link>
            <guid>2513282</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 15:36:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚决有力处置个别头部房企项目逾期交付风险！广东住建厅：适度超前开展城市市政基建】2022年1月28日，广东省住房和城乡建设工作会议召开。会议总结了2021年工作，研究布置2022年工作。回顾2021年，会议指出，房地产平稳健康发展取得新进展。坚持“房住不炒”定位，稳妥实施房地产长效机制，坚决有力处置个别房地产企业房地产项目逾期交付风险。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8379368.d.html</link>
            <guid>2513281</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 15:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【RCEP即将对韩国生效 出口服装、进口汽车零件享受降税】韩国是中国的第五大贸易伙伴，中国则是韩国的第一大贸易伙伴。从2月1日起，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）将对韩国生效。中韩在2015年签署了自由贸易协定，中韩双方在RCEP中都有超出自贸协定关税减让承诺的产品。据了解，RCEP对韩国生效以后，中国企业出口韩国的部分服装、淀粉糊精、起酥油等产品可以享受更低的税率，而从韩国进口的电动机、车辆零件等也会实现更大幅度降税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3546794.d.html</link>
            <guid>2513275</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 14:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国东北部地区暴风雪导致超过10万用户断电】截至当地时间1月30日早上，肆虐美国东北部地区的强暴风雪已导致超过10万用户断电。美国东北部、阿巴拉契亚山脉和佛罗里达州南部有超过1500万人正处于极寒天气警报之下。据统计，在当地时间29日，马萨诸塞州部分地区降雪量已超过76厘米。马萨诸塞州科德角的阵风达到134公里每小时。波士顿市创下了单日最大降雪量的记录，达到约60厘米。根据马萨诸塞州紧急事务管理局 ( MEMA )的数据，截至30日早上，该州仍有超过6万名用户没有恢复电力。强暴风雪还导致美国大量航班被取消。根据航班追踪数据公司FlightAware的报告，截至美东时间1月30日上午8时45分，美国当天大约有1292个境内或者境外往返美国的航班被取消，另有424趟航班延误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3546416.d.html</link>
            <guid>2513274</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 14:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国女足3：1战胜越南女足 进军女足亚洲杯4强】在刚刚结束的2022女足亚洲杯1/4决赛上，中国女足3:1战胜越南女足。取得本届赛事三连胜的同时，顺利晋级半决赛。本场比赛结束后，北京时间2月3日，中国女足将在半决赛对阵日本女足，争夺最终决赛名额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8373330.d.html</link>
            <guid>2513272</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 14:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【辣椒迎销售旺季 春节部分辣椒批发价涨近五成】春节临近，火红的辣椒也迎来了销售旺季。贵州省遵义市虾子镇的中国辣椒城，有着全国最大的辣椒集散式交易市场。辣椒城的负责人告诉记者，春节期间辣椒批发价格通常会有两成左右的涨幅。但今年有几个品种的价格涨幅达到近五成。主要原因是受寒冷空气等不利因素的影响，辣椒供应相较前段时间有所收紧，叠加春节的临近，市场对于辣椒的采购需求增加，价格随之拉涨。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8370290.d.html</link>
            <guid>2513270</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 13:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【澳门励骏：控股股东陈荣炼遭拘捕与其个人事务有关 不会对集团产生重大不利影响】澳门励骏在港交所公告，董事会知悉本公司执行董事、董事会联席主席兼行政总裁及控股股东陈荣炼遭澳门司法警察局逮捕及拘留。董事会认为，鉴于本集团由管理人员团队经营，而上述事件与陈先生的个人事务有关，与本集团无关，董事会预期上述事件不会对本集团日常经营产生重大不利影响。董事会将密切监视及检讨该情况，并于适当时候刊发进一步公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8368547.d.html</link>
            <guid>2513267</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 13:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三部门联合印发《京张体育文化旅游带建设规划》】文化和旅游部、国家发展改革委、国家体育总局联合印发《京张体育文化旅游带建设规划》。规划范围包括北京市东城区、西城区、朝阳区、海淀区、石景山区、昌平区、延庆区等7个市辖区和张家口市桥东区、桥西区、宣化区、下花园区、万全区、崇礼区、张北县、怀来县、涿鹿县、赤城县等10个区（县），总面积2.48万平方公里，辐射北京市和张家口市全域范围。《规划》包括规划背景、总体要求、空间布局、加强奥运场馆赛后利用、共筑文化发展高地、推动旅游业高质量发展、深化区域协同发展、规划实施保障八部分内容，全面对接京津冀协同发展等重大国家战略，推动奥运场馆综合利用和低碳运行，推进体育文化旅游融合发展，努力建成奥运场馆赛后利用国际典范、国际冰雪运动与休闲旅游胜地、全民健身公共服务体系建设示范区和体育文化旅游融合发展样板。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3531978.d.html</link>
            <guid>2513260</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲首台超5000量子位元的量子计算机于德国启动】近日，德国于利希研究中心(Forschungszentrum Jülich)启动了欧洲首台超过5000个量子位元的量子计算机。该中心表示这是欧洲量子计算机发展的一个重要里程碑。这台超级量子计算机由加拿大量子计算系统供应商D-Wave公司制造，是该公司迄今为止计算能力最强大的机器，并首次部署在公司总部之外。这是一台量子退火(Quantum annealing)计算机，本质上与绝热量子计算的思路相同，该机器旨在处理优化和采样问题。量子退火方式的优势在于，其系统稳定性要远高于量子门方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8360389.d.html</link>
            <guid>2513259</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国务院原则同意《河南郑州等地特大暴雨洪涝灾害灾后恢复重建总体规划》】国务院原则同意《河南郑州等地特大暴雨洪涝灾害灾后恢复重建总体规划》。国务院各有关部门要根据职责分工，加强对河南省灾区灾后恢复重建工作的指导，在规划编制、资金安排、政策实施等方面给予大力支持，加强对灾后恢复重建资金、重要物资和项目建设的监督检查。国家发展改革委要加强综合协调和服务，密切跟踪《总体规划》实施进展情况，重大事项及时向国务院报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3530719.d.html</link>
            <guid>2513257</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:53:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国务院：2022年底前构建形成全国统筹、分级负责、事项统一、权责清晰的行政许可事项清单体系】国务院办公厅印发关于全面实行行政许可事项清单管理的通知。通知指出，2022年底前，构建形成全国统筹、分级负责、事项统一、权责清晰的行政许可事项清单体系，编制并公布国家、省、市、县四级行政许可事项清单，将依法设定的行政许可事项全部纳入清单管理，清单之外一律不得违法实施行政许可。对清单内事项逐项编制完成行政许可实施规范，大幅提升行政许可标准化水平，“十四五”时期基本实现同一事项在不同地区和层级同要素管理、同标准办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3530373.d.html</link>
            <guid>2513256</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【九部门：医药工业研发投入年均增长10%以上】工业和信息化部、国家发展和改革委员会等九部门近日联合印发《“十四五”医药工业发展规划》。《规划》提出，在效益方面，“十四五”期间医药工业营业收入、利润总额年均增速保持在8%以上，增加值占全部工业的比重提高到5%左右，行业龙头企业集中度进一步提高。在创新方面，全行业研发投入年均增长10%以上；到2025年，创新产品新增销售额占全行业营业收入增量的比重进一步增加。（中国经济网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3529382.d.html</link>
            <guid>2513255</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全球最大功率“容和一号”铁-铬液流电池首条量产线建成投产】国家电投拥有自主知识产权的“容和一号”铁-铬液流电池堆量产线投产。每条产线每年可生产5000台30kW“容和一号”电池堆，标志着量化供货的最后堵点已彻底打通，铁-铬液流电池储能技术从实验室迈入商业应用阶段，为电力行业大规模、长时间储能提供了新的解决方案。同时，国家电投在内蒙古霍林河启动全球首个兆瓦级铁-铬液流电池储能示范项目建设，预计今年年底投产，该项目投产后将再次刷新全球铁-铬液流电池储能系统最大实证容量纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8355961.d.html</link>
            <guid>2513254</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南开大学孙亚民：奥密克戎疑似宿主出现，未来要防动物传人】近日，中国疾病预防控制中心徐建国院士团队和南开大学公共卫生与健康研究院孙亚民教授团队在权威专业期刊《生物安全与生物安保杂志》上发表了一篇题为“SARS-CoV-2奥密克戎变体的起源和进化分析”的研究论文。该团队发现，奥密克戎不是从德尔塔进化而来，而是形成了单系群谱，与伽马变体系姐妹群，但分支更长。且种种迹象表明，奥密克戎可能在非人类的物种中悄然进化和演变。对此，研究团队通过对鼠适应性毒株和奥密克戎突变谱的对比后发现，奥密克戎病毒株或起源于老鼠，在鼠宿主中进化后重新回传给人类。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8355924.d.html</link>
            <guid>2513253</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戴姆勒将正式更名为梅赛德斯-奔驰集团】戴姆勒宣布2月1日起将公司名称从戴姆勒股份公司（Daimler AG）更名为梅赛德斯-奔驰集团股份公司（Mercedes-Benz Group AG）。1月30日，戴姆勒官网已提前启用公司新名称。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8353373.d.html</link>
            <guid>2513251</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港31日起恢复由“回港易”及“来港易”计划从珠海经港珠澳大桥的免检疫入境】1月30日，香港特区政府公布，由于广东省珠海市香洲区现已不再列于“回港易/来港易计划暂不适用风险地区”名单中，自1月31日起，符合“回港易”或“来港易”计划所有指明条件的人士，按有关计划从珠海口岸经港珠澳大桥入境香港时可获豁免强制检疫。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3522731.d.html</link>
            <guid>2513250</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中泛控股在港交所公告，本集团预期2021年度录得股东应占净亏损约为港币46亿元至港币56亿元；2020年度的净亏损约港币9.27亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3521234.d.html</link>
            <guid>2513249</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国恒大：若干附属公司的资产被委任资产接管人】中国恒大公告称，集团获悉公司若干附属公司的资产被委任资产接管人，该等资产为公司若干附属公司于2021年1月签署的一项本金约5.2亿美元融资交易的担保，该等资产为位于香港元朗的一块拟用于住宅的未开发土地。公司正在寻求法律意见，以维护公司的合法权益。同时，公司正与贷款人就该事项的解决方案进行积极讨论，以期达成和解，从而使本集团的回报最大化。相关担保责任处理完毕后，如该等资产有剩余价值，将优先用于境外运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8347041.d.html</link>
            <guid>2513246</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外交部发言人赵立坚就美国国会众议长佩洛西视频会见赖清德答记者问】有记者问：据报道，1月28日，台湾所谓“副总统”赖清德在“过境”美国旧金山期间视频会见美国国会众议长佩洛西。中方对此有何评论？外交部发言人赵立坚答：中方坚决反对美台开展任何形式的官方往来，已就赖清德“过境”美国期间同美国会议员等视频会见向美方提出严正交涉。我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，立即停止美台官方往来错误行径，不向“台独”分裂势力发出任何错误信号，以免进一步损害中美关系和台海和平稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3516956.d.html</link>
            <guid>2513244</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科兴中维：公司现在没有、将来也不会进入房地产行业，坚定聚焦生物医药领域】科兴中维1月30日发布情况说明称，科兴中维计划就近在大兴区北臧村镇建设集体土地租赁住房项目，设立益道置业作为项目公司。集租房产权由公司持有，全部用于内部员工租赁使用，不得对内、对外销售，不属于房地产开发经营项目。为回应各方关切，经审慎研究，决定不再自建集租房并注销项目公司，后续将在属地政府的支持下推动解决员工的居住需求。科兴公司表示，现在没有、将来也不会进入房地产行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8344830.d.html</link>
            <guid>2513242</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 09:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东出台21条措施推动服务贸易高质量发展 “十四五”服务贸易额将达4.5万亿元】近日，广东省政府印发《广东省推动服务贸易高质量发展行动计划（2021—2025年）》。《行动计划》从加快发展新兴服务贸易、促进传统服务贸易转型升级、强化服务贸易主体培育及平台建设、完善服务贸易促进体系等方面提出了21条具体措施。根据《行动计划》，2021年至2025年全省服务贸易总额不低于45000亿元，保持位列全国前三，并力争新兴服务贸易、数字贸易额年均增长不低于15%，服务外包额年均增长5%以上，逐步构建与国际通行规则相衔接的服务业开放体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8342278.d.html</link>
            <guid>2513241</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 09:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX今年计划发射52次：平均一周一次发射】日前在美国宇航局一个监督委员会会议上，委员会成员桑德拉·马格纳斯透露，SpaceX今年的目标是“雄心勃勃的52次发射清单”，“这是一个令人难以置信的速度。”2022年，SpaceX已成功发射三次猎鹰9号火箭。除猎鹰9号以外，SpaceX还计划在2022年发射几枚猎鹰重型火箭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3512795.d.html</link>
            <guid>2513240</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 09:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英国将扩大对俄罗斯制裁范围：任何与俄政权有关联企业都是目标】英国外交大臣特拉斯周日表示，英国将在本周公布新立法，扩大对俄罗斯的制裁范围，以阻止其侵略乌克兰。特拉斯对天空新闻表示：“该立法使我们能够做到的是打击更广泛的目标。这样一来，没有人会认为自己能免于这些制裁。”特拉斯指出：“任何与克里姆林宫和俄罗斯政权有关的公司都将成为目标，因此对于普京的寡头和参与支持俄罗斯政权的俄罗斯公司来说，他们将无处可藏。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8341176.d.html</link>
            <guid>2513239</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 09:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重庆6家校外培训机构寒假违规办学被查处】重庆市教委1月30日通报，6家校外培训机构因寒假期间违规办学被查处。调查核实后，执法部门分别对6家校外培训机构作出责令立即停止培训、退还培训费用、处违法所得1倍罚款等处罚，并约谈举办者进行后续处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3509148.d.html</link>
            <guid>2513236</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东：鼓励各市大力发展新能源和可再生能源】山东省人民政府印发通知坚决遏制“两高”项目盲目发展，通知指出，鼓励各市大力发展新能源和可再生能源。对于全省统筹布局建设的海上风电项目，建成投用后形成的能源增量，50%由省级统筹，50%留给所在市；对光伏发电等其他可再生能源项目，建成投用后形成的能源增量全部留给所在市；对“十四五”期间，建成投用的核电机组能源增量，50%由省级统筹，50%留给所在市。留给各市新能源的能源增量，除国家和省里布局建设的重大项目外，必须全部用于非“两高”项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3507634.d.html</link>
            <guid>2513229</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东：严守“两高”行业能耗煤耗只减不增底线 实行“两高”行业闭环管理】山东省人民政府印发通知坚决遏制“两高”项目盲目发展，通知指出，严守“两高”行业能耗煤耗只减不增底线。新增年综合能耗超过5万吨标准煤“两高”项目，须提报国家发展改革委、生态环境部等有关部委窗口指导。对不符合强制性能耗限额和能效标准的项目限期改造提升或淘汰出清，“两高”行业腾挪的能耗煤耗指标，专项用于新上有利于产业基础高级化、产业链现代化的“两高”项目建设。非“两高”行业挖潜腾挪的能耗煤耗，不得用于“两高”项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3507516.d.html</link>
            <guid>2513228</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[博斯蒂克是2024年FOMC票委，今年没有投票权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8333765.d.html</link>
            <guid>2513224</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广东：坚决有力处置个别头部房地产企业房地产项目逾期交付风险】广东省日前召开全省住房和城乡建设工作会议，会议强调，抓好防范化解房地产领域风险，坚决有力处置个别头部房地产企业房地产项目逾期交付风险。毫不动摇坚持“房住不炒”定位，保持调控政策连续性稳定性，增强调控政策协调性精准性，持续整治规范房地产市场秩序，强化房地产市场秩序监管，防范房地产领域风险。推进住房供给侧结构性改革。有效增加保障性租赁住房供给，加快完善城镇住房保障体系，提升住房公积金服务水平。推进城市设施功能完善。适度超前开展城市市政基础设施建设，推进污水处理提质增效，系统化全域推进海绵城市建设，持续推进“新城建”。培育支持建筑业企业做大做强，推动建筑工业化、数字化、智能化升级，持续规范建筑市场秩序，深化粤港澳建筑业合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3502173.d.html</link>
            <guid>2513221</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家版权局等部门作出部署：保持对院线电影盗录传播的高压态势】国家版权局、国家电影局、文化和旅游部、公安部相关部门于近日就进一步做好院线电影版权保护工作作出部署，要求各地区把打击院线电影盗录传播工作列入年度重点工作，持续开展预警保护，不断加强监管排查，重点查办大案要案，切实强化工作合力，提前防范、及时处理院线电影盗录传播行为，依法依规查办院线电影盗录传播大案要案，并在信息互通、线索通报、协同响应和专业支持等方面密切配合、协调联动，切实强化工作合力，维护良好电影市场版权秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3501906.d.html</link>
            <guid>2513218</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 08:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【福岛核电站去年日均产生150吨核污水 远超政府目标】据报道，东京电力公司日前公布数据，福岛第一核电站2021年每日平均产生核污水150吨，比2020年每日平均增加10吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8329004.d.html</link>
            <guid>2513217</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【氢能被列入2022年度江苏省碳达峰碳中和科技创新专项资金项目 最高资助3000万元】江苏省科技厅近日发布《2022年度省碳达峰碳中和科技创新专项资金项目指南》及组织申报项目的通知，其中可再生能源及氢能技术装备及氢能技术等被列入重点领域攻关专题。风光氢储耦合一体化综合能源系统等项目列入重大科技示范项目。其中重大科技示范项目最高每个项目省资助经费不超过3000万元，项目完成，验收通过后，符合条件的予以滚动支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8328698.d.html</link>
            <guid>2513216</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：1月中国快递发展指数为292.9，2022年快递市场平稳开局】国家邮政局消息，据测算，2022年1月中国快递发展指数为292.9。发展规模指数、服务质量指数、发展能力指数和发展趋势指数分别为348.8、399.9、200.5和81.1，2022年快递市场平稳开局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3499043.d.html</link>
            <guid>2513214</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【2021年中国造船产能利用监测指数（CCI）742点 同比增长9.4%】据中国船舶工业行业协会发布，2021年中国造船产能利用监测指数（CCI）742点，与2020年相比提高64点，同比增长9.4%，自2012年以来首次回升至正常水平线以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3498632.d.html</link>
            <guid>2513213</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:38:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金公司：港股短期波折不改港股中线吸引力】中金公司王汉锋、刘刚等人认为，往前看，对年后的港股市场依然持积极看法，主要基于以下几点考虑：1）短期看市场在技术层面上可能已经有些过度抛售；2）政策层面，国内稳增长政策立场更为坚定；3）从市场本身而言，近期回调并未改变港股自身的吸引力，此外境内企业境外上市新规的逐步实施有助于填补围绕VIE结构企业方面的法律空白，降低政策不确定性；4）面对外部流动性紧缩，中国政策处于宽松周期且依然强劲的经常账户和处于高位的人民币汇率能够提供充裕的缓冲空间。有利的政策环境和较低的估值水平将使得2022年的港股可能是均值回归的一年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3495938.d.html</link>
            <guid>2513201</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团高级副总裁陈亮将离开业务一线，转向组织建设和战略研究】据悉，1 月 29 日美团向公司总监及以上管理层发布邮件，宣布高级副总裁陈亮将转任公司顾问，他将逐步从业务线脱离，把重心放在组织建设和战略研究上。据了解，陈亮不会离开公司，而是往后退一步，辅助 CEO 王兴做战略和组织管理。他依然还是美团最高决策机构 s-team 成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3495509.d.html</link>
            <guid>2513200</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部：2021年，我国服务贸易持续快速增长，全年服务进出口总额达52982.7亿元，同比增长16.1%；其中服务出口25435亿元，增长31.4%；进口27547.7亿元，增长4.8%。服务出口增幅大于进口26.6个百分点，带动服务贸易逆差下降69.5%至2112.8亿元，同比减少4816.5亿元，为2011年以来的最低值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8322819.d.html</link>
            <guid>2513197</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行上海总部召开2022年经济金融调研机制会议】会议要求，各金融机构要进一步提高站位，狠抓调研报告的专业性、前瞻性和针对性，进一步聚焦中心工作和重难点问题，深入开展高质量调研，前瞻性地提出富有专业水准、具有可操作性的政策建议，为国家金融宏观调控的科学决策提供更好支撑。人民银行上海总部将继续加强经济金融调研机制建设，与金融机构一道，将调研机制打造成为支持上海改革创新的优秀智库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8322215.d.html</link>
            <guid>2513196</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中老铁路发送旅客超100万人次 国际货物10万吨】据中国铁路昆明局集团有限公司消息，截至1月30日，中老铁路客货运输取得重大突破，发送旅客突破100万人次，货物50万吨，其中跨境国际货物10万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3493261.d.html</link>
            <guid>2513195</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1月30日，从国务院联防联控机制春运工作专班了解到，春运第14天，全国预计发送旅客2945万人次。其中铁路预计发送旅客680万人次， 公路2130万人次，水路42万人次，民航93万人次。全国高速公路预计流量2591.23万辆。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8320944.d.html</link>
            <guid>2513192</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据报道：本田从中国、韩国制造商采购电动汽车电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8320846.d.html</link>
            <guid>2513191</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国进出口银行：2021年全年累计投放外贸产业贷款1.6万亿元】从中国进出口银行了解到，截至2021年末，进出口银行本外币贷款余额4.7万亿元，较年初增长9.4%，其中人民币贷款余额超过3.5万亿元，较年初增长4500亿元。支持外贸产业方面，截至2021年末，外贸产业贷款余额2.4万亿元，同比增长超17%。全年累计投放外贸产业贷款1.6万亿元，支持海外仓、跨境电商等贸易新业态、新模式发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8318640.d.html</link>
            <guid>2513188</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【爱尔眼科：全面拥抱社会监督 将成立由总裁牵头的专门机构】爱尔眼科创始人陈邦在致员工信中称，从即日起，爱尔将全面拥抱社会监督。对于社会监督，一经相关调查确认属实，将立刻处理，及时回应，迅速整改，绝不推脱。“我们将成立由总裁牵头的专门机构，持续推进医疗和经营管理规范，进一步提升医疗服务质量。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3489000.d.html</link>
            <guid>2513186</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南：低于合理去化周期的县、市、区 要增加土地投放和商品房供给】云南省人民政府印发2022年稳增长若干政策措施，措施包括，各地要按照“一城一策”要求加快研究制定促进房地产平稳健康发展的政策措施。超出合理去化周期的县、市、区，要采取有力措施稳价促销；低于合理去化周期的县、市、区，要增加土地投放和商品房供给。加大对长租房市场、保障性住房建设支持力度。鼓励各地积极出台吸引外地人口落户和安居的政策。加强房地产市场和企业运行监测，主动防范化解潜在风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3488057.d.html</link>
            <guid>2513183</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南：2022年力争2000万千瓦新能源发电项目落地建设 大力支持分布式光伏发电加快开发】云南省人民政府印发2022年稳增长若干政策措施，措施包括，积极争取中央资金支持，努力做好专项债券、一般债券申报和发行工作，统筹各类资金2000亿元左右，重点用于重大工程项目建设。筹集资金900亿元以上，支持交通强省建设。大力支持特色农业重点产业发展，强化要素保障，确保农业投资增速30%以上。力争发行不低于200亿元地方政府专项债券，用于标准化现代产业园区建设。力争2000万千瓦新能源发电项目落地建设，大力支持分布式光伏发电加快开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8316648.d.html</link>
            <guid>2513182</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华为成功注册多个“超聚变”商标】天眼查显示，近日，华为技术有限公司多个“超聚变”商标申请进度变更为已注册，这些商标申请于2021年7月，国际分类涉及科学仪器、通讯服务、广告销售等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8315093.d.html</link>
            <guid>2513181</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委：2021年全国粗钢产量10.4亿吨 同比下降3%】国家发改委发布2021年钢铁行业运行情况，2021年，全国粗钢产量103279万吨，同比下降3%，上年为增长5.2%；钢材产量133667万吨，增长0.6%，增速同比回落7.1个百分点。焦炭产量46446万吨，下降2.2%，上年为增长0.04%。铁合金产量3476万吨，下降4.4%，降幅扩大1.7个百分点。据海关统计，钢材出口6690万吨，增长24.6%；进口1427万吨，下降29.5%。铁矿砂进口112432万吨，下降3.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyakumy3486245.d.html</link>
            <guid>2513180</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委：2021年全国十种有色金属产量6454万吨 同比增长5.4%】国家发改委发布2021年有色金属行业运行情况，2021年，全国十种有色金属产量6454万吨，同比增长5.4%，增速同比回落0.1个百分点。其中，铜产量1049万吨，增长7.4%，增速与上年基本持平；电解铝产量3850万吨，增长4.8%，回落0.1个百分点；铅产量737万吨，增长11.2%，提高1.8个百分点；锌产量656万吨，增长1.7%，回落1个百分点。氧化铝产量7748万吨，增长5%，提高4.7个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-01-30/detail-ikyamrmz8314778.d.html</link>
            <guid>2513179</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 05:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>