<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 23:19:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【达美航空CEO：波音737 Max10的交付可能推迟至2027年】在一系列安全事故后，波音公司正面临美国联邦航空监管机构的严格审查，导致Max 7和Max 10机型的联邦认证被推迟。达美航空CEO埃德·巴斯蒂周日表示，达美订购的7100架37 Max 10飞机的交付时间可能推迟到2027年，原本预计将于明年开始接收这些飞机。巴斯蒂安说：“我们已经预料到，如果它在2025年面市，那将是那年晚些时候。我猜在那之后还需要一两年的时间（交付）。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9183070.d.html</link>
            <guid>3523804</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先声药业：SIM0500新药临床试验申请获美国FDA批准】先声药业3月11日在港交所公告，于北京时间2024年3月9日，集团自主研发的抗肿瘤新药人源化GPRC5D-BCMA-CD3三特异性抗体SIM0500新药临床试验申请（IND）获美国食品药品监督管理局(FDA)批准，拟开展SIM0500用于复发或难治性多发性骨髓瘤患者的临床试验。此外，SIM0500中国IND申请已于2024年1月2日获得中国国家药品监督管理局受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez2005613.d.html</link>
            <guid>3523803</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外营收持续增长 深市公司加速“出海”】 机构人士最新预计，凭借创新能力和产品品质，我国优势产品出口有望在新一年继续保持稳步发展，未来进出口将更加注重“质的提升”，开拓多元化市场和优化贸易产品结构或是主要抓手。受益于积极的海外市场布局，不少深市上市公司的经营业绩也在近年来取得了长足进展。Wind统计显示，深市公司2022年度实现营业收入20万亿元，同比增长7.14%。其中，海外业务营业收入3.50万亿元，同比增长18.95%；海外业务营业收入占比17.51%，同比增长1.74个百分点。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3523801</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春季策略会陆续召开 券商看好新兴行业】 近段时间，广发证券、开源证券、民生证券等多家券商机构春季策略会陆续召开。与此同时，还有多家机构发布了对未来一段时间内市场策略的观察和判断。在机构人士看来，2024年我国经济存在多项内生韧性，短期来看正处于一轮微观风险偏好修复的过程中，中长期来看，新兴产业的快速增长将成为产业逻辑变化的核心动力。从主题投资来看，具备高股息特征的低波红利标的，以及清洁能源、AI和卫星等新兴产业领域中或孕育着投资机会。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3523800</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货上市公司首份年报出炉 行业同质化竞争加剧】 南华期货日前率先披露2023年年报，这是A股期货公司今年披露的首份年报。南华期货去年净利润大增63.32%，实现基本每股收益0.66元，增长63.33%。今年以来，国内期货上市公司股价总体表现弱于大市。业内人士认为，在金融业业绩增速放缓背景下，期货业的竞争或将进一步加剧。（证券时报）]]></title>
            <guid>3523798</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 23:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[任天堂：照明娱乐和任天堂宣布基于超级马里奥兄弟世界的新的动画电影，新动画电影计划于2026年4月3日在美国上映。]]></title>
            <guid>3523788</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人道援助船只在塞浦路斯港口等待出发 即将前往加沙地带】3月10日，一艘满载人道主义援助物资的货船在塞浦路斯拉纳卡港等待出发，即将前往加沙地带。据慈善组织表示，这艘货船载有200吨食品，如果本次援助行动取得成功，未来还会有500吨食物从塞浦路斯出发并驶往加沙地带。据了解，该货船的装载工作在9日便已完成，但货船出发的时间仍不确定。消息人士表示，影响货船出发的一大因素是需要在加沙地带搭建临时码头，而这需要一定时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9179820.d.html</link>
            <guid>3523774</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥综合性国家科学中心：全域联动加快培育新质生产力】 “很多综合性国家科学中心是以某个科学城作为核心承载区或主阵地，合肥则是直接以整个市来承载。这意味着，所有合肥的行政物理空间，都是合肥综合性国家科学中心的建设范围。”在合肥市发展改革委主任拱艳看来，合肥综合性国家科学中心从建立之初就有它的独特性。几年来，合肥全域联动，聚焦信息、能源、健康、环境四大领域，全力推动综合性国家科学中心建设从“设计图”变为“施工图”，在原始创新、产研转化、招才引智、加快培育新质生产力等方面不断取得新进展，推动前沿科技成果“沿途下蛋”。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez2002776.d.html</link>
            <guid>3523772</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列警方称抓捕20名东耶路撒冷居民 涉嫌“传播谣言与虚假新闻”】当地时间3月10日上午，以色列警方发表声明称，在过去两周内抓捕了20名东耶路撒冷居民，他们涉嫌煽动和支持恐怖主义。声明称，有部分人员想要利用即将到来的斋月这段时间，在社交媒体上传播谣言和虚假新闻。声明称，他们所传播的信息与耶路撒冷以及圣殿山的真实情况不符。对此，巴勒斯坦方面还没有作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9179559.d.html</link>
            <guid>3523767</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报和音：坚定做和平力量、稳定力量、进步力量】当前，世界格局正在深刻变革，人类社会遭遇多重挑战。面对变乱交织的国际环境，中国坚定做世界的和平力量、稳定力量、进步力量。面对关乎人类前途命运和世界发展方向的重大问题，中国外交始终站在历史正确的一边、时代进步的一边，作出了经得起实践和时间检验的决断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9179482.d.html</link>
            <guid>3523764</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国驻海地大使已撤离至多米尼加】德国外交部一名发言人当地时间10日表示，由于海地“安全形势非常紧张”，德国大使和常驻代表已经同欧盟代表团人员一起前往邻国多米尼加，将在那里继续工作直至另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4221159.d.html</link>
            <guid>3523739</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【会说三种语言！印度首位AI教师“正式上岗”】印度首位人工智能（AI）教师“爱丽丝”日前在喀拉拉邦一所学校“正式上岗”引发关注。据《印度每日电讯报》10日报道，“爱丽丝”由印度Makerlabs教育科技公司开发，是一款基于生成式 AI技术的人形机器人，旨在通过AI 的力量创造个性化教学体验，“打破教育界限”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9178863.d.html</link>
            <guid>3523738</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《第二十条》 进入中国影史票房TOP30】据灯塔专业版，影片《第二十条》票房超23.94亿，超过影片《复仇者联盟3：无限战争》，进入中国影史票房前30位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez2001666.d.html</link>
            <guid>3523725</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：为防生产过剩造成葡萄价格过低，澳农民砍掉数百万葡萄藤】全球葡萄酒消费量下降对澳大利亚葡萄种植业造成严重打击。据美国有线电视新闻网9日报道，为防止因生产过剩造成葡萄价格过低，澳农民砍掉了数百万棵葡萄藤。最新数据显示，到2023年年中，作为全球第五大葡萄酒出口国，澳大利亚葡萄酒库存量已超过20亿升，其中一些葡萄酒正在变质，不少葡萄酒厂商急于将其出手。（环球网）]]></title>
            <guid>3523724</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论员：聚焦中国式现代化献计出力】以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，是新时代新征程党和国家的中心任务，是新时代最大的政治。当前，我国发展面临的环境仍是战略机遇和风险挑战并存，有利条件强于不利因素，人民政协工作大有可为。要坚持政治上同心、思想上同向、行动上同步、事业上同行，聚焦中国式现代化目标任务献计出力，紧扣加快发展新质生产力、扎实推进新型工业化、持续激活消费市场等重要问题深入协商谋良策、协以成事促发展，发挥专门协商机构作用，加强制度化、规范化、程序化等功能建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4220783.d.html</link>
            <guid>3523714</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大二次会议今天闭幕】今天下午3时，十四届全国人大二次会议将在北京人民大会堂举行闭幕会。闭幕会前，今年两会最后一场代表通道开启；闭幕会后，将举行今年全国两会第三场部长通道采访活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9178448.d.html</link>
            <guid>3523708</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版：实现高水平科技自立自强】多位代表委员表示，要加强基础研究、集成社会创新资源、强化企业创新主体地位，把关键核心技术掌握在自己手里，以新气象新作为推动我国实现高水平科技自立自强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4220548.d.html</link>
            <guid>3523707</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:41:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【枪支暴力加剧！3D打印让美国非法枪支暴涨570%】近年来，美国多地发生的枪击案都与非法改装全自动武器有关，这些武器和普通枪支比起来杀伤力更大，导致美国枪支暴力加剧。美国警方表示，人们很容易通过3D打印或网络订购小型转换装置将合法的半自动武器改装成非法的全自动机枪。据报道，3D打印机制作这种转换装置的时间约为35分钟，网购价格不超过30美元，并且枪支改装起来很简单。亚拉巴马州、加利福尼亚州、得克萨斯州等地发生的多起大规模枪击案都和非法改装枪支有关。美国酒精、烟草、火器和爆炸物管理局的数据显示，2017至2021年期间，警方收缴此类装置的数量上涨了570%。尽管目前美国联邦法律将此类改装枪支视为非法武器，但许多州并未有针对性地出台具体法规。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwev5954321.d.html</link>
            <guid>3523686</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳大利亚将为金融业引入监管网格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4218939.d.html</link>
            <guid>3523644</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查结束，奥特曼重掌OpenAI！美媒：几乎令所有人高兴，除了马斯克】当地时间3月8日，OpenAI在官网发声明称，奥特曼将作为首席执行官重新加入OpenAI董事会，同时将新增3名女性董事会成员。多方认为，此举标志着奥特曼已夺回对这个全球瞩目的人工智能初创企业的控制权。竞争对手虎视眈眈之际，围绕OpenAI的又一场商业大剧似乎正在展开。“奥特曼的回归几乎令所有人感到高兴，除了埃隆·马斯克。”The Verge报道称，3月初，作为OpenAI创始董事会成员的马斯克对该公司提起诉讼，指控其沦为营利性机构，违背了最初创立时对于发展公共、开源人工智能的约定。马斯克的诉讼称，OpenAI已经转变为世界上最大的科技公司微软的闭源子公司。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9176534.d.html</link>
            <guid>3523618</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德专家：德国大罢工，每天预计造成经济损失1亿欧元】德国3月以来的罢工风潮愈演愈烈。北德广播电台9日报道称，继火车司机工会（GDL）和机场人员罢工后，德国汉莎航空的空乘人员工会也要求员工在12日和13日进行罢工。“德国之声”认为，造成频繁罢工的原因一是近年来的持续高通胀，二是德国经济陷入衰退，此外劳动力短缺也加深了国内劳资矛盾。德新社援引德国经济研究所专家迈克尔·格罗姆林的话称，罢工每天预计会造成高达1亿欧元的经济产出损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez1998999.d.html</link>
            <guid>3523600</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胁迫盟国企业“就范”！美国要求盟友加强对华芯片管制】“日本政府在现阶段没有采取新措施的计划”，这是日本官员对于美国要求加强对华半导体出口管制消息的回应。据《日本经济新闻》9日报道，美国的新要求包括，对半导体生产设备销售的限制从原来仅限于尖端产品，扩大至部分中高端产品，还将包括制造半导体所需的化学材料。美媒此前报道称，由于近期中国在开发本土芯片能力方面取得进展，美国希望“弥补过去两年出口管制措施中的漏洞”。有中国专家告诉记者，美国或胁迫盟国的企业“就范”，但打压中国的结果是中国芯片市场的国产替代率上升。（环球时报）]]></title>
            <guid>3523599</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加《环球邮报》诬蔑中国水产行业存在“强迫劳动”，我使馆驳斥！】据中国驻加拿大使馆，3月9日，加拿大《环球邮报》再次刊发不负责任的报道，诬蔑中国水产行业存在“强迫劳动”行为。该报道充满意识形态偏见，极尽无中生有之能事，妄图扭曲公众的认知。该报制造虚假信息，对中国“强迫劳动”的指责完全背离了事实。无论在什么地方、无论在什么行业，中国都不存在任何形式的“强迫劳动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez1998817.d.html</link>
            <guid>3523587</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙公布议会选举初步结果 民主联盟领先】当地时间10日，葡萄牙举行议会选举。根据葡萄牙内政部当日20时发布的初步结果，基于34.36%的计票数据，民主联盟得票率为34.11%，位列第一；社会党得票率为29.5%，位列第二；“够了”党得票率为18.78%，位列第三。葡萄牙议会实行一院制，共有230个席位，议员任期4年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9175632.d.html</link>
            <guid>3523566</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[达美航空CEO：预计波音737 MAX 10的交付可能会延迟至2027年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4217604.d.html</link>
            <guid>3523564</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恶劣天气席卷意大利北部 致1人死亡】当地时间3月10日，大规模雨雪等恶劣天气席卷意大利北部。意大利西北部利古里亚大区遭遇恶劣天气发生雪崩，1人遇难，其两名同伴受轻伤。鉴于有雪崩的风险，皮埃蒙特大区封闭大约30条道路。而瓦莱达奥斯塔大区降雪量较大，部分村庄与外界交通被阻断，当地政府要求居民尽量留在家中。伦巴第、威尼托、艾米利亚-罗马涅等大区则受强风、大雨不同程度影响，部分地区有山体滑坡的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwez1997466.d.html</link>
            <guid>3523562</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货上市公司首份年报出炉 行业同质化竞争加剧】南华期货日前率先披露2023年年报，这是A股期货公司今年披露的首份年报。南华期货去年净利润大增63.32%；实现基本每股收益0.66元，增长63.33%。 今年以来，国内期货上市公司股价总体表现弱于大市。业内人士认为，在金融业业绩增速放缓背景下，期货业的竞争或将进一步加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9173668.d.html</link>
            <guid>3523557</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两会引领投资风向标 新质生产力成基金布局重点】正在召开的2024年全国两会，再度成为各大基金公司投研团队关注的焦点。按照供给和需求两个角度分开来看，供给端，以数字经济、新兴氢能、新材料为代表的新质生产力成为基金的布局重点；需求端，多家基金公司认为，在内循环大背景下，政策支持的大众消费、设备更新迎来投资机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4214880.d.html</link>
            <guid>3523553</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股票型ETF规模年内增长超3500亿】整体来看，今年以来，随着各路资金继续流入权益市场，股票ETF的份额和规模均有了可观增长。根据Wind数据统计，截至3月8日，股票型ETF的最新份额为15012.01亿份，相比年初的13710亿份增长了1302.01亿份，增幅约10%；股票型ETF的最新规模为18098.44亿元，相比年初的14544.25亿元增长了3554.19亿元，增幅近25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwet9172856.d.html</link>
            <guid>3523549</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：代表委员集思广益聚众智 加快发展新质生产力奏响最强音】 2024年是全面推进中国式现代化的关键一年，加快发展新质生产力被写入政府工作报告，并位列今年政府工作任务之首。“新质生产力”也成了今年两会期间的高频词汇，不同职位背景的代表委员对此集思广益，全方位建言献策。相关建议涉及千行百业，既包括完善行业顶层设计和科技创新体系建设，也有对金融支持、人才培养方面的改进，还有对产业前沿的探索。代表委员众“智”成城，奏响“加快发展新质生产力”最强音。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4214342.d.html</link>
            <guid>3523547</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【累计已走访110余家深市公司 调研如火如荼助力加快发展新质生产力】多地第二阶段上市公司走访调研工作正稳步推进。了解上市公司在研发投入、技术升级、数字赋能等方面的进展，推动解决上市公司发展中面临的具体困难和问题，助力企业加快发展新质生产力，实现高质量发展等是第二阶段上市公司走访调研的重点。汇川技术、景嘉微、金融街、中集集团、美利云、光迅科技、新产业等110余家深市上市公司接受了走访调研。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwev5948333.d.html</link>
            <guid>3523546</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【真金白银回报投资者 上市公司多措并举分享“成长红利”】据统计，周末（3月8日晚至3月10日晚），沪深两市共有24家公司推出增持回购方案。其中，药明康德、中恒集团等8家沪市公司和国恩股份、龙佰集团等12家深市公司新增回购计划；浙江鼎力、酒钢宏兴、山西汾酒和华凯易佰等4家公司新增股东增持计划。上述案例中，既有头部公司大额回购，也有上市公司董监高、实控人“自掏腰包”增持自家股票。诚意满满、真金白银的回馈投资者之举，也充分展示了上市公司、重要股东对公司未来发展前景的强烈信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4213784.d.html</link>
            <guid>3523544</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、中国银行董事长葛海蛟：坚持高质量发展“硬道理” 走好中国特色金融发展之路】全国人大代表、中国银行董事长葛海蛟表示，中央金融工作会议后，中国银行迅速将做好“五篇大文章”作为全行战略重点，全方位加大资源投入。中国银行下一阶段将重点支持六大领域的发展，包括现代化产业体系建设、高水平科技自立自强、扩大投资和消费、区域协调发展战略、服务民生保障、金融高水平对外开放，以实实在在的行动走好高质量发展之路。（上证报）]]></title>
            <guid>3523543</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:16:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央国企料迎价值重估 券商看好投资机会】开年以来，央企市值管理成为市场最关注的焦点之一。券商人士认为，市值管理本质是国企改革的重要一环，改革的重点在于通过提升盈利能力、优化治理机制、强化管理层与资本市场的沟通等渠道提高企业核心竞争力与增强核心功能，这是做好央企市值管理的重要途径。机构认为，投资者要挖掘低估值央企投资机会，央企领军的15个重点产业领域方向值得关注。展望未来，随着市值管理的深化，央国企或迎来价值重估。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwev5947898.d.html</link>
            <guid>3523542</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深耕主业叠加技术性举措 上市公司打出市值管理“组合拳”】业内人士普遍认为，通过完善治理、创新技术、开发新品、开拓市场等手段做好经营、提升业绩、回报投资者，是上市公司做好市值管理的根本。当然，面对市场波动，负责任的上市公司还应在合适时点推出重要股东增持、回购股份、加大分红力度等技术性市值管理举措，稳定股价，维护市值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4213384.d.html</link>
            <guid>3523541</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：破除隐形门槛 激发民营经济新动能】当前，国内外经济形势错综复杂，我国经济进入转型升级、爬坡过坎的关键期，进一步稳定民营企业家预期、激发民营经济创新活力和内生动能尤为重要。不少专家和民企负责人坦言，一系列支持民营经济发展的举措陆续出台，涉及财政、金融、优化营商环境等多个方面，政策累积效应正逐步发酵，体制机制也在进一步完善，民营经济发展的信心将持续增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4213194.d.html</link>
            <guid>3523540</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在AI繁荣推高英伟达的同时，数十亿美元资金涌向沽空波动性的ETF】 趁着人工智能（AI）繁荣，英伟达等成为赢家，带动美股基准股指不断创新高。在美国股市的中心，一个不那么引人注目的现象正在展开：投资者资金大规模下沉到那些业绩暗示股市将归于持久冷静的投资策略。Global X ETFs汇编数据显示，卖出期权类ETF（押注股市将趋于冷静的策略）规模在最近两年增长三倍，刷新历史最高至640亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwwey4213116.d.html</link>
            <guid>3523538</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：培育新质生产力 资本市场大有可为】接受记者采访的多位业内人士认为，加快发展新质生产力离不开资本“活水”的灌溉，应大力发展创业投资、股权投资，更好利用债券融资工具，健全多层次资本市场体系，推动资本要素向科技创新领域聚集，凝聚培育新质生产力的合力。引导私募股权基金、创投基金投早、投小、投科技。多位专家建议，进一步提升政府引导基金、创投基金对科技创新的引领、赋能作用，壮大科创产业链。支持并购基金、S基金有序发展，健全股权投资基金生态。记者获悉，证监会正联合相关部门进一步推动优化私募基金行业发展环境，畅通募投管退各环节，努力解决行业长期存在的体制、机制性问题，推动私募基金行业高质量发展迈上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4343342.d.html</link>
            <guid>3523537</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达因AI滥用版权作品而遭作家起诉】据报道，英伟达被三位作者起诉，称该公司未经许可使用了他们的版权书籍来训练其NeMo人工智能平台。三位作者表示，他们的作品是大约196,640本书组成的数据集的一部分，这些书帮助训练NeMo模拟普通的书面语言，但在10月份“他们由于被报道侵犯版权”而被撤下。在周五晚向旧金山联邦法院提起的集体诉讼中，作者们表示，下架反映出英伟达已“承认”其在该数据集上训练了NeMo，从而侵犯了他们的版权，因此他们要求进行赔偿，但具体数额不详。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4342899.d.html</link>
            <guid>3523536</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国官员敦促 UnitedHealth 加快向医疗服务提供者付款】美国政府官员周日在一封公开信中要求联合健康集团（UnitedHealth Group）加快向医疗服务提供商付款，此前该保险公司的Change Healthcare技术部门遭到黑客攻击，导致医疗索赔和付款陷入瘫痪。美国劳工部和美国卫生与公众服务部的官员敦促联合健康集团(UHG)"承担起责任，确保没有任何医疗服务提供者因 Change Healthcare 遭到网络攻击而面临现金流困难的问题"。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwv9300851.d.html</link>
            <guid>3523535</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Par Technology要约收购TASK。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2123400.d.html</link>
            <guid>3523534</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利科金博大区发生4.3级地震】据欧洲地中海地震中心消息，当地时间3月10日17时12分，智利科金博大区发生4.3级地震，震源深度17.4千米。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2123355.d.html</link>
            <guid>3523533</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统与法国总统通电话 讨论国际社会对乌援助】当地时间3月10日，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体表示，当天他与法国总统马克龙进行了长时间、具有针对性的电话交谈，双方讨论了目前俄乌冲突的战场形势和国际社会对乌援助。泽连斯基表示，希望马克龙近期能够访问乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4342658.d.html</link>
            <guid>3523532</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉“线下购车七天无理由退订（定）”】3月10日，距离“3·15”国际消费者权益日还有5天，武昌区在全市率先推出“线下购车七天无理由退订（定）”承诺，对消费者无疑是巨大保障。 武汉市消费者协会秘书长肖诗新介绍，在购车合同中不管是写的“订”还是“定”，在七天的“犹豫期”“后悔期”，都可以退，这一创新举措将给消费者更加满意的消费体验，也是化解定金纠纷的有效途径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4342622.d.html</link>
            <guid>3523531</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超50种车型“以旧换新”最高补贴5万元 东风公司百亿元回馈近6000万用户】近日，东风公司认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，携手旗下品牌率先在全国范围内启动汽车以旧换新行动，以更具诚意的置换条件、更大力度的补贴政策，提振汽车消费，回馈广大消费者的信赖。 此次以旧换新行动覆盖东风岚图、东风风神、东风奕派、东风纳米、东风风行等自主品牌，东风日产、东风本田、东风标致、东风雪铁龙、启辰、英菲尼迪等合资品牌，以及东风商用车、乘龙、郑州日产等商用车品牌，超过50种车型，共同回馈近6000万用户，预计置换补贴超百亿元。（长江日报）]]></title>
            <guid>3523530</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际旅游企业看好中国市场机遇】2024柏林国际旅游交易会近日在德国柏林闭幕，今年展会上不少参展商表达了对中国市场的积极展望，期待在中国入境和出境游市场抓住更多机遇。美国旅游公司锦伦首席商务官、执行副总裁戴尔·贝里奇在展会上告诉记者，随着世界各地前往中国的航线加快恢复，该公司针对中国的入境游业务正在复苏。“很显然，中国市场的惊人潜力将会重新得到释放，我们很有信心。”（经参报）]]></title>
            <guid>3523529</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州将引入更多高级别赛事】日前从2024年杭州市体育工作会议上获悉，为持续放大亚运效应，杭州将深入实施“城市国际化攀登行动”，努力创建“全民运动健身模范市”。近日，杭州出台《关于放大亚运效应打造国际“赛”“会”之城的实施意见》，并制定国际赛事之城打造三年行动计划，其中明确提出引入更多高级别赛事。目前，除首届国际皮划艇“杭州超级杯”、2024年世界羽联世界巡回赛总决赛、2024世界无人机锦标赛等已确定外，杭州正在申办的国际性赛事还有20余场。]]></title>
            <guid>3523528</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商年报陆续出炉 业绩分化成焦点】新一轮券商年报披露拉开序幕。3月8日，国海证券率先发布年报，成为首家披露2023年年报的A股上市券商。数据显示，2023年，国海证券的营收净利均同比增长，分别达15.81%和31.18%。从当前已发布业绩快报和业绩预告的券商机构来看，部分机构出现营收或归母净利润同比下滑的情况，更有2家券商母公司的归母净利润预计亏损。在业内人士看来，尽管券商行业2023年整体营收情况面临市场波动和外部环境的不确定性，但行业整体业绩仍有一定的增长动力。（北京商报）]]></title>
            <guid>3523527</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春季策略会陆续召开 券商看好新兴行业】近段时间，广发证券、开源证券、民生证券等多家券商机构春季策略会陆续召开。与此同时，还有多家机构发布了对未来一段时间内市场策略的观察和判断。在机构人士看来，2024年我国经济存在多项内生韧性，短期来看正处于一轮微观风险偏好修复的过程中，中长期来看，新兴产业的快速增长将成为产业逻辑变化的核心动力。从主题投资来看，具备高股息特征的低波红利标的，以及清洁能源、AI和卫星等新兴产业领域中或孕育着投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4342258.d.html</link>
            <guid>3523526</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国阿肯色州发生枪击案 造成多人死伤】当地时间3月10日，美国阿肯色州琼斯伯勒发生一起枪击事件，造成包括枪手在内的3人死亡，另有数人受伤。当地警方表示，枪击事件发生在一个私人聚会上，2名死者与枪手相熟，但目前尚不清楚这起事件的作案动机，该案还在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwv9300479.d.html</link>
            <guid>3523525</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦武装人员称继续在加沙多地与以军交火】当地时间3月10日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅发布战报称，其当天在加沙多地与以军交火，并利用爆炸装置、火箭弹等袭击以军。当日，哈马斯武装人员和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属武装派别圣城旅表示，在加沙地带中部击落以军用于情报收集的一架无人机，并利用迫击炮袭击了加沙北部阿勒·扎伊顿地区的以军。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2122838.d.html</link>
            <guid>3523524</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:23:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩一民兵组织称其三名成员在黎以临时边界冲突中死亡】当地时间3月10日，据黎巴嫩国家通讯社报道，黎巴嫩民兵组织“晨曦部队”宣布其三名指挥官当天在黎以临时边界冲突中死亡。“晨曦部队”称，三人死亡的地点是黎巴嫩南部的阿尔库布镇。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4342144.d.html</link>
            <guid>3523523</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及北部发生4.77级地震】当地时间10日，埃及国家天文研究所表示，埃及北部发生里氏4.77级地震，震源深度为16.07公里，震中距离埃及北部罗塞塔市520公里。目前尚未收到人员伤亡或财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2122820.d.html</link>
            <guid>3523522</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红十字国际委员会主席与哈马斯领导人讨论加沙地带人道局势】当地时间10日，红十字国际委员会主席斯波利亚里茨在卡塔尔首都多哈与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚举行会谈，重点就加沙地带的人道主义局势进行了讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwv9300446.d.html</link>
            <guid>3523521</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：星链服务将在海地运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwx6076706.d.html</link>
            <guid>3523520</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及2月年度通胀率升至36%】当地时间3月10日，埃及中央公众动员与统计局公布的数据显示，埃及2月年度通胀率上升至36%，较1月份的31.2%上升明显。该国年度城市消费者通胀率也出现显著上升，从1月的29.8%升至2月的35.7%。埃及中央公众动员与统计局表示，通胀率上升的主要原因是重点行业价格的上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwv9300432.d.html</link>
            <guid>3523519</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙多地至少63人死亡】据巴勒斯坦通讯社10日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带多个地区，造成至少63人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2122613.d.html</link>
            <guid>3523517</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:16:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通成长部门牵头对网络安全业务进行投资】欧盟规则的变化和人才短缺正在推动投资者对网络安全的兴趣。银行业巨头摩根大通的成长型股权投资部门牵头对欧洲网络安全初创公司Eye Security进行了新的投资，因为不断上升的数字威胁和地区规则变化激起了投资者对该行业的兴趣。该公司成立于2020年，获得了总计3600万欧元的承诺，相当于3900万美元，是上一轮1700万欧元投资的两倍多。现有的投资方Bessemer Venture Partners和TIN Capital与摩根大通一起参与了投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2122580.d.html</link>
            <guid>3523516</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何看待中国外贸发展形势？】一些西方媒体片面地、静态地进行报道，称“中国外贸寒冬来了”，放大对中国经济的悲观预期。那么，现实情况如何？ 海关总署最新发布的进出口数据显示：以人民币计，今年前2个月中国货物贸易进出口总值同比增长8.7%，其中出口增速重回两位数达10.3%；以美元计，进出口同比增长5.5%，其中出口增长7.1%。美国《华尔街日报》中文网以“势头强劲”评价中国前2个月出口，并称出口增幅远高于早些时候其调查的经济学家预期的3%。德国之声称，出乎意料的出口增长可能会让人对中国5%左右的经济增长目标感到乐观。疾风知劲草。不少代表委员这样表示：外部环境确实很“寒”，但中国外贸不会“凉”。中国外贸发展压力确实不小，但企业顶压前行、以变应变、抢抓机遇的决心更大。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3523515</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[礼来公司：lebrikizumab 3期研究显示积极结果，研究显示皮肤问题得到改善。]]></title>
            <guid>3523514</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：民调显示，葡萄牙中右翼民主联盟在周日的选举中获得27.6%-33%的选票；社会党获得24.2%-29.5%的选票；极右翼党派Chega在议会中以14%-21.6%的得票率将成为右翼党派绝对多数的关键。]]></title>
            <guid>3523513</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 20:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构投资者加大入市力度 发挥权益投资引领作用】基于对我国经济回升向好、长期向好的信心和底气，机构投资者持续加大对资本市场的投资力度，并持续提升投资能力，挖掘投资机会。同时，他们也对进一步完善相关政策措施有诸多期待。着眼未来，资本市场要长期向上向好发展，A股要实现“长牛”“慢牛”，既需要倡导机构投资者加大入市力度，更需要持续优化资本市场投资生态，完善相关制度措施，实现“长钱”长投，从而让“长钱”这一源头活水为资本市场注入源源不断的新动力。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwx6073869.d.html</link>
            <guid>3523512</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国火车司机工会GDL计划在3月12日举行罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2121004.d.html</link>
            <guid>3523511</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队就斋月期间停火提出多项条件】当地时间3月10日，苏丹武装部队高级将领兼主权委员会成员亚西尔·阿塔表示，除非快速支援部队从其占据的地区、城市和公共设施、私人住宅中撤离，并向苏丹武装部队移交其军事装备，否则苏丹武装部队不会在斋月期间停火。亚西尔·阿塔还反对快速支援部队领导人达加洛和其他高级官员在苏丹战后政治安排中担任角色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxa4339615.d.html</link>
            <guid>3523509</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：增强资本市场内在稳定性 机构投资者应更加担当善为】当前，我国经济发展的有利条件强于不利因素，经济回升向好态势将进一步巩固和增强。不过，要实现各项预期目标并非易事，不仅要守住宏观经济“稳”的基本盘，更要在坚定推动高质量发展中拓展“进”的新空间。前段时间资本市场的波动再次暴露出一些深层次问题，增强资本市场内在稳定性具有现实紧迫性和必要性。增强资本市场内在稳定性需要各方协同努力。公募基金、银行理财、保险资金等机构投资者是资本市场中长期资金的主要来源，更是资本市场发挥价值发现、资源配置和居民财富管理等功能的关键力量，要积极拓展参与资本市场的广度和深度，提高投资管理能力特别是权益投资能力，把“关键变量”转化为“最大增量”，进一步强化资本市场内在稳定性，加快形成推动资本市场高质量发展的合力。机构投资者要切实增强大局观和宏观研判能力，提高对中长期资金属性和责任的认识，着力扩大权益投资规模和比重，强化逆周期布局，以实际行动践行理性投资、价值投资、长期投资，这对形成更合理的资金结构至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwx6071940.d.html</link>
            <guid>3523508</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：固“本”强“基” 推动资本市场高质量发展】3月6日，在十四届全国人大二次会议经济主题记者会上，证监会主席吴清阐述了资本市场监管新理念：“重点是突出两个字，一个是强，一个是严。” 其中，强，就是要强本强基；严，就是严监严管。“两强两严”的监管新理念，明确了投资者是市场之本，上市公司是市场之基，投资者和上市公司都是资本市场发展的源头活水。同时，通过严监严管，进一步固本强基，增强市场内在稳定性，推动资本市场高质量发展。可以看出，“两强两严”必将成为推动资本市场高质量发展的重要抓手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrxc2118274.d.html</link>
            <guid>3523506</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都人形机器人项目 5年实现量产上市】两会前夕，四川省人工智能重大科技专项首批项目启动会在成都举行。会上，四川省人工智能重大科技专项首批项目申报指南发布。随着牵头单位与科技厅签署“军令状”，首批7个项目正式启动。其中，由成都人形机器人创新中心（筹）和成都睿乐达机器人科技有限公司等单位牵头了“人形机器人关键技术研发与应用示范”项目。“该项目旨在研发具有高度智能化和自主化能力的人形机器人，以满足家庭、养老及特种领域的需求。”张睿睿告诉记者。张睿睿透露道，预计5年左右，人形机器人将实现量产正式上市，走进千家万户。（成都日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwx6068430.d.html</link>
            <guid>3523505</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙：法国今年将考虑协助死亡法案】据报道，法国总统埃马克龙表示，法国政府今年将提出一项法案，允许患有不治之症的成年人结束自己的生命。法国总统在周日出版的采访中表示，拟议的立法将建立一个严格的框架，在此框架下符合条件的病人将获得致命产品。马克龙说，他们需要表明自己完全意识到自己的决定，面对无法缓解的身体或心理痛苦，并需要得到医疗团队的批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwrwv9291672.d.html</link>
            <guid>3523504</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 19:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与前“哥武”分支签署多份和平文件】当地时间3月10日，哥伦比亚政府代表团与前反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”（简称“哥武”）分支“中央参谋部”结束第四轮和谈，双方签署7份和平文件。当天，双方代表团在哥伦比亚圣何塞德尔瓜维亚雷市结束了为期一周的和谈。双方还确定下一轮和谈将于5月在北桑坦德省奥卡尼亚市举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwmrf2247406.d.html</link>
            <guid>3523503</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 18:41:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【伊拉克军方打死4名“伊斯兰国”武装分子】伊拉克军方10日说，伊军方当天在伊拉克中部沙漠地带打死4名极端组织“伊斯兰国”武装分子。伊拉克联合行动指挥部下属的安全媒体中心10日发表声明说，隶属于伊民兵武装“人民动员组织”的“部落动员组织”武装当天在塞尔萨尔沙漠地带追击一辆载有4名“伊斯兰国”武装分子的皮卡车，双方发生激烈交火，车上4名武装分子被打死。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwmqx9419126.d.html</link>
            <guid>3523501</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 18:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登的竞选团队在国情咨文后筹集了1000万美元】拜登的连任竞选团队在拜登国情咨文演讲后筹集了1000万美元，他的竞选经理称这是迄今为止最大的24小时筹款。根据周日的一份声明，拜登竞选团队援引竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯(Julie Chavez Rodriguez)的话称，2月是拜登连任竞选以来基层筹款最好的一个月。拜登星期四发表了长达一小时的演讲，攻击特朗普，并向公众阐述了他的第二任期宏图，这标志着竞选活动的非正式开始。此前，特朗普在超级星期二的初选中为获得共和党提名扫清了道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-11/detail-inamwmre4464054.d.html</link>
            <guid>3523500</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 18:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经开区打造北京未来产业先导区 建设30个先导产业园区 聚焦20个细分领域“落子布局”】作为首都高质量发展的开路先锋，北京经济技术开发区聚焦六大未来产业的20个细分领域“落子布局”，加快绘制未来产业先导区全景图谱。 作为首都高精尖产业发展主阵地，北京亦庄已聚集50余家以航天为主业的市场主体，落地的民营火箭整箭研制企业占全国75%以上，全国成功发射的商业火箭共8个型号，其中有6个在北京亦庄。当前，北京亦庄正全力建设空天街区，打造中国商业航天聚集发展主阵地。“依托亦庄新城225平方公里内的产业园区和企业，经开区对未来信息、未来健康、未来制造、未来能源、未来材料、未来空间六大未来产业20个细分赛道进行分级谋划，实现一赛道、一规划、一政策、一园区。”北京经开区相关负责人表示。截至2030年，北京亦庄将形成若干领跑全球的未来产业集群，建设30个未来产业先导产业园区，培育300个未来产业优质企业。（北青报）]]></title>
            <guid>3523499</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 17:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>