<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 02:54:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部：全国已创建各类婚俗改革实验单位1800多家】 10月23日，民政部举行“民政这五年”系列专题新闻发布会（第二场）。民政部社会事务司副司长、一级巡视员朱玉军会上介绍，截至2024年9月底，全国累计办理婚姻登记“跨省通办”41.6万对。积极发挥婚俗改革试点先行先试、示范带动作用，当前全国已创建各类婚俗改革实验单位1800多家。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeua0833983.d.html</link>
            <guid>3828643</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:51:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据塔斯社： 金砖国家领导人将出席喀山峰会的主要活动，并批准论坛的最终宣言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuc7608812.d.html</link>
            <guid>3828640</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国出现首例猴痘病毒新变种】 德国媒体22日报道，德国发现首例患者感染猴痘病毒新变种Kladelb。德国疾控机构罗伯特·科赫研究所（RKI）数据显示，患者在国外被感染，于上周五在科隆被检测到。(国是直通车)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeui3771010.d.html</link>
            <guid>3828639</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市科技奖今天揭晓！吴光辉、丁健获科技功臣奖，“四大奖”含金量提升】今天上午，2023年度上海市科学技术奖揭晓，授奖214项（人）。中国商飞公司首席科学家、C919大型客机系列总设计师吴光辉院士和肿瘤药理学家、中国科学院上海药物研究所研究员丁健院士获上海市科技功臣奖，修发贤等10人获上海市青年科技杰出贡献奖，46项成果获上海市自然科学奖，29项成果获上海市技术发明奖，114项成果获上海市科技进步奖，9项成果上海市科学技术普及奖，艾尔莎·瑞秋曼尼斯、雷内·贝尔纳茨、岳尔根·约斯特、简-皮埃尔·马乔拉等4位外籍专家获上海市国际科技合作奖。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuc7607584.d.html</link>
            <guid>3828638</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“潭美”和冷空气共同影响 海南发布海浪黄色预警】海南省海洋预报台2024年10月23日10时发布海浪黄色（三级）预警，受台风“潭美”和冷空气共同影响，预计今天中午到明天中午：东沙附近、中沙附近海面有4.0~7.0米的巨浪到狂浪；雷州半岛以东、海南岛以东、西沙附近、南沙北部海面有3.0~4.0米的大浪到巨浪；海南岛以南、南沙以南到曾母暗沙附近海面有2.0~3.0米的中浪到大浪；北部湾、琼州海峡海面有1.5~2.5米的中浪到大浪。近海海域海浪预警级别为黄色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuc7607417.d.html</link>
            <guid>3828637</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国各政党下周将讨论支持芯片行业的措施】据一名主要反对党民主党官员透露，韩国执政党和反对党将于下周讨论支持芯片行业的措施。双方将就芯片相关业务遇到的困难进行讨论。预计各方将讨论对芯片公司的直接补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuf6992512.d.html</link>
            <guid>3828634</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据塔斯社，俄罗斯总统普京将在金砖国家领导人会晤期间与伊朗总统、土耳其总统和埃塞俄比亚总理举行双边会晤。]]></title>
            <guid>3828633</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：维持中国联通“买入”评级 目标价8港元】瑞银发布研究报告称，维持中国联通(00762)目标价8港元及“买入”投资评级，今明两年每股盈利预测分别为0.67元人民币及0.73元人民币，微降2026年的每股盈利预测0.02元至0.79元人民币。该行指出，中国联通第三季服务收入同比升2%，符合预期，而首9个月的纯利增长为10.3%，亦符合全年双位数增长的指引。另外，公司第三季数据中心收入增长为同比11.1%，比上半年的4.6%为高，反映数据中心行业持续复苏，惟联通云的收入升幅为同比8.6%，较上半年的24.3%为低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeua0828849.d.html</link>
            <guid>3828632</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车宣布端到端智能驾驶开启全量推送】理想汽车宣布，理想智能驾驶“端到端+VLM”随OTA 6.4开启全量推送，覆盖MEGA/L9/L8/L7/L6的AD Max平台车型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuf6991948.d.html</link>
            <guid>3828630</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：科技赋能能力进一步增强，上线“进博士”AI数字服务管家APP】上海市委常委、副市长华源在第七届中国国际进口博览会筹备情况发布会上介绍，综合施策提高参展观展便利度。海关、市场监管、出入境管理等部门出台了一系列便利举措，助力展客商顺利参展、展品顺利通关。交通保障优化了“轨道交通+地面公交+包车客运+出租车+预约停车”出行体系，保障抵离更加便利。科技赋能能力进一步增强，上线“进博士”AI数字服务管家APP，为展客商提供随身的助手服务。招募了一大批高素质的志愿者，其中还包括了160余名小语种志愿者和100名专业讲解志愿者，还组织了65名法律服务志愿团律师。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuc7603583.d.html</link>
            <guid>3828627</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石化泰州页岩油有限公司成立，注册资本4亿元】天眼查App显示，10月22日，中石化泰州页岩油有限公司成立，法定代表人为许国晨，注册资本4亿人民币，经营范围含矿产资源勘查、陆地石油和天然气开采、燃气经营、建设工程施工、港口经营、新兴能源技术研发等。股东信息显示，该公司由中国石化、泰州市泰能投资管理有限责任公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeuf6990199.d.html</link>
            <guid>3828626</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会期货监管司：积极引导产业运用期货市场管理风险，促进航运指数期货功能逐步发挥】 证监会期货监管司监管三处处长李欣在2024北外滩国际航运论坛•金融与保险论坛上表示，我们将坚持目标导向、系统谋划，坚持问题导向、精准施策，坚持统筹兼顾、稳中求进，持续深化中国特色期货监管制度的理论和实践，指导上期所不断优化合约规则，完善运行监测和风险预警体系，积极引导产业运用期货市场管理风险，促进航运指数期货功能逐步发挥。我们也期待着与航运界的同仁进一步深化合作，大力引导和推动航运产业与期货市场形成良性循环，服务航运产业高质量发展。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeua0825889.d.html</link>
            <guid>3828624</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民政部：将完善覆盖农村人口的常态化防止返贫致贫机制】 记者今天从民政部了解到，截至2023年底，全国城市特困供养人员基本生活标准为13584元/人·年，农村特困供养人员基本生活标准为11213元/人·年。2019—2023年，累计对5414万人次给予临时救助，累计支出671亿元。下一步，民政部将健全完善、迭代升级分层分类社会救助体系为根本，以“保基本、防风险、促发展”为目标，以改革创新为动力，加快建立农村低收入人口分层分类帮扶制度，着力构建城乡统筹、分层分类的低收入人口常态化救助帮扶体系。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeua0825468.d.html</link>
            <guid>3828623</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局上海监管局：积极实践探索推动上海航运保险业改革创新】在2024北外滩国际航运论坛•金融与保险论坛上，国家金融监督管理总局上海监管局副局长陈颖表示，上海金融监管局持续推动上海航运保险业改革创新，做了一些实践和探索：一是为了提供更加全面、精准的风险保障，我们推动行业积极加强产品创新，成立中国绿色船舶保险共同体，推出全球首款绿色电动船舶保险条款、货运险一箱制一单制以及跨境电商保险方案。二是为了优化运营模式，我们推动构建航运保险全链路服务体系，整合专业经纪机构、代理机构、公估及海损理算机构等资源，形成高效协同的服务网络。三是为了加强行业服务治理，我们正加紧研究制定包括承保、理赔、追偿等在内的全流程操作指引，提升市场规范化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctpeui3766431.d.html</link>
            <guid>3828622</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太古地产内地首个住宅项目开启预售】 10月22日，太古地产与陆家嘴集团宣布，其在中国内地首个代表性住宅项目“陆家嘴太古源源邸”即将开启预售。据悉，作为太古地产在中国内地的首个住宅项目，陆家嘴太古源源邸规划建筑面积约11万平方米，包含11栋住宅楼，共计378套三至四室高端单位。项目首期计划推出预售2栋楼、共计50套住宅，面积分别为约278平方米与约388平方米，包含2套顶楼大平层，面积分别达到约550平方米及750平方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3896906.d.html</link>
            <guid>3828620</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科研团队实现盐湖提锂技术重大突破！相关工艺将生产周期从1—2年大幅缩短至1—2个月】 从中国科学报获悉，苏州工业园区蒙纳士科学技术研究院李之考博士，联合澳大利亚技术科学与工程院院士张西旺教授，成功开发了一种采用乙二胺四乙酸（EDTA）辅助的疏松纳滤膜工艺，实现了对盐湖锂资源的高效提取，并同时实现了盐湖镁资源的增值利用。10月22日，这一突破性成果发表在Nature Sustainability期刊上。随着电动汽车产业发展，锂资源战略地位日益凸显。然而传统卤水提锂工艺存在诸多问题，其中蒸发-沉淀周期长达两年，难以满足快速增长的市场需求。而研究团队开发了EDTA辅助的疏松纳滤（EALNF）工艺，通过EDTA与镁离子的选择性螯合作用，显著放大了锂、镁离子在电性和尺寸上的差异，实现了锂资源的高效提取以及镁资源的有效增值利用。通过两级过滤，锂离子全流程回收率高达90%，远超传统的蒸发-沉淀法（30—50%）。相比传统蒸发-沉淀工艺，该工艺省去了耗时的盐田晾晒步骤，将生产周期从1—2年大幅缩短至1—2个月。]]></title>
            <guid>3828619</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融科技概念股持续走强 指南针涨超10%再创历史新高】受券商股走强带动，金融科技股表现活跃，指南针涨超10%再创历史新高，安硕信息20CM涨停，艾融软件、华信永道涨超10%，赢时胜、恒银科技、汇金科技、银之杰等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0954927.d.html</link>
            <guid>3828618</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：本届进博会参展的世界500强和行业龙头企业达297家，创历史新高】 商务部部长助理唐文弘在第七届中国国际进口博览会筹备情况发布会上介绍，进一步发挥推动高水平开放的平台作用。举办进博会，积极扩大进口，这是中国扩大自主开放的重要举措。本届进博会企业展继续保持36万多平方米的超大规模，共有129个国家和地区的3496家展商参加，国别（地区）数和企业数都超过了上届，参展的世界500强和行业龙头企业达297家，创历史新高，186家企业和机构成为七届“全勤生”。中国馆以“推进中国式现代化，共谋世界发展繁荣”为主题，重点展示推进中国式现代化建设和推动高水平对外开放的最新成果。虹桥论坛将发布《世界开放报告2024》和最新世界开放指数，为建设开放型世界经济建言献策。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0954663.d.html</link>
            <guid>3828616</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银和阿波罗据悉讨论成立大型基金以投资人工智能项目】软银和阿波罗讨论了成立一只大型基金以投资数据中心、芯片工厂和其他人工智能项目的相关事宜。熟悉内情的人士称，双方曾讨论过成立一个规模超过200亿美元的基金，但谈判自今年夏天以来已经降温，可能不会有结果。（Semafor）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7730319.d.html</link>
            <guid>3828614</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:26:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳新银行（中国）广州分行获批关闭】10月22日，广东金融监管局网站发布关于澳大利亚和新西兰银行（中国）有限公司广州分行关闭的批复，同意关闭澳大利亚和新西兰银行（中国）有限公司广州分行。该行应妥善处理广州分行关闭后的清理及善后工作，对外做好关闭公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7118033.d.html</link>
            <guid>3828613</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:25:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地摊经济概念走强 香飘飘等涨停】 地摊经济概念走强，截至发稿，香飘飘、汇鸿集团、*ST人乐等涨停，汇嘉时代、欧亚集团、隆鑫通用、海宁皮城等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0952720.d.html</link>
            <guid>3828612</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富达国际在华裁员500人？公司回应：仍致力于在中国持续开展包括养老和资管在内的公募基金业务】 日前，有消息称，全球知名养老金管理公司富达国际（FIL）将在其一家中国业务中裁员约500人，这或是其在中国规模最大的减员。富达国际发言人对中国证券报·中证金牛座记者表示：“经过慎重考虑，我们决定优化部分现由大连卓越中心管理和支持的职能，这与公司上下提升效率的战略焦点是一致的。与此同时，我们在大连还会增设一些新的职能，由此继续扩大业务规模，力争用好当地人才优势。”据了解，富达国际位于大连的卓越中心支持富达在全球展业的多种需求，服务范围包括科技、运营以及投资研究。同时富达表示，尽管大连员工总数将会减少，但是大连仍是一个很重要的卓越中心。富达仍致力于在中国持续开展包括养老和资管在内的公募基金业务，不负助力中国投资者实现长期财务目标的使命。(中证金牛座)]]></title>
            <guid>3828611</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高通发言人就Arm取消高通芯片设计许可的报道表示，相信高通与Arm协议下的权利将得到肯定。]]></title>
            <guid>3828610</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾因风暴“Trami ”加强取消外汇市场交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3894753.d.html</link>
            <guid>3828608</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部海事局副局长：探索与金融保险机构建立船舶登记数据共治共享机制，为航运主体提供更多便利】在2024北外滩国际航运论坛•金融与保险论坛上，交通运输部海事局副局长孙大斌表示，近年来，在各方共同努力下，中国航运金融和保险事业在创新与发展中收获了可喜成绩。中国出口集装箱运价指数已成为行业风向标；首个航运指数期货的价格发现、套期保值功能也初步体现。 孙大斌称，在我国航运金融和保险事业蓬勃发展过程中，中国海事主管机关始终与航运业界的各方携手同行。积极推动航运金融与保险改革创新。通过船舶抵押登记、融资租赁登记等方式，提供船舶交易安全保障，更好支持金融机构创新金融产品和服务模式。探索与金融保险机构建立船舶登记数据共治共享机制，为航运主体提供更多便利。]]></title>
            <guid>3828607</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届进博会将于11月5日至10日在上海举办】国务院新闻办公室今天（23日）上午举行发布会，商务部相关负责人介绍，第七届进博会将于11月5日至10日在上海举办，本届进博会主题为“新时代，共享未来”，同期还将举办虹桥国际经济论坛，包含主论坛和19场分论坛。目前，各项筹备工作已基本就绪，整体展览展示面积将超过42万平方米，将有152个国家、地区和国际组织参加国家展和企业展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0952099.d.html</link>
            <guid>3828605</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石化等在泰州成立页岩油公司 注册资本4亿】天眼查App显示，近日，中石化泰州页岩油有限公司成立，法定代表人为许国晨，注册资本4亿人民币，经营范围含矿产资源勘查、陆地石油和天然气开采、燃气经营、建设工程施工、港口经营、新兴能源技术研发等。股东信息显示，该公司由中国石化（600028）、泰州市泰能投资管理有限责任公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7728436.d.html</link>
            <guid>3828602</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：聚焦发展新质生产力，首次设立新材料专区，升级打造创新孵化专区】商务部部长助理唐文弘在第七届中国国际进口博览会筹备情况发布会上表示，进一步提升构建新发展格局的窗口功能。在助力畅通国内大循环方面，聚焦发展新质生产力，首次设立新材料专区，升级打造创新孵化专区，举办首发经济和促进消费相关分论坛等活动，助力产业升级，丰富国内供给，服务高质量发展和高品质生活。在促进国内国际双循环方面，持续打造全球新品首发地、前沿技术首选地、创新服务首推地，展示400多项代表性新产品新技术新服务，组织39个政府交易团和4个行业交易团、共计780个分团到会采购，这是历届最多的；同时举办“投资中国”自贸试验区专场推介、外资企业圆桌会等活动，推动“展品变商品、展商变投资商”，充分彰显我国超大规模市场吸引力和各方投资中国、深耕中国的信心。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7728357.d.html</link>
            <guid>3828601</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【军工板块持续走强 洪都航空等多股涨停】军工板块持续走强，洪都航空、航发科技、光启技术、中光学涨停，中国海防、航发动力、航天晨光、中航西飞等多股涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7116290.d.html</link>
            <guid>3828600</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团无人机福田口岸航线正式开航】据美团消息，10月23日，美团无人机福田口岸航线正式开航。据介绍，这是国内首条设在口岸区域的常态化无人机配送航线。航线开通后，每日在港深之间往返的市民，在口岸附近点外卖或可享受“空投”服务，下单后最快10分钟即可在降落点取货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0950727.d.html</link>
            <guid>3828598</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开通6年，超9400亿元！港珠澳大桥上进出口跑出加速度】六年前的今天（10月23日），港珠澳大桥开通。据拱北海关统计，六年来，经港珠澳大桥珠海公路口岸进出口货物总值9427亿元，进出口货运业务量持续增长，进出口总值突破第1个1000亿元用时2年，突破第9个1000亿元仅用时5个月，不断跑出跨越式发展的“加速度”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0950590.d.html</link>
            <guid>3828597</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保险板块震荡拉升，同业股份封板涨停，天茂集团涨超7%，佳云科技、旗天科技、金证股份、天利科技、中国平安、心智团建、新华保险等跟涨。]]></title>
            <guid>3828596</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院长李晓红莅临科力远子公司金丰锂业调研】 10月22日，中国工程院党组书记、院长李晓红莅临科力远子公司金丰锂业进行调研，深入了解锂电产业发展情况和技术研发进展。自2023年投产以来，金丰锂业持续优化工艺流程和生产水平，电池级碳酸锂的合格率已达100%。在提锂技术方面，公司正积极推进改良硫酸法的创新工作。根据中试数据，该技术经济可行，可实现锂综合收率85%以上，有价元素综合利用率80%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0949152.d.html</link>
            <guid>3828595</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股泡泡玛特盘中一度涨超20%，此前公告称，三季度整体收益同比增120%-125%。]]></title>
            <guid>3828594</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:15:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁2号线部分区段设备故障】北京地铁2号线列车在车公庄至雍和宫站区段因设备故障，影响后续部分列车延误，工作人员采取紧急处置措施后，运营秩序逐步恢复。因延误给您带来的出行不便深表歉意，您可通过北京地铁服务小程序、官方APP查询列车延误信息，也可去车站找工作人员领取延误证明，详情可拨打地铁服务热线96165。（北京地铁）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7113565.d.html</link>
            <guid>3828593</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思美传媒与四川省旅投集团子公司开展座谈交流】 为加强与四川省旅投集团旗下各产业板块的业务协同，推动内部联动合作，促进产业融合发展，10月17日—18日，思美传媒代理董事长姚兴平携班子成员赴集团有关子公司开展座谈交流。此次座谈旨在通过内部交流合作，探索协同发展新机遇，共同谋划创新业务增长点，实现资源共享、优势互补、互利共赢的发展目标。在座谈会上，双方详细介绍了各自公司的基本情况、经营战略、核心优势、整体布局和发展方向。随后，双方重点围绕主业优势、市场开拓、代表项目、科技创新等议题进行了深入的交流，并就未来业务链接的领域及内部协同合作方向达成了初步共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7724065.d.html</link>
            <guid>3828592</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本官房副长官青木一彦：日本金融市场正面临一系列违规问题，政府对此持有严肃的态度，并将采取相应措施。]]></title>
            <guid>3828591</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车股震荡走高 赛力斯封涨停】赛力斯、力帆科技双双涨停，北汽蓝谷、众泰汽车均涨超5%，海马汽车、安凯客车、江铃汽车等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7723482.d.html</link>
            <guid>3828589</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博世科旗下科丽特中标南宁城市内河河道运维服务项目】 近日，博世科旗下科丽特公司成功中标南宁市城市内河黑臭水体治理工程PPP项目-商业运营期河道运维服务项目，中标金额约4732.6万元。这是科丽特圆满完成该项目2022—2024年度项目运维服务后，再次中标2024—2027年度运维服务项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0946091.d.html</link>
            <guid>3828588</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家居用品板块震荡走强 华立股份等涨停】 家居用品板块震荡走强，华立股份、松发股份、山东华鹏涨停，慕思股份、茶花股份、欧派家居、四通股份等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7723103.d.html</link>
            <guid>3828586</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士称苏宁并无要求万达回购股份的相关依据】近日，苏宁易购对万达集团提起仲裁，要求支付50.4亿元股份回购款，对此，一位接近万达的知情人士表示，苏宁并无要求万达回购股份的相关依据，万达没有义务进行回购。根据双方此前签订的投资协议，苏宁要求万达回购股份的理由不成立，万达也不存在所谓违约的问题；而且，苏宁所持大连万达商管股份本身已被公安机关查封冻结，客观上也不具备回购的可操作性。知情人士称，万达方面正积极通过法律程序维护合法权益。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7722645.d.html</link>
            <guid>3828584</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:10:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江前三季度实现GDP同比增长5.4%】从2024年前三季度浙江经济运行情况新闻发布会获悉，根据地区生产总值统一核算结果，前三季度浙江实现生产总值62618亿元，按不变价格计算，同比增长5.4%。分产业看，第一产业增加值1554亿元，增长3.7%；第二产业增加值25670亿元，增长6.3%；第三产业增加值35394亿元，增长4.8%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0945370.d.html</link>
            <guid>3828583</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海能在大连成立供应链公司 注册资本8亿】天眼查App显示，近日，大连中远海运能源供应链有限公司成立，法定代表人为于震宏，注册资本8亿人民币，经营范围含水路危险货物运输、水路普通货物运输、供应链管理服务、国内货物运输代理、国际货物运输代理、海上国际货物运输代理等。股东信息显示，该公司由中远海能（600026）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7722398.d.html</link>
            <guid>3828582</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界钢铁协会：9月全球粗钢产量1.436亿吨，同比下降4.7%】世界钢铁协会数据显示，2024年9月全球71个纳入世界钢铁协会统计国家的粗钢产量为1.436亿吨，同比下降4.7%。其中，中国粗钢产量为7707万吨，同比下降6.1%；印度粗钢产量为1170万吨，同比下降0.2%；日本粗钢产量为660万吨，同比下降5.8%；美国粗钢产量为670万吨，同比提高1.2%；俄罗斯粗钢预估产量为560万吨，同比下降10.3%；韩国粗钢产量为550万吨，同比提高1.3%；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7722172.d.html</link>
            <guid>3828581</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部召开中国国际消费中心城市精品消费月筹备工作会】10月22日，商务部召开中国国际消费中心城市精品消费月筹备工作会。商务部副部长盛秋平出席会议并讲话。会议指出，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，拟于11月份组织上海市、北京市、广州市、天津市、重庆市联动举办中国国际消费中心城市精品消费月，作为实施“提振消费行动”的标志性活动和“消费促进年”的重头戏。要按照“1+4+N”形式，精心策划精品首发季及精品购物、精品美食、精品旅游、精品展演等系列活动，细化实施方案，出台务实举措，擦亮城市消费名片，促进消费市场持续回稳向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0944953.d.html</link>
            <guid>3828580</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《哀牢山生态旅游共识与倡议》在昆发布】“昆明发布”消息，日前，国内旅游、新媒体等领域的23位学者、专家、业者在昆明发布《哀牢山生态旅游共识与倡议》。倡议提出，完整、准确、全面贯彻新发展理念，政产学研媒全力参与、云南5个州（市）16县（区）共同努力，积极推进哀牢山生态旅游高质量发展，推动哀牢山生态旅游品牌打造，实现生态文明旅游实践共建共享。倡议提出，哀牢山生态旅游开发要始终坚持保护第一、合理利用的原则，树立大资源、大景区、大产业的理念，统筹好“大哀牢山”（山脉）和“小哀牢山”（保护区）的关系，兼顾好大众生态旅游和小众生态旅游的不同需求，以保护区为核心吸引，依法依规分层做好科考旅游、生态教育、户外运动等小众生态旅游及生态观光、康养旅居、休闲度假等大众生态旅游项目建设和产品业态培育，增强哀牢山生态旅游发展韧性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0944410.d.html</link>
            <guid>3828579</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海边检：已有3艘载运第七届进博会展品的船舶抵达洋山港】 随着第七届进博会的日益临近，大批进博会展品陆续通过海运方式运抵上海。10月22日23时，巴拿马籍中远纽约轮搭载来自巴基斯坦的参展物资缓缓靠泊洋山深水港。据悉，中远纽约轮此次运载的海运展品为一整箱巴基斯坦手工艺品，9月30日从巴基斯坦卡拉奇港装船运出。‌巴基斯坦手工艺品种类繁多，具有悠久的历史、独特的文化魅力和浓厚的民族特色，其中玉制品、木制品、铜制品等都是巴基斯坦传统手工艺品的代表。在第六届进博会上，观众就曾一睹具有900年历史、濒临失传的巴基斯坦非遗手工艺品“骆驼皮灯”的风采。据上海边检总站洋山边检站介绍，今年已经有3艘载运进博展品的船舶抵港，预计还有1-2艘承运船舶待入港，目前入境的展品主要来自南非、秘鲁、巴基斯坦等国家。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0944339.d.html</link>
            <guid>3828578</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银资产换帅完成工商变更 王晓明任董事长】天眼查App显示，近日，中银金融资产投资有限公司发生工商变更，黄党贵卸任法定代表人、董事长，由王晓明接任，同时多位董事发生变更。中银金融资产投资有限公司成立于2017年11月，注册资本145亿人民币，由中国银行（601988）全资持股。此前，中银金融资产投资有限公司公告称，王晓明担任公司董事长、董事，黄党贵不再兼任董事长、董事。国家金融监管总局批复显示，2024年9月2日，王晓明中银金融资产投资有限公司董事长、董事的任职资格获核准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3887157.d.html</link>
            <guid>3828576</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车板块震荡拉升 力帆科技触及涨停】 汽车整车板块震荡拉升，力帆科技触及涨停，赛力斯涨超7%，众泰汽车、安凯客车、海马汽车等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7720607.d.html</link>
            <guid>3828575</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券板块再度冲高 天风证券刷新10月10号高点】券商股再度走强，天风证券拉升逼近涨停，刷新10月10日的阶段高点，国海证券、华西证券、东方财富等小幅跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7720247.d.html</link>
            <guid>3828574</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长二丙火箭发射遥感四十三号03组卫星 卫星由中国航天科技集团五院和八院等单位抓总研制】 据中国航天科技集团消息，10月23日9时09分，长征二号丙运载火箭在西昌卫星发射中心点火升空，随后将遥感四十三号03组卫星准确送入预定轨道，发射任务取得圆满成功。本次发射的遥感四十三号03组卫星由中国航天科技集团有限公司五院和八院等单位抓总研制，主要用于开展低轨星座系统新技术试验。]]></title>
            <guid>3828573</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信创板块异动拉升 中国长城涨停】 信创板块异动拉升，中国长城涨停，普元信息、易华录涨超10%，同方股份、云赛智联涨超7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7106241.d.html</link>
            <guid>3828568</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力积电黄崇仁：在印度建厂协商进展顺利 已派人至印度协助】 力积电董事长黄崇仁表示，日本政府强硬要求力积电担保可能只有少数或没有股权的新厂连续10年量产，因此只好放弃在日本建厂。而与印度塔塔集团合作建厂协商进展十分顺利，建厂投资110亿美元中，印度政府补助70亿~80亿美元，力积电已派人至印度协助，预估3~4年后就能分阶段实现超200亿元新台币收益。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7105432.d.html</link>
            <guid>3828565</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深京三市成交额突破5000亿元 较昨日此时缩量超600亿元】截至目前，沪深京三市成交额突破5000亿元，较昨日此时缩量超600亿元。其中沪市成交额1853亿元，深市成交额3053亿元，北证50成交额111亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0938385.d.html</link>
            <guid>3828564</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海工装备板块强势拉升，安诺其20cm涨停，融发核电封板涨停，坤博精工、海力风电均涨超16%，泰胜风能、天能重工涨超8%，迪威尔、大金重工等跟涨。]]></title>
            <guid>3828563</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化等4亿元在泰州成立页岩油公司】 企查查APP显示，近日，中石化泰州页岩油有限公司成立，法定代表人为许国晨，注册资本4亿元，经营范围包含：矿产资源勘查；陆地石油和天然气开采；燃气经营；建设工程施工等。企查查股权穿透显示，该公司由中国石化、泰州市泰能投资管理有限责任公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7715119.d.html</link>
            <guid>3828562</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信创概念震荡走强 海能达涨停】 信创概念震荡走强，截至发稿，海能达涨停，普元信息、观想科技、同方股份、恒银科技等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3881821.d.html</link>
            <guid>3828561</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长园集团投资成立新能源开发公司】 企查查APP显示，近日，盐城能彬新能源开发有限公司成立，法定代表人为陈树耿，注册资本100万元，经营范围包含：海上风电相关系统研发；节能管理服务；风力发电技术服务；电力行业高效节能技术研发等。企查查股权穿透显示，该公司由长园集团旗下长园新能源开发有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7104249.d.html</link>
            <guid>3828560</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙概念股反复活跃 延华智能涨停】 鸿蒙概念股反复活跃，延华智能、智度股份、嘉环科技、华立股份、创维数字涨停，润和软件涨超7%，艾融软件、博睿数据涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyni7103673.d.html</link>
            <guid>3828558</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金壮龙会见苹果公司首席执行官库克】 10月23日，工业和信息化部部长金壮龙在北京会见苹果公司首席执行官库克，双方就苹果公司在华发展、网络数据安全管理、云服务等议题交换意见。金壮龙表示，近年来，中国有序扩大电信领域对外开放，为各国企业在华投资兴业创造新机遇。我们将持续扩大高水平对外开放，大力推进数字产业化和产业数字化，为各国投资者提供更多机遇、更好环境。希望苹果公司继续深耕中国市场，加大创新投入，与中国企业一道成长，共享高质量发展红利。库克表示，苹果公司愿意积极把握中国对外开放的机遇，持续加大在中国的投资，助力产业链供应链高质量发展。工业和信息化部有关司局负责人参加会见。（工信微报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3879870.d.html</link>
            <guid>3828557</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[有色金属板块震荡回调，铂科新材跌超5%，银邦股份、腾远钴业跌逾4%，万顺新材、龙磁科技等跟跌。]]></title>
            <guid>3828556</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库迪咖啡推出“触手可及”计划，明年目标门店5万家】库迪咖啡在位于安徽当涂的全球供应链基地，携手美宜佳、华莱士和苏宁易购等企业，正式启动“库迪咖啡触手可及”计划。根据该计划，库迪咖啡的常规店和便捷店将全面植入到这些合作伙伴的门店中。据了解，明年库迪咖啡将在以上渠道布局新门店4万家，实现2025年底门店总数5万家的目标。该目标是库迪咖啡去年提出的同期目标的2.5倍。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3879437.d.html</link>
            <guid>3828555</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【军工装备板块震荡拉升 光启技术一度触及涨停】 军工装备板块震荡拉升，光启技术一度触及涨停，中国海防涨超7%，中无人机、洪都航空、亚星锚链等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3879241.d.html</link>
            <guid>3828554</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风与冷空气共同影响 海浪预警级别升级为橙色】受台风“潭美”和冷空气的共同影响，台湾海峡、南海东北部将掀巨浪到狂浪，福建、广东近岸海况恶劣，国家海洋预报台根据《海洋灾害应急预案》今天早上将海浪预警级别升级为橙色。预计10月23日中午到24日中午，台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海东北部将出现5到8米的巨浪到狂浪区，近海海域海浪预警级别为黄色；福建近岸海域将出现3到5米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为橙色；浙江南部、广东东部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。请在上述海域作业的船只注意安全，沿海各有关单位提前采取防浪避浪措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0934554.d.html</link>
            <guid>3828553</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博纳影业在天津新设文化公司，注册资本1亿元】 企查查APP显示，近日，博纳（天津）文化有限公司成立，法定代表人为于冬，注册资本1亿元，经营范围包含：组织文化艺术交流活动；电影摄制服务等。企查查股权穿透显示，该公司由博纳影业全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3878613.d.html</link>
            <guid>3828552</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境支付板块震荡回暖 信雅达涨停】 跨境支付板块震荡回暖，仁东控股、信雅达、青岛金王涨停，新晨科技、新国都等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7711073.d.html</link>
            <guid>3828551</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川达州：买新建商品住房最高可获2.5万元购房补贴外加2万元消费券】 近日，达州市发布关于印发《进一步推动房地产业回稳健康发展若干措施》的通知。文件提出，支持购买新建商品住房。对在中心城区购买新建商品住房的购房人，“按建筑面积给予每平方米200元的财政补贴，最高不超过2.5万元”基础上，每平方米增加180元消费券补贴，每户最高不超过2万元消费券。对在中心城区购买产权车位（库）的，按照数量给予每个5000元的财政补贴，每户最高补贴不超过10000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0933473.d.html</link>
            <guid>3828549</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CPO板块低开高走 太辰光一度触及20CM涨停】 CPO板块低开高走，太辰光一度触及20CM涨停，源杰科技、长光华芯、仕佳光子涨超5%，光库科技、兆龙互连、铭普光磁等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnyne0933409.d.html</link>
            <guid>3828548</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工程机械板块强势上涨，万达轴承涨超14%，华东重机、建设机械封板涨停，中际联合涨超6%，五新隧装、厦工股份、永达股份、铁建重工等多股涨近3%。]]></title>
            <guid>3828546</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法律纠纷升级 Arm将取消与高通的关键技术许可协议】Arm(ARM.O)取消了一项允许其长期合作伙伴高通(QCOM.O)使用Arm知识产权设计芯片的许可，使围绕关键智能手机技术的法律纠纷升级。据外媒看到的一份文件显示，Arm已向高通发出60天的通知，通知其取消所谓的架构许可协议。该合同允许高通根据Arm拥有的标准开发自己的芯片。这场对决可能会搅乱智能手机和个人电脑市场，并扰乱半导体行业最具影响力的两家公司的财务和运营。高通每年销售数以亿计的处理器，大多数安卓智能手机都使用高通公司的技术。如果取消协议生效，该公司可能不得不停止销售约占其390亿美元收入大部分的产品，或面临巨额损失索赔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynf7709645.d.html</link>
            <guid>3828544</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世茂集团等被强制执行5.1亿】天眼查法律诉讼信息显示，10月21日，世茂集团（HK.00813）、上海皇达企业管理有限公司、佛山市新纪元置业有限公司新增1条被执行人信息，执行标的5.1亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为广东省广州市中级人民法院。天眼风险信息显示，世茂集团控股有限公司现存13条被执行人信息，被执行总金额超103亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-23/detail-inctnynm3877098.d.html</link>
            <guid>3828543</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[家用电器板块异动拉升，四川长虹封板涨停，创维数字涨超7%，珠城科技、深康佳A涨逾6%，朗迪集团、勤上股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3828542</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>