<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 23:32:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【近50城调整认房认贷政策：结清首套房贷可执行首套贷款政策】据不完全统计，自今年3月以来，至少包括天津、甘肃白银、山东烟台、山东济南、湖北监利、贵州六盘水、河南驻马店、江西宜春、贵州贵阳、四川广元、江西景德镇、湖南株洲、陕西宝鸡、安徽蚌埠、河南洛阳、河南周口、河南信阳、贵州遵义、河南濮阳、安徽阜阳、湖北咸宁、广东肇庆、湖南岳阳、湖北襄阳、四川自贡、浙江温州、山西太原、湖南湘潭、湖北宜昌、河南安阳、安徽亳州、江苏连云港、河南焦作、广西钦州、江苏镇江、河南三门峡、江西樟树、宁夏银川、四川泸州、河北廊坊、四川乐山、甘肃兰州、江苏南京、河南郑州等44城，以及浙江金华磐安县、贵州晴隆县、湖北黄石阳新县、江西九江市修水县、湖北神农架林区等地优化“认房认贷”政策，多地明确对已结清首套房贷的居民，再买房可执行首套房贷款政策。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4454130.d.html</link>
            <guid>2848736</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：回购自购频现 展示产业资本和专业机构信心】证券日报文章指出，产业资本和专业机构投资者的买入行为，客观上可形成对公司市值的维护，基金也由此可缓解部分赎回压力。如果进一步分析，不难看出，由于其在证券市场中的特殊角色，这些最具信息优势资金的买入行为，可以认为是对A股市场及中国经济充满信心的表达。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4454071.d.html</link>
            <guid>2848735</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五大酒企三季度净赚264亿：茅台利润超4家之和，汾酒增速居首】今年第三季度，贵州茅台（600519.SH）营收、净利润仍稳居首位，五粮液（000858.SZ）位居第二，洋河股份（002304.SZ）、山西汾酒（600809.SH）及泸州老窖（000568.SZ）加速追赶，五家白酒企业三季度营收约643.45亿元。第三季度，贵州茅台实现295.43亿元的营业收入，已经超过行业“老三”洋河股份去年全年的营收，是五粮液第三季度营收的2倍多。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4454047.d.html</link>
            <guid>2848734</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面板行业释放回暖信号】面板行业释放回暖信号，相关企业信心逐渐恢复。记者了解到，进入10月，全球液晶电视面板价格抬头向上，中小尺寸产品全面涨价，大尺寸产品止跌企稳。业内人士表示，面板厂商大力控制产能，同时需求回升，中小尺寸液晶电视面板市场景气度持续回升。考虑到明年有新产能释放，供需局面能否彻底扭转还有待观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453990.d.html</link>
            <guid>2848733</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季度金属工业 呈现趋稳向好态势】10月31日，中国钢铁工业协会召开新闻发布会，中国钢铁工业协会副会长兼秘书长屈秀丽表示，积极适应市场变化，采取提质降本增效措施，狠抓产销平衡，全面对标挖潜，行业运行总体保持相对平稳，并已出现趋稳向好的态势。值得一提的是，随着我国经济恢复向好、市场预期改善，8、9月份，全国日均产钢量环比有所回升。  （经参报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2814571.d.html</link>
            <guid>2848732</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳楼市系列政策修复市场情绪，业界称行业景气度加快恢复】广发证券房地产行业首席分析师郭镇表示，预期在“保持房地产融资平稳有序”及“满足刚性和改善性住房需求”政策推动下，房地产行业景气度很可能稳步加快改善。广发证券研报显示，截至目前，已有至少21个城市下调首套商贷利率下限至4%以下，包括武汉、天津等城市，超百城下调首套公积金贷款利率，按揭利率明显改善。一位券商分析师表示，9月份以来，政策出台频率和含金量明显提升，在低基数和政策利好下，四季度行业销售有望触底回升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2814530.d.html</link>
            <guid>2848731</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和誉：新一代FGFR抑制剂ABSK121临床试验获美国药监局批准】和誉11月1日于港交所公告称，公司之附属公司上海和誉生物医药科技有限公司的新一代FGFR抑制剂ABSK121获美国食品药品监督管理局临床试验批准。ABSK121为一款口服的、高活性、高选择性并克服耐药突变的第二代小分子FGFR抑制剂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453778.d.html</link>
            <guid>2848730</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地明确第七批国家集采药品执行时间】近日，多地出台文件，明确了第七批国家集采药品落地时间与具体政策。第七批国家集采药品中选结果于7月18日公布。根据国家组织药品联合采购办公室发布的通知，第七批国家集采药品中选结果于11月实施，具体执行日期以各地发布通知为准。此次集采有60种药品中选，药品平均降价48%，涉及31个治疗类别，包括高血压、糖尿病等常见病、慢性病用药，以及肺癌、肝癌等重大疾病用药，按约定采购量测算，预计每年可节省费用185亿元。业内人士认为，带量采购已进入常态化，推动药企加速转型。未来，药企销售能力的重要性将逐渐弱化，创新药研发受到支持，创新转型将成为药企提升竞争力的主要途径。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2848729</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七部门为明星代言“划红线” 虚假违法代言处罚到明星本人】10月31日，按照中央宣传部文娱领域治理有关工作部署，市场监管总局会同中央网信办、文化和旅游部、广电总局、银保监会、证监会、国家电影局七部门联合印发《关于进一步规范明星广告代言活动的指导意见》，《指导意见》自公布之日起实施。特别值得注意的是，此次《意见》其中明确指出，医疗、药品、医疗器械、保健食品和特殊医学用途配方食品是明星代言的禁区，明星不得为其进行广告代言。《指导意见》规定，相关部门要加强广告代言活动全链条监管，严厉查处明星代言的虚假违法广告，依法追究广告主、广告经营者、广告发布者、广告代言人以及相关互联网信息服务提供者的法律责任。对于明星虚假、违法代言的，要坚决依法处罚到明星本人，不得以处罚明星经纪公司替代对明星的处罚。（北京商报）]]></title>
            <guid>2848728</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布局消费新方向 基金经理达共识】10月31日，多只白酒股再次出现调整。随着白酒板块的持续回调，基金经理对后市出现分歧。有基金经理对白酒行业复苏充满信心，也有基金经理担心多重压力可能导致白酒板块估值持续走低，坦言已经减持白酒股。从刚刚披露的三季报可以看到，基金经理们正积极调整大消费板块内部的持仓结构，寻找美妆等细分领域的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453579.d.html</link>
            <guid>2848727</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逢低布局成长主线 券商11月掘金路线图出炉】多家券商2022年11月月度策略及投资组合陆续出炉。据不完全统计，截至10月31日记者发稿时，十余家券商推荐的130余只月度“金股”中，不少个股属于医药生物、电子、电力设备等成长风格板块。展望后市，业内人士认为，市场磨底仍将继续，投资者不宜过度悲观，医药、半导体、军工等领域机会值得把握。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453547.d.html</link>
            <guid>2848726</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旭辉控股集团：已暂停支付集团境外融资安排项下所有应付金和利息，债务证券继续停牌】旭辉控股集团11月1日于港交所公告称，公司尚无法与其于2022年10月内有还款义务的境外债务项下的所有债权人达成既可以让集团补救延迟还款问题，又同时能够维护公司最佳利益以顾全公司所有持份者利益的协议，集团已暂停支付集团境外融资安排项下所有应付的金和利息，债务证券继续停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453507.d.html</link>
            <guid>2848725</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【公私募积极调研 四大板块成热门领域】数据显示，今年以来，公、私募机构对上市公司的调研已突破10万次，创历史新高。工业机械、电气部件和通信设备（含电子元件）、食品加工与肉类、医药生物等四大板块成为调研的热门领域。容百科技、开立医疗、横店东磁等上市公司吸引诸多投资机构扎堆调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4453490.d.html</link>
            <guid>2848724</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：三农工作须臾不可放松】党的二十大报告明确提出，全面建设社会主义现代化国家，最艰巨最繁重的任务仍然在农村。没有农业农村的现代化，就没有整个国家的现代化。农业现代化要把提高农业综合生产能力摆在更突出位置，农村现代化要把提高农民收入摆在更突出位置，二者要一并推进，应有促进城乡融合的高度。]]></title>
            <guid>2848723</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：今年5G网络建设已提前超额完成任务】从工信部和三大运营商处了解到，今年新建200万5G基站的目标已经提前超额完成。中国信息通信研究院5G创新中心主任李珊：今年5G网络建设已经超额完成了任务，截至9月底全国的5G基站已经超过220万个，占全球5G基站的60%以上。我们国家的5G用户已经超过了5亿，现在占整个用户的渗透率超过30%。（央视）]]></title>
            <guid>2848722</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进出口银行首笔跨境人民币可持续发展挂钩贷款业务落地】据金融时报，近日，进出口银行作为人民币贷款组牵头行，向托克集团发放跨境人民币可持续发展挂钩贷款，推动贸易绿色可持续发展，助力提升人民币国际化水平。据悉，托克集团是全球重要油品、有色金属和液化天然气贸易商，是我国有色金属行业的主要供应商之一。进出口银行发挥政策性银行职能作用，结合大宗商品人民币结算需求，牵头银团为托克集团设计跨境人民币融资方案，助推人民币国际化。同时，进出口银行利用专业优势，将融资成本与可持续发展指标挂钩，通过融资成本浮动激励企业达成贸易相关领域可持续发展指标，提升企业绿色发展水平。]]></title>
            <guid>2848721</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南昨日新增省内感染者101例】31日0-24时，云南新增省内感染者101例，其中确诊病例3例：瑞丽市报告2例（均在高风险区发现），临翔区1例（主动就诊人员中发现）；无症状感染者98例：瑞丽市报告94例（集中隔离点发现8例、密切接触者中发现8例、高风险区发现78例），陇川县报告2例（均在集中隔离点发现），临翔区报告1例（密切接触者中发现），孟连县报告1例（抵边村定期筛查中发现）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4452889.d.html</link>
            <guid>2848720</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄暂停黑海运粮通航路线 乌称将继续执行协议】俄罗斯国防部10月31日发表声明称，在乌克兰10月29日对塞瓦斯托波尔的船只实施打击的情况调查清楚之前，黑海港口农产品外运协议确定的人道主义走廊通航将暂停。俄方称，除非乌方作出不将人道主义走廊用于军事目的承诺，否则俄方不可能保证这一路线上任何船只等目标的安全。俄国防部称，俄方已将自身立场告知了联合国秘书长和联合国安理会。俄方希望在国际组织的协助下获得乌克兰方面的保证，不使用人道主义走廊和指定用于出口农产品的乌克兰港口来对俄罗斯采取行动。同一天，乌克兰总统泽连斯基指责俄方破坏黑海港口农产品外运协议，并表示乌克兰将继续履行黑海港口农产品外运协议。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2813411.d.html</link>
            <guid>2848719</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯2022年秋季征兵工作于11月1日开始】当地时间11月1日，据俄罗斯国防部消息，2022年秋季征召公民服兵役的工作已在俄罗斯展开。俄国防部强调即将开展的征兵活动与乌克兰特别军事行动没有任何联系。征兵措施将按计划在俄罗斯联邦法律规定的时限内进行。  （央视）]]></title>
            <guid>2848717</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例7例 本土无症状感染者96例】2022年10月31日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例7例，其中青岛4例，均系集中隔离点检出；枣庄3例，系集中隔离点检出2例和高风险区检出1例。新增本土无症状感染者96例，其中枣庄25例，系集中隔离点检出22例和高风险区检出3例；淄博14例，均系集中隔离点检出（含1例省外返鲁人员）；聊城14例，13例系集中隔离点检出（含1例省外返鲁人员），1例为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；临沂11例，均系集中隔离点检出；济宁7例，均系集中隔离点检出；德州7例，系集中隔离点检出4例和高风险区检出3例；青岛5例，均系集中隔离点检出；东营3例，均系集中隔离点检出；泰安3例，均系重点人员筛查检出（含1例省外返鲁人员）；济南2例，1例系集中隔离点检出，1例为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；烟台2例，均系集中隔离点检出；滨州2例，1例系集中隔离点检出，1例为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；菏泽1例，为省外返鲁人员，系集中隔离点检出。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4452721.d.html</link>
            <guid>2848716</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【超20城首套房贷利率低于4% 有专家称四季度房贷利率仍可能下行】自9月底人民银行、银保监会发布《关于阶段性调整差别化住房信贷政策的通知》至今，已满一个月。据记者不完全统计，近期多个城市跟进下调首套住房商业性个人住房贷款利率下限。截至目前，已经有大连、石家庄、贵阳、天津、武汉、宜昌等在内的至少20个城市首套房贷款利率低于4%。对于房贷利率未来的走势，诸葛找房数据研究中心高级分析师陈霄对记者表示，进入四季度，预计调整的城市将会继续扩围，其他符合条件的城市也将会跟进，同时已经进行调整的城市后期也有进一步下调的可能。（证券日报）]]></title>
            <guid>2848715</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“锂佩克”呼之欲出？南美三国积极运作，资源国“组团”渐成趋势】 阿根廷国家通讯社近日报道称，合计拥有全球过半锂资源的阿根廷、玻利维亚和智利正在草拟一份文件，以推动建立一个“锂佩克”，即锂矿行业的“石油输出国组织（欧佩克）”，从而在锂价值波动的情况下达成“价格协议”。三国外长还希望为可持续工业发展和科技发展的共同前景制定指导方针。报道称，如果三国达成共识，未来甚至不排除吸引到澳大利亚的加入。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4452175.d.html</link>
            <guid>2848714</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞信董事长：瑞信希望保持独立，将于下周完成SPG的出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2812285.d.html</link>
            <guid>2848713</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  马斯克称独自担任推特CEO“只是暂时安排”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2811816.d.html</link>
            <guid>2848712</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:56:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  韩国金融服务委员会声明称，韩国金融监督委员会委员长与韩国五大金融控股公司举行会议，同意向市场注入95万亿韩元流动性。]]></title>
            <guid>2848711</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【IMF：受益于超额利润，中东和中亚部分产油国将获利1万亿美元】 IMF发布报告称，中东和中亚一些产油国受益于石油行业的超额利润，预计2022年至2026年间，这些“意外之财”将达1万亿美元。海湾阿拉伯国家经济增长速度或较去年增长一倍以上，2022年国内生产总值（GDP）增速预计可达6.5%。同时，受海湾国家经济提振的拉动，中东和北非地区今年GDP增长率预计将从2021年的4.1%增长至5%。但考虑到全球经济状况恶化的影响，预计该地区2023年GDP增长率将放缓至3.6%。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2811207.d.html</link>
            <guid>2848710</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄乌针对粮食协议互相较劲，乌运粮船不顾俄方警告坚持出港】 12艘满载农产品的船只当天驶离乌克兰港口，前往缺粮的非洲之角。当天早些时候，俄罗斯要求联合国安理会就塞瓦斯托波尔袭击事件举行会议并展开调查，表示这是俄恢复讨论重返黑海港口农产品外运协议（以后简称粮食协议）的条件。俄罗斯塔斯社10月31日报道称，俄总统新闻秘书佩斯科夫警告，是基辅破坏了粮食协议，毁掉了信任的气氛。没有俄罗斯的参与，从乌克兰港口出口粮食的协议不太可能实施，风险很大且没有保障。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4450365.d.html</link>
            <guid>2848709</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国际原子能机构开始对乌核设施进行核查】 当地时间10月31日，国际原子能机构总干事格罗西表示，应乌方要求，国际原子能机构已经开始对乌克兰的两处核设施进行核查活动。格罗西称，核查活动将很快完成，预计将在本周晚些时候发布核查的初步结果。俄罗斯方面近来多次表示，已经掌握关于乌克兰拥有制造“脏弹”技术的相关科学机构的具体信息，乌克兰计划使用“脏弹”并嫁祸给俄方。对于俄方的指控，乌方官员一直予以否认，并表示乌克兰的核设施目前仍然对国际原子能机构开放。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4449965.d.html</link>
            <guid>2848706</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉索桥断裂已致141人死亡，印度开始抓人，9名维修管理人员被捕】印度古吉拉特邦莫比地区默丘河上的一座拉索桥10月30日坍塌，截至10月31日晚，事故已造成至少141人遇难，177人获救，此次坍塌事故的救援工作正在进行中。《印度教徒报》称，目前，已有9名参与这座大桥维修和管理的人员被古吉拉特邦警方逮捕。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4449939.d.html</link>
            <guid>2848705</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:24:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【意大利南部海域发生5.4级地震】 中国地震台网正式测定：11月01日05时42分在意大利南部海域（北纬39.95度，东经15.60度）发生5.4级地震，震源深度280千米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2810226.d.html</link>
            <guid>2848704</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:21:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【人身险公司银保业务高增长 大型险企率先开辟多元渠道业务】银保渠道保费保持高增长，为人身险公司今年的保费增长做出较大贡献。从上市险企披露的银保业务数据来看，今年前三季度，寿险公司更加重视银保渠道的地位，大型险企纷纷选择同时推动个代渠道、银保渠道等多元渠道发展，并通过多种方式提升银保业务对公司的价值贡献度。与此同时，银保渠道的竞争持续加剧。 (证券日报)]]></title>
            <guid>2848703</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【南航取消复飞波音737 MAX】 中国南方航空公司10月30日取消了两架波音737 MAX客机的航班计划，中国航企复飞波音737 MAX尚待时日。根据南航的网站，波音737 MAX飞机计划执飞广州往返郑州、武汉的航班。原计划自10月30日起，737 MAX机型每日至少执飞一次上述往返航线。目前，南航尚未披露取消执飞计划的原因。据悉，10月30日为冬春航季开始日期，航空公司调整航班执飞机型的时机一般选在新航季开端。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4449454.d.html</link>
            <guid>2848702</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【友邦保险第三季度新业务价值上升7%至7.41亿美元】友邦保险在港交所公告，按固定汇率计算，第三季度新业务价值上升7%至7.41亿美元 ；按固定汇率计算，三季度年化新保费增加8%至12.71亿美元；按固定汇率计算，三季度新业务价值利润率为58.1%；按固定汇率计算，三季度总加权保费收入增加2%至86.56亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2809764.d.html</link>
            <guid>2848701</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：埃克森美孚重新启动位于得州博蒙特市的润滑油厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4448634.d.html</link>
            <guid>2848699</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【科创板做市交易昨日启动，首批42只标的股流动性明显改善】 10月31日，首批科创板做市商正式开展科创板股票做市交易业务。首批被科创板做市商纳入标的池的股票有42只，其中近八成标的，也就是33只个股当天收出红盘。同时，首批做市标的在成交量、换手率等指标上明显改善，做市制度运行效果初步显现。在业内人士看来，股价涨跌幅不能直观衡量做市制度带来的影响，相比之下，换手率、成交额、成交量更具有参考价值。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4448610.d.html</link>
            <guid>2848696</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券商、公募达成“双赢”，券结模式权益类基金规模持续扩大】 2021年以来，实施券商结算模式的权益类基金规模快速增长。业内人士表示，券结模式下，券商与基金管理人更注重长期合作、注重客户长期服务体验、注重做大产品规模，权益类券结基金规模持续扩大，当前已达3549亿元，较今年初提升3.5%。对公募基金和券商而言，券结模式是一种“双赢”模式。券结模式中，券商作为结算交收主体，可全程参与基金的交易、托管、结算等，业务环节更为集中。相比托管人结算模式，券结模式对基金的运营支持、资金效率、风险控制等具有更直接的提升效果。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2808979.d.html</link>
            <guid>2848695</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【222家新三板公司三季报“交卷”，10多家冲刺北交所企业前三季度营收净利双增】 新三板2022年三季报披露收官，截至10月31日18时，共有222家公司公布前三季度业绩，187家公司实现盈利，131家公司净利润同比增长，102家营收、净利润实现双增长。从细分行业来看，医药、信息技术领域公司业绩改善明显。不少正在筹备北交所上市的公司业绩表现尤为亮眼，“小巨人”迸发出大能量。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2808973.d.html</link>
            <guid>2848693</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【创新激发新动能，创业板公司盈利持续企稳回升】 截至2022年10月31日，除*ST海伦外，创业板其他1206家公司均已披露2022年三季报。尽管面对多重压力，创业板公司以创新推动发展新动能，积极投资扩产，前三季度交出一份稳中有进的成绩单。数据显示，创业板公司在经历第一季度净利润同比下滑14.02%后，第二、第三季度持续反弹，净利润分别同比增长10.45%、29.61%，企稳回升态势明显。其中，龙头公司表现亮眼，高端制造业增势良好。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4448588.d.html</link>
            <guid>2848692</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京：俄天然气公司获准参与“北溪”管道泄漏事件调查】 当地时间10月31日，俄罗斯总统普京表示，俄天然气公司已经获准参与“北溪”管道泄漏事件的调查。专家在管道泄漏现场发现数个大坑，“北溪-1”一段管道呈90度弯曲，被抛至“北溪-2”方向40米处。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4448570.d.html</link>
            <guid>2848690</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【空间站梦天实验舱与空间站组合体在轨完成交会对接】 据中国载人航天工程办公室消息，空间站梦天实验舱发射入轨后，于北京时间2022年11月1日4时27分，成功对接于天和核心舱前向端口，整个交会对接过程历时约13小时。后续，将按计划实施梦天实验舱转位，梦天实验舱将与天和核心舱、问天实验舱形成空间站“T”字基本构型组合体。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2848689</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【埃及粮食进口暂未受到俄暂停执行“运粮协议”影响】 俄罗斯国防部31日发表声明称，将暂停“黑海倡议”确定的安全走廊通航。对此，埃及农业部农业检疫负责人阿塔尔当日表示，目前已与乌克兰或俄罗斯签订合同的运往埃及的粮食没有受到影响。当天，俄罗斯副外长博格丹诺夫说，俄罗斯和埃及之间有关小麦供应的所有协议都将得到执行。在俄罗斯暂停参与“运粮协议”后，俄罗斯希望找到最佳方案使两国间该领域合作能够继续进行。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2848688</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 22:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯2022年秋季征兵工作于11月1日开始】 当地时间11月1日，据俄罗斯国防部消息，2022年秋季征召公民服兵役的工作已在俄罗斯展开。根据2022年9月30日第691号总统令，今年秋季将有12万人应征入伍。根据法律规定，俄罗斯联邦外贝加尔地区、堪察加和哈巴罗夫斯克州、萨哈（雅库特）共和国以及楚科奇自治区这五个联邦主体的24个城市由于自然和地理条件限制将不进行此次征兵。俄国防部强调即将开展的征兵活动与乌克兰特别军事行动没有任何联系。征兵措施将按计划在俄罗斯联邦法律规定的时限内进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4448542.d.html</link>
            <guid>2848687</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国特斯拉公司首席执行官埃隆·马斯克表示，他将成为自己刚刚收购的社交媒体公司推特的首席执行官。（央视）]]></title>
            <guid>2848685</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉首席执行官马斯克现在是推特的唯一董事兼首席执行官，他要求推特的员工在一周内重新设计他们的订阅和验证系统。马斯克已经授权数十名旗下特斯拉公司的自动驾驶软件工程师和其他员工在推特进行代码审查等工作。推特员工表示，管理者要求他们每周工作7天，每天工作12小时，以在马斯克提出的最后期限内完成工作。]]></title>
            <guid>2848684</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间10月31日，俄罗斯总统普京表示，俄天然气公司已经获准参与“北溪”管道泄漏事件的调查。专家在管道泄漏现场发现数个大坑，“北溪-1”一段管道呈90度弯曲，被抛至“北溪-2”方向40米处。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2848681</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来：任命Mazars为审计公司，取代普华永道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2808199.d.html</link>
            <guid>2848680</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:37:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克提交关于推特的修改版13D文件显示，马斯克在收购推特后成为推特的首席执行官。]]></title>
            <guid>2848679</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗扣押走私1100万升燃料的外国油轮】 伊朗南部霍尔木兹甘省司法部门10月31日说，伊朗伊斯兰革命卫队在海湾水域扣押了一艘载有1100万升走私燃料的外国油轮，并逮捕船上所有船员。(新华社)]]></title>
            <guid>2848678</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克就推特公司递交修订版13D报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2808009.d.html</link>
            <guid>2848677</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行为Tenneco LBO启动10亿美元债券销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4447021.d.html</link>
            <guid>2848672</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 21:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  市场消息：花旗启动14亿美元贷款销售，以便支持收购Tenneco。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446647.d.html</link>
            <guid>2848665</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【百亿私募股票仓位逼近年内新高】 私募排排网组合大师数据显示，截至10月21日，股票私募仓位指数为80.99%，较上一周上涨1.2%，主要是中等仓位股票私募加仓意愿大幅提升，带动了股票私募仓位指数的上涨。其中，百亿私募仓位指数逼近年内新高，仓位指数升至86.87%，较上一周上涨5.59%，这已是百亿股票私募连续5周加仓，且目前的仓位指数已接近年内新高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446564.d.html</link>
            <guid>2848664</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【埃及粮食进口暂未受到俄暂停执行“运粮协议”影响】俄罗斯国防部31日发表声明称，将暂停“黑海倡议”确定的安全走廊通航。对此，埃及农业部农业检疫负责人阿塔尔当日表示，目前已与乌克兰或俄罗斯签订合同的运往埃及的粮食没有受到影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446519.d.html</link>
            <guid>2848663</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【沪市公司前三季稳定增长 “硬科技”展现活力 】截至10月31日，沪市主板1669家上市公司完成三季报披露，科创板有480家上市公司通过三季报、上市公告书等形式披露了前三季度经营业绩信息。总体来看，在党中央、国务院稳经济一揽子措施的有力支持下，沪市主板公司前三季度业绩实现稳定增长，阶段性困难行业显示出边际修复的积极态势，各行业恢复发展基础持续稳固；科创板公司则坚持聚焦主业、创新发展，充分体现了“硬科技”公司的活力和韧性，成为新时代实体经济高质量发展的生力军。（证券时报）]]></title>
            <guid>2848662</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【开源节流，旅游景区上市公司三季度业绩回暖】 刚刚披露结束的三季报显示，多数旅游景区板块上市公司第三季度业绩大幅修复。申万旅游及景区指数收纳的19家上市公司，2022年第三季度合计实现净利润2.81亿元，为今年以来的首季整体盈利。其在2022年第一、第二季度分别整体亏损7.62亿元、8.01亿元，去年第三季度整体亏损1.13亿元。旅游景区类上市公司第三季度的业绩回暖幅度强于行业平均。在开源节流两方面的共同努力下，景区上市公司的资产负债率也大幅降低。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2806723.d.html</link>
            <guid>2848660</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【美国总统拜登称将酝酿向能源公司惩罚性征税】当地时间10月31日，美国总统拜登就石油公司赚取高额利润等事宜在白宫发表讲话，提出向能源公司额外征税的可能性。拜登表示，在全球能源危机的背景下，美国石油公司不但没有配合降价，缓解民众的消费压力，反而借此机会赚取创纪录的利润，这是不可接受的。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2806715.d.html</link>
            <guid>2848659</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【A股前三季营收创新高 电力设备行业增速抢眼 】三季报披露落下帷幕，A股近5000家上市公司正式“交卷”。今年前三季度，A股公司实现总营收52.34万亿元，同比增长8.11%；实现归母净利润4.39万亿元，同比增长0.93%。与历史对比，A股前三季度营收和净利润均创历史新高，其中营收占同期GDP比例首次突破60%，为历史最高水平。分行业来看，申万18个一级行业前三季度营收突破万亿。电力设备行业营收大幅提升，以45.17%的增速排名行业第一。由于聚集了光伏、风电、锂电池、燃料电池、特高压等高景气赛道公司，电力设备行业过去几年来营收持续增长，今年前三季度营收达到2.19万亿元，创历史新高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/stock/marketresearch/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446332.d.html</link>
            <guid>2848658</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【TCL中环率先下调硅片报价 光伏产业链上游降价下游沾光 】光伏产业链价格拐点得到进一步确认，10月31日，TCL中环率先下调硅片报价。该公司上一轮价格公示还是在9月8日，且这是10个月以来首次下调硅片报价。TCL中环本次下调硅片报价，虽然暂时没有上游硅料降价作为支撑，但业内普遍认为，在新增产能快速释放后，硅料供应紧张形势将缓解，价格也将回调。上游降价预期逐步兑现，一度被压制的下游电池、组件环节盈利也将得到改善，部分电池企业三季报已表现出这一趋势。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446316.d.html</link>
            <guid>2848657</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空间站梦天实验舱与空间站组合体在轨完成交会对接】据中国载人航天工程办公室消息，空间站梦天实验舱发射入轨后，于北京时间2022年11月1日4时27分，成功对接于天和核心舱前向端口，整个交会对接过程历时约13小时。后续，将按计划实施梦天实验舱转位，梦天实验舱将与天和核心舱、问天实验舱形成空间站“T”字基本构型组合体。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446279.d.html</link>
            <guid>2848656</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【A股前三季营收创新高，电力设备行业增速抢眼】 三季报披露落下帷幕，A股近5000家上市公司正式“交卷”。今年前三季度，A股公司实现总营收52.34万亿元，同比增长8.11%；实现归母净利润4.39万亿元，同比增长0.93%。与历史对比，A股前三季度营收和净利润均创历史新高，其中营收占同期GDP比例首次突破60%，为历史最高水平。分行业来看，申万18个一级行业前三季度营收突破万亿。电力设备行业营收大幅提升，以45.17%的增速排名行业第一。由于聚集了光伏、风电、锂电池、燃料电池、特高压等高景气赛道公司，电力设备行业过去几年来营收持续增长，今年前三季度营收达到2.19万亿元，创历史新高。（证券时报）]]></title>
            <guid>2848655</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【马斯克计划今年重启短视频应用Vine】据多名消息人士透露，推特新主人马斯克已指示推特工程师团队重新启动短视频应用程序Vine，可能在今年年底前准备就绪。2016年推特在收购了Vine的4年后关闭了该应用，这让Vine的忠实粉丝感到失望。据悉，马斯克要求推特的工程师查看Vine的旧代码库，自被关闭以来，这些代码库一直没有改变或更新。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446187.d.html</link>
            <guid>2848654</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国总统拜登：将与国会合作应对石油公司的超额利润问题】美国总统拜登表示，美国石油公司拥有高额的利润，却没有帮助消费者降低能源成本；石油行业尚未兑现在美国投资的承诺，没有进行投资的油企将面临对利润征税；石油公司创纪录的利润是发的战争财；石油公司应该提高美国原油产量和精炼产能；将与国会合作应对石油公司的超额利润问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4446176.d.html</link>
            <guid>2848653</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【深市公司发挥“头雁效应”，前三季业绩韧性增长】 截至目前，2712家深市上市公司披露了三季报。其中，深市主板作为市场化蓝筹聚集地和细分行业冠军摇篮，制造业企业“压舱石”功能持续凸显，龙头企业与“小而美”高质量发展，板块资产质量稳步提升；创业板公司积极投资扩产，盈利能力持续回升，龙头公司表现亮眼，高端制造业增势良好。具体来看，深市主板公司前三季度实现营业总收入11.89万亿元，同比增长4.45%。其中，1177家公司实现盈利，占比接近八成，624家公司盈利增长，393家公司净利润同比增长超过30%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2806125.d.html</link>
            <guid>2848650</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间10月31日，俄罗斯总统普京表示，俄天然气公司已经获准参与“北溪”管道泄漏事件的调查。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqmmthc2805792.d.html</link>
            <guid>2848648</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  外包半导体封装和测试服务公司艾克尔科技（Amkor Technology）三季度EPS为1.24美元，2021年同期0.74美元。三季度净销售20.8亿美元，同比增长24.0%。预计四季度净销售18-19亿美元。艾克尔科技（AMKR）股价美股盘后上涨4.33%。]]></title>
            <guid>2848645</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  恩智浦三季度收入34.5亿美元，分析师预期34.3亿美元。预计四季度收入32.0-34.0亿美元，分析师预期34.2亿美元。恩智浦（NXPI）美股盘后下跌0.57%。]]></title>
            <guid>2848644</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 20:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【家电业42家公司营收增长，新兴产业成业绩增长新动能】 据数据统计，前三季度，42家实现营收同比增长的家电上市公司中超五成来自零部件业。无论是从营收还是净利润指标来看，家电零部件公司的同比增长率均位居前列。中国家用电器商业协会秘书长张剑锋表示，“在需求放缓的大环境下，家电企业正加速破局。目前格力电器、美的集团等家电巨头正加快向智能制造、数字化及零部件市场延伸。而家电零部件厂商也通过新能源汽车市场，寻求营收规模和净利润的快速增长，新兴产业正在成为家电上市公司业绩增长的新动能。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-01/detail-imqqsmrp4444879.d.html</link>
            <guid>2848637</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>