<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 01:58:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国低空经济（苏州）产业创新博览会开幕】 10月19日，第二届全国低空经济（苏州）产业创新博览会在苏州市相城区开幕，近300家国内知名航空企业、运营商、科技创业公司携前沿技术产品亮相，展示低空经济细分领域标志性科技成果。会上发布了《苏州市低空飞行服务管理办法（试行）》、苏州市低空服务监管平台，保障低空经济健康有序发展；苏州低空技术创新研究院、苏州低空经济产业联盟、苏州低空经济产业学院、空天信息长三角低空协同创新研究院揭牌，以产学研合作推动低空核心技术攻关与成果产业化应用；10个产业项目开工，30个重点投资项目签约，涉及整机及关键部件、产业链配套、产业基金及综合保障等领域。]]></title>
            <guid>3824049</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“不久后将采取行动” 以军要求贝鲁特南郊部分居民撤离】当地时间10月20日凌晨，以色列国防军发言人发布疏散警告，要求黎巴嫩首都贝鲁特南郊两栋建筑周边的居民撤离。警告称，这些居民“正处于真主党设施附近，以色列国防军将在不久后对这些设施采取行动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihx6702629.d.html</link>
            <guid>3824048</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪与《黑神话：悟空》达成全球战略合作，将在弘扬中国文化等领域展开合作】比亚迪与《黑神话：悟空》达成全球战略合作，成为其唯一合作的汽车品牌。双方将在弘扬中国文化等领域展开合作，共同提升中国文化软实力。作为战略合作的一部分，比亚迪与《黑神话：悟空》的出品方游戏科学就“守护中国古迹及国宝”达成合作。比亚迪将携手游戏科学将古迹扫描为数字资产，为未来的修复工作提供科学依据。2024年，双方将先从游戏取景最多的山西出发，联合地方博物馆对国宝进行数字扫描。未来，双方将公布其他省份的扫描计划，助力古迹资产保护。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihx6702427.d.html</link>
            <guid>3824047</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡住所遭无人机袭击，英国首相称“感到震惊”】 《以色列时报》当地时间19日援引英国首相办公室消息称，英国首相斯塔默当天与以色列总理内塔尼亚胡进行通话，并表示对内塔尼亚胡住所当天早些时候遭遇无人机袭击一事“感到震惊”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteiic3035459.d.html</link>
            <guid>3824046</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格齐19日表示，以色列对伊朗的任何袭击都触及“红线”，会招致对等回击，但伊朗不会急于一时。]]></title>
            <guid>3824045</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月我国民航货运量同比增长13.9% 连续刷新月度纪录】从中国民航局了解到，9月民航全行业共完成货邮运输量80万吨，同比增长13.9%，货运量连续创月度历史新高。其中，国内航线完成货邮运输量48.4万吨，同比增长7.5%；国际航线完成货邮运输量31.5万吨，同比增长25.3%。1至9月，全行业共完成货邮运输量648.9万吨，同比增长24.4%。其中，国内航线完成388.7万吨，同比增长19.4%；国际航线完成260.3万吨，同比增长32.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihz3478879.d.html</link>
            <guid>3824044</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【食物饮用水短缺、传染病肆虐、严冬将至 苏丹面临多重危机】2023年4月中旬爆发的苏丹武装冲突已经持续一年多，对该国农业生产造成严重破坏，导致粮食安全形势持续恶化。联合国数据显示，苏丹超过一半人口、约2560万人面临“严重的粮食不安全”或更糟状况。联合国日前发布的一份报告称，冲突导致苏丹97%的人口面临“严重饥饿”，报告还称“在现代历史上，从来没有像眼下的苏丹这样有这么多人面临饥饿和饥荒。”一些粮食安全专家担忧，到今年年底，苏丹可能将有250万人死于饥饿。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihz3478604.d.html</link>
            <guid>3824043</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科市长称乌无人机企图袭击莫斯科】俄罗斯莫斯科市市长索比亚宁当地时间20日称，俄国防部防空部队当天凌晨在莫斯科州拉缅斯基区击落一架飞向莫斯科方向的无人机。根据初步判断，坠落的无人机碎片没有造成人员伤亡。紧急情况人员正在现场开展工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihx6701147.d.html</link>
            <guid>3824042</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省基本完成今年二轮土地承包到期延包任务】安徽是全国第二轮土地承包到期后再延长30年的三个整省试点省份之一，安徽省将二轮延包整省试点作为深化农村改革的“一号任务”。日前，记者从省农业农村厅获悉，今年以来，安徽省积极稳妥推进整省试点工作，延包工作取得重大进展。截至9月底，今年到期的437.1万农户共签订延包合同416.2万份，占到期农户数的95.2%，按期完成省委省政府提出的目标任务。（安徽日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihz3478272.d.html</link>
            <guid>3824041</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列中部城市佩塔提克瓦发生汽车爆炸事件】 据以色列媒体报道，以色列中部城市佩塔提克瓦当地时间20日凌晨发生一起汽车爆炸事件，爆炸起因尚不清楚，目前暂无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihz3478037.d.html</link>
            <guid>3824040</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助推湘赣粤港澳中医药产业协同发展联席会议举行】10月19日，助推湘赣粤港澳中医药产业协同发展联席会议暨湘赣粤港澳中医药全产业链协同发展联盟会议在横琴举行。全国政协副主席梁振英出席会议并讲话，广东省政协主席林克庆致辞，湖南省政协主席毛万春作成员单位工作报告。梁振英指出，面对日益激烈的中医药产业国际竞争，要发挥“联席会议+联盟”的“双轮驱动”机制优势，密切深化合作，开展经常性交流，着力抓好合作项目的落地落实，研发推出更多具有世界竞争力的中医药新产品。港澳要积极主动融入国家发展大局，充分发挥国际贸易、第三方检测及专业服务优势，建立具有公信力的中药材网上贸易平台，提供中药材品质检验、溯源、认证和交易等专业服务，助力提升中国中医药在国际市场的话语权，推动中医药产品更好“走出去”。要加强标准化建设，建立与国际通行规则相衔接的制度体系和监管模式，打造ISO国际标准引领的品牌集群，持续提升中医药产品和服务的国际认可度、影响力，推动中医药全产业链高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteihx6700459.d.html</link>
            <guid>3824039</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼副议长DASCO Ahmad告诉记者，印尼候任总统Prabowo将于周日晚些时候宣布内阁组建。]]></title>
            <guid>3824038</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列下令贝鲁特南部两个居民区疏散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6830256.d.html</link>
            <guid>3824037</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳一楼盘192套房90分钟售罄 新房市场持续升温 市场信心进一步提振】昨日上午，位于光明凤凰城板块的中建观玥在红花山体育馆开盘。该项目共2047批客户抢192套房，登记比1∶10.66，开盘90分钟即售罄，销售金额约6亿元。这是深圳“9·29”楼市新政策第二个当日售罄盘，也是深圳今年以来第三个当日售罄盘。在一系列房地产政策利好推动下，新房市场持续升温，市场信心进一步提振。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9940497.d.html</link>
            <guid>3824036</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月份云南PPI环比降幅收窄】近日，国家统计局云南调查总队发布工业生产者价格调查结果显示：9月份，云南工业生产者出厂价格指数（PPI）环比下降1.0%，降幅比上月收窄1.4个百分点，同比下降0.5%；购进价格指数（IPI）环比下降1.0%，降幅比上月收窄1.5个百分点，同比上涨1.8%。据测算，在9月份下降0.5%的PPI同比变动中，翘尾影响约为3.4个百分点，今年价格变动的新影响约为-3.9个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9940022.d.html</link>
            <guid>3824035</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【262.8吨 我国页岩油单井日产创新高】中国石化今天（20日）发布消息，位于山东省的胜利济阳页岩油国家级示范区，单井峰值日产油262.8吨，刷新了国内页岩油单井日产最高纪录，预测资源量有望达到105亿吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3162175.d.html</link>
            <guid>3824033</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:35:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克的X被追讨6100万美元服务器费用 台企纬颖科技新增两项指控】台湾地区服务器供应商纬颖科技（Wiwynn）正在起诉 X（前身为推特），要求后者赔偿至少 6100 万美元（注：当前约 4.34 亿元人民币）的未付款项。纬颖科技在诉讼中指控 X 公司违反合同、允诺禁反言和违反诚信和公平交易原则。据 The Register 报道，纬颖科技已修改了诉状，新增了故意虚假陈述和过失虚假陈述的指控。 此案的背景是在马斯克收购推特之前，该公司与纬颖科技签订了合同，要求其提供“独特的定制 IT 基础设施产品，包括机架解决方案”。由于这些产品是定制的，纬颖科技不得不提前很久订购组件。然而，当马斯克接管推特并更名为 X 后，纬颖科技与该社交平台的关系开始破裂。X 公司开始拖欠纬颖科技所订购产品的款项，并且纬颖科技声称，X 对其逾期余额的询问没有作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6828501.d.html</link>
            <guid>3824032</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南前三季度外贸进出口4140.8亿元 “新三样”产品等拉动出口增长】10月18日，长沙海关发布数据，前三季度湖南省外贸进出口4140.8亿元。其中第三季度进出口1323亿元，同比增长1.8%。出口来看，前三季度湖南省出口2423亿元。工程机械、轨道交通、“新三样”产品、农产品等出口大幅增长，这4类产品出口净增额84.2亿元，拉动出口增长3个百分点。锂电池、光伏产品、新能源汽车等“新三样”出口势头较为强劲，引领外贸新潮流。数据显示，前三季度湖南省“新三样”产品出口78.4亿元、同比增长34%。前三季度全省进口1717.8亿元，同比增长11%，创下历史同期新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3605354.d.html</link>
            <guid>3824031</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本最大券商，有麻烦】在被日本财务省暂停参与国债招标一个月后，野村证券在日本地区的业务正不可避免受到影响。据彭博社报道，一些日本最大的金融机构已经暂停了与野村的交易，因为市场操纵事件的影响正在蔓延。彭博称，至少有10家公司，包括主要的生命保险公司、信托银行和资产管理公司，已经因违反规定而暂时停止了与野村的某些业务活动。但他们可能会在有进一步的发展时，比如当经纪商详细说明防止再次发生的步骤时，恢复与野村的股票或债券交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9938120.d.html</link>
            <guid>3824030</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南前三季度GDP同比增长5.0%】河南省统计局、国家统计局河南调查总队发布2024年前三季度全省经济运行情况。根据地区生产总值统一核算结果，前三季度，全省实现地区生产总值（GDP）47881.96亿元，按不变价格计算，同比增长5.0%，比上半年加快0.1个百分点。分产业看，第一产业增加值4367.20亿元，增长3.7%；第二产业增加值18610.39亿元，增长7.3%；第三产业增加值24904.37亿元，增长3.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6827387.d.html</link>
            <guid>3824029</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪宣布与《黑神话：悟空》游戏科学达成全球战略合作】据“比亚迪汽车”官方微博，比亚迪镜头宣布与《黑神话：悟空》达成全球战略合作，成为其唯一合作的汽车品牌，双方号称将在“弘扬中国文化”等领域展开合作。据了解，比亚迪与《黑神话：悟空》的出品方游戏科学就“守护中国古迹及国宝”达成合作，比亚迪将携手游戏科学将古迹扫描为数字资产，为未来的修复工作提供科学依据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3160483.d.html</link>
            <guid>3824028</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北数字经济规模占GDP比重47%】10月19日，在汉举办的2024东湖论坛发布《中国基础研究竞争力指数2024》《武汉科技创新中心指数报告2024》《全球数字经济发展指数2024》《全球企业创新指数2024》四份重磅报告。《全球数字经济发展指数2024》显示，湖北省数字经济发展水平跃居全国第七、中部地区第一，较去年上升了一位。近年来，我省数字经济规模稳步提升，2020年为1.8万亿元，2023年高达2.6万亿元，年均增长率为14.7%，占湖北GDP比重由40.3%增长到47%，高于全国平均水平（42.8%），数字经济已成为湖北省经济发展的重要引擎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9937390.d.html</link>
            <guid>3824027</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉产业创新发展研究院、逸飞激光牵手松山湖材料实验室 探索新一代固态电池研发制造技术】10月18日，武汉产业创新发展研究院（简称“武创院”）、武汉逸飞激光股份有限公司分别与广东松山湖材料实验室签署合作协议，三方将发挥各自优势，携手探索新一代固态电池的研发制造技术，协同推进新材料领域的科技创新成果在武汉落地转化。新材料产业是先进制造业的底盘和基石，是武汉重点发展的战略性新兴产业。武创院院长李锡玲说，武创院携手松山湖材料实验室，旨在大湾区与中部地区之间打通新材料科技成果产业化的新路径。]]></title>
            <guid>3824026</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两位中央纪委委员职务对调】据国家市场监督管理总局网站“总局领导”栏目显示，林国耀已任中央纪委国家监委驻市场监管总局纪检监察组组长、市场监管总局党组成员。据退役军人事务部网站“领导介绍”栏目显示，杨逸铮已任中央纪委国家监委驻退役军人事务部纪检监察组组长、退役军人事务部党组成员。 这意味着，林国耀与杨逸铮进行了职务对调，他们都是第二十届中央纪委委员。此前，林国耀为中央纪委国家监委驻退役军人事务部纪检监察组组长、退役军人事务部党组成员，而杨逸铮为中央纪委国家监委驻市场监管总局纪检监察组组长、市场监管总局党组成员。（长安街知事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6825880.d.html</link>
            <guid>3824025</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业名称不含行政区划 无须再报国家审批 湖北获中部唯一授权】“审批通过了，以后企业的名字就不带‘黄冈’了。”10月16日，林立新能源科技有限公司的政府项目主管周静，接到了省市场监管局工作人员的电话。这标志着，林立新能源成为湖北首家在省级完成不含行政区划名称登记的企业。今年10月起，国家正式授权湖北不含行政区划企业名称的登记管理权限。也就是说，湖北省内的企业想要办理不带“湖北”“武汉”等行政区划的企业名称，在“家门口”就可办妥。《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善要素市场制度和规则，推动生产要素畅通流动、各类资源高效配置、市场潜力充分释放。这项事权改革让企业能较为便利地拥有不含行政区划的名称，得到企业点赞。此次，湖北是中部唯一获得授权的省份。拥有同样“待遇”的，还有北京、上海、浙江、广西、重庆、海南、贵州等七地。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3602881.d.html</link>
            <guid>3824024</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区气象台发布大风蓝色预警信号】内蒙古自治区气象台2024年10月20日08时45分发布大风蓝色预警信号：24小时内阿拉善盟东北部、巴彦淖尔市、乌海市、鄂尔多斯市中部和北部、包头市、呼和浩特市、乌兰察布市、锡林郭勒盟、赤峰市西北部、通辽市西北部和南部、兴安盟西部、呼伦贝尔市西南部可能受大风影响，平均风力可达6级以上，或者阵风7级以上。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9936349.d.html</link>
            <guid>3824023</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:15:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西部低空之城空域实验室在梁平揭牌】）10月18日，西部低空之城空域实验室在梁平区揭牌。该实验室由梁平区携手重庆市测绘科学技术研究院、武汉大学、重庆交通大学共同组建。 “低空产业发展，空域是基础底座和关键支撑。”梁平区相关负责人介绍，梁平聚焦建设“西部一流、具有全国影响力的低空飞行复杂空域创新研发基地”目标，着力构建“四区一枢纽”低空产业生态，加快形成新质生产力。西部低空之城空域实验室的成立，将为在山地复杂环境面向运输需求场景的低空空域资源规划利用、空地立体智能交通等领域的核心技术研究提供平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3601646.d.html</link>
            <guid>3824022</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“重庆造”汽车加速扬帆出海】重庆出台“渝车出海”行动计划提出，到2027年，力争重庆整车年出口量占全国整车年出口量的比重达10%。 今年1—8月，重庆出口汽车30.7万辆，同比增长32%；价值277.2亿元，同比增长36.7%。今年1—9月，重庆电动汽车出口数量同比增长124.9%，价值同比增长131.9%。为了让更多“重庆造”新能源汽车走出去，重庆各部门、区县、开发区都在积极出台相关政策和举措。比如重庆汽车主阵地的两江新区，今年就引入了国际新能源汽车品牌中心，将打造新能源汽车检测认证基地和进出口交易基地。同时，两江新区还邀请长安汽车、赛力斯汽车和中国汽车工程研究院共赴芬兰、西班牙，为“重庆造”新能源汽车开拓欧洲市场打“前站”。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3601120.d.html</link>
            <guid>3824021</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张霄牧出任郑州市政府党组成员，曾就职于国开行系统】 据“申万宏源融成”消息，申万宏源证券与郑州市政府日前签署战略合作框架协议。其中，张霄牧以郑州市政府党组成员、副秘书长身份代表签字。公开信息显示，张霄牧此前就职于国家开发银行，曾任国开行江苏省分行规划处处长、江苏省分行客户七处处长、总行评审管理部高级专家等职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3601050.d.html</link>
            <guid>3824020</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包装印外文“变身”卖天价？假冒进口水果背后链条即将揭秘】包装印外文国产葡萄摇身一变成进口水果？仿冒商标网上售卖，假进口水果标签制售如何运作？近日，记者走访部分水果市场。《每周质量报告》即将播出，《真假进口水果调查》，揭开假冒进口水果的真相。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6823560.d.html</link>
            <guid>3824019</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:07:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜：美国及其追随者企图对朝制裁只会增加朝方力量】朝鲜外务相崔善姬19日发表题为《参与非法对朝制裁活动的国家必将付出代价》的谈话。谈话称，美国及其追随国家违背以主权平等和互不干涉内政为核心的公认的国际法原则，企图恢复对朝制裁打压格局。过去10年来从事联合国“制裁决议”监督工作的专家小组已消失。代替它的所谓“多国制裁监测组”是非法的，是对联合国宪章的否定。崔善姬引用朝鲜最高领导人金正恩的表态称，美国强加于朝鲜人民的痛苦将转化为对美国的强烈愤怒，成为增加朝鲜力量的决定性因素和战略机会。崔善姬强调，针对美国及其追随国家的敌对企图，朝鲜维护国家主权和发展利益，维护地区和世界和平安全的意志坚定不移。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3600310.d.html</link>
            <guid>3824018</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市政协副主席王幼鹏接受审查调查】 据广东省纪委监委消息：广东省深圳市政协党组成员、副主席王幼鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3599723.d.html</link>
            <guid>3824017</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 01:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024全球数商大会：全国数据集团联盟成立大会】为促进数据资源的跨区域供给、提升数据开发利用的协同效率、推动应用场景的共享，上海数据集团拟在全球数商大会期间联合多方发起成立全国数据集团联盟。该联盟旨在通过资源共享、技术共享和场景共享，打破地域限制，为我国数据要素市场化配置改革注入新的活力，助推全国统一大市场建设，助力数字经济的高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9933231.d.html</link>
            <guid>3824016</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军首次公布辛瓦尔地下隧道画面 纸巾上找到DNA样本】以色列军方19日晚首次公布巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人辛瓦尔死前在地下隧道行动的视频画面。以军发言人哈加里说，这些视频是以军几个月前在加沙地带发现的。以军方面说，辛瓦尔和家人在去年10月7日哈马斯袭击以色列的前一夜进入加沙地带的地下隧道中。情报显示，过去一年中，辛瓦尔大部分时间都在加沙地带南部汗尤尼斯和拉法之间的地下隧道中，偶尔会出现在地面，身边有保镖陪同。除了生活必需品，辛瓦尔搬运到地下隧道的还有武器、金钱和文件资料。以军还在一张辛瓦尔用来擦鼻涕的纸巾上找到了他的DNA样本。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3598449.d.html</link>
            <guid>3824015</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：微软Q4 GB200订单量激增3-4倍，超所有其他云服务商总和】天风国际证券分析师郭明錤最新发布英伟达Blackwell GB200芯片的产业链订单信息显示，目前微软是全球最大的GB200客户，今年第四季度订单量激增3—4倍，订单量超过其他所有云服务商的总和。郭明錤在新报告中表示，Blackwell芯片的产能扩张预计在2024年第四季度初启动，预计第四季度的出货量将在15万到20万块之间，预计2025年第一季度出货量将显著增长200%到250%，达到50万到55万块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3597943.d.html</link>
            <guid>3824014</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国多地气温创新低 出行注意保暖】今天（10月20日），强冷空气继续影响我国中东部。同时，新一轮大范围雨雪天气将快速扫过长江以北地区，部分地区或现雨雪转换。之后21日至22日，新一股冷空气将接力来袭，各地气温持续创立秋来新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6820652.d.html</link>
            <guid>3824013</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024全球系统重要性金融机构会议在京召开】10月19日晚，由北京市政府和中国农业银行联合主办的全球系统重要性金融机构会议在京召开。会议紧扣二十届三中全会、中央金融工作会议关于金融“五篇大文章”的部署和要求，高度契合当前全球科技革命和金融科技发展趋势，以“创新驱动与金融变革”为主题，中央金融管理部门、国际金融组织、全球系统重要性金融机构，围绕金融机构如何更好支持科技创新发展、新技术在金融业的实践应用和深远影响等广泛交流意见，提出政策建议。全球系统重要性金融机构会议于2020金融街论坛年会期间开创性举办，创立以来，国际影响力不断增强。今年的会议，29家全球系统重要性银行齐聚，并首次探索与国际知名金融会议有效联动，充分彰显高规格、国际化、引领性交流平台作用。本年度全球系统重要性金融机构会议继续作为2024年金融街论坛年会重磅活动亮相，中国人民银行副行长陶玲、国家金融监督管理总局副局长肖远企、北京市副市长孙硕，以及境内外30余家大型金融机构董事长、行长、首席执行官、亚太区负责人或业务负责人现场参会并参与讨论。（首都金融）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9931912.d.html</link>
            <guid>3824012</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理住宅遭无人机袭击 以方反应强烈】当地时间19日，以色列总理内塔尼亚胡在以北部城市凯撒利亚的私人住宅遭无人机袭击，没有造成人员伤亡。内塔尼亚胡和以色列政府随后发表声明，称黎巴嫩真主党和伊朗策划了此次袭击，并称其将为此付出代价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3595729.d.html</link>
            <guid>3824010</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民币结算！有大消息】据央视新闻报道，10月18日，中国船舶沪东中华造船联合中船贸易与全球最大独立集装箱船租赁船东加拿大Seaspan（西斯班）公司，在上海签订6艘自主研发的13600箱大型集装箱船建造合同，并以人民币结算。值得关注的是，这批订单是沪东中华今年承接的第3批共计15艘大型集装箱船订单，是首次以人民币结算，也是今年我国集装箱船型最大一单以人民币结算的造船订单，这对于推进人民币国际化具有重要意义。同时，采用人民币结算，也将有助于船企减少汇兑风险，增强盈利能力，提升市场竞争力，同时也有利于船东降低融资成本，提高贸易效率。近来，人民币跨境结算交易不断取得新进展。中国飞机租赁集团向印度尼西亚翎亚航空交付的第三架国产喷气式ARJ21飞机于5月31日傍晚抵达印尼首都雅加达。这是国产飞机的首单人民币跨境结算交易。中国人民银行发布的《2024年人民币国际化报告》显示，近年来，我国货物贸易收付中人民币结算占比不断提高。2023年，货物贸易人民币跨境收付金额占同期本外币跨境收付金额的比例为24.8%，2024年1月至8月，该比例升至26.5%。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6818100.d.html</link>
            <guid>3824009</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港元3个月定存最高年化6% 中小行掀加息小高潮】 据香港经济日报，本周共有9间银行调增港元定期存款息(较上周5间多)，分别为富邦、大新、工银、南商、上商、集友、富融、交银及PAObank。其中，富邦一周2连加；大新3连加累加3个月及半年年息1厘，至重返逾3厘。另有两行减定存息(较上周4间少)，分别为恒生及汇立。其中，恒生降特选客3个月及4个月年息0.1厘至3.4厘。本周，3个月期定存以工银亚洲的6%年化利率居首，门槛为1000元，上限10万元。展望后市，专家指银债逾百亿元退款将于下周三(23日)回笼，叠加月结在即，料中小行在第4季陆续掉头加息，冀为年结及跨年钱早作备战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9929762.d.html</link>
            <guid>3824008</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【注意保暖！漠河最大积雪深度19厘米】新一轮大范围降水过程来袭，19日06时至20日06时，黑龙江、内蒙古北部、新疆、青海、西藏等地部分地区出现了雨夹雪或雪，24小时最大累积积雪深度19厘米，发生在黑龙江漠河。同时，四川、广西、广东、浙江等部分地区出现大到暴雨，局地大暴雨，24小时最大累积降水量为213.5毫米，发生在四川大竹天成。（@中国天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9929109.d.html</link>
            <guid>3824007</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：打出组合拳，力促房地产市场止跌回稳】近期，有关部门指导各地迅速行动，抓存量政策落实、抓增量政策出台，打出一套“组合拳”；地方政府因城施策，取消或调减了限制性措施，支持居民刚性和改善性住房需求。这些举措释放出强烈的稳增长、稳楼市信号，将进一步提振信心、改善预期。 在国务院新闻办公室10月18日举行的新闻发布会上，国家统计局副局长盛来运介绍，国庆期间，一些房地产楼盘的到访量、成交量有明显改善。根据市场机构不完全统计，国庆期间新房成交面积增长102%，二手房成交面积增长205%。“这个变化非常明显，我们有理由相信，房地产市场会出现积极变化。”盛来运说。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6817319.d.html</link>
            <guid>3824006</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价大涨金铺收入却不涨 六福周大福半年均关店180多家】黄金价格一路狂飙，可谓有目共睹。尤其从今年初开始，以周大福、周生生等黄金品牌为例，年初每克黄金价格600元出头，到现在已经突破800元关口，周大福、六福珠宝、周生生等品牌的价格都超过了800元每克。原本以为黄金价格上涨，金店们能够赚得盆满钵满，实际情况却并不是如此。最近半年，周大福、六福在内的知名金店品牌都在纷纷关闭门店。（南都）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9928718.d.html</link>
            <guid>3824005</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川出台“十一条”推进根治欠薪】为进一步保障农民工工资支付，经四川省政府同意，四川省就业促进和劳动保护工作领导小组于近日出台《关于进一步加强保障农民工工资支付工作十一条措施》，破解当前根治欠薪中带有共性的深层次难题，全力维护农民工劳动报酬权益。 “十一条”内容涵盖优化完善招投标条款、严厉查处“三包一挂”、政府投资项目财政资金优先保障农民工工资支付、强化劳务分包单位监管、推行“开工第一课”、强化制度落实检查、建立“一站式”联调联处常态机制、强化信息化监管、严厉打击恶意欠薪行为、强化重大欠薪问题督办、建立完善欠薪应急周转金制度等十一个方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9928645.d.html</link>
            <guid>3824004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川启动新一批34家省重点实验室优化重整 涉及电子信息、先进材料两个领域】近日从四川省重点实验室优化重整推进会上获悉，四川正式启动34家省重点实验室优化重整，涉及电子信息、先进材料两个领域，其中，电子信息领域24家、先进材料领域10家。据介绍，四川将通过“激励提升、整改整合、撤销摘牌、有序新建”等方式，推进省重点实验室优化重整。在激励提升方面，对优化重整后进入新序列的省重点实验室，每年将给予不少于100万元的专项科研运行经费，后续还将根据年度考核、周期评估等结果给予补助支持；在整改整合方面，对于研究方向相近、关联度较大的省重点实验室，按照每个细分领域保留一家的原则进行整合。下一步，四川将按照领域分批、分步推进实施，到2025年，基本完成现有省重点实验室优化重整；到2027年，形成布局合理、特色鲜明、运行良好、创新能力强的省重点实验室体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6816889.d.html</link>
            <guid>3824003</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11家券商投行内控不严吃罚单 开源中原债券承销被暂停半年】11家券商被罚、2家券商被暂停半年债券承销业务，43名责任人被追责。9月18日晚，针对部分券商投行内控和廉洁从业中存在的问题，证监会一口气开出19份罚单。 证监会在公告中称，检查发现，大部分证券公司投行内控体系有效，但个别证券公司仍存在投行内控把关不严等问题，一些项目尤其是债券承销项目尽调核查工作不到位，没有全面落实勤勉尽责要求，11家公司因违规问题情节轻重受到不同程度监管处罚，43名责任人被追责，负有直接负责负有管理等责任的人员等43人被追责。其中开源证券股份有限公司 、中原证券被暂停公司债券承销业务6个月。某头部银行宏观策略师分析，长远来看，合规性更强的券商将享有更持续稳定的业绩表现，此次处罚将激励券商加强内部管理，完善内控制度，提升合规与责任意识。某券商投行人士也认为，近年来，政策不断完善，监管制度持续升级，检查覆盖面、追责范围、处罚力度均提升，行业将更趋于规范。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9927862.d.html</link>
            <guid>3824002</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七国集团防长承诺继续支持乌克兰】当地时间19日，七国集团防长在意大利城市那不勒斯举行会晤。在会晤后发表的共同声明中，七国集团承诺将在包括军事支持等范畴内继续支持乌克兰，并称支持乌克兰继续“走向全面融入欧洲-大西洋一体化的道路，包括加入北约”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3593065.d.html</link>
            <guid>3824001</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方曝光一批涉诈高风险APP】近日，工业和信息化部反诈工作专班微信公众号曝光一批伪造“政府项目”的诈骗app：国计民生、新时代城投、中国南光。（信息通信行业反诈中心）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3592759.d.html</link>
            <guid>3824000</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎真主党向以发射约200枚炮弹】以色列国防军当地时间19日晚间发布消息称，截至当天23时，当天有大约200枚由真主党发射的炮弹从黎巴嫩越境进入以色列。黎巴嫩真主党对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6815272.d.html</link>
            <guid>3823999</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024 ESG全球领导者大会顺利闭幕！ 270+位嘉宾共谋绿色发展之路】经国务院批准，由中信集团、新浪集团主办，新浪财经、中信出版集团承办的2024环境、社会和企业治理全球领导者大会（以下简称“2024 ESG全球领导者大会”）于10月16日-18日在上海市黄浦区举行，并于10月19日闭幕。本次大会的主题为“推动全球ESG合作、发展与共赢”。作为国内规模最大、国际影响力极强的ESG盛会，本次大会围绕能源与双碳、绿色金融、可持续消费、科技与公益等前沿议题，精心策划9大平行论坛，深入探讨超过50个核心话题，发言嘉宾超过270位，国外嘉宾占比过半，嘉宾规格和数量均创历届之最。https://cj.sina.cn/article/norm_detail?url=https%3A%2F%2Ffinance.sina.com.cn%2Fesg%2F2024-10-20%2Fdoc-incteazc3588163.shtml]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6814379.d.html</link>
            <guid>3823998</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家海洋预报台10月20日08时发布海浪蓝色警报：受强冷空气的影响，预计：10月20日中午到21日上午，东海、台湾海峡将出现3到4.5米的大浪到巨浪区；江苏南部、上海、浙江北部、福建近岸海域将出现2到3.4米的中浪到大浪，近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <guid>3823997</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称美国正在调查以色列报复伊朗计划的机密情报泄露事件】当地时间10月19日，据三位知情人士透露，美国正在调查一起有关以色列报复伊朗计划的高度机密情报泄露事件。此前，一个名为“中东观察家”的账户于18日在社交平台Telegram（“电报”）上发布了这些绝密文件，并有标记表明这些文件只能由美国及其盟友澳大利亚、加拿大、新西兰和英国查看。其中一位知情人士证实了这些文件的真实性。一位美国官员表示，此次泄密令人“深感担忧”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3147229.d.html</link>
            <guid>3823996</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，随着“奥斯卡”（OSCAR）的移动，周日晚上或周一早些时候古巴的警戒区可能会出现飓风。]]></title>
            <guid>3823995</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明长丰学校食堂承包商被罚578万】昆明通报中学食堂肉片异味调查情况：对家长反映的10月16日食堂鲜猪肉片有异味问题，经第三方专业机构昆明市食品药品检验所、云南三正技术检测有限公司同步检验，该批次鲜猪肉片挥发性盐基氮指标（23.8mg/100g）超出国家规定标准（≦15mg/100g），判定为不合格。经调查，该批次鲜猪肉为10月16日当日宰杀，产地检疫证和“两证两章”齐全。当日凌晨，在进行机器切片加工后，未做散热处理并用双层塑料袋分装，在塑料袋中存放近4个小时，又在食堂室温中摆放5个半小时，没有冷链运输和冷藏保存，因运输及存储不当导致变质变臭。依法对长丰学校举办者云南金诺教育投资控股集团有限公司和学校法定代表人履行办学主体责任不到位进行立案调查。依法依规对长丰学校校长和学校法定代表人作出免职处理。依据有关条款，对食堂承包经营企业云南润升物业服务有限公司经营项目发生变化，未按照规定申请变更的行为，责令停止经营，没收违法所得46万元，并处以568万元处罚；对其经营不合格食品的行为，责令改正，并处以10万元处罚。责令食材供货商云南采云间餐饮管理有限公司停止经营，接受调查，并依据调查结果作出处罚。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6811828.d.html</link>
            <guid>3823994</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能融入生活赋能产业 北京亦庄全域正崛起“AI之城”】从一堂佩戴VR眼镜的美术课，到智能床垫分析老年人睡眠、心率指标；从无人“出租车”便利出行，到无人清扫车深夜“上岗”；从数字人主播为300多个大牌带货，到人形机器人到汽车工厂“打工”……看似遥远的“人工智能”新场景，正在亦庄梦想成真。亦庄正在建设全域人工智能之城，以全域场景开放打造城市级工程试验平台，推动高精尖产业升级。日前，经开区公布首批成果，并推出第二批开放的十大场景领域、20个应用项目，释放订单采购需求超过1.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3146038.d.html</link>
            <guid>3823993</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内足金首饰价格突破每克800元大关】 受多重因素影响，市场避险需求增加。18日，国际金价继续上涨，截至当天收盘，纽交所12月交货的黄金期价报2730美元/盎司，涨幅为0.83%。连续两日创收盘历史新高。受此影响，国内个别商家足金首饰价格突破了800元每克。店家告诉记者，今年3月以来，金价调价频次较高，有不少消费者持观望态度，不过也有一些刚需购买者。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3145976.d.html</link>
            <guid>3823992</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称巴方夸大加沙北部拜特拉希亚地区伤亡数据】 以色列国防军当地时间20日凌晨发表声明称，经初步调查，加沙地带媒体办公室发布的加沙北部拜特拉希亚地区伤亡数据被夸大了，这些数据与以色列国防军掌握的信息不符。]]></title>
            <guid>3823991</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市长表示，俄罗斯防空部队摧毁了飞往莫斯科的无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6810680.d.html</link>
            <guid>3823990</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：赴港买保险莫忽视风险】随着赴港投保热潮的持续增长，一些潜在的法律和市场风险也逐渐暴露出来。由于内地与香港两地金融监管规定不同，加之部分市场参与者存在违规行为，内地消费者的投资行为存在一定安全隐患。尽管香港保险市场一直以来对内地投资者具有吸引力，但今年上半年，源自内地访客的新增保费出现了下降，业内人士分析这与监管趋严和市场需求透支有关。未来，随着政策的进一步调整和市场的变化，赴港投保的热潮可能会逐渐降温。中央财经大学中国精算科技实验室主任陈辉建议，消费者在追求高回报的同时，应确保通过合法渠道购买，并密切关注两地监管政策的变化。同时，投资者应理性分析保险产品的优缺点，保持合理的收益预期，避免盲目跟风。在全球经济环境日趋复杂的背景下，只有充分了解保险市场和法律风险，才能更好地保障自己的财富安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3587723.d.html</link>
            <guid>3823989</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港澳大湾区推动产品碳足迹标识认证】近日，粤港澳大湾区产品碳足迹标识认证首场培训会在广东省东莞市举办。此次培训会旨在帮助企业了解产品碳足迹认证的政策背景、技术方案、实施路径、采信采用场景等。产品碳足迹是碳排放交易和“碳税”征收的重要依据，近年来，广东率先在粤港澳大湾区开展产品碳足迹标识认证工作，为探索推进产品碳足迹标识认证制度体系建设积累经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6810509.d.html</link>
            <guid>3823988</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计2026年产业规模将突破200亿元 人形机器人加速“进化”】随着人形机器人技术不断发展，其在产业应用方面的前景被广泛看好。各地积极推动人形机器人在工业制造、医疗健康、服务业等领域应用，加速产业转型升级。赛迪研究院认为，在政府引导和投资驱动下，2024年和2025年人形机器人产业将持续高速增长，预计2026年我国人形机器人产业规模将突破200亿元。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3144872.d.html</link>
            <guid>3823987</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：增强宏观政策取向一致性】增强宏观政策取向一致性，是提升宏观调控效能的重要抓手。当前，我国经济运行面临日益复杂的国内外环境，宏观经济治理的复杂性明显上升，经济工作中两难多难、需要统筹兼顾的问题越来越多。同时，高质量发展是一个多重约束下求解最优的过程，必须坚持系统观念，增强宏观政策取向一致性，从而最大程度提升宏观调控的整体效果。之所以强调宏观政策取向的一致性，是因为在实践中存在着政策不一致的情况，并因此而产生了“合成谬误”或“分解谬误”。增强宏观政策取向一致性的要求，需要贯穿从政策谋划到实施的全过程，着力提升各领域政策目标、工具、力度、时机、节奏的一致性和匹配度。时间已经进入四季度，做好下一阶段经济工作十分重要。各方面要增强责任感紧迫感，抓紧落实好稳经济一揽子增量政策，确保各项政策同向发力、形成合力，为努力完成全年经济社会发展目标任务提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6809836.d.html</link>
            <guid>3823986</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，热带低气压最低点位于墨西哥切图马尔西南约140英里（225公里）处；最大持续风速35英里/小时（55公里/小时）。]]></title>
            <guid>3823985</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“这里并没有什么胜利”以民众集会抗议要求释放被扣押人员】当地时间19日，大批以色列民众和被扣押人员家属集会示威，表达对内塔尼亚胡政府的不满和抗议，要求以色列政府尽快达成停火协议，使被扣押人员得到释放。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9921448.d.html</link>
            <guid>3823984</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:44:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国外交部长希望深化与印尼、韩国的安全关系】英国外交大臣大卫·拉米（David Lammy）将在访问印尼和韩国期间，寻求深化英国与这两个亚洲国家的安全合作，预计他还将在这两个国家讨论清洁能源转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3143705.d.html</link>
            <guid>3823982</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届粤港澳大湾区文化艺术节揭幕】第四届粤港澳大湾区文化艺术节昨日（19日）在香港体育馆举行开幕典礼，为从昨日起至11月24日期间在大湾区“9+2”城市举行超过260场的精彩活动揭开序幕。 香港特区行政长官@李家超 表示，粤港澳大湾区文化艺术节是大湾区文艺界的年度盛事，今年香港更首次担任主办城市，为观众呈现大湾区城市丰富的文艺内涵。他感谢国家文化和旅游部一直以来大力支持大湾区文化艺术交流合作，提升大湾区的文化软实力。他相信本届艺术节将进一步促进粤港澳三地的文化融合和人才交流，为文化艺术发展注入新的创意和活力，同时向世界展示人文湾区的新风貌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3585948.d.html</link>
            <guid>3823981</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：提升“善贷”能力支持科创企业】 经济日报发文指出，我国目前的融资结构仍然以间接融资为主，银行信贷是金融服务科技创新的重要力量。但科技型企业尤其是初创期企业普遍具有轻资产、高技术、高成长特征，抵押物不足，现金流产出往往滞后于科技成果产出，在银行的传统信用评级模式下，这些企业较难达到授信审批门槛。如何破解以上难题？2024金融街论坛年会与会嘉宾认为，关键要做到“善贷”。当务之急，银行要研究、了解科技型企业的特点，构建与其相适应的信用评级体系。“‘善贷’，就是要加强信贷能力建设，善于发现并满足市场需求，既要紧扣新一轮科技革命和产业变革的需要，推动信贷管理流程再造和数字化智能化转型，又要用好灵活务实的传统手段，实现需求深度把握、风险全息画像、流程高效衔接。”国家金融监督管理总局局长李云泽表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6808739.d.html</link>
            <guid>3823980</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，纳丁（Nadine）在危地马拉北部成为低气压，伯利兹、危地马拉北部和尤卡坦半岛继续下大雨。]]></title>
            <guid>3823979</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：跨区域、跨网络、跨行业协同建设 推动新型信息基础设施协调发展】 “随着新一代信息通信技术的演进发展和应用普及，新型信息基础设施的形态会更加丰富多样。”工业和信息化部有关负责人表示，发展新型信息基础设施意义重大，对于加快推进新型工业化、构建现代化产业体系、培育发展新质生产力，助力制造强国、网络强国和数字中国建设，具有重要支撑作用。 近年来，随着新一代信息通信技术演进发展，新型信息基础设施的功能和类型更加多样，体系结构更加复杂，与传统基础设施的融合趋势更加凸显。在融合过程中难统筹、难融合、不协同、不平衡等发展问题日益突出，同时，新型信息基础设施之间跨区域、跨网络、跨行业层面发展不协调的问题和区域分化现象也逐渐显现，设施的安全和绿色水平仍待进一步提高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteayz6808420.d.html</link>
            <guid>3823978</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、推动“大金砖合作”行稳致远——国际人士热切期待习近平主席出席金砖国家领导人第十六次会晤；2、不断壮大世界和平与发展的力量（和音）；3、金砖合作机制展现强大生命力和吸引力（国际论坛）；4、跨区域、跨网络、跨行业协同建设 推动新型信息基础设施协调发展（政策解读）；5、打出组合拳，力促房地产市场止跌回稳——当前房地产市场热点问答。]]></title>
            <guid>3823977</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份以来，新房和二手房成交大幅增长，大城市土地市场也出现回暖】 “组合拳”发力，政策效果已经逐步显现。 “10月份以来，新房和二手房成交大幅增长。刚需积极入市，带动普通商品房楼盘销售。大城市土地市场也出现回暖。”浙江工业大学中国住房和房地产研究院院长虞晓芬说。 国家统计局对70个大中城市在9月下旬开展的月度房价问卷调查显示，预期未来半年新建商品住宅和二手住宅销售价格保持稳定或上涨的受访从业人员占比分别为58.3%和45.4%，对比上月调查结果，分别提高10个和6.5个百分点。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3585064.d.html</link>
            <guid>3823975</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手双11单日GMV创历史新高 单日GMV对比历史峰值增长90%】 10月19日，快手电商双11购物节正式开启。双11首日截至20点，快手电商单日GMV创下历史新高，单日GMV对比历史峰值增长90%，大牌大补百万GMV单品数对比历史峰值增长480%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9919349.d.html</link>
            <guid>3823974</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年10月20日07时27分发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛南部海面07时30分到20时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3823973</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佐治亚州萨佩洛岛轮渡码头部分垮塌 至少7人死亡】美国佐治亚州萨佩洛岛负责运营渡轮码头的州政府机构发言人当地时间10月19日表示，当日该州萨佩洛岛渡轮码头的一处舷梯倒塌，造成至少7人死亡、多人被送往医院。美国海岸警卫队、麦金托什县消防局、佐治亚州自然资源部和其他部门的工作人员正在水中搜寻其他幸存者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9918272.d.html</link>
            <guid>3823972</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报和音：不断壮大世界和平与发展的力量】 金砖合作机制诞生于全球南方国家群体性崛起的时代浪潮之中，金砖合作机制越发展，越能更好团结“全球南方”力量、引领“全球南方”发展、维护“全球南方”利益、发出“全球南方”声音。 立足新起点，“大金砖”要有大担当、大作为。中方愿同金砖伙伴一道，坚守团结自强初心，推动“大金砖合作”行稳致远，开启“全球南方”联合自强新纪元，共同促进世界和平与发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazc3583720.d.html</link>
            <guid>3823971</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连市气象台发布大风蓝色预警信号】 大连市气象台2024年10月20日06时01分发布大风蓝色预警信号：预计20日白天到夜间，大连市中山区、西岗区、沙河口区、甘井子区、高新区东南风5到6级、阵风7级半夜转偏南风5到6级、阵风7级。请相关部门做好防大风工作，谨防高空坠物、注意出行及作业安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazh9918082.d.html</link>
            <guid>3823970</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:27:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏年快递业务量首次突破100亿件 名列全国第三】江苏2023年全年快递业务量99.5亿件，今年，提前70多天实现了超越。10月18日下午2点52分，江苏省邮政业安全中心监测大屏全年收件数字滚动到第100亿件。这是江苏省年快递业务量首次突破 100亿件，名列全国第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-incteazf3140814.d.html</link>
            <guid>3823969</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:26:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《低碳排放钢评价方法》团体标准发布：链接低碳钢铁与下游行业绿色贸易】从钢铁央企中国宝武旗下欧冶云商方面获悉，《低碳排放钢评价方法》团体标准于近日发布。该标准基于近3.5亿吨粗钢产品的碳排放基础数据，数据规模庞大，为中国低碳排放钢标准的制定树立了新的标杆。“这是中国钢铁低碳转型的又一重要里程碑，将成为链接低碳钢铁与下游行业绿色贸易的重要载体。”就上述标准的编制发布，中钢协党委副书记、副会长兼秘书长姜维如是表示。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6936728.d.html</link>
            <guid>3823968</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:25:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两岸“小三通”客运航线年客流量突破100万人次】据厦门出入境边防检查总站统计，10月19日，两岸“小三通”客运航线年客流量突破100万人次，同比增长87.6%。 利好政策的叠加实施、舒适便捷的通关环境、专业温馨的一流服务，有力推动两岸人员往来加速、要素流动便捷，两岸“小三通”客运航线作为两岸交流往来“黄金水道”的地位作用更加突出。]]></title>
            <guid>3823967</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰首都基辅市长表示，乌克兰的防空部队正在行动，试图击退俄罗斯对基辅的新空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6936184.d.html</link>
            <guid>3823966</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列官员：以色列军方正核实加沙北部袭击伤亡报告。初步审查显示，哈马斯媒体办公室公布的数字似乎被夸大了，与以色列军方掌握的信息不符。]]></title>
            <guid>3823965</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞往纽约的波音 767 飞机在塞内加尔起飞时紧急停机】 西非国家塞内加尔交通部表示，周六，达美航空公司一架飞往纽约的波音 767 飞机在塞内加尔布莱斯-迪亚涅国际机场因技术故障紧急停机。该部在一份声明中说，飞行员成功地让这架载有 216 名乘客的飞机安全停下，没有人员伤亡记录。声明说：“飞机在起飞过程中进行了一次加速机动，随后由于技术故障而紧急停机。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3712752.d.html</link>
            <guid>3823964</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国煤炭清洁利用水平全面提升】前不久，工业和信息化部等六部门联合印发《关于加强煤炭清洁高效利用的意见》，加速推动煤炭清洁化利用。中国煤炭工业协会表示，今年以来我国煤炭兜底保障能力不断增强的同时，煤炭清洁利用水平也得到了全面提升。煤炭清洁利用是指通过一系列技术手段和管理措施，在煤炭的开采、加工、转化、燃烧和废物处理等环节中，最大限度地减少污染物排放，提高能源利用效率，实现煤炭资源的可持续利用。新发布的《关于加强煤炭清洁高效利用的意见》中提出到2030年，煤炭绿色智能开发能力明显增强，生产能耗强度逐步下降，储运结构持续优化，商品煤质量稳步提高，重点领域用煤效能和清洁化水平全面提升，与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系基本建成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0046345.d.html</link>
            <guid>3823963</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台10月20日06时发布大风蓝色预警】 中央气象台10月20日06时发布大风蓝色预警：预计，10月20日08时至21日08时，内蒙古、黑龙江西南部、吉林中西部、新疆东部和南疆盆地、西藏北部、青海西部和北部、福建东南部沿海等地将有5~7级、阵风8~9级的大风；黄海大部海域、东海北部和西南部海域、台湾海峡、南海北部和中东部海域、巴士海峡将有7~8级、阵风9级的大风，其中东海东北部、台湾海峡的部分海域风力可达9级、阵风10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0046076.d.html</link>
            <guid>3823962</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天可能有雪】北京市气象台20日6时发布：今天早晨至白天晴转阴有小雨，西部北部雨夹雪，山区有雪，北转南风二三级，最高气温9℃；夜间阴转晴，南转北风一二级，最低气温1℃。寒潮蓝色预警中，外出注意添衣保暖，谨防感冒；今天有弱降水，请注意防雨和出行安全。 （北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3711557.d.html</link>
            <guid>3823961</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香江电器转战港股寻求上市】近日，厨房小家电厂商湖北香江电器股份有限公司向港交所递交招股书引发市场关注。据披露，香江电器主营电器及非电器家居用品，超九成收益来自ODM（原始设计制造商）/OEM（原始设备制造商）客户，OBM（原始品牌制造）业务持续下滑。在最新的招股书中，香江电器披露了2021年至2024上半年的营收和利润，其中营收分别为14.8亿元、10.97亿元、11.9亿元、6.14亿元，除税前溢利(企业在扣除所得税之前的盈利)分别为8319.5万元、9192.1万元、1.47亿元、7092.7万元。近两年来，香江电器出现增长停滞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3710908.d.html</link>
            <guid>3823959</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：英国外交大臣寻求深化与印尼、韩国的安全关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6933360.d.html</link>
            <guid>3823958</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前特种部队指挥官普拉博沃将就任印度尼西亚总统】周日上午，普拉博沃将在印度尼西亚议会举行的就职仪式上宣誓就职，即将卸任的总统佐科·“佐科维”·维多多将陪同他宣誓就职，正式成为印度尼西亚第八任总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0045199.d.html</link>
            <guid>3823957</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称摧毁黎真主党精锐部队地下隧道】以色列国防军19日称，以军当天继续在黎巴嫩南部进行“有针对性”的地面行动，并于近期摧毁了一条属于黎巴嫩真主党精锐部队的地下隧道。以色列国防军称，黎巴嫩南部一条属于黎巴嫩真主党精锐部队“拉德万部队”的隧道近期被以军摧毁。以军称，这条地下通道连通“拉德万部队”的地下指挥中心，隧道中还设有武器储存区，并存有部队长期驻扎物资、摩托车和弹药等。此外，以军还在黎巴嫩南部摧毁了50多个隧道竖井及其它黎真主党地下设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6932555.d.html</link>
            <guid>3823955</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土总统悼念哈马斯领导人辛瓦尔 批评美西方纵容以色列】19日，土耳其总统埃尔多安发表讲话，对近日哈马斯领导人辛瓦尔的身亡表示哀悼。埃尔多安在讲话中还表达了对美国、欧洲支持和纵容以色列在加沙地带和黎巴嫩等多地的一系列军事行为的不满。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709612.d.html</link>
            <guid>3823954</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持小微企业融资协调机制正式启动】日前，支持小微企业融资协调工作机制正式启动。金融监管总局和国家发展改革委牵头；区县、银行成立工作专班；产业政策、财税政策和金融政策协同发力……这一系列安排，凸显当前推动小微企业高质量发展的重要性紧迫性，推动有为政府和有效市场的高效结合，合力破解小微企业融资难题。破解小微企业融资难，是一项系统工程，需要多方合力。从工作机制的组成来看，在国家层面，金融监管总局和国家发展改革委牵头，相关部门和银行机构共同参与；在地方层面，省、市、区县也建立相应的工作机制，因地制宜细化方案。 （成都日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709573.d.html</link>
            <guid>3823953</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“纳迪娜”登陆中美洲地区】热带风暴“纳迪娜”于当地时间19日登陆中美洲地区，给该地区及墨西哥北部的尤卡坦半岛带来暴雨和狂风，最高风速可达96公里每小时。美国国家飓风中心的预报显示，热带风暴“纳迪娜”未来将有所增强，并将在当地时间19日下午向西穿越尤卡坦半岛，墨西哥南部、危地马拉东北部等多地将受到影响，出现阵风、雷暴和强降雨等天气，并可能引发洪水和泥石流等灾害。不过，预计“纳迪娜”向内陆移动后，将很快消散。与此同时，另一场风暴“奥斯卡”正迅速加强为一级飓风，最大持续风速为128公里每小时。气象预测显示，“奥斯卡”将在未来几天影响特克斯和凯科斯群岛、巴哈马东南部和古巴东南部。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709324.d.html</link>
            <guid>3823952</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制又一定居点 乌称打乱俄军计划】俄罗斯国防部19日通报称，俄军又控制了顿涅茨克地区的佐里亚诺耶定居点。过去一天，俄战术航空兵、导弹兵、炮兵等在138个地区打击乌军有生力量和装备集结地、能源基础设施以及机场等目标。通报称，俄罗斯武装力量继续击溃企图进入库尔斯克州的乌克兰武装部队。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天下午，前线地区发生71次战斗，前线局势依然严峻，尤其是波克罗夫斯克、库皮扬斯克和库拉霍沃方向最为激烈，乌军正在采取一切必要措施打乱俄军计划阻止其进攻。此外，乌军在库尔斯克地区的行动仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709249.d.html</link>
            <guid>3823951</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涵盖车用存算一体芯片等 智能网联汽车全球十大技术趋势发布】为期三天的2024世界智能网联汽车大会昨天（19日）在北京闭幕。中国汽车工程学会代表大会发布了智能网联汽车全球十大技术趋势。这十大技术趋势，包括面向高级别自动驾驶的超级人工智能、网联汽车高速通信技术、车用存算一体芯片等。工业和信息化部相关负责人表示，今后，中国会更加坚定智能网联新能源汽车这一发展方向，智能网联汽车涉及的产业链供应链更广阔、更长远，更需要各方形成资源共享、优势互补的良好生态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3708662.d.html</link>
            <guid>3823950</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈兰高地一定居点响起防空警报】当地时间20日凌晨，位于戈兰高地的以色列卡茨林（Katzrin）定居点响起防空警报。戈兰高地是叙利亚西南的一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领了这一高地。叙方一直要求以方归还这一战略要地，并将其作为双方实现和平的条件之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0041987.d.html</link>
            <guid>3823949</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>