<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 02:29:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：愿与岛内有关方面共同努力，继续为恢复台湾农渔产品输入大陆提供帮助】国务院台办发言人朱凤莲22日表示，在综合评估相关整改措施的基础上，海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入，输大陆石斑鱼须来自审核合格并予以注册登记的养殖企业。据了解，一些台湾石斑鱼养殖企业获得首批注册登记，这些企业即日起可向大陆输出石斑鱼。 朱凤莲说，只要坚持“九二共识”、反对“台独”，两岸就是一家人，一家人的事情就好商量、好解决。我们愿意与岛内有关方面共同努力，继续为恢复台湾农渔产品输入大陆提供帮助。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4235261.d.html</link>
            <guid>3421035</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：逐步探索建立黑名单制度 限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业】公安部有关负责人在新闻发布会上表示，针对一些网站平台落实网络安全主体责任仍然不到位，造成了网络谣言的大范围传播的情况，公安机关将立足综合监管和行政执法职能，研究采取多项综合治理措施，强化源头治理，压实平台责任。一是对网络谣言案事件频发、实名制落实不到位、产品风险漏洞多的网络平台，采取提醒、约谈、限期整改等措施，对整改不力的依法依规严肃查处。二是充分动员互联网企业、行业协会、网民志愿者、科研院所等共同参与网络谣言乱象治理，推动纠治自媒体、电商、文娱等领域“流量为王”的价值取向。三是逐步探索建立黑名单制度，并从单个平台向多平台、全平台推广，限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9677737.d.html</link>
            <guid>3421034</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股PEEK材料板块涨幅进一步扩大 ，富恒新材涨超20%，华密新材、新瀚新材涨超12%，中欣氟材涨停，同益股份、金发科技等跟涨。]]></title>
            <guid>3421013</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称上市公司压力巨大，新年前夜经常在特斯拉交付中心度过】在周四的一次访谈中，马斯克谈到了经营一家上市公司的利弊，并建议公司最好不要上市，“除非真的有必要”，因为这会带来法律负担，“你会被那些冒牌原告的集体诉讼律师事务所不停地起诉，媒体也会对此进行报道。这快把我逼疯了。”另一方面，将Twitter私有化使他能够在没有公众投资者压力的情况下对这家公司进行重大改革。马斯克还说，作为一家上市公司，他会竭尽全力确保季度报告是好的，他说这可能是一种道德义务，不能有一个糟糕的季度，让人们失望。马斯克说，为了实现年终目标，他过去六、七个新年前夜都是在特斯拉的交付中心度过的。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4232460.d.html</link>
            <guid>3420995</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软通动力：未来将积极拓展AI领域新的业务机会】软通动力在互动平台表示，公司关注AI领域的技术发展，持续进行研究探索，并全面升级AI战略，加速构建“算力、算法、数据”三位一体的硬科技创新生态和以AI咨询、AI模型开发、AI数据治理与安全、AI计算中心运营为核心的专业AI服务能力。未来公司将结合自身优势，积极拓展AI领域新的业务机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9674829.d.html</link>
            <guid>3420993</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行】今天（22日）上午，全国人大常委会法制工作委员会举行发言人记者会，介绍本次常委会会议拟审议的法律草案主要情况。十四届全国人大常委会第十六次委员长会议决定，十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行。

委员长会议建议，十四届全国人大常委会第七次会议审议国务院组织法修订草案、公司法修订草案、慈善法修正草案、粮食安全保障法草案、刑法修正案（十二）草案、突发事件应对管理法草案、农村集体经济组织法草案；审议委员长会议关于提请审议中华人民共和国各级人民代表大会常务委员会监督法修正草案的议案；审议国务院关于提请审议国境卫生检疫法修订草案的议案、关于提请审议矿产资源法修订草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于完善和加强备案审查制度的决定草案的议案；审议国务院关于提请审议关于授权澳门特别行政区对广东省珠海市拱北口岸东南侧相关陆地和海域实施管辖的决定草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于召开第十四届全国人民代表大会第二次会议的决定草案的议案；审议全国人大常委会法制工作委员会关于2023年备案审查工作情况的报告等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4231587.d.html</link>
            <guid>3420985</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京知识产权法院原院长宿迟一审获刑十年六个月】据京法网事官微消息，2023年12月22日，北京市第四中级人民法院依法公开宣判北京知识产权法院原院长宿迟受贿一案，对被告人宿迟以受贿罪，判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币八十万元。对宿迟受贿犯罪所得及收益予以没收，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9673474.d.html</link>
            <guid>3420984</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海氏海诺回应KN95口罩抽检不合格：不涉及产品质量问题，将整改】12月22日，海氏海诺官方微博发布声明称，近期集团发现网络上出现关于“青岛海诺生物工程有限公司生产的‘HYNAUT 海氏海诺’KN95防护口罩产品不合格”等信息。经核实，网络信息涉及的北京市科学技术研究院城市安全与环境科学研究所出具的检测报告中，不合格原因系“未标注呼吸器的指定防护因数”。海氏海诺表示，虚心接受此次检测报告中所指明的问题，承认此项错误，并会在后期生产过程中进行整改。海氏海诺承诺，此项原因不涉及产品（过滤效率）质量问题，可以放心使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4230042.d.html</link>
            <guid>3420980</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入】国务院台办发言人朱凤莲22日表示，因多次从台湾地区输大陆石斑鱼中检出孔雀石绿、结晶紫禁用药物及土霉素超标，基于保障食品安全和大陆消费者健康安全的考虑，海关总署自2022年6月13日起暂停了台湾地区石斑鱼输入。一段时间以来，岛内石斑鱼业者通过多种渠道表示，愿意采取有效措施，改善产品品质，确保输往大陆石斑鱼安全。中国国民党政策会副执行长、中华华夏农经协会理事长苏清泉以及台湾两岸农渔业交流发展投资协会理事长黄一成积极指导岛内业者进行整改，带领岛内业者来大陆参访，表达了关于石斑鱼输入大陆的强烈愿望，提供了部分岛内业者的整改情况。在综合评估相关整改措施的基础上，海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入，输大陆石斑鱼须来自审核合格并予以注册登记的养殖企业。据了解，一些台湾石斑鱼养殖企业获得首批注册登记，这些企业即日起可向大陆输出石斑鱼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4229751.d.html</link>
            <guid>3420979</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股空头今年迄今损失1780亿美元，特斯拉空头损失126亿位居第一】根据金融分析公司S3 Partners的数据，截至12月18日，华尔街空头今年已损失了近1780亿美元，其中特斯拉空头损失最多，达126亿美元。空头们亏损最多的前5只股票都属于“七巨头”(Magnificent Seven)之列。具体而言，空头们今年在英伟达股票上损失了113亿美元，仅次于特斯拉，苹果空头损失了77亿美元，位居第三。Meta空头损失了63亿美元，微软空头损失了54亿美元。这些数字反映了今年股市反弹的意外性质，许多华尔街人士在进入今年时都没有预料到这种反弹。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9672161.d.html</link>
            <guid>3420978</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【裁判文书今后是否还会上网公开？最高法回应】最高法相关部门负责任答记者问表示，自2021年以来，优化裁判文书公开机制的工作一直在有序开展，但从未“叫停”过文书上网。为针对性解决裁判文书网使用不便、检索不准、标准不一等问题，最高人民法院经研究，于2023年7月决定建设“人民法院案例库”。二者是互为补充、相得益彰的关系，并不是要以库代网、此开彼关。现在对外公开的裁判文书网会继续发挥应有作用，同时，裁判文书上网的标准也需要优化、机制还需要规范，相关工作将按照严格依法、稳慎适当、依法监管的原则持续推进。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4228168.d.html</link>
            <guid>3420977</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积石山6.2级地震已致青海海东市31人遇难】记者从海东市抗震救灾指挥部新闻发布会了解到，截至12月21日22时，地震累计造成海东市31人遇难、3人失联。目前对失联人员的搜救仍在紧张进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227944.d.html</link>
            <guid>3420976</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利建设板块异动拉升 青龙管业涨停】水利建设板块异动拉升，青龙管业涨停，冠龙节能、龙泉股份、凌霄泵业等跟涨。消息面上，水利部部长李国英主持召开党组会议，会议强调，集中力量抓好办成一批群众可感可及的水利实事。要扎实推进大中型灌区续建配套与现代化改造，加快推进在建大型灌区建设进度，因地制宜新开工建设一批大型灌区项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9670291.d.html</link>
            <guid>3420975</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股亿道信息再度涨停，6个交易日内录得4个涨停，累计涨幅为42.68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227362.d.html</link>
            <guid>3420973</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菜鸟与贵州习酒战略签约】12月21日，菜鸟集团与贵州习酒电子商务信息产业有限公司举行战略合作签约仪式。根据战略协议方向，菜鸟将为贵州习酒出海提供全链路、数字化的全球供应链服务，计划推出覆盖东南亚、北美、欧洲、中东等国家和地区的“白酒出海”货运专线，助力贵州习酒电商出海和全球仓配一体化供应链建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3770885.d.html</link>
            <guid>3420969</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局：同意关闭万事达卡国际组织广州代表处】国家金融监督管理总局发布公告，同意关闭万事达卡国际组织广州代表处]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4227024.d.html</link>
            <guid>3420963</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美ONE转让旗下公司股权给李佳琦母亲】天眼查App显示，近日，宁波镁麒电子商务有限公司发生工商变更，新增李佳琦母亲李文利为股东，持股比例50%，美腕（上海）网络科技有限公司持股比例由51%降至1%，股东李佳琦仍持股49%。宁波镁麒电子商务有限公司成立于2017年11月，法定代表人为郑明，注册资本100万人民币，经营范围含服装、鞋帽、皮具的设计，广告的设计、代理、发布等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9668311.d.html</link>
            <guid>3420945</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股港口航运概念震荡走高，海通发展触及涨停，宁波远洋、锦江航运、宁波海运、中远海控、中远海能等跟涨。消息面上，集运指数(欧线)主力合约触及涨停，涨幅14.99%，报1391.2点，为连续五个交易日触及涨停，本月迄今涨近70%。]]></title>
            <guid>3420942</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李镇任鞍钢集团有限公司总经理】据鞍钢集团官微，12月22日上午，鞍钢集团有限公司召开领导班子（扩大）会议。受中组部领导委托，中组部有关干部局负责同志宣布了中央关于鞍钢集团有限公司总经理任职的决定：李镇同志任鞍钢集团有限公司董事、总经理、党委副书记。有关职务任命按相关法律和章程的规定办理。]]></title>
            <guid>3420940</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岩手县近海发生4.8级地震】据日本广播协会（NHK）报道，当地时间22日10时46分左右，日本岩手县近海发生4.8级地震，最大震感为震度3，震源深度10公里。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9667052.d.html</link>
            <guid>3420936</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股MR概念异动拉升，亿道信息、中光学涨停，创维数字、双象股份、五方光电、格林精密等纷纷冲高。]]></title>
            <guid>3420900</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:50:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太平鸟大股东陈红朝减持540万股】宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司（简称“太平鸟”）公告，公司持股5%以上的股东陈红朝履行此前披露的股份减持计划，于2023年12月20日通过大宗交易方式减持公司股份540万股，持股比例从9.38%减少至8.24%。本次权益变动不会导致公司控股股东、实际控制人发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9664143.d.html</link>
            <guid>3420883</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股航运概念异动拉上，国航远洋涨超7%，宁波远洋、华光源海、海通发展、锦江航运、中远海特等跟涨。]]></title>
            <guid>3420869</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股消费电子板块震荡上升，珠城科技涨超12%，捷荣技术涨超8%，惠威科技、佳禾智能、亿道信息、天键股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3420865</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中船系概念异动拉升 中国海防涨停】中船系概念异动拉升，中国海防涨停，久之洋、中船汉光、昆船智能、中船应急等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3763730.d.html</link>
            <guid>3420864</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股非金属材料震荡上行，天马新材涨超19%，坤彩科技、秉杨科技、凌玮科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3763151.d.html</link>
            <guid>3420862</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股煤炭开采加工板块震荡拉升，淮北矿业、云煤能源、陕西煤业、兖矿能源、潞安环能等上行。]]></title>
            <guid>3420853</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰瑞股份：中国电驱压裂成套装备首次售往北美市场】据杰瑞股份官微消息，当地时间12月21日，杰瑞北美市场传来捷报，杰瑞与北美知名油服公司签署电驱压裂成套车组订单，该项目含杰瑞7000型电驱压裂拖车、仪表拖车等高端装备。这是继今年10月杰瑞北美再度签署35MW移动式燃气轮机发电机组订单后的又一重大捷报。本次签约标志着中国电驱压裂成套装备首次进入北美高端市场，同时，本次签约创下了杰瑞在北美市场上单笔成交金额最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9662314.d.html</link>
            <guid>3420852</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称X有望明年年中获得美国所有州汇款许可证】马斯克在周四的一次访谈中分享了他的X公司未来财务计划的最新进展。根据他的说法，X的超级应用目标可能更接近实现了。马斯克说，X只是在等待最终的汇款许可证，在纽约和加州批准之前，X推出付款功能是无足轻重的。当被问及X距离获得所有州的许可证还有多远时，马斯克说：“我认为我们将在明年年中获得批准。”此前马斯克曾表示，他预计X将于2024年年底推出金融服务，并说到那时“你将不再需要银行账户”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4219449.d.html</link>
            <guid>3420849</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑栅洁：落实好全面取消制造业领域外资准入限制措施 持续推进服务业领域扩大开放】下一步，国家发展改革委将如何落实好党中央对经济工作的决策部署，将重点开展哪些工作？对此，国家发展改革委主任郑栅洁表示，推进高水平对外开放，加快建设更高水平开放型经济新体制。落实高质量共建“一带一路”八项行动。促进外贸稳规模优结构，拓展中间品贸易、服务贸易、数字贸易、跨境电商出口，推进自贸试验区高质量发展，加快建设海南自由贸易港。持续加力吸引和利用外资，落实好全面取消制造业领域外资准入限制措施，持续推进服务业领域扩大开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3762437.d.html</link>
            <guid>3420848</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股PEEK材料概念盘中异动拉升，同益股份涨超5%，富恒新材、新瀚新材、中研股份、华密新材等跟涨。]]></title>
            <guid>3420846</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界钢铁协会：11月全球粗钢产量同比提高3.3%】据世界钢铁协会消息，2023年11月全球71个纳入世界钢铁协会统计国家的粗钢产量为1.455亿吨，同比提高3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4218753.d.html</link>
            <guid>3420842</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人概念异动拉升 宇环数控触及涨停】机器人概念异动拉升，宇环数控触及涨停，新兴装备、珠城科技、锋龙股份涨超5%。消息面上，消息面上，全国工业和信息化工作会议昨日在京召开。会议强调，2024年要加快培育新兴产业。出台未来产业发展行动计划，瞄准人形机器人产业，着力突破关键技术、培育重点产品、拓展场景应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9660727.d.html</link>
            <guid>3420838</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑栅洁：加快建设现代化产业体系 发展新质生产力】下一步，国家发展改革委将如何落实好党中央对经济工作的决策部署，将重点开展哪些工作？对此，国家发展改革委主任郑栅洁表示，加快建设现代化产业体系，发展新质生产力。大力推进新型工业化，以科技创新推动产业创新，打造一批具有国际竞争力的战略性新兴产业集群，加快发展数字经济，布局一批未来产业。推动传统产业改造升级，持续实施制造业核心竞争力提升行动计划。推动绿色低碳发展，积极稳妥推进碳达峰碳中和，有计划分步骤实施好“碳达峰十大行动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3761309.d.html</link>
            <guid>3420837</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：对原产于台湾地区、马来西亚和美国的进口正丁醇所适用的反倾销措施发起期终复审调查】商务部公告，商务部决定自2023年12月29日起，对原产于台湾地区、马来西亚和美国的进口正丁醇所适用的反倾销措施进行期终复审调查。]]></title>
            <guid>3420835</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股服装家纺板块异动拉升，华斯股份、天创时尚、梦洁股份封板涨停，龙头股份冲击涨停，如意集团、锦泓集团、哈森股份等跟涨。]]></title>
            <guid>3420831</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:36:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股传媒板块震荡走低，横店影视跌超9%，龙韵股份、国旅联合、因赛集团、读客文化、中文传媒等跟跌。]]></title>
            <guid>3420828</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑栅洁：推进国家实验室高质量建设运行 加快推进“东数西算”工程】下一步，国家发展改革委将如何落实好党中央对经济工作的决策部署，将重点开展哪些工作？对此，国家发展改革委主任郑栅洁表示，大力推进高水平科技自立自强，开辟发展新领域新赛道。坚决打赢关键核心技术攻坚战，完善新型举国体制，实施制造业重点产业链高质量发展行动，加快新能源、人工智能、生物制造、绿色低碳、量子计算等前沿技术研发和应用推广。强化国家战略科技力量，推进国家实验室高质量建设运行，加快推进“东数西算”工程。 (人民日报)]]></title>
            <guid>3420826</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家航天局就美国驻华大使称“中国没打算在探月方面与美国展开合作”对外发声】近期，有媒体报道，美国驻华大使伯恩斯先生声称“中国没打算在探月方面与美国展开合作”，对此，国家航天局新闻发言人许洪亮向媒体表示，中方从来没有任何一个文件、规定、条款限制中国与美国合作。国际上有很多同行呼吁美国搬开“沃尔夫条款”这个绊脚石，希望“沃尔夫条款”不再是炒冷饭的工具。我们也呼吁美国有识之士考虑如何踢开这个拦路虎。太空探索永无止境。为了科学研究，为了增进全人类共同福祉，我们期待与世界各国开展更加广泛与深入的国际交流合作。（国家航天局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4216927.d.html</link>
            <guid>3420816</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股染料板块盘初走强，世龙实业两连板，亚邦股份、建新股份、万丰股份、联合化学等跟涨。]]></title>
            <guid>3420800</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A存储芯片板块盘初活跃，华海诚科、香农芯创领涨，万润科技、聚辰股份、亚威股份、同有科技等跟涨。]]></title>
            <guid>3420791</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四海国际涨超6% 与沙特阿拉伯投资部签署战略合作备忘录】截至发稿，四海国际(00120.HK)涨6.27%。消息方面，沙特阿拉伯投资部、富豪酒店国际控股有限公司，以及四海国际集团有限公司在21日下午在香港举行战略合作谅解备忘录签署仪式，成为战略合作伙伴，将共同推动中国内地、沙特阿拉伯及香港的绿色旅游和酒店项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4215995.d.html</link>
            <guid>3420790</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股低辐射玻璃概念盘初活跃，北玻股份2连板，三峡新材、金晶科技、湖南发展、南玻a等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4215034.d.html</link>
            <guid>3420767</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【竞价看龙头】市场焦点股龙头股份（12天7板）高开5.63%，农机股星光农机（5板）高开7.03%，字节跳动概念股龙韵股份（9天5板）低开3.54%，消费电子板块惠威科技（4板）低开3.18%、亚世光电（2板）高开3.34%，次新+工程机械的永达股份（3板）高开9.13%，电商板块元隆雅图（5天3板）高开8.25%、华斯股份（4天2板）竞价涨停，储能板块同力日升（2板）高开0.22%、领湃科技（创业板首板）高开4.00%，传感器概念股华嵘控股（2板）高开0.95%。]]></title>
            <guid>3420766</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软件公司ANSYS据悉考虑包括出售在内的选项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe6979781.d.html</link>
            <guid>3420761</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选高开超6% 董宇辉回应近期热议问题】截至发稿，东方甄选(01797.HK)涨6.50%。消息方面，周四晚间，董宇辉亮相东方甄选抖音直播间，对近期热议问题进行回应。第一，虽然将组建个人工作室，但董宇辉并未离开东方甄选；第二，此前公布的董宇辉个人工作室由东方甄选100%控股；第三，未来直播间里其他主播能量到一定程度后，俞敏洪也会酌情为其开辟单独直播间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9656333.d.html</link>
            <guid>3420752</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泛远国际控股集团有限公司开盘报1.30港元, IPO价0.90港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe6977999.d.html</link>
            <guid>3420715</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泛远国际控股集团有限公司开盘报1.30港元， IPO价0.90港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3755184.d.html</link>
            <guid>3420714</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：岁稔年丰，筑牢大国粮仓】粮食安全是“国之大者”。今年以来，受极端天气多发、贸易保护主义抬头和地缘政治动荡等多重因素叠加影响，国际粮食市场复杂多变，价格波动剧烈。我国防灾减灾救灾科学有效，市场调节及时有力，牢牢稳住了农业基本盘。当前，全球粮食产业链供应链不确定风险增加，我国粮食供求紧平衡的格局长期不会改变。解决吃饭问题，根本出路在科技，特别是要紧紧抓住耕地和种子两个要害。一方面，耕地保护要量质并重，以“长牙齿”的硬招实招保数量、提质量，同时，改革完善耕地占补平衡制度，提高高标准农田建设投入标准，促进良田粮用。另一方面，要发挥我国制度优势，深入推进种业振兴行动、农业关键核心技术攻关等，在“底盘技术”、核心种源、关键农机装备等领域发力，强化创新驱动，加快补上短板弱项，挖掘农业科技增产潜力。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9654702.d.html</link>
            <guid>3420710</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批3亿元再贷款抗震救灾专用额度已下达到位】 据央视新闻，甘肃临夏州积石山县6.2级地震发生后，中国人民银行强化抗震救灾货币信贷支持，保持灾区金融服务“不断档”。中国人民银行加大货币政策工具支持力度，计划分批下达再贷款抗震救灾专用额度5亿元，目前第一批次3亿元已下达到位，全面用于支持当地金融机构加大对抗震救灾及灾后重建的信贷支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3754527.d.html</link>
            <guid>3420709</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明年年下半年DRAM投片量逐季缓步回升】为挽救低迷市况，存储器大厂积极减产控制产出，推升市场价格明显上涨。近期供应链传出，因应2024年下半年市场需求迈向复苏，DRAM投片量将可望逐季缓步回升，但主要以先进制程DRAM产能为优先，1α及1β纳米制程转进将是未来产能扩张的重点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4211525.d.html</link>
            <guid>3420702</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称传统媒体正在衰落，X正在崛起】马斯克在周四的一次访谈中表示，他与媒体在争议问题上的各种争执是可以理解的。“他们(媒体)没有太多选择，”马斯克说，“任何不关注争议的媒体都会在一个明显正在衰落的传统市场上失去点击量。绝望的时刻导致绝望的措施。”但他指责媒体将他视为“违法的特立独行者”，这包括不断出现关于X衰落或死亡的头条新闻。马斯克说：“X的流量实际上在增长。传统媒体正在衰落，但X正在崛起。当然，媒体不会这么写。相反，他们说X快要死了。这个标题有点乏味。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9653291.d.html</link>
            <guid>3420685</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检教育部联合发文，做好涉案未成年人控辍保学工作】 近日，最高人民检察院、教育部联合印发《关于建立涉案未成年人控辍保学协作配合机制的意见》（下称《意见》），进一步加强控辍保学和未成年人权益保护工作。《意见》指出，检察机关与教育行政部门通过互通信息、联动帮扶等方式，强化协作配合，促进涉案未成年人控辍保学和教育权利保障落实。各级检察机关、教育行政部门应当建立工作衔接机制，确定专门机构或指定专门人员负责相关工作。《意见》强调，检察机关与教育行政部门应共同做好涉案未成年人教育帮扶和保障工作。刑事案件被害人因犯罪侵害影响，不宜在原学校继续学习的，教育行政部门应对其合理的转学诉求予以支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4210210.d.html</link>
            <guid>3420674</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华电与中国联通签署战略合作协议】据中国华电官微，12月21日，中国华电集团有限公司与中国联合网络通信集团有限公司在华电总部举行战略合作协议签约仪式。根据协议，双方将在基础通信、网络安全、工业互联网和数字化转型、新型基础设施建设、绿色电力供应、国际业务等领域深化务实合作，面向国家经济社会创新发展的紧迫需求，共同探索新技术、新业态、新模式，探寻新的增长点，合力推进数字化转型建设，打造中央企业跨行业创新合作发展典范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe6974863.d.html</link>
            <guid>3420663</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：加拿大政府批准将汇丰银行加拿大分行出售给加拿大皇家银行，并附带条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe6974404.d.html</link>
            <guid>3420661</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前纽约市长、特朗普前律师朱利安尼申请破产，债务高达5亿美元】 当地时间12月21日，前纽约市长、特朗普前律师鲁迪·朱利安尼在纽约申请破产，列出高达5亿美元的债务和至多1000万美元的资产。去年12月，朱利安尼因在2020年美国大选后诽谤两名佐治亚州选举工作人员被勒令支付1.48亿美元赔偿金。由于对选举舞弊的虚假指控，朱利安尼还被投票软件公司Dominion Voting Systems和Smartmatic以诽谤罪起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3751653.d.html</link>
            <guid>3420660</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>