<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 01:19:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[工业和信息化部公布2023年度中小企业特色产业集群名单，包括北京市丰台区轨道交通智能控制产业集群、北京市大兴区医疗器械产业集等。]]></title>
            <guid>3323676</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南禹州通报“一蜂农所养蜜蜂疑遭人投毒”：犯罪嫌疑人已抓获】近日，河南许昌禹州市一名蜂农诉称，其父母养殖的60箱蜜蜂疑似遭人投毒，预计损失约4.8万元。10月18日，据“精彩禹州”微信公众号通报，2023年10月13日，禹州市公安局接报一起蜂农所养蜜蜂不明原因死亡案。禹州警方立即展开调查，经过缜密侦查，于10月17日晚将犯罪嫌疑人张某某抓获。经讯问，犯罪嫌疑人张某某如实供述了其于2023年10月12日晚，将稀释的农药抛洒在蜂农的蜂箱周围致蜜蜂死亡的犯罪事实。目前，案件正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2781328.d.html</link>
            <guid>3323664</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛达资源：德运矿业矿山开发进度在新政策指引下有望加快】 针对问题“待产矿山建设进度？”盛达资源近日在电话会议中表示，东晟矿业正在办理城乡规划、土地使用等相关报建手续，力争今年开始动工建设。此外，国务院10月16日印发的《关于推动内蒙古高质量发展奋力书写中国式现代化新篇章的意见》可能会为东晟矿业的矿产经营工作提供良好的政策环境、带来创新性的引导。银都矿业目前正在推进北部1.43平方公里探矿权的地质勘查工作，并编制了勘探报告初稿，目前正在办理评审备案手续。德运矿业目前正在办理探转采的相关手续，在新政策的指引下，矿山开发工作的进度有望加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9557339.d.html</link>
            <guid>3323657</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宜通世纪：公司做了无人机的实验样机，未批量生产】宜通世纪10月18日在互动平台上称，公司做了无人机的实验样机，未批量生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9557336.d.html</link>
            <guid>3323656</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际货币基金组织预计今年亚太区域经济增长4.6%】 据央视新闻，当地时间10月18日，国际货币基金组织发布亚太区域经济展望报告。报告预计，2023年亚太区域经济增长4.6%。与今年世界经济增长3%的预期相比，亚太地区仍然是一个亮点，有望对世界经济增长做出约三分之二的贡献。报告预计2023年中国经济增长5%。此外，亚太地区2023年经济增长最快的三个国家分别为萨摩亚（8%）、斐济（7.5%）和印度（6.3%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3374920.d.html</link>
            <guid>3323647</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欣旺达：暂未给赛力斯提供动力电池】 欣旺达在互动平台表示，目前公司暂未给赛力斯提供动力电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9556687.d.html</link>
            <guid>3323646</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东高速集团签约塞尔维亚重大交通基础设施项目】山东高速集团官微消息，10月17日，第三届“一带一路”国际合作高峰论坛期间，山东高速集团党委书记、董事长王其峰与塞尔维亚建设交通和基础设施部长戈兰·韦西奇在北京共同签署塞尔维亚贝尔格莱德-兹雷尼亚宁-诺维萨德高速公路项目（以下简称“兹雷项目”）商务合同。兹雷高速公路项目全长约103公里，是塞尔维亚北部重要交通干线，连接塞尔维亚首都贝尔格莱德、工业重镇兹雷尼亚宁及第二大城市诺维萨德，是《中塞基础设施领域经济技术合作协定》框架下首个由中资企业实施的“规划+设计+施工”工程项目。]]></title>
            <guid>3323644</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通与谷歌达成合作 将为可穿戴设备开发RISC-V芯片】当地时间周二，高通宣布与谷歌合作，采用基于RISC-V技术的芯片制造智能手表等可穿戴设备。高通计划在全球范围内实现基于RISC-V的可穿戴设备解决方案商业化，包括美国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3374275.d.html</link>
            <guid>3323636</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【X平台试推每年收费1美元，马斯克：“对抗机器人的唯一方法”】X平台宣布，将在新西兰和菲律宾测试一个新项目，未经认证的帐户将需要注册1美元的年订阅费才能发布并与其他帖子互动，并称这不是利润驱动的，而是为了“减少垃圾邮件，对我们平台的操纵和机器人活动，同时用小额收费来平衡平台的可访问性”。一位用户分享了这一消息，并评论称：“据推测，用户仍然可以创建免费只读帐户。”马斯克回应称：“正确，阅读是免费的，但发帖是每年1美元。这是对抗机器人而不阻碍真正用户的唯一方法。这不会完全阻止机器人，但操纵平台的难度将增加1000倍。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9554051.d.html</link>
            <guid>3323620</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥克股份：目前不存在直接向减肥药厂供货的情况】 奥克股份在互动平台表示，奥克药业主营产品为药用聚乙二醇，目前不存在直接向减肥药厂供货的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2776379.d.html</link>
            <guid>3323615</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛达资源：金山矿业目前生产经营工作正常开展】盛达资源近期接受投资者调研时称，金山矿业目前生产经营工作正常开展，今年完成采矿许可证的变更工作后，开始加大勘查和勘探技术投入，三、四季度将在保证全年生产任务的同时，加大对矿山深部的勘探技术投入和勘探力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9553399.d.html</link>
            <guid>3323612</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙医院遭袭后，支持哈马斯的抗议者与巴安全部队在约旦河西岸爆发冲突】 据路透社报道，当地时间17日加沙医院遭袭事件激起巴勒斯坦人的愤怒，反对巴勒斯坦总统阿巴斯的抗议者在约旦河西岸与巴勒斯坦安全部队爆发冲突。(环球网)]]></title>
            <guid>3323598</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通与柬埔寨邮电部签署合作声明】 10月17日，中国联通与柬埔寨邮电部就柬埔寨西港—中国香港海底光缆项目的登陆合作签署了合作声明。面向未来，双方将聚焦共建“一带一路”倡议，在中柬“钻石六边”合作架构下，继续深化数字基础设施建设、数字经济等领域合作，共同服务柬埔寨经济社会发展和人民生活改善，助力开启共建高质量、高水平、高标准中柬命运共同体新时代。据悉，柬埔寨西港—中国香港海底光缆项目是柬埔寨政府第一条国有海底光缆，是一条大容量国际通信海底光缆，连接中国香港和柬埔寨西哈努克，总长度近3000公里，对柬埔寨的通信技术发展意义重大。项目于2023年3月2日正式开工，预计于2025年7月完成交付验收。]]></title>
            <guid>3323592</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原油价格上涨，加沙医院遇袭事件加剧中东紧张局势】石油价格上涨，加沙一家医院遇袭导致数百人死亡，在美国总统拜登到访中东前夕，这一事件令地区紧张局势骤然升温。WTI原油期货升破88美元/桶。在爆炸事件发生后，约旦、埃及和巴勒斯坦领导人取消了与拜登计划的峰会，这令拜登力图确保以色列-哈马斯冲突不会向整个中东地区蔓延的努力复杂化。交易员们对战事向加沙以外地区蔓延、支持哈马斯的伊朗可能被卷入保持警惕。如果冲突范围扩大，可能令原油供应流动遭到冲击，本就因欧佩克+减产而吃紧的原油市场或将进一步承压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2774217.d.html</link>
            <guid>3323589</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精锻科技：现阶段重点关注人形机器人领域应用的关节零部件】 精锻科技近日在接受机构调研时表示，公司原先没有涉及工业机器人领域，现阶段在重点关注人形机器人领域应用的关节零部件，并积极参与。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9551140.d.html</link>
            <guid>3323583</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际贵宾抵达人民大会堂 出席第三届一带一路国际合作高峰论坛开幕式】今天上午，第三届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式在人民大会堂举行。国际贵宾陆续抵达开幕式现场。（央视）]]></title>
            <guid>3323559</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已造成至少20名人道主义工作者在加沙地带遇难】当地时间17日，联合国负责人道主义事务的官员表示，自本轮巴以冲突爆发以来，至少有20名来自联合国、红十字会和红新月会的人道主义工作者在加沙地带遇难。在遇难的20名人道主义工作者中，有15人来自联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处，另有5人来自红十字会和红新月会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3369858.d.html</link>
            <guid>3323547</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美年健康：四季度订单表现优异 整体符合预期】美年健康在机构调研时表示，四季度订单表现优异，整体符合预期。上周六创下最高收入峰值7700万元，往年收入最高的周六发生在11月份大约6800万~7000万元。今年也持续增加了中高端优质订单，很好地提升客单价表现，也在不断优化客户结构，主动剔除一些低客单价的订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9549323.d.html</link>
            <guid>3323544</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达：预计新的出口管制将影响产品开发】英伟达10月17日表示，新通过的对先进半导体的出口管制可能会影响产品开发，并导致该公司某些业务迁往其他地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2772053.d.html</link>
            <guid>3323542</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克旗下X平台试推新订阅模式，每年收费1美元】马斯克旗下社交媒体平台X周二表示，将测试一种新的订阅模式，即每年收取1美元的费用，用于发布内容、回复、点赞、转发或引用其他账号的帖子，以及为帖子添加书签。X的支持账号发帖称：“从今天开始，我们将在新西兰和菲律宾测试一个新项目。新的、未经认证的帐户将需要注册1美元的年订阅费才能发布并与其他帖子互动。在此测试中，现有用户不受影响。这个新的测试是为了加强我们已经成功的努力，减少垃圾邮件，对我们平台的操纵和机器人活动，同时用小额收费来平衡平台的可访问性。它不是一个利润驱动因素。到目前为止，订阅选项已被证明是大规模运行的主要解决方案。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2771084.d.html</link>
            <guid>3323529</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加5.72亿元】 截至10月17日，上交所融资余额报8084.25亿元，较前一交易日减少2.26亿元；深交所融资余额报7318.78亿元，较前一交易日增加7.98亿元；两市合计15403.03亿元，较前一交易日增加5.72亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3368188.d.html</link>
            <guid>3323513</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：华南中南部有较强降雨，较强冷空气给中东部带来大风降温雨雪天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3368146.d.html</link>
            <guid>3323512</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军首次使用美国提供的陆军战术导弹系统】 10月17日，乌克兰总统泽连斯基表示，乌军首次使用美国提供的陆军战术导弹系统对俄罗斯军用机场设施进行了打击。俄罗斯国防部暂未回应。(央广军事)]]></title>
            <guid>3323502</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会主席冯德莱恩：我对加沙医院遇袭和巨大的伤亡数字感到悲伤。必须查明所有事实，必须追究责任。]]></title>
            <guid>3323500</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通源环境：公司实际控制人被留置调查】通源环境公告，公司于近日收到和县监察委员会签发的《留置通知书》和《立案通知书》，公司实际控制人、董事长兼总经理杨明先生被留置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3367321.d.html</link>
            <guid>3323494</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:36:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莲花健康：莲花科创与杭州星临召开算力业务推进工作会议】据莲花健康10月18日消息，近日，杭州莲花科技创新有限公司与杭州星临科技有限责任公司召开会议，双方就加快推进算力业务的相关工作作出部署。会议由莲花健康总裁、首席科技官、莲花科创执行董事曹家胜，杭州星临董事长王健共同主持。会议明确了成立联合工作小组，并对上海临港全沉浸式液冷高密度智算中心算力集群落地作了规划。双方达成共识，加快落地莲花科创此前与新华三信息签订的《采购合同》中有关英伟达H800算力服务器的交付安排，并计划在上海临港机房现有规模的基础上，扩展建设一批算力集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyr8044433.d.html</link>
            <guid>3323492</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄运输合作分委会第二十七次会议举行】据交通运输部网站消息，10月17日，中俄总理定期会晤委员会运输合作分委会第二十七次会议在北京举行。受两国交通运输部长委托，中国交通运输部副部长徐成光和俄罗斯联邦运输部国务秘书兼副部长兹维列夫共同主持会议。分委会框架下汽车运输和公路、海运河运、铁路、民航、口岸5个工作组和自动驾驶货物运输技术合作工作组分别作了工作汇报。双方就落实两国元首共识、进一步推动交通运输务实合作进行了深入交流。会后，双方签署了分委会第二十七次会议纪要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2768321.d.html</link>
            <guid>3323482</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：我们正接近达成一个从埃及向加沙提供援助的框架。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3366580.d.html</link>
            <guid>3323480</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：轨道信号错误，数百名要开会的欧洲议会议员被送到巴黎迪士尼乐园站】据法国《巴黎人报》16日报道，一列从比利时布鲁塞尔开往法国斯特拉斯堡的高速列车因为轨道信号错误，竟将车上的数百名欧洲议会议员送到了巴黎迪士尼乐园站。 报道称，这些议员原本要参加在斯特拉斯堡举行的欧洲议会全体会议。据悉，这趟班车每月包租1次，专门接送欧洲议会议员在欧盟总部布鲁塞尔和欧洲议会总部斯特拉斯堡之间往返。一名欧洲议会议员称：“我们不是米老鼠议会。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9544784.d.html</link>
            <guid>3323479</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国民众街头抗议加沙医院遭袭：美、以大使馆被包围，有人试图纵火】据路透社、黎巴嫩“灯塔”电视台等外媒报道，加沙地带阿赫利阿拉伯医院遭袭后，多国爆发抗议，美国、以色列大使馆被包围。当地时间17日深夜，黎巴嫩的抗议者涌上街头，表达对加沙的支持，并对袭击等野蛮行径予以谴责。大批抗议者聚集在美国大使馆外，高呼口号，挥舞巴勒斯坦国旗，抨击美国支持犯罪的行为。在约旦，抗议者袭击了以色列大使馆，并试图纵火。此外，突尼斯、伊拉克、土耳其、伊朗、埃及、毛里塔尼亚的民众也纷纷走上街头，展开抗议活动。（海外网）]]></title>
            <guid>3323455</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【140家公司获机构调研，航天宏图获207家机构调研居首】数据宝统计，近5个交易日（10月11日至10月17日）两市约140家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对123家公司进行调研，即87.86%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研101家，位列其后；阳光私募机构调研53家，排名第三。机构调研榜单中，共有25家公司获20家以上机构扎堆调研。航天宏图最受关注，参与调研的机构达到207家；沃尔德被133家机构调研，榜单中排名第二；博瑞医药、怡合达等分别被77家、74家机构调研。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9543663.d.html</link>
            <guid>3323444</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：没有计划或意图派遣美国地面部队在以色列作战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyr8042635.d.html</link>
            <guid>3323441</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登指示美安全部门调查加沙医院遇袭事件，“想知道到底发生了什么”】据美国全国广播公司（NBC）当地时间17日报道，针对当天发生的加沙“阿赫利阿拉伯医院”遭袭事件，美国总统拜登表示，已指示美国安全部门收集相关信息，想知道在医院“到底发生了什么”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9543231.d.html</link>
            <guid>3323437</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢集团董事长于勇会见蒂森克虏伯钢铁董事长伯纳德·奥斯博格】据河钢集团消息，10月17日，河钢集团董事长于勇在上海会见蒂森克虏伯钢铁董事长伯纳德·奥斯博格。于勇表示，基于河钢与蒂森克虏伯钢铁各自拥有的资源和优势，双方具有良好的合作条件。未来，双方通过进一步加强交流沟通，在深加工、绿色低碳等领域寻找合作点，实现优势互补、合作共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9543172.d.html</link>
            <guid>3323436</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊称其车队已有1万辆Rivian电动送货车】亚马逊周二表示，该公司目前已有1万辆Rivian电动货车在美国和欧洲各地行驶。该公司正与电动汽车制造商里Rivian合作，预计到2030年至少有10万辆电动送货车上路。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3364869.d.html</link>
            <guid>3323425</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因罢工造成影响，斯泰兰蒂斯取消在CES上的展示和演讲】斯泰兰蒂斯10月17日表示，因美国汽车工人联合会（UAW）罢工造成的影响，公司决定取消在2024年消费电子展（CES）上的展示和演讲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9541572.d.html</link>
            <guid>3323412</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:21:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉：奥斯汀工厂去年为当地经济贡献近22亿美元，创造逾1.5万个就业岗位】特斯拉周二向奥斯汀超级工厂所在的特拉维斯县委员会法院介绍了该公司在该地区的一些社区规划工作和教育进展。根据特斯拉提交的文件，该公司2022年对特拉维斯县的经济贡献接近22亿美元，同时创造了超过1.5万个就业岗位。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9541430.d.html</link>
            <guid>3323410</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：拜登将询问以色列关于其未来计划的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9540885.d.html</link>
            <guid>3323409</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:18:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：我们都想知道加沙医院遭袭事件的真相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2763757.d.html</link>
            <guid>3323408</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【入驻特朗普创办的社交媒体，拜登团队“策反”特朗普粉丝：欢迎弃暗投明】美国总统拜登的连任竞选团队一直承诺要广泛接触选民。当地时间16日，该团队启动了一个项目，他们在前总统特朗普创办的社交媒体“真相社交”上注册了一个账号，开始与特朗普的选民接触，在恶搞特朗普的同时为拜登拉选票。 据《纽约时报》报道，拜登团队在“真相社交”上的账号名为@BidenHQ，背景图上用大写字母写着“胡言乱语终结于此”，头像用了一张双眼闪着红色激光的拜登表情包。该团队16日在“真相社交”上发布第一条帖子：“让我们看看情况如何，欢迎弃暗投明！”他们暂时只关注了一个账号——特朗普的账号。（环球网）]]></title>
            <guid>3323404</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉呼吁美国政府提高燃油经济标准，取消电动汽车积分制度】特斯拉本周呼吁美国国家公路交通安全管理局(NHTSA)大幅提高燃油经济性标准，并取消一项允许汽车制造商用电动汽车积分来抵消燃油车销售的计划。特斯拉表示，该机构应该采用其最严格的企业平均燃油经济性提案，要求所有汽车制造商到2032年实现平均每加仑汽油行驶约75英里（约120公里），折合每升约31.7公里。这远远超出了NHTSA的建议，即到2032年平均每加仑汽油行驶58英里(93.3公里)。虽然特斯拉是电动汽车积分制度的最大受益者之一，今年第二季度出售监管积分的收入达2.82亿美元，但该公司表示，随着竞争对手推出更多自己的电动汽车，预计这一收入将减少。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3363375.d.html</link>
            <guid>3323403</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：美国总统拜登将明确表示他不希望冲突扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9539453.d.html</link>
            <guid>3323402</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：美国总统拜登将会见遭遇哈马斯袭击的以色列受害者和人质的家属。]]></title>
            <guid>3323401</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:14:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登宣布将访以色列，美媒：若遇空袭，他可能像布林肯那样躲入地堡】以色列酝酿对加沙地带的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）采取大规模地面进攻之际，一周内两次访问以色列的美国国务卿布林肯17日凌晨在特拉维夫宣布，美总统拜登将于18日访问以色列，以示对以色列的支持。不过，多家美媒并不看好拜登此行，认为其风险太大，容易“引火烧身”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2762059.d.html</link>
            <guid>3323399</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典国防大臣：瑞典海底通信电缆部分损坏】据央视新闻，当地时间10月17日，据瑞典电视台报道，国防大臣波尔·荣松和民防大臣卡尔-奥斯卡·博林在新闻发布会上表示，8日凌晨，在瑞典和爱沙尼亚之间的海域发现瑞典的海底通信电缆受损。博林表示，目前无法评估造成损坏的原因，这是通信电缆的部分损坏，整条线路并未损坏。据了解，该通信电缆负责处理瑞典和爱沙尼亚之间的电信通信。]]></title>
            <guid>3323398</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以国防军情报部门负责人：未能对哈马斯袭击发出预警 将负全责】以色列国防军情报部门负责人17日阿哈龙·哈利瓦表示，以军情报部门未能对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）7日发动的袭击发出预警，他对此负全部责任。此前一天，以色列国家安全总局（辛贝特）局长罗嫩·巴尔表示，尽管采取了一系列行动，但该机构未能对哈马斯的袭击发出预警并阻止袭击，他作为负责人对情报误判负有责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2762026.d.html</link>
            <guid>3323397</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南海热带低压将加强为今年第16号台风 今夜登陆或擦过海南岛】 中央气象台10月18日06时继续发布热带低压预报，南海热带低压今天（18日）早晨5点钟位于海南三亚偏南方向约165公里的海面上，就是北纬16.8度，东经109.7度，中心附近最大风力有7级（15米/秒），中心最低气压为1000百帕。预计，该低压将以每小时10-15公里的速度向北偏西方向移动，强度逐渐加强，将于今天加强为今年第16号台风，今天夜间登陆或擦过海南岛西南部沿海，19日夜间在北部湾北部逐渐转向南偏西方向移动，之后强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2761021.d.html</link>
            <guid>3323392</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一图读懂|北京禁养这些犬，养犬致人伤害谁担责？】北京哪些犬禁养？哪些区域能养？致人伤害谁担责？一图读懂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyt3361989.d.html</link>
            <guid>3323391</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酒鬼酒旗下内参酒价格倒挂：厂家开票价835元，市场价760元】 记者在长沙采访时发现，酒鬼酒“内参”、酒鬼“等主要产品，均存在不同程度的价格倒挂现象。定位千元级别的酒鬼酒“内参”，目前价格已经到了760元/瓶，经销商从厂家的开票价是835元/瓶。中档主打产品红坛，市场价格已经跌到了320元，而专卖店向公司的打款价是388元一瓶。酒鬼酒相关人士表示，公司10月10日起针对“酒鬼”系列产品停止接单，旨在进行一次全国范围的市场梳理，对市场秩序进行整顿，将进一步提高市场规范性，提升产品批价。上述人士表示，短期会对湖南市场更加重视，但是长期来看，还是会坚持全国化的路线。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyu2760207.d.html</link>
            <guid>3323382</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果对今年iPhone总产量预测与2022年水准持平 其中iPhone 15系列为8500万支左右】iPhone今年总体产量预估为2.25亿支左右，将仅仅维持在和2022年相同的水准。iPhone 15系列在欧美销售虽强劲，但在中国市场初期销售不振、逊于前代系列。多家供应商指出，苹果向零件厂商告知，产量预测数量仅持平于2022年水准，其中iPhone 15系列产量为8500万支左右，苹果往年告知的预估数量大多会给出更高水平。 (日经新闻)]]></title>
            <guid>3323378</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国方面表示，开放在岸外汇市场的外国银行注册，试点计划将于一月开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyv9536943.d.html</link>
            <guid>3323370</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国金茂28亿元出售北京威斯汀大饭店，适时寻找其他新投资机会】10月17日，中国金茂公告称，北京渤海润泽商业管理有限公司在公开挂牌程序中以约28.01亿元的价格竞得金茂北京置业100%的股权。 资料显示，金茂北京置业成立于2007年6月25日，注册资本为16亿元，在转让之前由上海金茂全资拥有。金茂北京置业主要持有金茂北京威斯汀大饭店，该酒店为一家五星级酒店，于2008年开业，拥有550间客房及套房。 对于此次的挂牌转让，此前有接近中国金茂的人士表示，未来在持有物业方面金茂的重点是在商场这部分，会越来越倾向于轻资产运营，对于酒店类的重资产会逐渐减弱。北京威斯汀大饭店目前也是一个比较成熟的酒店了，出让之后对于金茂自身来说有利于其做资本循环。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnsyr8037845.d.html</link>
            <guid>3323366</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯对加沙医院遭袭表示强烈谴责】10月18日，联合国秘书长古特雷斯通过社交平台发文，谴责加沙医院遭袭。古特雷斯说：“加沙一家医院遭袭造成数百名巴勒斯坦平民死亡，我对此感到震惊并表示强烈谴责。我的心与受害者家属同在。医院和医务人员应受到国际人道主义法的保护。”（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnnsx9667232.d.html</link>
            <guid>3323360</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：浸信会医院遭袭已造成至少500人死亡】巴勒斯坦方面称，当地时间10月17日晚，加沙地带加沙城的“阿赫利阿拉伯医院”（又名：浸信会医院）遭以军空袭，造成严重人员伤亡。据路透社、美联社最新援引加沙地带卫生部门匿名信源报道称，袭击已造成至少500人死亡。据半岛电视台稍早前援引加沙地带民防部门消息，袭击造成超过300人死亡。还有报道称，死伤人数可能将进一步上升。据介绍，这家医院中除了病患外，还收留了大量寻求避难的流离失所者。 据巴勒斯坦通讯社消息，巴勒斯坦总统阿巴斯宣布全国哀悼三天，并下半旗志哀。还有消息称，阿巴斯已取消原定于18日在约旦安曼与美国总统拜登会面的计划，并已离开约旦返回巴勒斯坦约旦河西岸城市拉姆安拉。（央视）]]></title>
            <guid>3323355</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大总工会将于18日与汽车制造商斯特兰蒂斯进行谈判】 当地时间10月17日，加拿大总工会（Unifor）表示将于周三（10月18日）开始与汽车制造商斯特兰蒂斯进行劳资谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-18/detail-imzrnnsw2889842.d.html</link>
            <guid>3323345</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中工国际：与尼加拉瓜交通与基础设施部签署35.93亿元国际机场改扩建项目】中工国际10月18日公告，10月17日，公司与尼加拉瓜交通与基础设施部在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛企业家大会签署了尼加拉瓜蓬塔韦特国际机场改扩建项目（A标段和B标段）商务合同。两个标段合同总金额为35.93亿元。项目位于尼加拉瓜首都马那瓜市北部，项目内容为将原机场改扩建为一座高等级的国际机场。工作范围包括设计、采购、建设、设备安装和调试运行等，合同工期均为48个月。]]></title>
            <guid>3323294</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>