<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 03:25:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【22家公司获基金调研 山大地纬最受关注】6月4日有40家公司被机构调研，按调研机构类型看，基金参与22家公司的调研活动，其中，5家以上基金扎堆调研公司共6家。山大地纬最受关注，参与调研的基金达23家；洁美科技、祥鑫科技分别获13家、11家基金调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7194730.d.html</link>
            <guid>3645062</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郎酒集团董事长汪俊林与五粮液集团董事长曾从钦座谈】据五粮液集团官微，6月4日，郎酒集团董事长汪俊林率郎酒股份公司副董事长刘毅、付饶，股份公司总经理汪博炜等一行赴四川宜宾，与五粮液集团（股份）公司党委书记、董事长曾从钦，股份公司党委副书记、副董事长、总经理蒋文格等座谈交流。双方一致表示，新的发展时期，要积极响应四川省委、省政府把川酒打造成具有核心竞争力的支柱产业的战略部署，践行川酒协会发起单位、四川省制造业标志性产品首批“链主”企业的使命担当，坚持战略指引，充分发挥“链主”企业辐射和引领作用，共同推动打造世界优质白酒产业集群；坚持政策导向，引领川酒产业绿色化、数智化、融合化发展，共同推动四川白酒向新型工业化升级；坚持平台支撑，在川酒品牌打造、科技攻关、抱团发展上发力，共同推动形成四川白酒发展合力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6035270.d.html</link>
            <guid>3645061</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：WeWork预计将于6月中旬脱离破产保护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6035081.d.html</link>
            <guid>3645060</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：目前厄尔尼诺已结束，夏季后期进入拉尼娜状态】中国气象局国家气候中心监测结果显示，2023年5月开始的厄尔尼诺事件于2023年12月达到峰值，是一次中等强度事件。2024年以来，厄尔尼诺事件处于持续衰减阶段，此次厄尔尼诺事件已于5月结束，预计夏季后期可能进入拉尼娜状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6034571.d.html</link>
            <guid>3645059</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：预计今年有6~8个台风登陆我国】据中国气象局介绍，2024年以来西北太平洋和南海有2个台风生成，5月26日上午，今年第1号台风“艾云尼”在菲律宾吕宋岛上生成。西北太平洋和南海首个台风生成日期的多年气候平均值是3月24日，今年1号台风生成明显晚于常年。预计今年西北太平洋和南海海域有21～24个台风生成，较常年同期偏少（常年25个），其中有6～8个登陆我国，接近常年（7个）；台风的总体强度偏强，活动路径以西行和西北行为主，主要影响我国华南东部和华东沿海地区，可能有1～2个北上台风登陆或严重影响我国东北地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5764959.d.html</link>
            <guid>3645058</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米机器人：正推进仿人机器人在自有制造系统分阶段落地；将在北京建设首个通用仿人机器人示范项目】 6月4日，小米机器人公司乔迁仪式在北京经济技术开发区（北京亦庄）举行，小米第二代仿生四足机器人CyberDog 2现场献上即兴舞蹈。小米集团在国内率先投入仿生机器人的研发并走在前列，已搭建了数百人的研发体系，其能力涵盖从组件到硬件系统、软件系统、操作控制和传感的各个维度。目前，小米机器人公司正推进仿人机器人在自有制造系统的分阶段落地。短期内小米机器人是一个专用智能机器人，应用在智能制造的某些场景中，未来将向更多场景拓展。接下来，小米机器人公司将持续推进产品创新，通过整机牵引，以开源开放平台和完整工具链赋能产业生态，带动产业链企业协同发展；同时，通过拓展应用场景，实现与汽车、机械、电子和人工智能等产业的集群式融合发展，将建设成为北京市首个通用仿人机器人整机产品研发、制造和应用示范项目。]]></title>
            <guid>3645057</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月全国平均气温较常年偏高 端午假期总体适宜出游】 中国气象局今天召开新闻发布会，对全国天气形势进行预测分析。5月期间全国平均气温17.7℃，较常年同期偏高1.2℃，为1961年以来历史同期最高。除东北、华南及西南等地气温偏低以外，全国大部地区气温接近常年同期或偏高，其中华北西部、华东北部、华中中部和北部、内蒙古中部和西部、新疆、西藏北部等地偏高1℃～4℃，新疆东北部、内蒙古西部等地偏高4℃以上。预计端午节（6月8日—10日），江南中南部、华南、西南地区多降雨天气，部分地区有大到暴雨；东北地区、内蒙古东北部多阵雨或雷阵雨天气；上述地区需注意出行安全。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5764614.d.html</link>
            <guid>3645055</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[虚拟电厂概念股再度下探，恒实科技、万胜智能、中能电气跌逾5%，安科瑞、东方日升跌逾4%。]]></title>
            <guid>3645054</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北校园食堂监管进入“AI时代” “互联网+明厨亮灶”覆盖率达99%】从6月3日召开的湖北全省学校食堂食品安全监管工作现场会上获悉，目前湖北学校食堂“互联网+明厨亮灶”覆盖率达到99%，校园食品安全监管更透明。省市场监管局相关负责人介绍，湖北校园食品安全监管已进入“AI时代”，能够改变原有“人盯人”低效率监控模式，让食品安全监管更有针对性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5764158.d.html</link>
            <guid>3645053</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安车检测在桂林投资成立新公司】 企查查APP显示，近日，桂林市灵川县易安机动车检测有限公司成立，法定代表人为赵建华，注册资本50万元，经营范围包含：机动车检验检测服务；检验检测服务等。企查查股权穿透显示，该公司由安车检测旗下广西车猫汽车科技有限公司、广西零时起亿汽车科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5763891.d.html</link>
            <guid>3645052</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉纺大研制的五星红旗 首次在月球背面独立动态展示】6月4日，嫦娥六号着陆器携带的一面由玄武岩纤维制成的“石头版”五星红旗在月球背面成功展开，这是中国首次在月球背面独立动态展示国旗。据悉，这面“石头版”五星红旗由武汉纺织大学研制。据徐卫林院士月面国旗团队介绍，团队遵从“原位利用”的原则，采用与月壤化学成分相近的玄武岩作为国旗的核心材料。据悉，这项研发历时近4年。研制期间，探月工程三期探测器系统总指挥、总设计师杨孟飞院士，探月工程三期总设计师胡浩、火山地质与第四纪地质学家刘嘉麒院士等均给予支持和指导。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6032915.d.html</link>
            <guid>3645051</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辉羲智能章健勇：可扩展的NOA方案拟2025Q2首发量产】 在今日举行的GTIC2024中国智能汽车算力峰会上，辉羲智能联合创始人章健勇表示，该公司带Lidar整体方案成本有望降低40%，可扩展的NOA方案将于2025年第二季度首发量产。资料显示，辉羲智能成立于2022年，是一家自动驾驶大算力芯片研发商，投资方包括顺为资本、小米集团、金沙江创投等。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5763569.d.html</link>
            <guid>3645050</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车联网概念拉升走强 万通智控、鸿泉物联双双涨停】 车联网概念拉升走强，万通智控、鸿泉物联、多伦科技、金溢科技涨停，中汽股份、光庭信息、万集科技等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6032440.d.html</link>
            <guid>3645049</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京亦庄：即将出台人形机器人三年行动计划】 北京亦庄进一步助力企业发展，将出台人形机器人三年行动计划，进一步打造国内领先的机器人技术创新策源地、高端制造集聚地、集成应用新高地和产业生态示范地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7191703.d.html</link>
            <guid>3645048</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省斥资3.5亿元补贴家电家居以旧换新】近日，湖北省商务、公安、财政、市场监管等四部门联合印发《湖北省绿色智能家电家居以旧换新实施细则》。2024年6月8日至12月31日，全省安排3.5亿元补贴，其中家电以旧换新补贴3亿元，回收废旧家电补贴0.5亿元，以推动家电家居消费绿色低碳发展，健全废旧家电家具等再生资源回收体系，畅通家电“去旧换新”消费循环。]]></title>
            <guid>3645047</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京任命绍伊古新职务】据俄新社报道，俄罗斯总统普京已任命俄联邦安全会议秘书绍伊古为军工联合体发展工作协调员。据报道，普京在与政府成员举行的视频会议上说：“由于问题多种多样，有必要考虑到生产的盈利性，有必要确保国防部收到适当装备。我们需要一名独立的协调员来协调这些工作。安全会议秘书（绍伊古）将担任这位协调员。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6031978.d.html</link>
            <guid>3645046</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国民用无人机完成全球首次珠峰6000米海拔物资运输】 知名无人机企业深圳市大疆创新科技有限公司5日宣布，该企业近期在其他机构的协助下，在珠穆朗玛峰尼泊尔一侧完成了首次民用无人机高海拔运输测试。这也是全球首次民用运载无人机在海拔5300米至6000米航线上的往返运输测试，创造了民用无人机最高海拔运输记录。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5763005.d.html</link>
            <guid>3645045</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突破！东福研究院用气田采出水成功制氢】日前，东方电气（福建）创新研究院有限公司（简称“东福研究院”）团队在内蒙古鄂尔多斯，圆满完成中石油长庆油田气田采出水无纯化电解制氢现场试验。试验期间，示范样机氢气产量达到额定值，现场测量显示氢气纯度达到99.999％。东福研究院是中国东方电气集团有限公司、福建省和福州市三方共建的科技创新型企业，主要从事海上风电、波浪能、氢能等先进新能源技术的研发和产业化。它与长庆油田油气工艺研究院联合开展了“气田采出水无纯化电解制氢现场试验”项目阶段性现场试验，这也是“海水无淡化原位直接电解制氢技术”首次应用于工业废水制氢领域。该项目为未来探索将海水直接制氢技术拓展到节能环保领域，为石化废水、炼钢废水等工业废水制氢提供了路线参考。（福建日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7190855.d.html</link>
            <guid>3645044</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本田中国1月-5月销量同比下降16.7%至346940辆】本田中国6月5日公布，2024年5月本田在中国的终端汽车累计销量为66202辆；1—5月本田在中国的终端汽车累计销量为346940辆，同比下降16.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5762749.d.html</link>
            <guid>3645043</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PCB概念探底回升 协和电子3连板】PCB概念探底回升，协和电子回封涨停走出3连板，满坤科技、逸豪新材涨超5%，胜宏科技涨近4%创出历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2539625.d.html</link>
            <guid>3645040</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元/日元上涨逾0.4%至155.565日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2539617.d.html</link>
            <guid>3645039</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果客服回应灵动岛截图骗局】有博主爆料，付费购买灵动岛截图背后是个诈骗骗局。购买者会要求登录自己的Apple ID后再截图，以证明手机是自己的。当卖家按照要求登录购买者的Apple ID后，设备就会被立刻远程锁机。骗子会要求卖家给自己转 500 元，才会帮忙远程解锁。 苹果客服对此表示：这个功能叫做查找，一般用户把Apple ID登陆在设置之后，可以尝试把查找功能打开，可以将不在身边的设备锁住。所以，务必注意千万不要在设置里面登陆其他人的Apple ID，并保管好自己的Apple ID和密码。如果设备已经被锁住，可以拨打苹果客服并告知此事，提供上传购买设备的凭证，有专门的部门可以帮忙尝试处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7190034.d.html</link>
            <guid>3645038</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆加强网络强市建设大会召开】6月3日，重庆市加强网络强市建设大会召开。会议强调，要始终绷紧政治安全和网络意识形态安全这根弦，壮大网络空间主流思想舆论，着力强化思想引领、优化内容供给、建强传播体系，完善线上线下“双网格”联动化解风险等机制，加强重点问题执法和网络空间生态治理，进一步增强网络舆情应对处置能力，切实把互联网这个“最大变量”变成事业发展的“最大增量”。要坚持以信息化、数字化驱动引领高质量发展，布局发展新型算力设施和前沿创新基础设施，大力推进数字产业化、产业数字化和数据要素市场建设，推动数字化赋能城市治理和公共服务，不断提升数字惠民利企水平。要全面加强网络安全体系和能力建设，强化关键信息基础设施和数据安全管理防护，全力构建大网络安全工作格局，切实筑牢网络安全防线。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6030527.d.html</link>
            <guid>3645037</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登发布一项行政命令 严格限制美墨边境非法移民】据《纽约时报》报道，当地时间4日，美国总统拜登宣布采取一项行政措施，规定一旦美墨边境入境口岸七天的日均过境人数达到2500人，将关闭美墨边境非法移民的庇护申请，并快速驱逐在入境口岸越境的外国公民。据报道，拜登的行政命令将于当地时间5日凌晨12时01分生效，届时边境官员可以在数小时或数天内将越境移民遣返墨西哥或其本国。报道称，目前美墨边境每天入境的非法移民数已经高于2500人，这意味着该行政命令立即生效。报道指出，该措施是民主党人制定的“最严格的边境政策”。另据白宫官网消息，根据该命令被驱逐的非法移民，将在至少五年内不得再入境美国，并有可能受到刑事起诉。（中新网）]]></title>
            <guid>3645036</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[无人驾驶概念股短线拉升，民德电子、洪泉物联均20cn涨停，*ST导航、中海达、汉鑫科技等涨停，万集科技、浙江世宝、四维图新纷纷跟涨。]]></title>
            <guid>3645035</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“疆算入渝”打造西部算力创新枢纽和应用高地】近日，重庆渝中区政府与新疆哈密市政府签订战略合作协议，双方将联动中国移动重庆公司、视联动力研发中心共同推动“西部算电协同创新中心”建设，打造基于绿色能源与新型算力联动的西部算力创新枢纽和应用高地。根据协议，渝中区与哈密市将围绕数字化、智能化，重点在算力经济、文旅商贸等领域深化合作，推动算力场景与科技创新、产业发展深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6029945.d.html</link>
            <guid>3645034</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江丰电子投资成立半导体科技新公司】 企查查APP显示，近日，北京睿成半导体科技有限公司成立，法定代表人为边逸军，注册资本1000万元，经营范围包含：半导体器件专用设备销售；集成电路销售；电子元器件批发等。企查查股权穿透显示，该公司由江丰电子旗下上海睿昇半导体科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7189064.d.html</link>
            <guid>3645033</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正虹科技股价跌停，公司回应】 6月5日，正虹科技股价跌停。记者以投资者身份致电正虹科技证券部，公司证券部工作人员回应称，股价跌停是市场行为，公司生产、经营是正常的。公司基于市场判断，对生猪业务进行了收缩，导致最新披露的销售数据同比下滑幅度较大。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7188479.d.html</link>
            <guid>3645031</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州：住房公积金贷款最高额度调整至120万元】郑州住房公积金管理中心印发《关于住房公积金提取和贷款有关事项的通知》，调整部分住房公积金提取和贷款政策，自2024年6月7日执行。通知提出，家庭首次使用住房公积金贷款或购买首套自住住房的，住房公积金贷款最高限额为120万元，执行首套住房公积金贷款利率；家庭第二次使用住房公积金贷款且为购买第二套自住住房的，住房公积金贷款最高限额为96万元，执行第二套住房公积金贷款利率。多子女家庭住房公积金贷款最高限额按照对应限额上浮20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7188226.d.html</link>
            <guid>3645030</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本太空垃圾清理公司上市首日暴涨】目标是在太空部署垃圾清除飞行器的日本公司Astroscale Holdings Inc.在东京首次亮相时股价飙升。该股在东京证券交易所成长型市场的交易价格高达1,581日元，比其850日元的IPO发行价高出86%。截至当地时间上午11:30，该股交易价格为1,525日元，使该公司市值达到1724亿日元(合11亿美元)。在众多希望解决太空轨道碎片威胁的初创公司中，Astroscale是领头羊。轨道碎片对SpaceX的“星链”等卫星系统构成了威胁。这家总部位于东京的公司还希望扩展到其他类型的服务，如卫星加油和维修，计划将IPO所得的部分资金用于扩大其研发和项目开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6028775.d.html</link>
            <guid>3645028</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[无人驾驶概念股短线拉升，万集科技、浙江世宝、四维图新等大涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7187821.d.html</link>
            <guid>3645026</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育龙头开盘跌停否认“大股东爆仓”】中公教育开盘继续跌停，股价最低达到1.72元/股，总市值跌至106亿元，早间卖一封单超230万手。上午大笔资金突然杀入，中公教育直线拉升翻红。对于中公教育近期的股价暴跌，市场上流传着“大股东爆仓”“欠费跑路”等传闻。对此，中公教育在6月4日晚间回应称，伴随股价波动，目前市场很多传言严重不实，从2021年以来，公司及管理层积极面对内外部各种变化影响，积极努力面对问题、解决问题，不断努力恢复公司经营状况持续向好。对于“大股东爆仓”的传言，中公教育称，目前控股股东和一致行动人的股票质押情况是安全可控的，未发生风险，控股股东同质权人有充分的沟通和交流。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2537906.d.html</link>
            <guid>3645025</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【促进低空经济发展 四川将在应用和制造上共同发力】 6月4日，四川省政府办公厅印发《关于促进低空经济发展的指导意见》。《意见》提出，到2027年，在通航装备制造、低空飞行运营等领域各培育形成3—5家行业领军企业；到2030年，通航装备制造能力、产业配套协作水平国内领先，形成一批具有全球影响力的品牌产品。 《意见》提出，加快发展低空领域整机制造，做强“四川造”无人机知名品牌，丰富无人机产品谱系，补齐轻型运动型飞机、特种用途飞行器等产品短板，加大适合高原飞行的相关航空器研发力度，大力发展电动垂直起降飞行器等新产品，研制面向通用飞机、工业级无人机的中小推力、新能源发动机，推进通航机载任务设备及地面保障设备研发，全力打造具有国际影响力的本土品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7187532.d.html</link>
            <guid>3645024</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[军工龙头ETF走高，盘中最高涨幅达3.04%，指数成分股中兵红箭涨停，北方导航涨幅超9%。]]></title>
            <guid>3645023</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾航空地勤发展协会来访威海广泰并签署合作意向书】 近日，来自台湾航勤股份有限公司、长荣航勤股份有限公司、桃园航勤股份有限公司的三大中国台湾地勤公司董事长携高管团队来访威海广泰空港设备股份有限公司，威海广泰创始人李光太、董事长李文轩与客人进行了友好的交流，双方对进一步加深合作达成了共识。此次来访的三家客户联合成立了台湾航空地勤发展协会，业务范围涵盖了中国台湾95%的行业市场。6月4日，台湾航勤董事长韩梁中、长荣航勤董事长陈有玉、桃园航勤董事长林祥生代表台湾航空地勤发展协会，与威海广泰董事长李文轩签署合作意向书，双方共同推动机场地服设备的电动化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7186891.d.html</link>
            <guid>3645021</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绥芬河口岸中欧班列开行突破3000列】从中国铁路哈尔滨局集团有限公司获悉，今年前5个月绥芬河铁路口岸开行中欧班列418列40250标箱，自2018年中欧班列开行以来，累计开行3103列292339标箱。绥芬河口岸是黑龙江省最大的对俄陆路口岸，也是中欧班列“东通道”的重要口岸之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6027414.d.html</link>
            <guid>3645020</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实施六个重大科技专项 四川着力打造科技创新高地】四川省日前提出实施前沿科技攻坚突破行动，将围绕人工智能、航空航天、先进装备、生物制造、清洁能源、先进材料等6个重大科技专项加强科技创新能力建设，大力推进原创性、颠覆性科技创新，努力为培育发展新质生产力提供源源不断的强劲动力。四川省发改委主任代永波表示，四川将着力壮大战略性新兴产业，实施人工智能一号创新工程，推动绿氢全产业链发展和推广应用，培育低空经济、商业航天和核医疗产业等新增长引擎，提升生物医药、轨道交通装备等3个国家级集群和集成电路、无人机等23个省级集群发展能级，做强做优数字经济，加快建设数字化转型促进中心，推动数字技术创新赋能全产业链能级整体跃升。（四川日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7186666.d.html</link>
            <guid>3645019</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪、小猪民宿：618商品成交额增长约3倍】 飞猪618开售以来，民宿套餐产品持续热销。飞猪、小猪民宿数据显示，截至6月4日，民宿套餐商品成交额同比去年同期增长约3倍。数据显示，此次参与大促的民宿套餐产品覆盖全国75个城市，其中位于小众目的地的民宿套餐产品超过60%。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7186328.d.html</link>
            <guid>3645018</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委副主任谭作钧调研驻沪中央企业党建和人才工作】5月29日至31日，国务院国资委党委委员、副主任谭作钧到上海深入中国远洋海运、中国商飞以及中国电信所属企业调研指导党建和人才等工作，召开驻沪央企座谈会，认真学习贯彻习近平总书记关于国有企业改革发展和党的建设的重要论述，推动党中央、国务院有关决策部署落实落地。谭作钧强调，要提高政治站位，压紧压实管党治党的政治责任，推动企业党的建设与生产经营、改革发展深度融合，为企业增强核心功能、提高核心竞争力、发展新质生产力提供坚强保证。要进一步深化企业人才发展体制机制改革，紧紧围绕企业加快发展战略性新兴产业和未来产业需要，着力提升人才培养、引进和使用工作的质量和效果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7186233.d.html</link>
            <guid>3645017</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Arm CEO：预计2025年底超过1000亿台Arm设备可用于AI】台北国际电脑展（Computex）期间，全球最大的芯片设计架构公司 Arm CEO Rene Hass亮相发表演讲。随着AI PC、AI手机等终端硬件设备在今明两年的大规模应用落地，他预测到2025 年底，将有超过1000亿台基于Arm架构的设备可用于AI。昨日在展会开幕接受路透社采访时，Arm CEO表示公司目标要在五年内占据Windows PC（个人电脑）市场50%以上的份额，以向该领域主流的x86架构直接发起挑战。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7185831.d.html</link>
            <guid>3645016</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查显示，5月马来西亚棕榈油库存微升至175万公吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7185034.d.html</link>
            <guid>3645014</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科飞测新设子公司 含半导体器件专用设备销售业务】 企查查APP显示，近日，南京中科飞测科技有限公司成立，法定代表人为陈鲁，注册资本200万元，经营范围包含：半导体器件专用设备销售；机械设备研发等。企查查股权穿透显示，该公司由中科飞测全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7184746.d.html</link>
            <guid>3645012</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理：泰国经济“肯定”有望在第四季度有所改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7184673.d.html</link>
            <guid>3645011</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周大福深圳工厂被曝停工停产】近日，社交媒体上有博主爆料，周大福深圳工厂停工停产。据网传通知截图，因市场环境变化，基于公司发展战略调整，业务生产转型需要，公司股东已决定将北山工厂的生产制造业务进行迁移及相关生产线、设备、原材料等资产转移。公司生产制造业务于2024年6月1日开始停工停产，停工停产期限及后续安排视市场环境和集团计划等情况确定。 记者联系到多位周大福深圳工厂员工确认了上述通知的真实性。一位在周大福工作超十年的员工表示：“拿赔偿金的话是N+3，至于顺德方案赔偿金不多，不超过3万，不管做了多少年都是一样的，顺德那边工厂也很多人，可能也不需要我们这边的人”，另一位周大福深圳工厂员工表示：“顺德那边也已经很饱和了，那边根本也不够货做”。（蓝鲸新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6024331.d.html</link>
            <guid>3645008</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥比中光Gemini 330系列双目3D相机进驻英伟达Isaac机器人平台】 奥比中光最新发布的Gemini330系列双目3D相机现正式进驻英伟达机器人平台，与NVIDIAIsaacPerceptor集成。NVIDIAIsaacPerceptor是一套硬件加速软件包，基于IsaacROS的GPU加速，专为自主移动机器人(AMR)感知而量身定制。(奥比中光)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5757228.d.html</link>
            <guid>3645007</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴民智通投资成立人工智能应用软件技术公司】 企查查APP显示，近日，安徽兴民海智人工智能应用软件技术有限公司成立，法定代表人为李家俊，注册资本1000万元，经营范围包含：人工智能基础软件开发；人工智能行业应用系统集成服务；人工智能硬件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由兴民智通旗下安徽兴民海智股权投资有限公司、合肥瑞骐撷秀创业投资合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7182441.d.html</link>
            <guid>3645006</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中岩大地：一季度新接订单主要集中在核电、港口等领域】 中岩大地日前接受机构调研时表示，公司2024年一季度新接订单，主要集中在核电、港口、水利、高速公路、地产等领域，其中地产占比约17%。公司明确了以核心技术+核心材料为国家战略服务的发展方向，聚焦于核电、港口、水利水电及跨江跨海桥隧等关键领域，随着地产在营收中占比的逐年下降，房地产行业对公司的影响越来越小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6022848.d.html</link>
            <guid>3645005</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:46:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：我国已成为环境资源专门审判机构覆盖最广、体系最完整的国家】今天是世界环境日，最高人民法院召开新闻发布会，发布2023年度中国环境资源审判报告和中国环境司法发展报告，并发布相关典型案例。截至2023年底，全国法院已设立环境资源专门审判机构、组织2800多个，我国已成为环境资源专门审判机构覆盖最广、体系最完整的国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2533617.d.html</link>
            <guid>3645002</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：2023年法院审结环境资源一审案件23.2万件】今天是世界环境日，最高人民法院召开新闻发布会，发布2023年度中国环境资源审判报告和中国环境司法发展报告，并发布相关典型案例。2023年，全国法院共受理环境资源一审案件25.9万件，审结23.2万件，审理了一批标志性典型性案件，有力推动生态环境法治进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2533012.d.html</link>
            <guid>3644998</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国平安H股涨逾2%，投行中信里昂升级至“买入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7179834.d.html</link>
            <guid>3644995</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:39:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南考虑立法要求外国公司选择当地供应商】越南贸易部长Nguyen Hong Dien在周三的一次会议上对国会说，越南贸易部提议修改投资法律法规，要求外国公司选择当地供应商，以促进国内产业。Dien称，越南商务部寻求制定法规，要求外国公司逐步将其生产本地化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5754486.d.html</link>
            <guid>3644993</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际碳博会今开幕 聚焦“走向碳中和之路”，600余家国内外企业参展】2024上海国际碳中和技术、产品与成果博览会（以下简称“碳博会”）6月5日将在上海新国际博览中心开幕。今年展会总规模超过10万平方米，共有来自14个国家和地区的600余家国内外企业参展，参与观众人次预计超过8万。本届碳博会以“走向碳中和之路”为主题，聚焦先进技术。特斯拉在临港集团展区内特设200多平方米的专题展，1:1展示最新的储能场景Megapack，同时还带来赛博越野旅行车、Cyberquad儿童车、三电技术、光储充等明星展品。动力设备制造商康明斯携零碳动力链、HD150氢燃料电池、重量级氢燃料电池重卡、零碳动力核心零部件等新品亮相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5754039.d.html</link>
            <guid>3644991</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛附近海域发生5.6级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间6月5日9时20分，印尼苏门答腊岛穆科穆科县西南147公里海域发生5.6级地震，震中位于南纬3.77度，东经100.54度，震源深度28公里。预计不会有海啸风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqf2531225.d.html</link>
            <guid>3644990</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部和各省（区、市）开通2024年高考举报电话】近日，教育部统一公布了教育部以及各省（区、市）2024年的高考举报电话，欢迎广大考生、家长及社会各界人士及时举报反映涉及2024年高考的问题线索。教育部及各省（区、市）将会同有关部门根据举报线索第一时间核查处理，坚决维护高考公平公正。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7178419.d.html</link>
            <guid>3644989</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大地产等被强制执行33亿，累计被执行769亿】天眼查法律诉讼信息显示，6月4日，恒大地产集团有限公司新增25条被执行人信息，执行标的合计33亿余元，涉及票据追索权纠纷、借款合同纠纷等案件，部分案件被执行人还包括乌鲁木齐恒昌健康产业发展有限公司、深圳恒大材料设备有限公司、长春信基房地产开发有限公司等。天眼风险信息显示，恒大地产集团有限公司现存830余条被执行人信息，被执行总金额超769亿元，此外该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7178024.d.html</link>
            <guid>3644988</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省青岛市政协原副主席杨锡祥被查】据山东省纪委监委消息：山东省青岛市政协原副主席杨锡祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受山东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7177726.d.html</link>
            <guid>3644986</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6月5日，中国气象局召开6月新闻发布会，发布会主要内容有：五月全国天气气候特征；六月气候趋势预测（“端午”假期天气预报）及气象服务提示；《关于加快推进气象社会服务现代化的意见》解读等内容。]]></title>
            <guid>3644985</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财富管理“基金代销”迎变局 多家银行收紧超风险评级申购公募产品】 基金代销行业正在迎来重大变化，多家商业银行正在收紧公募产品的超风险评级销售。近日，多家银行已不允许超风险评级购买公募基金产品。例如，R4风险评级客户过去购买R5产品时，在风险警示后仍可继续购买，但现在已变为了强制阻止。事实上，部分银行对此已早有行动。4月初，有股份制银行对其销售团队下达新规，全面取消超风险推荐公募基金产生的销售业绩，但客户仍可自行进行申购。在过去，该银行依托风险大单复核机制对超风险申购进行风控，但5月份之后再度收紧了这一行为，通过APP上线了超风险申购的禁止性措施。从各家银行申购的最新流程来看，这一趋势已经逐渐扩张到全行业。(21世纪经济报道)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5753075.d.html</link>
            <guid>3644983</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部发布《2023中国生态环境状况公报》】6月5日，生态环境部在六五环境日国家主场活动上，正式发布《2023中国生态环境状况公报》，用全面翔实准确的监测数据客观反映了2023年全国生态环境状况及变化情况，全方位展示了2023年全国生态环境保护进展和成效。全国环境空气质量保持长期向好态势。339个地级及以上城市细颗粒物（PM2.5）平均浓度为30微克/立方米，好于年度目标近3微克/立方米，“十三五”以来累计下降28.6%。全国优良天数比例为85.5%，扣除沙尘异常超标天后为86.8%，好于年度目标0.6个百分点。京津冀及周边地区、汾渭平原等大气污染防治重点区域PM2.5平均浓度同比分别下降2.3%、下降6.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6017517.d.html</link>
            <guid>3644982</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门集美区产业促进基金完成中基协备案，注册资金20亿元】 据尽调宝数据显示，厦门集美区产业促进基金于2024-6-3日完成中基协备案，备案管理人为阳光融汇资本投资管理有限公司。该基金备案名称为厦门集美区产业促进股权投资合伙企业（有限合伙），注册资金为20亿元，于2024-4-30在工商系统登记设立，主要出资人是厦门集美产业投资集团有限公司，注册地为厦门市集美区。(21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7176593.d.html</link>
            <guid>3644980</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪汽车：海豹车系5月热销14311辆，重塑中型轿车价值标杆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6017229.d.html</link>
            <guid>3644979</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:28:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳不动产登记服务再升级 二手房过户“一窗帮办”】深圳市不动产登记中心近日正式上线“一窗办事‘帮办服务’”新模式，以此持续优化政务服务和营商环境。该模式通过第三人帮办、自主办理等两种方式，让企业和群众仅需在线简单操作，即可轻松办理二手房转移登记业务，进一步拓宽全时全域的业务办理场景。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6017186.d.html</link>
            <guid>3644978</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RCEP实施1周年为深圳外贸注入强劲动力 110亿元货物进出口享关税减让】6月2日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）对15个签署国全面生效1周年。1年来，全球最大的自贸协定进入全面实施新阶段，深圳海关关区约110亿元进出口货物通过RCEP享关税减让，为深圳外贸注入强劲动力。去年6月2日，深圳市冠旭电子股份有限公司申请签发了全国通关的首票RCEP项下输菲律宾的原产地证书，标志着RCEP协定全面生效实施。时隔一年，该公司负责人王明勇展示了一份漂亮的发展答卷，今年前4个月，该公司订单增长了30%，预计今年海外市场将继续保持快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5752591.d.html</link>
            <guid>3644977</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份在伊犁投资成立储能新公司】 企查查APP显示，近日，伊犁润仁储能有限公司成立，法定代表人为卢伟强，注册资本100万元，经营范围包含：储能技术服务；供电业务等。企查查股权穿透显示，该公司由润建股份、新疆中迪新能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7175915.d.html</link>
            <guid>3644975</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在莫迪效应减弱后，外资从印度市场流出的资金达到创纪录水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6016508.d.html</link>
            <guid>3644974</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:25:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同庆楼沈基水：公司营收规模及业绩增长空间巨大】同庆楼日前召开2023年年度股东大会投资人交流会议，相关管理层出席会议并答投资者问。同庆楼董事长沈基水在回答投资者提问时表示，展望未来，公司的营收规模及业绩增长空间是巨大的。 据沈基水介绍，借着合肥GDP破亿、新兴产业迅猛发展的契机，合肥的服务业迎来飞速发展的机遇，对于像同庆楼这样深耕于合肥的企业，更是发展的良机。目前公司形成了餐饮、宾馆和食品三大板块业务。从整体战略来看，公司将从合肥出发，重点发展长三角市场，接下来将进入浙江、福建和广东市场，“这种经济发达地区是公司的主要发展方向”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7175632.d.html</link>
            <guid>3644973</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台冰淇淋遇冷 钟薛高难觅踪影 今夏雪糕重回平价时代】茅台冰淇淋旗舰店暂停营业的消息近日引发关注。记者昨天走访发现，北京茅台冰淇淋旗舰店正常营业，但店内少人问津。另一高价雪糕品牌钟薛高也已淡出市场，10元以下的平价雪糕成为今夏主流。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqm7174872.d.html</link>
            <guid>3644970</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼测试成立新公司 含生态资源监测业务】 企查查APP显示，近日，陕西宏创信科检测技术有限公司成立，法定代表人为王飞飞，注册资本1000万元，经营范围包含：生态资源监测；土壤污染治理与修复服务；环境应急治理服务等。企查查股权穿透显示，该公司由谱尼测试间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5751004.d.html</link>
            <guid>3644968</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化工界“奥林匹克”明年落地北京】2025第12届世界化学工程大会暨第21届亚太化工联盟大会将于2025年7月14日至18日在北京举办。世界化学工程大会被称为化工界的“奥林匹克”盛会，这将是该盛会首次在中国举办。亚太化工联盟大会是亚太地区化工领域具有代表性的大型国际会议。两场行业盛会将在北京同期同地举办。大会由中国化工学会组织，中国石油天然气集团有限公司、中国石油化工集团有限公司、北京化工大学等单位共同承办。]]></title>
            <guid>3644965</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[互联网电商板块盘中下挫，跨境通跌超10%，ST联络一字跌停，星徽股份、新迅达、狮头股份、赛维时代等跟跌。]]></title>
            <guid>3644964</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京CBD的跨国公司地区总部达到114家】仅今年上半年，CBD就新增了4家跨国公司地区总部，包括宝马（中国）汽车贸易有限公司、沃尔沃汽车金融（中国）有限公司、丰田汽车金融（中国）有限公司、保诚企业管理（北京）有限公司。截至目前，北京CBD的跨国公司地区总部达到114家，占朝阳区的70%，占全市总量约50%。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqh6013813.d.html</link>
            <guid>3644963</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:18:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京CBD“亿元楼”达145座】今天，北京CBD论坛开幕，并将首次召开跨国公司大会。记者从CBD管委会获悉，目前，区域的跨国公司地区总部已达114家，约占全市的一半，去年税收过亿元的商务楼宇达145座。北京CBD管委会相关负责人介绍，本届论坛总共将举办近20场活动，覆盖商务、金融、文化、消费等领域。与往年相比，论坛的能级进一步提升，与多个国家部委深度合作，由多个国家级智库深度参与。论坛还将首次召开跨国公司大会，特斯拉、克诺尔、正大集团等企业都将参与。（北京日报）]]></title>
            <guid>3644961</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国出口信用保险公司深圳分公司党委委员、副总经理孙俊竹接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委驻中国出口信用保险公司纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：中国出口信用保险公司深圳分公司党委委员、副总经理孙俊竹涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国出口信用保险公司纪检监察组和辽宁省监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-05/detail-inaxryqc5749946.d.html</link>
            <guid>3644960</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>