<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 03:20:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中朝举行外交磋商】据外交部网站消息，12月15日，外交部副部长孙卫东在北京同朝鲜外务省副相朴明浩举行磋商。双方同意以明年中朝建交75周年为契机深化两国友好合作关系，加强战略沟通协调。双方并就共同关心的问题交换了意见。]]></title>
            <guid>3411955</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:19:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森远股份：公司除雪设备销售正常】 森远股份在互动平台表示，公司除雪设备销售正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3795251.d.html</link>
            <guid>3411951</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919进入维多利亚港上空进行飞行演示】据香港电台网站12月16日消息，国家自主研制的C919飞机早上飞越维多利亚港上空进行飞行演示。早上约10时50分，C919由西至东进入及飞越维港上空，并环绕香港岛两圈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9237571.d.html</link>
            <guid>3411950</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度允许170万吨糖用于乙醇生产】印度政府官员周五表示，印度已允许糖厂将170万吨糖用于乙醇生产。官员补充说，即使将蔗糖转用于乙醇生产，现有食糖供应仍足以满足当地需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenye6406604.d.html</link>
            <guid>3411949</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国内政部公布未来五年外大陆架油气发展最终计划】当地时间12月15日，美国内政部公布了美国未来五年外大陆架油气发展的最终计划，并确定在2024年至2029年期间进行三次租赁销售。在最终计划中，美国计划于2025年、2027年和2029年在墨西哥湾进行三项石油和天然气的租赁销售活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3794306.d.html</link>
            <guid>3411948</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁昌平线突发故障：具体原因待进一步调查 16日全线恢复正常运营】一位不愿具名的轨道交通技术专家表示 ，结合两天来官方披露的信息，事故的原因可能是前车因故障缓行或者停车，后车因为大雪导致刹车距离过长，发生追尾并导致前车脱轨，冲击力过大造成前车车厢脱钩。  （21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3793685.d.html</link>
            <guid>3411946</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔三年， 亚马逊在深圳重新争夺中国卖家】时隔三年零九个月，2023年12月12日至15日，亚马逊选择在深圳重启面向卖家的招商大会——2023亚马逊全球开店跨境峰会。这是一场被视为跨境电商行业的标志性大会，亚马逊就派出了200多名工作人员，会展中心周边豪华酒店的客房一度被订光。来自全国各地的上万名跨境卖家、服务商蜂拥至深圳福田会展中心，他们的目的很明确，试图在这场峰会上捕捉到最新的“搞钱”机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9235956.d.html</link>
            <guid>3411945</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 03:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李秋喜去世，汾酒集团：沉痛悼念】 山西杏花村汾酒集团有限责任公司12月16日发文表示，惊悉李秋喜先生溘然长逝，汾酒一万五千名员工不胜哀恸与惋惜，汾酒集团谨此致以沉痛哀悼和深切缅怀，向其家属表示诚挚慰问。此前，山西省食品工业协会发布讣告：山西省十届政协委员，第十二届、十三届全国人大代表，山西杏花村汾酒集团有限责任公司原党委书记、董事长，山西省食品工业协会会长李秋喜，因突发心脏病抢救无效，于15日19时10分逝世，享年63岁。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyh3182610.d.html</link>
            <guid>3411944</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安洁科技：公司折叠屏相关配件不涉及专利纠纷】 安洁科技在互动平台表示，公司折叠屏相关配件不涉及专利纠纷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3792133.d.html</link>
            <guid>3411943</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军承认在加沙“误杀”3名人质，白宫：是悲剧性错误，拜登已听取简报】当地时间12月15日晚，以色列国防军发言人丹尼尔·赫格里发表声明称，以军在加沙地带北部的谢贾亚开展军事行动期间，“错误地将三名以方人质视为威胁”并开枪击杀。 据CNN报道，美国国家安全委员会发言人约翰·柯比15日将此事称为“悲剧性错误”，并称为此感到“心碎”。“这令人心碎，这是个悲剧。今天来自加沙的消息，这些人质在一次突袭行动中被杀。我想在这件事上谨慎一点，不透露太多细节，因为我们对这次行动是如何展开的以及这个悲剧性错误是如何发生的并不是完全了解。”柯比对记者说。 报道称，柯比表示，总统拜登已经听取相关事件简报。他还称，相信以色列将调查这一事件，但他拒绝对具体情况作出“广泛判断”。 （环球网）]]></title>
            <guid>3411942</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：全省大部分地区将出现持续低温天气 日平均气温较常年同期将偏低5~7℃】安徽省气象台12月16日11时发布低温蓝色预警。受强冷空气影响，预计未来三天全省大部分地区将出现持续低温天气，日平均气温较常年同期将偏低5~7℃。其中，17日沿淮淮北和本省山区最低气温-9~-7℃；江淮之间最低气温-7~-5℃；江南北部最低气温-6~-4℃；江南南部最低气温-4~-2℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyh3180893.d.html</link>
            <guid>3411941</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX计划于12月28日发射美军X-37B太空飞机】SpaceX公司表示，将于12月28日发射美国军方X-37B机器人太空飞机，执行其第七次轨道飞行任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3790900.d.html</link>
            <guid>3411939</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:46:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选掉粉200万，董宇辉涨粉300万】在东方甄选飞速掉粉同时，旗下核心主播董宇辉粉丝数量飞速提升。12月16日，记者观察到，截至发稿，董宇辉粉丝数量已达到1696.6万，东方甄选粉丝则跌破3000万，达到2892.6万。公开数据显示，截至12月14日，董宇辉个人抖音账号粉丝约1370万人，粗略估算，自从改签名和“小作文”风波爆发后，董宇辉涨粉超过300万。截至16日早间，东方甄选抖音直播间粉丝数量为2916万，且还在继续减少。12月9日，东方甄选粉丝仍有3116万人，这意味着不到一周已经掉粉超过200万。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9231693.d.html</link>
            <guid>3411937</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆粮食总产和播种面积增量全国第一】记者从自治区农业农村厅获悉：据国家统计局核定，2023年新疆粮食总产423.84亿斤（2119.2万吨），同比增加61.13亿斤（305.67万吨），增长16.9%，总产增量全国排名第一；播种面积4237.15万亩（2824.8千公顷），同比增加586.35万亩（390.9千公顷），增长16.1%；播种面积增量全国排名第一。  （新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9230657.d.html</link>
            <guid>3411936</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟未能就向乌提供援助支持达成一致】当地时间15日，为期两天的欧盟峰会在比利时首都布鲁塞尔闭幕。本次欧盟峰会的一个主要议题是向乌克兰提供500亿欧元的新支持，由于匈牙利总理欧尔班反对，欧盟各方未能就该计划达成一致。]]></title>
            <guid>3411935</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯：乌加入欧盟谈判或需多年】据俄罗斯卫星网16日报道，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，乌克兰等国加入欧盟的谈判或将持续多年，甚至几十年。佩斯科夫说，“欧盟的加入标准一向相当严格。目前显然乌克兰和摩尔多瓦都不满足这些标准。当然有关决定完全是政治化的。欧盟想以此展示对两国的支持。克宫在密切观察两国的入盟谈判。”欧洲理事会主席米歇尔12月14日表示，决定与乌克兰和摩尔多瓦开启“入盟”谈判，并授予格鲁吉亚欧盟候选国地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9230381.d.html</link>
            <guid>3411934</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏太仓：给予落户大学生创业项目最高300万元股权投资】从江苏太仓相关部门获悉，太仓市大学生创业园成立3亿元天使投资基金，将择优给予落户大学生创业项目最高300万元股权投资。此外，对于首次来太仓落户大科园的大学生创业项目，太仓直接给予5万元创业资助；落户全国性大学生创新创业大赛获奖项目的，直接按照一等奖50万元、二等奖30万元、三等奖20万元给予创业资助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenye6399839.d.html</link>
            <guid>3411933</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山综合保税区正式获批 广东扩大高水平对外开放再添新动能】据广州海关消息，日前，国务院正式批复同意佛山综合保税区设立，这将为广东扩大高水平对外开放增添新动能。此次获批的佛山综合保税区位于佛山市顺德区杏坛镇，规划面积1.13平方公里，距佛山沙堤机场、珠三角枢纽机场（在建）、广州白云国际机场路程仅为1至1.5小时。距离顺德新港——珠江西岸地区最大的江海联运外贸支线港仅1.5公里，还联通佛山容奇港、北滘港、勒流港，连接顺德、南海、江门及周边重要进出口贸易区。获批后的佛山综合保税区，将充分发挥区位优势和政策优势，助力佛山发展保税加工、保税物流、保税服务等业务，为广东开展外向型生产加工、货物分拨分销、转口贸易及跨境物流业务提供低成本、高效率优势，为佛山乃至广东外贸高质量发展注入新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9229302.d.html</link>
            <guid>3411932</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:26:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台12月16日10时解除寒潮蓝色预警】 中央气象台12月16日10时解除寒潮蓝色预警。强寒潮对我国的影响趋于结束，因此解除寒潮蓝色预警。但12月16日14时至12月17日08时，东北地区东部、华北南部、江淮东部、江南东部、华南等地部分地区将降温4～8℃，其中，吉林东南部、辽宁东部等地局地降温可达8～12℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9227997.d.html</link>
            <guid>3411920</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至16日7时 天津河北河南供电已全部恢复】从国家电网了解到，13日至16日，受暴雪天气影响，天津、河北、山西、山东、河南等地多条输配电线路停运，涉及28个地市、45个区县。经过电力部门日夜连续抢修，截至16日7时，天津、河北、河南供电已全部恢复，剩余119条输配电线路正在抓紧抢修中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9227975.d.html</link>
            <guid>3411918</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学而思总裁回应挖董宇辉：不应该只想着去挖他 要想能给他做点什么】董宇辉小作文事件发酵后，学而思的“学家优品”直播间也引来用户激情下单，粉丝在线人数突破1万人。12月15日晚，学而思总裁彭壮壮亮相直播间，就是否挖董宇辉的问题，他表示，自己看到董宇辉也很激动，这样优秀的人，不应该只想着去挖他，而是要想自己能给他做点什么，自己能帮到对方什么。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9227934.d.html</link>
            <guid>3411916</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄总统竞选必须取缔任何外部干涉】据俄罗斯卫星社12月15日报道，俄罗斯总统普京在会见俄国家杜马（议会下院）各党团领袖和杜马高层时表示，俄罗斯总统竞选活动一切都必须依法进行，必须取缔任何来自外部的干涉。普京指出，肇事者将被追究干预选举的责任。他还说：“根据俄罗斯联邦法律，任何对俄罗斯内政的干涉都将受到严惩。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyh3174430.d.html</link>
            <guid>3411912</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东急速入冬 昨天开风扇今天羽绒服】中央气象台今晨发布寒潮蓝色预警，预计，今日8时至明日8时，辽宁东北部、吉林东南部、浙江南部、福建东部、广东东部和西南部、广西南部等地降温10～12℃。受寒潮影响，今天8时，广东多地气温同比昨日下降10℃以上！请大家及时增添衣物！   （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenye6396690.d.html</link>
            <guid>3411905</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陕西省气象台2023年12月16日09时45分继续发布道路结冰黄色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyh3173362.d.html</link>
            <guid>3411881</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雪影响，12月16日北京南站始发、终到部分列车停运】据@北京南站官方微博 消息，受降雪影响，12月16日北京南站始发、终到部分列车停运，已购买停运列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3783496.d.html</link>
            <guid>3411873</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省衡阳市政协原副主席、民革衡阳市委原主委、市住房和城乡建设局原副局长谢肃被开除公职】据湖南省纪委监委消息：日前，经湖南省委批准，湖南省监委对衡阳市政协原副主席、民革衡阳市委原主委、市住房和城乡建设局原副局长谢肃严重违法问题进行立案调查。]]></title>
            <guid>3411858</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建筑股份有限公司科技与设计管理部原总经理江建端接受纪律审查和监察调查】据中国建筑纪检监察组、河南省纪委监委消息：中国建筑股份有限公司科技与设计管理部原总经理江建端涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国建筑纪检监察组和河南省焦作市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9225097.d.html</link>
            <guid>3411852</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京冀首条跨省域城轨河北段最后一台盾构机顺利始发】“始发！”12月15日上午10:00，在三河市燕郊高新区轨道交通22号线16标二工区潮白大街站，随着对讲机发出指令，北京轨道交通22号线（平谷线）河北段最后一台盾构机“奋进号”徐徐转动刀盘，顺利始发，标志着项目全面进入盾构施工状态。作为高质量打造“轨道上的京津冀”的标志性线路，北京轨道交通22号线（平谷线）河北段是京冀首条跨省域城市轨道交通线路，由京投轨道所属快轨公司建设管理、中交一公局集团有限公司和中交隧道工程局有限公司联合体承建。项目西起北京市朝阳区东大桥，终至北京市平谷新城，途经北京市朝阳区、通州区，河北省三河市、北京市平谷区等地区，线路全长约81.2公里。河北段工程全长30.2公里，全部位于三河市域内，共5站6区间。（河北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3782412.d.html</link>
            <guid>3411847</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挑战苹果 Vision Pro，三星申请“Flex Magic”商标加速推进 XR 头显】根据美国商标和专利局（USPTO）本月14日公示的清单，三星公司获得了名为“FlexMagic”的新商标，暗示会应用于下一代XR头显设备上。三星在商标描述中写道，该商标应用于3D眼镜、虚拟现实头显、虚拟现实护目镜和智能眼镜等产品。据悉，三星公司已经于11月向欧盟专利局申请了同一商标。申请商标和实际应用之间虽然没有直接关联，但至少表明三星公司正在积极推进XR头显产品。根据韩国业内人士透露，三星计划明年下半年发布一款XR头显设备，代号为“Infinite”，并计划在明年年底前上市发售。这款头显初期产量为3万台，并在届时搭载高通骁龙下一代XR芯片。]]></title>
            <guid>3411839</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：降成本为制造业企业添动力】近期，多地出台助力制造业企业降成本、促发展的政策措施，加力巩固制造业回升向好势头。制造业是国家经济命脉所系，必须高度重视制造业企业发展，把企业保护好、服务好。其中，有效降低制造业企业成本，是关键一招。要创新政策工具，缓解用地用工用能成本，也要适度超前布局，降低转型发展中的新增成本，还要用好政策组合，降低制度性交易成本。]]></title>
            <guid>3411830</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 02:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗据悉告知员工，可远程工作到年底】 花旗集团告诉大多数员工，他们可以在12月的最后两周远程工作。知情人士称，花旗表示，从12月18日至12月29日，员工可以在任何地方远程登录办公。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9223831.d.html</link>
            <guid>3411810</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳二手房成交量创近7个月新高 购房折扣、特价房源...深圳新楼盘加大促销力度】数据显示，11月，深圳全市二手房成交量创下近7个月以来新高。与此同时，深圳新房市场11月的成交表现也创下了近4个月的新高。除了政策的刺激之外，记者发现新盘的促销力度也明显加大。目前深圳新楼盘大多均可在备案价基础上享受一定折扣。不少项目销售现场还推出到访礼包、购房折扣、特价房源等促销活动。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9223752.d.html</link>
            <guid>3411803</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州工业园区：11月集成电路出口增长34%，是自2022年7月以来首次正增长】 “苏州工业园区发布”官微12月16日消息，今年1至11月，园区实现外贸进出口总值5513亿元，占同期江苏省和苏州市进出口总值的11.6%、24.6%。11月当月，园区进出口总值578.1亿元，增长14.9%，增速创2022年2月以来新高。11月当月，出口278.3亿元，增长6.1%；进口299.8亿元，增长24.4%。从产品类别看，新三样（锂电池、电动汽车、太阳能电池）出口增长近六成，平板显示模组出口增长超三成，集成电路出口改善。11月当月，集成电路出口增长34%，是自2022年7月以来首次正增长，集成电路行业有望持续复苏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9223542.d.html</link>
            <guid>3411800</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设工业：东安动力是公司的重要客户】 建设工业在互动平台表示，东安动力是公司的重要客户，主要为其供应发动机连杆等汽车零部件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3780896.d.html</link>
            <guid>3411799</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰西部一村议会发生手榴弹爆炸致26人受伤】乌克兰西部外喀尔巴阡州一村议会15日中午发生手榴弹爆炸事件，造成26人受伤。乌总检察长办公室在社交媒体发文说，外喀尔巴阡州克列茨科夫斯基村议会当天开会讨论明年预算问题时，一名村议员进入会议室引爆了3枚手榴弹。事件造成26人受伤，其中7人伤势严重。当地执法部门已对这起事件展开调查。  （新华社）]]></title>
            <guid>3411781</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军队继续轰炸加沙地带多地 造成人员伤亡】据巴勒斯坦通讯社当地时间16日凌晨报道，以色列军队当天凌晨继续轰炸加沙地带多地，造成人员伤亡。报道称，加沙地带中部城镇代尔巴拉赫一所联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处下属学校周边遭到以军轰炸，造成数人死伤。布雷吉难民营的一座民宅也遭到轰炸，导致数人受伤。此外，加沙南部城镇汗尤尼斯和拉法遭到空袭，加沙城内谢贾亚等多个社区也遭到轰炸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9222912.d.html</link>
            <guid>3411777</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马克龙称如有助于和平，仍考虑与普京对话，“我没换电话号码”】综合美联社、塔斯社报道，法国总统马克龙15日在布鲁塞尔参加欧盟峰会期间举行记者会时称，他没有换电话号码，如果有助于在俄乌之间建立持久和平，他仍会考虑与俄罗斯总统普京进行对话。此前一天（14日），普京在年度记者会上称，他与马克龙有过良好的工作关系，俄方愿意继续与法方接触，但从某个时候起，法国总统本人中止了这种关系。（环球网）]]></title>
            <guid>3411765</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：计划最早于12月28日从佛罗里达州发射猎鹰重型火箭 (USSF—52)。]]></title>
            <guid>3411764</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至16日7时 全国308个路段因降雪和路面结冰封闭】 据央视新闻，截至今日7时，受降雪及路面结冰影响，北京、天津、河北、山西、内蒙古、辽宁、吉林、山东、湖北、安徽、河南、陕西、甘肃、青海、新疆境内308个路段封闭（涉及201条高速公路全线，13条普通国道，9条普通省道）。针对本轮极端降雪天气，公路部门加大巡查频次，重点对公路的弯道、陡坡、桥涵等沿线设施进行巡查，出动除雪保障人员、机械车辆，对易结冰路段及时撒铺防滑料、融雪剂，实时发布路况信息，全力做好除雪融冰、保通保畅、信息发布、应急救援等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenyc3778921.d.html</link>
            <guid>3411754</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本东京煤气公司(Tokyo Gas)  将以27亿美元收购美国天然气生产商Rockcliff Energy。]]></title>
            <guid>3411748</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海执行军事任务】据中国海事局网站消息，秦皇岛海事局发布航行警告，12月18日至22日每日8时至18时，渤海部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenye6390522.d.html</link>
            <guid>3411734</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒称以军士兵在加沙地带焚烧食物】据多家外媒日前报道，有网络视频显示，以色列军队士兵在加沙地带焚烧食物。美国有线电视新闻网15日对此事进行了报道，报道称，以色列军方没有否认这一视频的真实性，也没有否认以军士兵参与其中。以色列军方称，对肇事者的这一行为表示谴责。在给美国有线电视新闻网的声明中，以军方称“将对涉事士兵采取纪律措施”，但未透露这些措施的细节内容。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyenxy9220832.d.html</link>
            <guid>3411726</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大集装箱航运公司暂停在红海航行！此前美国军舰和多艘商船在红海遭袭击 】据央视新闻12月16日消息，路透社12月15日报道称，全球最大的集装箱航运公司马士基暂停其所有集装箱船在红海航行。马士基的发言人在一份声明中表示，已指示该公司所有将通过连接红海和亚丁湾的曼德海峡的船只暂停航行，直至另行通知。此外，德国船运商赫伯罗特公司也于15日宣布，将暂停其集装箱船在红海的航行，直到12月18日。据央视新闻12月13日消息，国际航运业和保险业人士12月12日说，本月又有多艘货轮在红海及附近海域遇袭，这一紧张局势助推战争险费率上涨，不少货轮为避险绕行也使得航行成本增加。分析人士担心，如果红海及附近海域的紧张局势加剧，航运业进一步受干扰，国际供应链势必将受到冲击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9350894.d.html</link>
            <guid>3411721</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中沙伊三方联合委员会首次会议在北京闭幕】中沙伊三方联合委员会首次会议在北京闭幕。三方对加沙地带和约旦河西岸当前形势延宕表示担忧，认为这对地区和国际和平安全构成威胁，强调应立即停止在加沙地带的军事行动，以可持续方式救助平民，反对强制迁移巴勒斯坦人。三方强调任何涉及巴勒斯坦前途的安排都必须反映巴勒斯坦人民的意愿，支持巴勒斯坦人民的建国权和自决权。与会人员强调继续举行三方联合委员会会议，决定应沙特阿拉伯王国邀请于2024年6月在沙特举行联合委员会第二次会议。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3907407.d.html</link>
            <guid>3411696</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆渝北一弃土场发生泥浆坍塌救援已结束，致3死2伤】重庆市渝北区政府官网消息显示，渝北区应急管理局12月15日发布通报称，12月13日17时许，渝北区玉峰山镇一弃土场发生泥浆坍塌，导致人员被困。接报后，重庆市应急管理局和渝北区迅速调派救援队伍赶赴现场开展救援，截止14日凌晨救援结束，本次事件造成2人受伤、3人死亡。事件原因调查和善后处置工作正在开展中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3906357.d.html</link>
            <guid>3411665</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:26:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邦食品：公司已为猪只购买生猪保险 能保尽保】 天邦食品在互动平台表示，公司已为猪只购买了生猪保险，能保尽保。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3906041.d.html</link>
            <guid>3411664</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:24:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年我国语言大模型市场增长率将超100%】从工业和信息化部赛迪研究院了解到，今年我国语言大模型市场规模实现较快提升，应用场景不断丰富，增长率有望突破100%。工业和信息化部赛迪研究院数据显示，目前，我国已有超过19个语言大模型研发厂商，其中，15家厂商的模型产品已经通过备案，预计今年我国语言大模型市场规模将达到132.3亿元，增长率将达到110%。专家预测，到2027年，我国语言大模型市场规模有望达到600亿元。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3905721.d.html</link>
            <guid>3411663</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京继续发布道路结冰橙色预警】北京市气象台12月16日09时00分继续发布道路结冰橙色预警信号：16日早晨北京市最低气温已达到-12℃以下，地表温度普遍低于0℃，预计16日仍存在对交通有较大影响的道路结冰，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3903532.d.html</link>
            <guid>3411651</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选7天掉粉200万】12月16日凌晨，东方甄选抖音直播间宣布，“今天暂时停播，闭门思过，敬请大家批评。俞老师在带领大家进行检讨。”截至16日早间，东方甄选抖音直播间粉丝数量为2916万，12月9日，东方甄选粉丝仍有3116万人，这意味着不到一周已掉粉200万。   （澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9345660.d.html</link>
            <guid>3411643</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达美航空取消明年3月29日前往返以色列特拉维夫的航班】 达美航空12月15日公告称，达美航空往返于以色列特拉维夫和美国纽约的航班将继续取消，直至2024年3月29日。这些航班的销售已暂停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3902216.d.html</link>
            <guid>3411625</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔正为中国开发改版芯片产品，CEO称中国市场无法放弃】“在符合监管规定的前提下，我们正在与包括云服务提供商和服务器OEM在内的中国客户合作，提供符合规定的产品，但这一合作进程仍然在进行中。”对于未来英特尔是否将再次向中国提供Gaudi2芯片，英特尔发言人在近日的媒体内部活动中向记者给出肯定回复。这是在10月17日美国商务部升级出口管制政策后，英特尔首次正面回复是否将向中国市场继续提供AI加速芯片的问题。在本次内部媒体活动中，英特尔CEO基辛格即对在场媒体坦言，中国市场非常重要，占据英特尔整体收入的27%，是一个无法放弃的市场。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3901417.d.html</link>
            <guid>3411613</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工大高科：“单轨吊机车无人驾驶系统”入选安徽省首台套重大技术装备】 工大高科消息，近日，安徽省经信厅公布了《2023年第四批安徽省首台套重大技术装备名单》，工大高科自主研制的“单轨吊机车无人驾驶系统”成功入选。单轨吊机车无人驾驶系统实现了对单轨吊机车的的无人驾驶和智能管控，具有无人驾驶、路况感知、任务调度、车载监控、精确定位、自动风门控制、超速报警、防碰撞等功能。可减少井下作业人员，避免运输安全事故，提升我国煤矿行业的生产运输效率、智能化水平，意义重大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9343347.d.html</link>
            <guid>3411583</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【局部零下20℃以下 河南发布低温蓝色预警】河南省气象台2023年12月16日8时00分发布低温蓝色预警：今天早晨，黄河以北和三门峡、洛阳、开封、郑州西部、商丘西部、南阳北部最低气温零下15℃到零下10 ℃，局部零下18℃以下。预计17日上午上述地区最低零下16℃到零下14℃，局部零下20℃以下。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsh6512182.d.html</link>
            <guid>3411568</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:51:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岩手县附近海域发生4.0级地震】据日本广播协会（NHK）16日报道，当地时间16日9时15分左右，日本岩手县附近海域发生4.0级地震，最大震感为震度2，震源深度50公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3899861.d.html</link>
            <guid>3411561</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷爱凌又夺一个冠军】今天，国际雪联自由式滑雪世界杯美国铜山站女子U型场地决赛，中国选手谷爱凌@青蛙公主爱凌 凭借第二轮95.75分的优异表现，获得冠军。就在上周六，世界杯河北崇礼站比赛中，她也获得了冠军。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsh6511242.d.html</link>
            <guid>3411547</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东山精密：目前生产经营一切正常 核心客户订单稳定】 东山精密在互动平台表示，目前公司生产经营一切正常，核心客户订单稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsk3288371.d.html</link>
            <guid>3411542</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强寒潮影响持续 中东部大部将度过下半年来最冷周末】本周末(12月16日至17日)，我国中东部强寒潮影响持续，大部地区将度过今年下半年来最冷的一个周末，华北、黄淮部分地区最低气温将接近或达到历史同期极值，南方多地最高气温仅有0℃出头。寒潮过后，还将有冷空气来袭，中东部气温将持续偏低，公众需做好保暖御寒措施。降水方面，周末两天，北方降雪明显减少，南方仍有大范围雨雪天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3898312.d.html</link>
            <guid>3411514</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最冷周末！北京今日气温或刷新入冬来新低 最低温跌至零下16℃】 北京的雪虽然已经停止，但寒意却不断深重。今天（12月16日），北京气温或刷新入冬以来新低，预计最高气温仅为-7℃，夜间最低气温或跌至-16℃。目前，北京四预警仍在生效中，提醒公众外出时务必做好防风、防寒、防冻工作。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9340790.d.html</link>
            <guid>3411513</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英搏尔电控电源双项目通过ASPICE CL3等级评估】英搏尔消息，12月15日，英搏尔电机控制器MCU、电源PSU双项目通过了汽车软件过程改进及能力评定Automotive SPICE （简称ASPICE） Capability Level 3（CL3）等级评估，该等级为目前国内汽车行业在ASPICE评估上取得的最高评级，也代表了国内汽车软件开发能力的最高水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3896653.d.html</link>
            <guid>3411473</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震坤行登陆纽交所，为两年半以来中概股市值最大在美IPO】北京时间12月15日晚间，中国MRO采购服务平台震坤行（ZKH）正式在纽约证券交易所挂牌上市。震坤行发行价为15.5美元/ADS，以发行价计算市值25亿美元，是两年半以来中概股市值最大在美IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9339231.d.html</link>
            <guid>3411470</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯德基中国门店突破10000家】据百胜中国官微，12月15日，肯德基京杭大运河餐厅在杭州武林门码头开业。至此，肯德基中国门店规模正式突破10000家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9339177.d.html</link>
            <guid>3411464</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新南钢集团揭牌成立】12月15日，新“南京钢铁集团有限公司”揭牌成立，标志着南钢集团正式成为中信集团体系一员，上市公司南钢股份的实际控制人变更为中信集团。南钢在与中信泰富特钢联合后，将形成3000万吨级的专业化特钢航母，实现规模和市场占有率全球第一，优特钢棒线材和高附加值钢板产量全球第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsh6508154.d.html</link>
            <guid>3411462</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雪影响，北京西站、北京丰台站部分列车临时停运】据北京西站官方微博消息，受降雪影响，12月16日北京西站、北京丰台站部分列车临时停运。已购买停运列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。请广大旅客合理安排出行，关注车站公告或12306网站信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9339006.d.html</link>
            <guid>3411451</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:27:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼11月贸易顺差收窄至24.1亿美元 低于预期】印尼统计局15日公布的数据显示，由于进口增幅超过预期，出口延续疲软趋势，11月印尼贸易顺差收窄至24.1亿美元，低于预期。11月出口同比下降8.56%至220亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3895926.d.html</link>
            <guid>3411442</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：欧盟日本分别准备对俄新制裁】“第12轮：欧盟国家同意对俄罗斯实施制裁”，德新社15日称，欧盟国家已就针对俄罗斯的新一揽子制裁措施达成一致。欧洲理事会主席米歇尔的发言人14日在欧盟峰会期间证实了这一点。据德媒报道，该方案将禁止进口俄钻石，并收紧最近几乎没有生效的俄罗斯向第三国石油出口的价格上限，此外还考虑对更多俄商品实施贸易限制，以及对支持俄罗斯对乌战争的个人和组织实施制裁。另据共同社报道，日本政府15日宣布，作为对俄罗斯的追加经济制裁，日本冻结了包括俄罗斯军方相关人员在内的35人和44个团体的资产。同时，禁止日本向63个与俄军有关组织的出口。自2024年1月起，还将禁止从俄罗斯进口非工业用钻石。（环球时报）]]></title>
            <guid>3411422</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国煤科煤科院突破含氦煤层气提取99.999%以上高纯氦工程技术难题】据中国煤炭科工集团官微，近日，由中国煤科煤科院承建的全球首套3.6万Nm3/d含氦煤层气提取高纯氦气装置在窑街煤电集团甘肃科贝德煤与煤层气开发技术有限公司实现一次开车成功，顺利产出99.999%以上纯度的高纯氦气，标志着我国完全掌握了含氦煤层气提氦成套工艺及其工程化技术，我国含氦煤层气提取高纯氦气技术获得重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3894841.d.html</link>
            <guid>3411416</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:17:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东资本组团“淘金”，4万亿元主权基金加码中国】 内地首只投资沙特阿拉伯的公募基金已上报。12月13日，华泰柏瑞基金上报了华泰柏瑞南方东英沙特阿拉伯交易型开放式指数证券投资基金（QDII），目前材料已获证监会接收。如若获批，境内投资者就可以直接投资沙特阿拉伯市场。与此同时，中东和中国关系日益升温，投资领域利好不断。 12月7日至8日，沙特公共投资基金（PIF）负责人在FII PRIORITY亚洲峰会上透露，PIF未来计划在中国内地增设办公室。经济学家余丰慧表示，这家管理规模超过4万亿元人民币的主权基金正在中国寻找投资机会，“这一方面表明中国资本市场吸引力正在不断增强，另一方面也证明了沙特主权基金对中国市场前景的认可和重视。”（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsk3282714.d.html</link>
            <guid>3411387</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年河南粮食总产量1324.9亿斤 居全国第二位】经国家统计局河南调查总队对全省夏粮、秋粮产量抽样调查样本实割实测和播种面积遥感监测，并报国家统计局核准，2023年河南粮食总产量1324.9亿斤，居全国第二位，连续7年稳定在1300亿斤以上。同时，河南秋粮产量增速居全国粮食主产省第一，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3893678.d.html</link>
            <guid>3411386</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列批准物资通过凯雷姆沙洛姆口岸进入加沙地带】以色列总理办公室12月15日发表声明，宣布以色列内阁已投票批准一项“临时措施”，允许人道援助物资通过以色列与加沙地带之间的凯雷姆沙洛姆口岸进入加沙。这也是本轮巴以冲突爆发以来，以色列首次允许人道主义援助物资从凯雷姆沙洛姆口岸进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9336150.d.html</link>
            <guid>3411385</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大集装箱航运公司暂停在红海航行】据报道，全球最大的集装箱航运公司马士基暂停其所有集装箱船在红海航行。马士基的发言人在一份声明中表示，已指示该公司所有将通过连接红海和亚丁湾的曼德海峡的船只暂停航行，直至另行通知。此外，德国船运商赫伯罗特公司也于15日宣布，将暂停其集装箱船在红海的航行，直到12月18日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9334823.d.html</link>
            <guid>3411384</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论员：统筹推进深层次改革和高水平开放】改革与开放本是一体。当下，我国经济回升向好的基础仍需巩固，重振市场信心、稳定发展预期，有赖于统筹推进深层次改革和高水平开放的务实行动。用好用足“关键一招”，才能持续激发市场活力、增强内生动力、释放需求潜力，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9334314.d.html</link>
            <guid>3411382</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、习近平向美中贸易全国委员会成立50周年庆典致贺信；2、携手奔赴中越命运共同体的美好明天——中共中央总书记、国家主席习近平越南之行纪实；3、推动中越关系发展行稳致远；4、李强在四川、重庆调研时强调 扎实推进以人为本的新型城镇化 为经济发展和民生改善提供强劲动力；5、丁薛祥与俄罗斯副总理诺瓦克共同主持中俄能源合作委员会第二十次会议；6、突出重点，把握关键，扎实做好经济工作——论学习贯彻中央经济工作会议精神；7、以前所未有的力度打开了崭新局面——写在改革开放45周年之际①。]]></title>
            <guid>3411381</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟正在寻求卫星阵列安全通信系统最终报价】欧洲航天局周五表示，正在寻求卫星阵列安全通信系统的最终报价。该阵列由170颗卫星组成，将为欧盟各国政府提供通信保障。该卫星阵列旨在与马斯克的星链和贝佐斯的柯伊伯卫星竞争。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsk3279862.d.html</link>
            <guid>3411379</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲议会通过涉藏决议 中方：所谓“强制同化”纯属子虚乌有】中国驻欧盟使团发言人就欧洲议会通过涉藏决议答记者问。问：12月14日，欧洲议会全会通过决议，批评中国政府通过寄宿制学校绑架并强制同化西藏儿童，呼吁欧盟和成员国采取行动。中方对此有何评论？答：欧洲议会有关决议罔顾事实，大量散布虚假信息，大肆抹黑中国形象，严重干涉中国内政。中方对此强烈不满，坚决反对。西藏和平解放70多年来，经济蓬勃发展，社会和谐稳定，文化传统得到保护和弘扬，各族人民包括宗教信仰自由、使用和发展本民族语言文字在内的各项权利和自由得到充分保障。与国际通行做法一样，中国的寄宿制学校根据当地学生需求设置，在中国各省区都有。西藏地区由于海拔很高，人口居住极为分散，儿童上下学路途遥远、十分不便，分散办学难以保证老师的数量和教学质量。为保障所有儿童平等享受教育的权利，当地政府根据实际需要设置了寄宿制学校，寄宿与否完全看学生和家长的意愿和需求。寄宿学生在每个周末和节假日，以及寒暑假都可以选择回家，父母可以随时到校看望子女，也可以根据需要随时接子女回家。同时，有关学校普遍开设了藏语文、民族舞蹈等传统文化课程，提供高原传统食品，学生在校期间也可以穿戴民族服饰。西藏寄宿制学校恰恰是保护西藏人权和文化传统的生动案例，所谓“强制同化”纯属子虚乌有。西藏事务纯属中国内政，不容任何外部势力干涉。我们敦促欧洲议会尊重事实，改弦易辙，停止散布涉藏谎言，停止利用涉藏问题干涉中国内政、损害中方利益，多做有益于中欧交流合作、增进中欧人民相互了解的事。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsh6502484.d.html</link>
            <guid>3411378</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探新政出台后北京二手房市场：中介连夜工作 业主重新挂牌房源】 12月15日，北京发布楼市新政后首日，记者走访调研北京地区二手房市场发现，多家银行已经执行新的房贷利率标准。中介摩拳擦掌积极联系客户。有中介人士告诉记者，门店很多同事昨晚一夜没睡，忙着开会、整理客户资料、领会政策并积极邀约客户。在此次政策出台前，北京二手房市场已出现较为明显的“以价换量”特征，成交量有所放大。同时，不少业主接受不了目前的价格，主动下架房源。新政出台后，一些此前下架房源的业主，连夜要求中介重新挂牌。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9332807.d.html</link>
            <guid>3411375</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风继续吹!上海继续发布大风蓝色预警，目前双蓝预警依然高挂】上海中心气象台12月16日7时30分继续发布大风蓝色预警信号：受强冷空气影响，预计未来24小时内本市将出现5-6级阵风7级，沿江沿海地区和江河湖面6级阵风7-8级的西北大风，请注意防范大风对高空作业、交通出行、设施农业等的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9332745.d.html</link>
            <guid>3411374</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院批准向日本出售44枚响尾蛇导弹】美国国防部当地时间15日表示，美国国务院已经批准向日本出售44枚AIM-9X Block II响尾蛇导弹及相关设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3889960.d.html</link>
            <guid>3411373</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车收盘下跌7.5% 阿里巴巴计划出售其2500万份ADR】小鹏汽车美股收盘下跌7.5%，盘中一度下跌8.6%，之前美国证券交易委员会公告显示，其股东阿里巴巴计划出售2500万份小鹏ADR。阿里巴巴附属公司淘宝中国控股将出售小鹏2500万份ADR，每一份代表两股A类普通股，总价值3.91亿美元。出售日期为12月15日左右。公告显示，将出售的证券是在2019年9月12日作为IPO前投资所购得的。对于阿里巴巴集团宣布出售其持有的部分小鹏汽车的股权，阿里巴巴集团相关负责人表示，“我们根据自身的资本管理目标，出售了所持的部小鹏股份，持股由10.2%降至7.5%。小鹏是中国电动汽车领域的领军者之一，我们已与其建立了战略合作关系。我们相信小鹏的前景，期待与该公司的持续合作。”阿里巴巴美股收盘上涨2.76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsh6501468.d.html</link>
            <guid>3411372</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港第五十七届工展会 今日开幕】第57届工展会今日（16日）至明年1月8日于维园举行，为期24日。本届工展会摊位逾900个，其中全新面貌的“潮饮·潮食”美食区回归，并首设售卖酒精类饮品摊位，晚上7时起免费入场。（点新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsf3889741.d.html</link>
            <guid>3411371</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛出台“保障性租赁住房+青年人才驿站”试点工作方案】青岛市住房和城乡建设局日前，印发《“保障性租赁住房+青年人才驿站”试点工作方案》，鼓励有条件的保租房项目参与到青年人才驿站筹集当中，建立保租房和青年人才驿站长效合作机制，形成一批优质的“保租房+青年人才驿站”试点项目库，给予阶段性免费居住和保租房优惠租金政策，满足新市民、青年人以及刚毕业来青创业就业大学生的住房需求。青年人才驿站免费入住资格包括：来青就业创业和参加人才招聘活动的非青岛户籍青年；普通高等学校应届毕业生或者毕业后三年以内；身心健康，无重大疾病或传染病，无严重心理疾病；自觉遵守《青岛青年人才驿站入住公约》；青年人才每人每年可申请4次，每次入住不超过3天，两次入住间隔时间不少于7天；提供来青就业创业和参加人才招聘活动的说明材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9332321.d.html</link>
            <guid>3411370</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆举行大中小企业融通发展对接活动 意向合作金额超7.3亿元】重庆市大中小企业融通发展暨“四链融合”巡回对接活动第二场15日在北碚举行。记者了解到，目前开展的两场活动均取得了显著成效，累计达成初步合作意向80余项，意向合作金额超7.3亿元。本次对接活动聚焦汽车和摩托车产业，150余家大中小优质企业、专业服务机构、金融机构围绕技术、产品、服务、人才等优质要素资源，开展路演展示和供需对接，推动企业创新链、产业链、资金链、人才链深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyehsa9331164.d.html</link>
            <guid>3411368</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:32:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：2023年招聘大学生乡村医生超过5000人】国家卫生健康委财务司副司长任西岳昨日在新闻发布会上介绍，在人才队伍等软件建设方面，持续推进农村订单定向免费培养医学生工作，实施大学生乡村医生专项计划。2023年，招聘大学生乡村医生超过5000人，农村免费订单医学生有4800多人完成住院医师规范化培训，进入乡镇基层岗位工作。2018年，中央财政开始支持实施基层卫生人才能力提升培训项目，到2022年底，中央财政累计投入17.9亿元，共培训了基层卫生人员65万，其中乡村医生43万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-16/detail-imzyeaki4017732.d.html</link>
            <guid>3411364</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>