<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 22:19:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价下跌触发维稳启动条件，多家公司精心设计“稳价”措施】面对A股市场情绪低迷，股价持续下挫，不少上市公司及其主要股东、董监高等纷纷加入回购增持队伍，斥真金白银为市场筑牢“信心墙”。其中不少上市公司及其重要股东的回购增持之举并非临时起意，而是此前已未雨绸缪制定了稳定股价相关的措施，一旦触发启动条件，上市公司及其股东将实施稳定股价的措施，为市场注入活力，助推上市公司价值回归。Choice数据显示，最近三个月内，18家公司由于股价低迷触发了稳定股价措施的启动条件，还有近20家公司发布并实施了稳定股价方案，具体措施多以回购、增持为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1130577.d.html</link>
            <guid>3352398</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布暴雪橙色预警】预计11月6日08时至11月7日08时，内蒙古东南部、黑龙江中东部和南部、吉林大部、辽宁中北部等地部分地区有大到暴雪，其中，内蒙古东南部、黑龙江东北部和南部、吉林中西部等地部分地区有大暴雪，局地特大暴雪（30～40毫米）。上述部分地区新增积雪深度10～20厘米，局地可达30厘米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmty3803711.d.html</link>
            <guid>3352396</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月6日08时至7日08时，内蒙古东南部和中西部、黑龙江、吉林中西部、辽宁等地将有5~6级、阵风7~9级、局地10级的大风；渤海、渤海海峡、黄海大部海域、东海北部海域、台湾海峡、南海东北部海域将有7~8级、阵风9级的大风、其中渤海海峡、黄海北部和中部的部分海域风力可达9级、阵风10~11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1129222.d.html</link>
            <guid>3352395</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月6日06时继续发布寒潮蓝色预警】受强冷空气影响，预计，11月6日08时至11月7日20时，内蒙古东部、东北地区中南部、黄淮东部、江淮东部和南部、江南东部等地大部将先后降温6～8℃，其中，内蒙古东南部、东北地区中南部等地部分地区降温可达10～14℃。最低气温0℃线将位于河北北部、天津北部、山西南部至陕西关中平原、甘肃东南部一带，长江中下游以北地区有4～6级偏北风，阵风7～9级，局地可达10级；6日至7日夜间，渤海、黄海、东海等海域有7～8级风，最大阵风9～11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7906224.d.html</link>
            <guid>3352394</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴以冲突局势跟踪（11月6日）
冲突情况：
1. 本轮巴以冲突已致双方超11300人死亡。
2. 黎以临时边界东段发生交火。黎巴嫩真主党：已有61名黎真主党武装人员在与以军交火中丧生。
3. 黎巴嫩总理办公室表示，以色列袭击南部地区造成4人死亡。黎巴嫩真主党：向以色列发射了格拉德导弹。
4. 以色列国防军：将提供4个小时供加沙平民按指定路线撤离。
5. 卡桑旅称使用火箭弹摧毁两辆以军车辆。
6. 以军发言人：以军已全面包围加沙城，将加沙地带“一分为二”；士兵抵达加沙沿岸，扩大在加沙地带行动规模。
7. 以军轰炸连接加沙地带南北部的一座桥梁，在南部边境地区遭反坦克导弹袭击；在加沙北部发现多个地道入口。
8. 以防长称将“消灭”哈马斯领导人，哈马斯称已做好准备“击败敌人”。
9. 以军方称自发动加沙地带的地面行动以来已袭击2500多个目标。
10. 以色列总理内塔尼亚胡：在人质被释放之前将不会停火；否认以文化遗产部长关于有可能在加沙地带投放核弹的说法，以及关于对预战预备役士兵抗议推动哈马斯进行10月7日袭击的报道。
11. 在过去的一小时内，加沙的Bureij难民营遭到袭击，“摧毁了住宅并造成大量人员死亡”。
12. 以色列国防军：“铁穹”拦截了来自黎巴嫩的无人机。
13. 巴方称以军使用白磷弹并引发火灾，以军暂未回应。
14. 以军一小时内对加沙地带发动数百次空袭。
援助情况：
1. 埃及官员称加沙地带人员经拉法口岸撤离的行动已暂停。
2. 美国国务卿布林肯：重申美国致力于向加沙提供人道援助和恢复基本服务。巴勒斯坦人不得被强制迁移。]]></title>
            <guid>3352391</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京产氢能车累计运营近1亿公里】从德胜门到延庆的公交车、京城内部的冷链运输、运送汽车发动机的重卡……这些交通运输场景正在尝试使用氢能车来代替燃油车和纯电动车，背后关键零部件和整车企业都是北京的创新力量。在近日举办的2023北京国际青年创新发展论坛新能源智能网联汽车平行论坛氢能分论坛上，北汽福田副总裁秦志东透露，已经累计投放氢燃料商用车超过2100辆，累计运营里程近1亿公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7904352.d.html</link>
            <guid>3352390</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控规模保收益冲排名 多只绩优基金逆市限购】在市场震荡期，一些绩优基金却获得了投资者的热情申购，基金规模大幅增长，以至于不得不逆市限购。近日，中信保诚多策略、金信优质成长等多只今年关注度较高的基金均发布了暂停大额申购或暂停申购的公告。在此之前，金元顺安优质精选、国金量化精选、招商量化精选、大成景恒混合等多只绩优基金已经陆续“闭门谢客”。对于绩优基金批量限购、闭门谢客的原因，多位行业人士认为主要有两大因素：一是今年小盘风格较为占优，一些小盘基金、量化基金获得了较多申购，出于策略容量的原因控制规模；二是四季度已至，绩优基金现阶段限购或是出于年底保收益、冲排名的考虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7903772.d.html</link>
            <guid>3352387</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二次综改后六成险企车均保费下降】作为关乎数亿消费者利益的保险产品和财险业第一大险种，车险的走势和发展一直备受关注。截至11月5日，共有55家险企在偿付能力报告中披露了前三季度车险车均保费数据。从同比数据来看，近六成险企车均保费较去年同期有所下滑。具体来说，在目前已披露偿付能力报告的55家有车险业务的险企中，有32家险企前三季度车均保费出现下滑，占比接近六成。在降价幅度方面，前三季度车均保费下降超过千元的险企共有3家，分别是京东安联财险、锦泰财险和国泰财险；另有14家险企车均保费下降过百元，其余15家险企的车均保费下滑在百元以内。]]></title>
            <guid>3352386</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部公募坚定看多 权益资产布局正当时】在A股投资性价比日益凸显之际，公募基金再度掀起自购潮。一周以内，易方达基金、招商基金、华夏基金、广发基金、富国基金、南方基金6家公司相继官宣，将于近期内运用固有资金自购旗下权益类基金。近日，中央金融工作会议在北京举行，会议再次提出“活跃资本市场”，同时，“金融强国”在中央层面首次提出，将金融工作上升到更高的战略高度。多家基金公司高管发声表示：无论从经济基本面还是宏观政策方面来看，都对中国经济长期向好抱有坚定的信心。中央金融工作会议领航定向，公募基金应积极担当作为，应发挥专业机构投资者作用，为实体经济创“价值”、为服务民生添“温度”，并为建设金融强国担起应有之责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1125973.d.html</link>
            <guid>3352385</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：xAI将内置于X应用程序中，同时也可作为独立应用程序提供。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8477740.d.html</link>
            <guid>3352384</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列官员：对冲突后与沙特关系正常化的前景持乐观态度】据以色列时报报道，一名以色列官员对冲突后以色列和沙特关系正常化的前景表示乐观。这位官员表示：“在我们获胜的前提下，我们有可能在冲突后继续此前开始的（正常化）进程。”此前白宫称，沙特王储萨勒曼在与拜登的电话中同意最终“建立”在美国斡旋下的关系正常化谈判。这名官员还称，以色列看到初步迹象表明，地面行动正在促使哈马斯寻求达成释放人质的协议。在谈到停火的可能性时，这名官员表示，“即使达成停火以换取人质释放，这也将是暂时的，以色列将继续采取行动推翻哈马斯。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmue7902622.d.html</link>
            <guid>3352383</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔能源：已加强对中东地区运营的安全警惕性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmuc1124832.d.html</link>
            <guid>3352382</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国国务卿布林肯抵达土耳其首都安卡拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrmtw8476600.d.html</link>
            <guid>3352381</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：今天早些时候，以色列国防军称其士兵已经抵达加沙沿岸，为扩大地面行动的部分计划。]]></title>
            <guid>3352380</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上项目争额度 地方政府四季度冲刺促投资】2023年剩下不到60天。10月以来，各地陆续召开会议研判经济运行形势。梳理发现，投资成为多地稳增长的重中之重。各地强调，以重大项目为抓手，一方面抢抓施工黄金期，争取年内形成更多实物工作量，另一方面已经开始谋划一批重大项目投资，启动明年重点项目的储备。多位专家在接受证券时报记者采访时表示，随着项目与资金逐步到位，将在今年末乃至明后年持续扩大有效投资，有望推动明年基建投资增速提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfnf1252526.d.html</link>
            <guid>3352378</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，以色列总理内塔尼亚胡否认有关他表示战前预备役士兵的抗议活动推动了哈马斯进行10月7日袭击的报道。]]></title>
            <guid>3352377</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:25:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务卿布林肯与伊拉克总理苏达尼举行会晤】当地时间11月5日晚，美国国务卿布林肯抵达伊拉克首都巴格达，与伊拉克总理苏达尼举行会晤。双方就加沙地带事态发展进行了磋商，强调遏制危机并避免冲突范围进一步扩大的必要性。双方还就冲突地区人道主义局势恶化及协调援助物资进行了商讨。苏达尼强调，必须尽快实现巴以停火，保证人道主义走廊畅通。布林肯表示，希望继续与伊拉克进行双边协调与合作，以增强地区和国际稳定。布林肯还表示，以色列方面对若暂时停战将如何发挥作用提出质疑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfmy8603843.d.html</link>
            <guid>3352376</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军一小时内对加沙地带发动数百次空袭】巴勒斯坦《圣城报》当地时间11月5日晚报道称，在过去不到一个小时的时间里，以军对加沙地带发动了数百次空袭。目前，还没有具体的人员伤亡情况报告。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfnh8025546.d.html</link>
            <guid>3352375</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党领袖纳斯瑞拉将于11月11日发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfnh8025379.d.html</link>
            <guid>3352374</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：黎巴嫩总理办公室表示，以色列袭击南部地区造成4人死亡。另据黎巴嫩真主党消息，其向以色列发射了格拉德导弹。]]></title>
            <guid>3352373</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方发言人：以色列扩大了在加沙地带的行动规模。军队切断加沙北部和南部的联系，并对黎巴嫩进行了还击，以回应平民死亡事件。]]></title>
            <guid>3352372</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:08:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国中央情报局局长伯恩斯周日抵达以色列进行会谈，其将访问中东地区多个国家。]]></title>
            <guid>3352371</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 20:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多城市新一轮土拍开启 市场热度小幅提升】近来，随着相关政策相继落地，房地产市场预期企稳回升。同时，多个重点城市启动新一轮土拍，房企拍地热度有所提升。值得注意的是，虽然土地市场小幅回暖，但整体来看，市场仍处于低温运行态势，且存在明显分化。分析师表示，此前有消息称，9月底自然资源部已给各省市自然资源主管部门下发文件，内容包括建议取消土地拍卖中的地价限制、建议取消远郊区容积率1.0限制等。在此背景下，包括济南在内，南京、苏州、合肥、厦门、成都、青岛等至少7个热点城市的土拍规则做出调整，部分待出让地块已不再限制土地上限价格，重启价高者得规则，促使市场一定的回暖。他认为，下一步将有更多城市执行该政策。]]></title>
            <guid>3352370</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 19:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST左江年内五度“吃函”】头顶“最贵ST股”称号，*ST左江今年在资本市场赚足了眼球，也是监管层的重点关注对象。近期，*ST左江对外披露了2023年三季报，公司经营仍旧没有起色，净利继续亏损。针对公司披露的财报情况，*ST左江也引来了深交所追问，对公司应收账款的回收、对外投资开办服务器项目等一一进行了询问。今年以来，*ST左江不断“吃函”，接连五度收到深交所下发的问询函或关注函。]]></title>
            <guid>3352369</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 19:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从进博会引力看中国市场机遇】深秋的上海，国家会展中心（上海）内人流如潮，商机涌动。11月5日，第六届中国国际进口博览会开幕，来自154个国家、地区和国际组织的来宾共赴一年一度的进博之约。在进博会现场，接受记者采访的参展企业和嘉宾纷纷表示，透过一个个数据，看到的是“越办越好”的进博会承诺如约兑现，感受到的是中国市场的活力和机遇。]]></title>
            <guid>3352368</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 19:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为小鹏缠斗智能驾驶】高端商战，彼此无需试探，直接对号入座。11月4日晚，小鹏汽车CEO何小鹏在朋友圈表示：“我最近评价了一个行业乱象，结果行业没急，非行业的倒急，不知道他急什么。”此前，华为常务董事、终端BG CEO、智能汽车解决方案BU董事长余承东表示：“连AEB是什么，居然有车企的一把手还根本没有搞懂；对行业技术进展与未来发展，缺乏基本认知！”外界普遍认为，何小鹏所说“瞎操心”的“非行业”直指余承东。隔空“斗嘴”看似围绕AEB技术（自动紧急制动系统），但火药味的背后也是车企间对智能驾驶的争夺。]]></title>
            <guid>3352367</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 19:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同比降14% 董责险购买意愿走低】上市公司董责险投保热潮放缓。11月5日，北京商报记者统计发现，不同于往年拟投保数量一路看涨，截至11月4日，A股上市公司发布购买董责险计划的数量虽然达269家，但较去年同期的312家同比下滑14%。董责险投保热情开始走“下坡路”的同时，其仍存在市场接受度不足、产品不够丰富和完善等诸多发展制约因素。]]></title>
            <guid>3352366</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 19:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份CBMI为102.8% 商品供应增速持续加快】11月5日，中国物流与采购联合会发布数据显示，2023年10月份中国大宗商品指数（CBMI）为102.8%，较上月回落0.8个百分点，指数在连续两个月上升后出现回落。分析师表示，四季度在市场内生动力稳定释放以及稳经济政策进一步发力的情况下，国内经济回稳向好运行仍具备基础。在宏观政策利多的护航以及商品供应预期下降的背景下，大宗商品市场底部支撑较为强烈，价格整体回落的空间有限，而煤炭、成品油及和石油相关的部分产品，受其特殊基本面的情况影响，价格有望延续涨势或出现反弹的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztrfnh8014353.d.html</link>
            <guid>3352363</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当前世界开放程度如何 《世界开放报告2023》给出这些数据】11月5日，《世界开放报告2023》发布暨国际研讨会在第六届虹桥国际经济论坛召开，会上发布了最新一期的《世界开放报告》和世界开放指数。数值显示，2022年，世界开放指数为0.7542，比2021年下降0.4%，为2008年以来第二低的水平，连续第七年介于0.75和0.76之间，回升基础仍不稳固。世界开放政策和开放绩效仍然低迷。发达国家以及新兴市场与发展中国家的开放双双收紧，值得高度关注。中国的开放指数从2012年的0.7107跃升至2022年的0.7517，提高了5.7%，排名从第47位跃升至第40位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1365421.d.html</link>
            <guid>3352362</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季度旺季啤酒行业量缩价增 高端化大战仍在提速】每年第三季度是啤酒行业的传统旺季，但今年第三季度，国内啤酒行业产量却接连下滑，国内啤酒上市公司三季报也大多呈现量缩价增的趋势。据中酒协预计，今年中国啤酒产业依然会保持良性增长，预计全年啤酒产量约为3650万吨，同比增长2.3%。主流啤酒企业对于中国啤酒高端化趋势依旧保持乐观，认为高端化升级尚不及半程，但争夺高端市场份额的火药味越发浓烈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzee4047993.d.html</link>
            <guid>3352361</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行完成存量首套房贷利率调整 提前还款现象有所缓和】存量首套房贷利率调整已有一个月有余，“二套转首套”利率批量调整近期也相继落地。当前，包括农业银行、中国银行、建设银行、兴业银行、北京银行等在内的多家银行均透露了其存量房贷利率调整的情况。同时，“提前还贷”情况也有了一定程度缓解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzea8724034.d.html</link>
            <guid>3352360</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价跌破每股净资产 海螺水泥首次发布回购计划】受行业景气度拖累，海螺水泥股价已跌破每股净资产，公司也首次发布了回购计划。11月4日，海螺水泥宣布，为维护公司价值及股东权益，拟使用自有资金回购A股股份。回购金额不低于4亿元（含），不超过6亿元（含）。公司董事会已于11月3日审议通过了该回购议案。近几年，水泥行业景气度由旺转淡，海螺水泥股价也陷入低迷。截至2023年三季度末，公司每股净资产价格为34.75元，而11月3日，海螺水泥报收于23.77元/股，股价已经低于每股净资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1359651.d.html</link>
            <guid>3352359</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药“五折”启动新一轮员工持股计划 创新药是重要考核指标】11月4日，恒瑞医药发布2023年员工持股计划，根据公告，本次持股计划员工拟受让公司回购股份数量不超过1150万股，受让价格为23.85元/股。恒瑞医药方面表示：“公司实施本计划旨在建立和完善公司、股东和员工的利益共享机制，调动员工的积极性和创造性，提高公司竞争力，促进公司长期、持续、健康发展。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1357779.d.html</link>
            <guid>3352358</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普宁警方通报女子骑车上桥把娃推入池塘】女子系孩子母亲，疑似精神失常已被刑拘；孩子被群众救起，除脚部轻微擦伤，其他身体状况正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1356172.d.html</link>
            <guid>3352357</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华海药业用于实体瘤新药 获美国FDA临床试验许可】11月5日晚间，华海药业公告称，下属子公司上海华奥泰生物药业股份有限公司收到美国食品药品监督管理局（美国FDA）批准注射用HB0052用于晚期实体瘤的新药临床试验（IND）申请。据悉，HB0052是基于华奥泰抗体偶联药物平台研发的首款以拓扑异构酶抑制剂为载荷，靶向CD73抗原的抗体偶联药物。目前，国内外以CD73为靶点的药物均尚未上市，最早处于临床III期研究阶段，开发的适应症有实体瘤、非小细胞肺癌、乳腺癌、胰腺癌、前列腺癌等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1355992.d.html</link>
            <guid>3352356</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【充电基础设施再获政策红利 多家上市公司抢跑“超充”赛道】喝一杯咖啡的时间，就可以实现新能源车充电续航200多公里。今年，深圳提出打造“超充之城”，超级充电站建设进入加速发展阶段。多名接受记者采访的业内人士表示：“超级充电桩可以提供更快的充电速度，未来在高速公路、城市中心有望成为主流。随着超级充电站成本的降低，充电费用也将更加亲民。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzek8131284.d.html</link>
            <guid>3352355</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商全面风险管理主动性有效性将增强】11月3日，证监会就修订《证券公司风险控制指标计算标准规定》公开征求意见。这是自2020年1月份修订后，时隔三年多的再次修订。此次修订，突出服务实体经济主责主业，对证券公司开展做市、资产管理、参与公募REITs等业务的风险控制指标计算标准予以优化；拓展优质证券公司资本空间，下调连续三年A类AA级以上风险资本准备调整系数和表内外资产总额折算系数；适当提高场外衍生品等计量标准。市场人士认为，本次修订将进一步发挥风控指标的“指挥棒”作用，增强券商全面风险管理的主动性和有效性，以自身高质量发展为经济社会发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzea8718729.d.html</link>
            <guid>3352354</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中油资本拟出让中意财险51%股权 中小险企股权转让增多】北京产权交易所11月3日信息显示，中国石油(7.330, 0.08, 1.10%)集团资本有限责任公司拟转让其持有的中意财产保险有限公司51%的全部股权。事实上，类似上述拟“清仓式”转让所持保险公司股权的投资方并不少，目前还有多家险企的部分股权正在寻求接盘方。业内人士认为，整体来看，在保险公司股权交易市场上，曾备受青睐的保险股权如今难觅买家，且成交周期普遍较长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzek8126794.d.html</link>
            <guid>3352352</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外国政要和国际组织负责人：进博会创新推动全球发展与合作】第六届中国国际进口博览会暨虹桥国际经济论坛5日在上海开幕。与会外国政要和国际组织负责人在开幕式上表示，进博会不仅是商品贸易展会，还是创意的集市、文化交汇的平台和国际合作新范式，有助于国际社会以更有新意和有效的方式推动全球经济复苏和世界贸易发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztqzei1348712.d.html</link>
            <guid>3352351</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴方称以军使用白磷弹并引发火灾，以军暂未回应】巴勒斯坦加沙地带内政部门当地时间11月5日发表声明称，在过去48小时内，以军大量使用国际禁止的白磷弹，4日晚间海滩营地的磷含量创下最高纪录，以致形成了“有毒气体云”并引发了火灾。目前，以军对此尚未作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-06/detail-imztquwm1476427.d.html</link>
            <guid>3352348</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月05日23时29分在瓦努阿图群岛（南纬20.50度，东经169.20度）发生5.6级地震，震源深度40千米。]]></title>
            <guid>3352342</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：苹果公司本有机会在年底的假日销售期间推出更多产品，但iPad和AirPods的升级版没有及时准备好。]]></title>
            <guid>3352330</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰国防部长签署命令，乌武装部队应在2028年前转为合同兵役制】据乌克兰国家通讯社当地时间11月5日报道，乌克兰国防部长乌梅罗夫签署了一项新命令，确定了未来五年乌克兰军事人员政策。该政策适用于战时状态以及和平时期。根据此项政策，乌克兰武装部队应在2028年前全面转为合同兵役制，而义务兵役制将被增强适龄兵役公民的强化军事训练所取代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwm1467413.d.html</link>
            <guid>3352313</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【26.45亿！浙江交易团签下进博会首批采购大单】11月5日，第六届国际进口博览会开展首日的重磅活动——虹桥国际经济论坛上，浙江省交易团首批4个采购项目率先获得签约。该批项目由浙江省知名进口企业与来自美国、法国、瑞士、泰国的供应商签定采购订单，累计价值26.45亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwh4158387.d.html</link>
            <guid>3352304</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市11月6日零时点火试运行，启动供暖】根据气象会商结果，受冷空气影响，近日北方连续降温，为确保市民温暖过冬，北京市将于11月6日0时点火试运行，启动供暖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwm1465446.d.html</link>
            <guid>3352303</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建董事长宋海良与无锡市委书记杜小刚会谈并见证项目签约】 11月5日，中国能建党委书记、董事长宋海良赴江苏无锡与无锡市委书记杜小刚举行会谈。会谈后，双方进行了中能瑞新方形铝壳磷酸铁锂储能电池产业项目，以及无锡惠山钱桥绿色航运产业园区和科教城产业片区项目签约，项目总投资金额约450亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwh4156536.d.html</link>
            <guid>3352301</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[罗马教皇方济各表示，希望巴以危机不要扩大化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwm1464191.d.html</link>
            <guid>3352299</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗防长警告美国，应立即在加沙地带实现停火】据伊朗塔斯尼姆通讯社当地时间11月5日消息，伊朗国防部长阿什蒂亚尼就加沙地带持续遭受袭击向美国发出警告。他说，建议美国立即停止冲突，在加沙地带实现停火，不然会面临严重后果。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwn8241066.d.html</link>
            <guid>3352296</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌的聊天机器人“背叛”母公司，称谷歌滥用垄断力量】谷歌公司的人工智能聊天机器人“巴德”表示，美国司法部在针对该搜索巨头的具有里程碑意义的反垄断审判中取得了胜利，并抨击该公司滥用非法的“垄断力量”，“伤害了消费者”。当被问及是否同意美国司法部的观点时，巴德站在联邦政府一边，宣称美国检察官的证据清楚地表明，谷歌“非法利用其垄断力量来维持其在在线搜索市场的主导地位”。巴德说：“我认为司法部应该在这起案件中占上风。”“如果发现谷歌违反了反垄断法，法院应该命令谷歌改变其商业行为，使其他搜索引擎更容易竞争。这将导致在线搜索市场的竞争加剧，并降低消费者的价格。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwm1463911.d.html</link>
            <guid>3352295</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东揭阳发生多车碰撞事故 造成1死9伤】据广东揭阳市公安局通报，11月5日19时52分，揭阳市榕城区进贤门大道老车站十字路口发生一起小轿车与多辆摩托车、小轿车发生碰撞的交通事故，造成1死9伤。接报警后，警方迅速派员赶赴现场处置，并协助医务人员救治伤者。目前，伤者均已送医抢救治疗，暂无生命危险。涉事司机王某伟（男，23岁，揭阳榕城人）已被警方当场控制，初步排除酒驾毒驾。事故正在进一步调查处理中。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwe8832791.d.html</link>
            <guid>3352294</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[塞浦路斯官员表示，在美国国务卿布林肯短暂停留拉纳卡期间，美国国务卿讨论了塞浦路斯关于建立通往加沙的海上援助走廊的提议。]]></title>
            <guid>3352290</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里要求哈马斯停止使用加沙的医院设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwe8831819.d.html</link>
            <guid>3352289</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里表示，到目前为止，以色列国防军已经散发了150万份传单，打了2万个电话，并向平民发送了600万份录音信息，敦促巴勒斯坦人撤离到加沙以南。]]></title>
            <guid>3352287</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【WTT法兰克福冠军赛：王艺迪战胜王曼昱夺冠】德国当地时间5日下午，王艺迪以4比0战胜队友王曼昱，夺得WTT法兰克福冠军赛女单冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwn8239383.d.html</link>
            <guid>3352286</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非电力部长：正在加快建设3吉瓦特大燃气发电项目】针对外界关注的“南非何时能够正式结束限电”的问题，南非电力部长拉莫豪帕5日在该部新闻发布会上回应称，南非正在加快建设容量为3吉瓦 (GW)的特大燃气发电项目，以弥补当前面临的电力短缺问题。日前，南非供电问题得到极大缓解，拉莫豪帕声称“南非最艰难的时刻已经过去”。但限电问题仍然存在，每天平均停电时长仍在2至4小时左右。特别是南非国家电力公司老化的燃煤发电厂饱受诟病，其经常性故障导致南非限电等级经常性提升，继而对南非经济复苏计划造成严重影响。此前，南非国家电力公司明确指出，至少需要新增6吉瓦的发电能力才能完全结束南非当前的限电问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwn8238421.d.html</link>
            <guid>3352281</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雨降温影响，吉林省45个高速公路收费站采取限行措施】受降雨降温影响，因道路湿滑，截至11月5日21:30，吉林省45个高速公路收费站采取限三型（八座及以上客车、大件车、危化品车）交通管制措施。请正在相关道路上通行的车辆注意减速慢行，和前车保持安全车距，切勿急打方向或急踩制动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwh4152367.d.html</link>
            <guid>3352277</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：在人质被释放之前，将不会停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwe8828810.d.html</link>
            <guid>3352275</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增大运力应对暴雪 哈尔滨地铁将全天执行高峰期行车间隔】从黑龙江哈尔滨地铁集团有限公司了解到，为应对极端恶劣天气，保障市民顺畅出行，哈尔滨地铁增大运力，2023年11月6日6时至22时30分，1、2、3号线全天执行高峰期行车间隔，并根据天气和客流变化，动态调整运营时间和行车密度，减少乘客候车时间，最大限度满足出行需求。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwh4151201.d.html</link>
            <guid>3352273</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上影集团与京东方启动合作 后者将提供相应显示产品与服务】记者从上影集团方面了解到，上影集团与京东方科技集团正式启动战略合作。具体而言，双方将围绕科技、内容、产业融合、消费促进等方向展开合作，以品牌沉浸空间打造、内容和技术开发合作等为核心内容展开深度对接。京东方将提供相应的显示产品与服务。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztquwn8234629.d.html</link>
            <guid>3352270</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在过去的一小时内，加沙的Bureij难民营遭到袭击，“摧毁了住宅并造成大量人员死亡”。]]></title>
            <guid>3352268</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 14:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务卿布林肯访问塞浦路斯】当地时间11月5日下午，美国国务卿布林肯访问塞浦路斯。据悉，布林肯将与塞浦路斯领导人讨论巴以问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqh8955709.d.html</link>
            <guid>3352263</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称打击叙利亚一处美军基地】当地时间11月5日下午，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，当天针对叙利亚哈塞克省西部城镇塔尔·拜达尔附近一处美军基地发射了一架无人机，进行“直接打击”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqk4277513.d.html</link>
            <guid>3352262</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫官员：加沙地区无辜民众正在遭受杀害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqk4277432.d.html</link>
            <guid>3352261</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫官员：美国对以色列-哈马斯战争对平民造成的伤亡“深感关切”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqp1585682.d.html</link>
            <guid>3352260</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫官员：还有一些在加沙的美国人想要离开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqq8362065.d.html</link>
            <guid>3352259</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫官员：超过300名美国人已经离开加沙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqp1584881.d.html</link>
            <guid>3352258</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委召开国有企业经济运行第五次圆桌会议】11月4日，国务院国资委党委书记、主任张玉卓到中国商飞调研，并主持召开国有企业经济运行第五次圆桌会议。张玉卓强调，各企业要认真学习贯彻习近平总书记关于国有企业改革发展和党的建设的重要论述，聚焦服务国家重大战略，紧盯关键环节、重点任务，坚定信心、精准施策，加快“十四五”规划重点项目落实落地，抓紧完成年度投资计划，及时优化经营策略和产品结构，拓市增收、挖潜增效，确保完成全年经营生产目标任务。（国资委）]]></title>
            <guid>3352257</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称凯雷姆沙洛姆等地响起火箭弹防空警报】 据以色列国防军当地时间11月5日下午消息，凯雷姆沙洛姆等地区接连拉响了防空警报。目前暂无人员伤亡信息。凯雷姆沙洛姆位于加沙地带、以色列、埃及交界处。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3352255</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称凯雷姆沙洛姆等地响起火箭弹防空警报】据以色列国防军当地时间11月5日下午消息，凯雷姆沙洛姆等地区接连拉响了防空警报。目前暂无人员伤亡信息。凯雷姆沙洛姆位于加沙地带、以色列、埃及交界处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqp1582650.d.html</link>
            <guid>3352254</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国汉堡警方：机场人质事件已结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqp1582531.d.html</link>
            <guid>3352253</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克东部边境地区发生4.1地震】据伊拉克交通运输部下属的气象局声明，当地时间11月5日，伊拉克东部瓦西特省巴德拉镇以北6公里处临近伊拉克和伊朗两国边境地区发生地震，震级为里氏4.1级。当地民众称有明显震感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqq8359413.d.html</link>
            <guid>3352252</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林长春启动暴雪冰冻灾害三级应急响应 中小学生明日居家上课】吉林长春市5日15时启动长春市暴雪冰冻灾害三级应急响应。为确保师生安全，11月6日，长春市中小学校由线下授课改为线上授课，学生居家上课。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqk4273641.d.html</link>
            <guid>3352251</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第六届进博会开幕 航空工业参展并组织集中签约】今日，第六届中国国际进口博览会在上海开幕。航空工业充分利用进博会汇聚全球优质资源的主场优势，积极开展对接洽谈、合作签约等各类配套现场活动。5日下午，航空工业举行重点进口采购项目集中签约仪式，围绕航空制造、航空生产性服务、电子信息等重要领域，组织有关企业与外国供应商签署多项采购协议和合同，金额近5亿美元，较上届有所提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqh8950746.d.html</link>
            <guid>3352250</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总理：埃及将允许私营部门管理、运营机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqp1582068.d.html</link>
            <guid>3352249</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【辞职不到一个月，昔日6倍大牛股原董事长投案自首】 据证券时报，11月5日，浙江省纪委监委官微发布，浙江省建设投资集团股份有限公司原党委书记、董事长沈德法涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受浙江省纪委监委纪律审查和监察调查。 此时距离沈德法辞去A股董事长职务不到一月。10月18日，浙江建投公告，公司于近日收到了董事长沈德法的辞职报告。沈德法因个人原因，申请辞去公司董事、董事长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqq8359185.d.html</link>
            <guid>3352248</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市市长龚正会见古巴总理马雷罗，希望与“加勒比明珠”加强产业和经贸合作】上海市市长龚正今天（5日）会见了古巴共和国总理曼努埃尔·马雷罗·克鲁斯一行。龚正说，古巴资源禀赋好，发展潜力大，被誉为“加勒比明珠”，希望加强双方产业和经贸合作，深化信息通信、酒店旅游、生物医药、可再生能源等领域合作交流。热忱欢迎古巴企业用好进博会大平台，把更多产品和服务带到上海、带入中国。我们将鼓励上海企业赴古巴开展贸易和投资，让更多上海游客赴古巴旅游，领略古巴的加勒比风情。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqh8949288.d.html</link>
            <guid>3352247</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特方面表示，这些言论显示了以色列政府成员中"极端主义和残暴行为"的渗透。]]></title>
            <guid>3352245</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:06:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔外交部发言人：不会关闭与哈马斯沟通渠道】当地时间11月5日，卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里表示，卡塔尔不会关闭与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）沟通的渠道。安萨里说，卡塔尔当初是应有关国家的请求，同意哈马斯在卡塔尔首都多哈设立政治办事处，并有意通过这条沟通渠道寻求地区和平。他表示，目前这条沟通渠道在释放被扣押人员的谈判中发挥着积极作用，卡方没有理由关闭这一渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqq8354305.d.html</link>
            <guid>3352244</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特方面表示，以“最强烈的措辞”谴责以色列一位部长关于在加沙地带投下核弹的言论。]]></title>
            <guid>3352243</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：欧盟方面表示，反犹太主义事件激增达到“非同寻常”的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqq8353372.d.html</link>
            <guid>3352242</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列打击了黎巴嫩的反坦克导弹发射点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqk4267522.d.html</link>
            <guid>3352241</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贺利氏将在进博会首次发布国产贵金属催化剂氧化铱】记者获悉，贺利氏将于11月6日在进博会上首次发布国产贵金属催化剂氧化铱。铱作为制氢重要的催化剂材料，全球产量约为7吨/年，供应非常有限，且价格高企（近1400元/克），比金价高近两倍，此次发布意味着氧化铱终于实现了本地化生产。同时，贺利氏贵金属计划与埃肯有机硅签约，锁定价值亿元的供货协议。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztqqqh8944228.d.html</link>
            <guid>3352240</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>