<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 07:17:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车子公司增资至15亿，增幅400%】天眼查App显示，近日，广州智鹏制造有限公司发生工商变更，注册资本由3亿人民币增至15亿人民币，增幅400%。该公司成立于2021年1月，法定代表人夏珩，股东信息显示，该公司由小鹏汽车关联公司广州橙行智动汽车科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8332038.d.html</link>
            <guid>3113133</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正平股份：都市快充电站业务在公司整体营收中占比较小】正平股份5月18日在互动平台上称，公司控股孙公司正平隆地（陕西）电动汽车充电运营服务有限公司主要从事电动汽车充电设施的技术研发、生产、销售、建设及运营等，可为客户提供定制化充电站落地解决方案及充电站综合运营管理服务，被认定为高新技术企业，并评为优秀雏鹰企业和瞪羚企业。目前已在陕西、青海等地布局多个都市快充电站。但该业务在上市公司整体营收中占比较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1886856.d.html</link>
            <guid>3113130</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺丰在湖北成立飞机维修公司，注册资本1亿】天眼查App显示，近日，湖北顺科航空飞机维修有限公司成立，注册资本1亿人民币，法定代表人为Lam Wai Meng Jeffrey，经营范围含民用航空器维修；民用航空维修人员培训；民用航空器零部件设计和生产；海关监管货物仓储服务等。股东信息显示，该公司由顺丰航空有限公司、ST ENGINEERING AEROSPACE LTD.共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2314903.d.html</link>
            <guid>3113129</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度投资卡车整车研发商载合汽车科技】企查查APP显示，近日，载合汽车科技（苏州）有限公司发生工商变更，新增百度旗下三亚百川致新私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）等为股东，同时公司注册资本由3000万元人民币增至3765万元人民币，增幅25.5%。企查查信息显示，该公司成立于2022年，经营范围包含：新能源汽车整车销售、新能源汽车换电设施销售、智能车载设备销售等。据其官网，载合深耕卡车整车和新技术开发及量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5108090.d.html</link>
            <guid>3113127</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州高新：多家参投企业入选2023年未来医疗100强榜单】记者5月18日从苏州高新获悉，在近日发布的2023年未来医疗100强榜单中，公司旗下江苏医疗器械科技产业园（Medpark）获评“彭橙奖·年度医疗器械标杆产业园区”，成为江苏唯一一家获评的产业园区。公司参投企业艾棣维欣、诺一迈尔、特瑞药业也分别入选“中国创新生物医药榜单”“中国创新医疗器械榜单”“中国创新商业及供应链服务榜单”。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5108010.d.html</link>
            <guid>3113126</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:13:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方能源监管局下达监管决定书，强化无证并网发电企业监管】国家能源局南方监管局官微5月18日消息，为严格执行电力业务许可制度，充分发挥许可证在规范电力企业运营行为等方面作用，南方能源监管局组织广西两家无证并网发电企业和有关调度机构召开会议，督促指导无证并网发电企业依法依规持证运营。南方能源监管局现场向企业送达《关于停止未取得许可机组发电上网的监管决定书》，并要求相应调度机构配合监控，确保企业严格执行监管决定要求。同时，结合企业的实际情况，对相关政策进行解释说明，协调发电企业与调度机构就停止无证机组发电上网的具体落实措施达成共识。南方能源监管局强调，无证并网发电企业务必要增强依法依规经营意识，严格遵守《电力业务许可证管理规定》有关规定，严格落实《监管决定书》规定要求，不得违规发电上网，要加快电力业务许可证办理进度，根据要求补充完善相关材料，尽快取证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1886222.d.html</link>
            <guid>3113125</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投证券：警惕假冒公司及工作人员名义从事的非法证券活动】中信建投证券5月18日发布风险提示称，近日，公司发现有不法分子冒充公司员工，利用微信、QQ群、密小盟等即时通讯工具向投资者发送虚假网站、交易软件链接，或利用抖音、快手、微博等自媒体平台，以“一类账户”“涨停板股票优先交易权益”“认购基金返佣金”“数字货币刷单”“需缴纳担保金取款”等一系列不符交易规则的宣传噱头诱骗投资者参与虚假投资，致使投资者遭受经济损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5107313.d.html</link>
            <guid>3113121</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:12:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润和软件：公司AI中枢平台及相关产品落地正在有序推进中】润和软件5月18日在互动平台上称，公司AI中枢平台及相关产品的落地正在有序推进中。大模型推出插件的目的主要在于利用第三方专业领域插件解决生成式AI回答中缺乏相关专业背景信息的问题，这些插件可以提供更具体的背景信息，以帮助用户更好地理解AI生成的回答。公司的AI中枢平台将通过Prompt工程的方式对接多个商用大模型，配合可插拔的具有行业特性的小模型，在动态领域模型切换功能的支持下，利用公司在行业中的专业经验，快速形成智能化商业解决方案。同时，公司AI中枢平台是服务于企业用户的私有部署平台，可以解决企业保护自身数据安全的需求。因此，商用大模型推出插件将有利于促进公司AI中枢平台技术能力的进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2312736.d.html</link>
            <guid>3113119</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨元庆：联想集团将进一步深化与天津的战略合作】第七届世界智能大会今日在天津开幕，联想集团董事长杨元庆表示，2022年联想集团在津业务规模创新高，未来将进一步深化与天津市的战略合作。据了解，双方已签署战略框架协议，按照计划，联想（天津）智慧创新服务产业园将于2023年10月全部交付使用，预计2024年实现年产量300万台，达成联想集团在津第三个“千人百亿”目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5105645.d.html</link>
            <guid>3113117</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省2023年二季度重大项目集中开工 共计2034个项目总投资1.1万亿元】5月18日上午，2023年二季度湖北省重大项目集中开工活动举行。这次集中开工项目2034个，总投资1.1万亿元，其中百亿元以上项目15个、50亿元以上项目28个，武汉、宜昌、十堰、荆州项目投资总额均超过千亿元，以光电子信息、高端装备制造、生命健康等为重点的重大产业项目投资占比达68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8328381.d.html</link>
            <guid>3113116</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协创数据：存储芯片相关技术专利正在申请中】目前公司使用的存储芯片包含采购和自研，存储芯片相关技术专利正在申请中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8327784.d.html</link>
            <guid>3113115</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:08:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国宣布日本公司将对英投资180亿英镑 主要是清洁能源和半导体领域】英国首相苏纳克宣布日本企业在英国新投资180亿英镑（225亿美元），主要投资于清洁能源，以及旨在提高供应链韧性的双边“半导体合作伙伴关系”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5103206.d.html</link>
            <guid>3113113</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈春江部长助理会见ADM公司董事长、总裁兼首席执行官胡安·卢西亚诺】据商务部网站，5月17日，商务部部长助理陈春江会见了来访的ADM公司董事长、总裁兼首席执行官胡安·卢西亚诺，介绍了中国开放政策和投资发展环境等情况。陈春江表示，中国持续提升对外开放水平，加快推进中国式现代化，这些将为包括ADM公司在内的跨国公司带来更多发展机遇，希望ADM公司深化与中国企业在农业食品、气候变化、营养健康等方面务实合作，为保障全球粮食安全、推进农业可持续绿色发展做出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5103098.d.html</link>
            <guid>3113112</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相岸田文雄会见7大半导体公司高管 呼吁投资日本】日本首相岸田文雄18日在首相官邸会见了美国、欧洲、韩国和中国台湾的7家半导体相关企业的高管。各方围绕在日本开展业务交换了意见，岸田首相亲自呼吁各公司在日本投资。出席会议的有台积电董事长刘德音、英特尔CEO帕特・基辛格、美光科技CEO桑乔伊・莫罗特亚等7人。还有三星电子和IBM的高管参加。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1881773.d.html</link>
            <guid>3113111</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【订单排到9月 江苏纺织服装外贸企业出口爆单】据上证报，今年以来，江苏多家外贸服装企业主动“出海”交流，拓展海外市场。今年1-4月，作为拥有完备产业链和高效供应链的纺织服装出口大省，江苏服装、纺织外贸企业海外订单增长火爆，出口量逐步攀升，有企业订单已经排到今年9月份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1881008.d.html</link>
            <guid>3113109</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研团队成功研制出“量子芯片温度计”】近日，从安徽省量子计算工程研究中心获悉，国产量子计算超低温温度传感器研制成功，并已投入国产量子计算机中使用，科研人员形象地称其为“量子芯片温度计”。安徽省量子计算工程研究中心相关研发团队负责人张俊峰表示，量子芯片是量子计算机的核心器件，实时监测量子芯片运行的温度环境能够对整个量子计算机系统起到关键性作用。本源量子团队成功研制出国产超低温温度传感器，使我国在极低温领域的温度测量精度达到国际先进水平，为量子计算机实现完全自主可控迈出了重要一步。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2308518.d.html</link>
            <guid>3113105</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 07:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LED显示产品成本上升 利亚德拟调涨产品价格】日前利亚德渠道中心发布产品涨价联络函，鉴于上游主要原材料（半导体芯片、灯珠等）供应成本上涨，导致LED显示产品生产制造成本不断上升。公司决定自5月18日起，各型号产品价格拟不同幅度上涨。利亚德证券部回应称，涨价属实，主要是为了覆盖上游原材料涨价的成本；至于下游需求变化，“感觉5月比4月好一点”。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8323591.d.html</link>
            <guid>3113101</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4AM电竞在深圳成立新公司，韦朕任执行董事】5月17日，深圳市鸿鼎电竞科技有限公司成立，法定代表人、执行董事为韦朕（游戏ID：GodV，绰号韦神），注册资本20万元人民币，经营范围含网络与信息安全软件开发；图文设计制作；广告发布；体育赛事策划；计算机软硬件及辅助设备批发等。该公司由4AM电竞俱乐部旗下深圳市飒和电竞科技有限公司、韦朝晖分别持股80%、20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2307271.d.html</link>
            <guid>3113100</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信保首家全资子公司中国信保资信正式成立】5月18日，国务院批准的首家外经贸领域资信数据服务企业、中国出口信用保险公司首家全资子公司——中国信保资信有限公司在京成立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5100102.d.html</link>
            <guid>3113099</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G7广岛峰会前，被追问拜登是否会为美曾投下原子弹道歉，白宫：不会】“白宫称，拜登不会为美国在广岛轰炸日本道歉。”七国集团（G7）广岛峰会举行前，白宫当地时间17日的一番表态引起塔斯社等媒体的注意。 日本是今年七国集团轮值主席国，G7峰会将于5月19日至21日在广岛举行，白宫日前宣布，美国总统拜登于当地时间17日启程前往广岛。据白宫官网记者会实录，有记者当天就此提问白宫国家安全顾问杰克·沙利文：拜登将于周五（19日）前往广岛和平纪念公园，有些人希望他能代表美国道歉，我们能指望总统发表道歉言论吗？ “总统不会在和平纪念公园发表声明。他将与其他G7领导人一起参加献花圈等活动。但在他看来，这不是一个双边时刻。这是他，作为G7领导人之一，前去表达对历史的尊重，同时也是对来自广岛的岸田文雄首相表达尊重。”沙利文回答说。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2306063.d.html</link>
            <guid>3113097</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【启明创投宣布完成第七期人民币基金募集，规模达65亿元】启明创投宣布正式完成第七期人民币基金的募集，基金规模达到65亿元人民币。据悉，这是2023年迄今为止中国创投市场最大规模的人民币基金募资。此次出资方包括保险机构、市场化母基金、上市公司及国有企业、地方政府引导基金等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5097734.d.html</link>
            <guid>3113095</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股数据要素概念股震荡走高，中远海科尾盘封板，星环科技、佳都科技、浩瀚深度、浙数文化、零点有数等涨超6%。]]></title>
            <guid>3113093</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国8个政党宣布联盟 将共同组建新政府】据泰国媒体当地时间5月18日报道，泰国8个政党宣布联盟，将共同组建新政府。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1875587.d.html</link>
            <guid>3113091</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林洋能源于承德投资新设电子科技公司】企查查APP显示，承德永泉电子科技有限公司成立，注册资本200万元，经营范围包含：集成电路制造；集成电路销售；光伏设备及元器件制造；光伏设备及元器件销售等。该公司由林洋能源(601222)间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8316860.d.html</link>
            <guid>3113085</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国同瑞士加强量子科技合作】韩国科学技术信息通信部表示，该部门与瑞士驻韩国大使馆5月18日在位于首尔西大门区的梨花女子大学联合举办了韩国-瑞士量子科学技术论坛。科技部表示，借此次活动的机会，两国决定启动一系列合作项目，为韩国硕博及博士后在苏黎世联邦理工学院等瑞士机构的长期研修和两国共同研究提供援助。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5093788.d.html</link>
            <guid>3113084</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人寿12亿股权被冻结】企查查APP显示，近日，览海控股（集团）有限公司所持有的上海人寿保险股份有限公司12亿股权被冻结，执行法院为江西省南昌市中级人民法院。企查查信息显示，上海人寿保险股份有限公司成立于2015年2月，注册资本60亿元，法定代表人为密春雷，大股东为览海控股（集团）有限公司，持股20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8316034.d.html</link>
            <guid>3113082</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙媒称美国再次在叙利亚盗取石油】当地时间17日，叙利亚国家电视台援引消息人士的话报道，美军再次出动40余辆油罐车，从叙利亚向伊拉克境内的美军基地偷运出大量石油。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2300990.d.html</link>
            <guid>3113080</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:40:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦伊斯兰堡高等法院下令释放前外长库雷希】当地时间5月18日，巴基斯坦伊斯兰堡高等法院下令释放巴前外长库雷希。5月10日，库雷希因涉及巴基斯坦前总理伊姆兰·汗被逮捕后发生的骚乱而被捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2300727.d.html</link>
            <guid>3113076</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚发布对涉华铁道轮毂反倾销措施即将到期公告】据中国贸易救济信息网，5月16日，澳大利亚反倾销委员会发布第2023/027号公告称，进口自中国和法国铁道轮毂（Railway Wheels）的反倾销措施将于2024年7月16日到期。利益相关方应于2023年7月15日前提交日落复审调查申请，若在上述期限内未收到申请，中国和法国铁道轮毂的反倾销措施将于2024年7月16日到期后终止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8314525.d.html</link>
            <guid>3113075</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美投资人接受俄媒采访：中国将成为“下一个大国”，美国可能会衰落】“中国将成为下一个大国，成为21世纪最重要的国家。”据俄罗斯卫星通讯社18日报道，美国知名投资人吉姆•罗杰斯接受该媒体采访时做出这样的预测，他还称，美国可能会衰落。卫星社说，根据罗杰斯的说法，“总有兴衰更迭”，尽管中国一路走来也面临着诸多问题。“百年后，我们回望，会发现中国正在崛起。美国（经济增长）已经放缓，甚至可能已然衰落。”他预测道。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1872418.d.html</link>
            <guid>3113074</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非电力公用事业公司Eskom：如果我们的干预措施无效，南非可能会出现8级停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5091228.d.html</link>
            <guid>3113073</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[长缆科技：目前市场上暂无1000kV电压等级的附件产品，公司新建成的特高压试验室，可以满足800kV以上电缆附件产品的研发试验需求。]]></title>
            <guid>3113072</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:36:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞信：上调百度(09888.HK)目标价至174港元 评级跑赢大市】瑞信发表报告指，百度首季核心收入按年升8%至230亿元，胜于预期，其中核心广告收入则按年升6%，而调整后核心营运利润率为23%，主要是广告业务组合较高，以及云业务调整后营运利润达致收支平衡。该行预料，百度次季核心广告收入按年升13%至190亿元，预计2023年则按年升10%，同时亦将全年核心营运利润率预测由20%上调至23%。瑞信表示，将百度今年调整后每股盈测上调20%，反映较明朗的广告复苏前景，同时将其目标价由171港元上调至174港元，维持跑赢大市评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2300385.d.html</link>
            <guid>3113070</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥克斯、威恒等品牌10批次锁具产品不合格】5月18日，据浙江省市场监督管理局近日公布的2022年度浙江省热轧光圆钢筋、学生用品、儿童及婴幼儿服装等130种流通领域产品质量监督抽查情况显示，在抽查的30批次锁具产品中，有10批次产品不合格，不合格发现率为33.33%，涉及AUX奥克斯、威恒等品牌。不合格名单显示，标称奥克斯集团有限公司生产的AUX奥克斯牌锁具（规格型号608；生产日期/批号2022年08月25日），防技术开启不合格；标称永康市攀升电器有限公司生产的威恒牌锁具（规格型号V517B；生产日期/批号10V517B01HS00001129），防技术开启、防破坏报警功能、执手承受不合格；标称浙江兰索智能科技有限公司生产的ENS牌锁具（规格：智能门锁 型号：A7基础版；生产日期2021年10月29日），手动部件强度不合格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8313845.d.html</link>
            <guid>3113069</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神工股份：“8英寸轻掺低缺陷抛光硅片项目”整体规划为年产180万片分两期完成】神工股份：公司“8英寸轻掺低缺陷抛光硅片项目”整体规划为年产180万片分两期完成。截至2022年12月31日，项目所需要的生产设备已经全部订购完成，其中一期5万片/月的设备已达到预定可使用状态， 二期订购的10万片/月的设备陆续进场并开展安装调试等工作，预计于2024年2月达到预定可使用状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1872013.d.html</link>
            <guid>3113068</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金监总局：核准谭炯国开行行长的任职资格】国家金监总局公告，核准谭炯国家开发银行副董事长、行长的任职资格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1871707.d.html</link>
            <guid>3113065</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“天工量子大脑”量子计算机发布，可解决上百个变量的数学问题】日前，玻色量子正式在京发布自研100量子比特相干光量子计算机——“天工量子大脑”。据玻色量子创始人兼CEO文凯介绍，“天工量子大脑”具有100个计算量子比特，可以解决最高超过100个变量的数学问题，并实现了上百规模光量子之间的“全连接”控制，具备完整的可编程能力，即对应不同的应用场景和不同算法，硬件无需修改，完全通过软件配置即可实现可扩展、可编程，充分利用光量子计算优势，极大降低了实际问题的建模复杂度。（中国科学报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2299458.d.html</link>
            <guid>3113063</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字四川上云用数赋智行动计划发布】据中国电信消息，5月17日，“数字四川建设推进大会暨第十届5G三千兆和IPTV超高清节”在中国电信西部信息中心举行，会上发布了“助力数字四川上云用数赋智行动计划”“绿色智算计划”“数字新生活——数字新消费、新视听、新娱乐”“乡村振兴 智慧三农——乡村振兴计划”“魔系生态应用平台”等创新应用，将有力支撑数字四川建设和数字经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8311635.d.html</link>
            <guid>3113062</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：启动新一轮找矿突破战略行动】四川省自然资源厅有关负责人表示，经过一年多的调查论证和周密筹备，四川将以国家紧缺、四川优势矿种为重点，启动新一轮找矿突破战略行动。据悉，在新一轮找矿突破战略行动中，四川将重点围绕国家紧缺、四川优势的锂、钒、钛、稀土等28种重要矿种，计划到2025年，实现该省重要矿产勘查程度明显提高，锂、磷等优势矿产查明资源量增长10%至20%，金、镍等紧缺矿产查明资源量增长5%至10%，资源节约与综合利用效率、科技创新能力明显提升，重要矿产资源总回收率、共伴生矿产资源综合利用率提高3%至5%，力争在国家紧缺矿种找矿新理论和新增资源量等方面取得新突破。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8310996.d.html</link>
            <guid>3113061</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五届西洽会重庆签约84个项目，合同投资额2854.15亿元】5月18日，第五届中国西部国际投资贸易洽谈会央地合作暨重点项目签约仪式在重庆悦来国际会议中心举行。签约仪式上，重庆签约项目84个，合同投资额2854.15亿元。其中，重庆市人民政府与中国兵器装备集团有限公司、中国远洋海运集团有限公司、中国节能环保集团有限公司、中国物流集团有限公司4家央企签署战略合作协议。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8310051.d.html</link>
            <guid>3113059</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉及税务诈欺的对冲基金交易员上诉遭驳回 将支付逾12亿美元】被控策划大规模税务欺诈的对冲基金交易员Sanjay Shah遭迪拜法院驳回其上诉，将向丹麦当局支付超过85亿丹麦克朗（12.4亿美元）。据丹麦税务机构称，迪拜最高法院本周驳回来自下级法院的上诉。该机构周三在一份声明中表示，它现在将启动资产追回程序。丹麦试图追回超过20亿美元，当局表示，丹麦遭到一群银行家、律师等人诈骗，这是“派息前后（Cum-Ex）”交易相关逃税丑闻的一部分，Shah被指是这起事件的主谋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2297308.d.html</link>
            <guid>3113058</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑机接口创新发展论坛将于5月29日召开】5月18日，中国信通院脑机接口发展联盟秘书长李文宇在2023中关村论坛平行论坛新闻媒体通气会上表示，脑机接口创新发展论坛将于2023年5月29日下午召开。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5086396.d.html</link>
            <guid>3113057</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想杨元庆：联想集团在津业务提前两年兑现第二个“千人百亿”目标】联想集团董事长兼CEO杨元庆在今日，于天津举行的第七届世界智能大会上透露，联想集团在津业务规模再创新高，提前两年兑现第二个“千人百亿”目标。杨元庆说，加快数字经济与实体经济的深度融合，以科技创新驱动制造业的转型升级，是推动中国制造高质量发展的必由之路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5086074.d.html</link>
            <guid>3113056</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利控股将其在阿斯顿·马丁的持股比例增加到17%左右】吉利控股18日在推特上表示，吉利将其在阿斯顿·马丁的股份增加到17%左右。吉利表示，“我们增持阿斯顿·马丁股份的决定反映了我们对该公司的增长前景、技术和管理团队的信心。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8308808.d.html</link>
            <guid>3113054</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳国际电池展人气火爆 龙头竞相发布尖端新品】5月16日-18日，“第十五届深圳国际电池技术展览会(CIBF2023)”在深圳国际会展中心举办。数据显示，CIBF开展第一日，国内外超2500家展商集体亮相，吸引观众14万人次，创历史新高。预计为期三天的展览会将有20万+观众莅临现场参观、洽谈。“我从2014年开始已连续五届参加深圳国际电池展，这么火爆还是第一次见。”5月17日，全球新能源电池材料龙头贝特瑞相关负责人告诉记者，公司在展会首日发布新技术后，展位里三层外三层围满前来咨询的人。人气高、流量大的产业盛会，是天然的营销场。瞄准这一时机，多家锂电巨头竞相发布新技术、新产品，其中不乏填补国内产业技术空白的“硬核”科技。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfx2296826.d.html</link>
            <guid>3113052</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有关中国统一事业，马斯克称：各方应认真看待】据台湾《联合报》5月18日报道，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克当地时间16日接受美媒采访时表示，大家都应该关切美中之间的紧张关系。他还说，统一台湾是中国大陆的政策，各方应该认真看待。 报道称，在特斯拉股东大会后，马斯克受访谈到美中之间的紧张气氛时说，每个人都该为此感到忧心。当被问到大陆是否将采取行动统一台湾时，马斯克说：“统一台湾是中国的官方政策，不需要额外解读。” 至于大陆寻求统一台湾是否为不可避免的情势，马斯克认为：“这是他们的政策，没必要去分析有何弦外之音，我认为大家应该认真看待他们的话。” （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1866538.d.html</link>
            <guid>3113047</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:19:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相苏纳克：我们正在与欧盟就汽车制造商在脱欧后产生的疑虑进行对话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1866500.d.html</link>
            <guid>3113046</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:19:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿斯顿·马丁：吉利已投入约2.34亿英镑，成为阿斯顿·马丁的第三大股东，持股比例达17%。]]></title>
            <guid>3113045</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云海金属：继续合力优化固态储氢材料并进行产线化试制】 云海金属近日接受机构调研时回应与重庆大学合作镁基储氢材料项目进展：目前公司在前期宝钢金属、云海金属和重庆大学合作既得成果的基础上继续合力优化固态储氢材料并且进行产线化试制，快速推进规模化生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8306155.d.html</link>
            <guid>3113044</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南威软件：创新研发数据要素操作系统】南威软件今日官微消息，公司创新研发数据要素操作系统，总体架构包括底层支撑平台、数据要素流通平台、数据要素交易操作平台及操作系统面向不同的应用场景。该数据要素操作系统可打通政府部门、产业平台、公共机构、企业等不同市场主体的数据壁垒，实现多源数据接入，形成全链条、全生命周期数据价值管理和全流程数据链管理体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8305781.d.html</link>
            <guid>3113042</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市委巡视组原组长纪涛被查】据重庆市纪委监委消息：市委巡视组原组长纪涛涉嫌严重违纪违法，目前正接受市纪委监委纪律审查和监察调查。纪涛简历纪涛，男，汉族，曾任市委巡视组组长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1865864.d.html</link>
            <guid>3113040</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家建立新生儿不良结局的纵向风险评估】据科技部网站，近期，一个美国研究团队推出了一款新的模型，它能用配对的母亲-新生儿电子病例记录（EHR）来预测个体新生儿在短期内出现24种临床结局的风险。研究者结合从产妇数据中提取的已知危险因素，建立了支气管肺发育不良（Bronchopulmonary Dysplasia,BPD）假设预测模型。利用算法识别新生儿的子集，提高了深度学习模型的预测能力。当对早产儿进行评估时，该预测模型与当前使用的风险评分进行比较，该模型明显优于国家儿童健康和人类发展研究所（NICHD）风险评分。]]></title>
            <guid>3113038</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：吉利汽车以每股335便士的价格认购阿斯顿·马丁2800万股股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuethf1863983.d.html</link>
            <guid>3113034</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻日本大使吴江浩会见俄罗斯驻日使馆临时代办奥维科】5月17日，驻日本大使吴江浩会见俄罗斯驻日使馆临时代办奥维科，双方高度评价中俄关系发展，并就七国集团广岛峰会交换看法。双方重申，应坚定维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序、以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则，反对一切形式的霸权主义、单边主义、强权政治。双方指出，任何损害中俄核心利益、扰乱地区和平稳定、破坏各国繁荣发展的行径，必将遭到坚决反对。（中国驻日本大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetha5079920.d.html</link>
            <guid>3113032</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州轮胎：目前公司生产负荷饱满，越南工厂已基本达到满产】贵州轮胎近日在业绩说明会上表示，目前公司生产负荷饱满，成品库存水平维持在合理水平。今年以来，越南工厂产能利用率逐月提升，目前已基本达到满产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-18/detail-imyuetfy8302419.d.html</link>
            <guid>3113031</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>