<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 03:25:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：空军探测飞机发现飓风“弗朗辛”已增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1878367.d.html</link>
            <guid>3772623</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盒马自有品牌首次进入南半球】 近日，澳洲顶级线上亚洲超市eBest官网发布公告称，盒马自有品牌商品正式在其平台上架销售。盒马也是首个将其自有品牌产品打入南半球市场的中国零售品牌。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4234248.d.html</link>
            <guid>3772622</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：你放开边境让罪犯涌入 哈里斯：你就是罪犯】美国副总统、民主党总统候选人哈里斯和共和党总统候选人特朗普在两人首场电视辩论中“嘴仗”不断。特朗普攻击民主党政府的移民政策说，哈里斯等民主党人为获得选票放行大量移民入境，相当于允许“数以百万计罪犯”“恐怖分子”“毒贩”涌入美国，推高美国犯罪率。哈里斯则回应说，这番话来自一个受起诉人之口。她暗示，特朗普就是“罪犯”，涉嫌干预选举、经济罪等。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1878222.d.html</link>
            <guid>3772621</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡爆豪宅连环盗窃案 议员关注中新互免签证影响】新加坡政府指出，自今年2月与中国实施30天互免签证以来，中国短期访客的被捕人数和比例并未增加。近期，新加坡高档私宅区接连发生了10起入室盗窃案。对此，新加坡内政部兼社会及家庭发展部政务部长孙雪玲回应称，尽管警方逮捕了3名涉案的中国籍嫌犯，另有14名中国籍嫌犯已离境，但整体来看，今年中国籍访客的被捕率较2023年下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1878154.d.html</link>
            <guid>3772620</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应柯文哲涉案】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：近日，民众党主席柯文哲遭民进党“追杀”，官司缠身，备受关注，有舆论认为，这将对岛内政治生态产生较大影响，台湾“正式进入赖清德时代”，两岸关系面临更大变数，前景更加不容乐观。请问对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：赖清德当局上台以来，一再操弄司法、行政等手段，公器私用，党同伐异，在岛内大肆制造“绿色恐怖”。其目的是追杀不支持民进党、不认同“台独”的各界人士，以谋求一人、一党之私利，并为其遂行“台独”排除障碍。多行不义必自毙，赖清德当局胡作非为，必遭民意唾弃。

我要再次强调，“台独”是历史逆流，是绝路；统一是历史大势，是正道。不管岛内局势如何变化，不管谁当权，都改变不了两岸同属一个中国的事实，改变不了两岸关系的基本格局和发展方向，阻挡不了祖国终将统一的历史大势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4233659.d.html</link>
            <guid>3772619</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【霉霉否认“支持特朗普”，宣布将投票给哈里斯】当地时间9月10日晚，美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。辩论结束后，泰勒·斯威夫特在社交媒体发帖称，最近得知有不实消息称“她支持特朗普”，为此她在此做出澄清以对抗假消息。斯威夫特说，她将在2024年总统大选中投票给哈里斯，因为她“为权利而战”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1877077.d.html</link>
            <guid>3772617</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中食民安产业与小数桔创投携手打造首届餐饮品牌投资大会】近日，中食民安产业与小数桔创投联合举办的首届餐饮品牌投资大会在北京落幕。截至目前，已有数十家品牌获得中食民安产业和小数桔创投的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7455446.d.html</link>
            <guid>3772613</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保变电气盘中上演地天板行情，成交额超12亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7455054.d.html</link>
            <guid>3772612</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金凯生科上半年净利降71.32% 2023年上市超募3.1亿】金凯生科(301509.SZ)近日披露2024年半年报。2024年上半年，公司实现营业收入2.62亿元，同比下降39.36%；归母净利润3209.17万元，同比下降71.32%；扣非净利润2450.25万元，同比下降78.03%；经营活动产生的现金流量净额为6527.28万元，同比增长114.94%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4232076.d.html</link>
            <guid>3772611</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西南宁邕江水位继续上涨 或迎近十年来最高洪峰】今日10时，记者在邕江边看到，邕江水位已达约75.3米。据最新水情分析，9月11日11时左右，邕江最高水位预计达到75.5米，比9月9日预测高1.1米，达到2014年以来的最高洪峰。未来36—60小时，郁江南宁市城区河段将出现超警戒水位（73.0米）2.6米左右的洪水。南宁水文中心站提醒，预计邕江水位还要上涨，或迎近十年来最高洪峰。广西横州位于邕江下游，横州市应急指挥部11日10时10分发布洪水第三号预警：今年第1号洪水洪峰到达横州市时间延迟，预计9月12日23时洪峰到达峦城，最高水位65.9米（比原预测高0.2米），超警戒水位线1.7米；13日5时到达横州，最高水位56.4米（比原预测高0.4米），超警戒水位线2.2米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8630342.d.html</link>
            <guid>3772610</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能蒙草生态等成立新能源公司 注册资本3.5亿】
天眼查App显示，近日，内蒙古蒙能光达新能源有限公司成立，法定代表人为刘江涛，注册资本3.5亿人民币，经营范围含发电业务、输电业务、供（配）电业务，建设工程设计，建设工程施工，电气安装服务等。股东信息显示，该公司由蒙草生态（300355）、隆基绿能（601012）旗下隆基乐叶光伏科技有限公司、达拉特旗汇达能源集团有限公司、内蒙古林草生态建设有限责任公司、内蒙古能源发电投资集团新能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8630247.d.html</link>
            <guid>3772609</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应报道称民进党当局将对赴港参加活动退将进行调查】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：据台媒报道，近日，台有关部门威胁对台退役少将臧幼侠赴香港参加“全球华侨华人促进中国和平统一大会”事进行调查、处罚。对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：这是个案，但绝不是孤例。近年来，民进党当局顽固坚持“台独”分裂立场，屡屡对支持两岸交流和国家统一的岛内人士罗织罪名、打压迫害，根本目的就是要吓阻两岸交流交往、融合发展，阻挠两岸同胞走近走亲、共谋统一，为其遂行“台独”图谋创造条件。在“绿色恐怖”之下，任何人都可能是下一个受害者。希望广大台湾同胞伸张正义，共同反对民进党当局的滥权妄为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4231538.d.html</link>
            <guid>3772608</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应民进党当局称考虑以台湾名义举办体育赛事】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：据报道，台湾行政机构负责人卓荣泰近日称，考虑未来以“台湾”名义举办国际赛事，借此增加“台湾能见度”。对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：“奥运模式”是国际体育界公认的处理台湾问题的通行法则，也是两岸体育界人士共同遵循的原则，符合两岸特别是台湾体育界根本利益，多年来为促进两岸体育交流合作、推动两岸体育健儿参加国际体育赛事，提供了基础性制度保障。

几年前，岛内“台独”势力在民进党当局纵容下，操弄所谓“东京奥运台湾正名公投”，结果被岛内民意否决。殷鉴不远，台湾体育界呼吁民进党当局珍惜来之不易的两岸体育交流合作成果，停止政治操弄，不要在损害体育界权益利益上一错再错。民进党当局出于谋“独”目的，企图将体育“染色”、在赛事上“搞事”，没有出路，只会自食恶果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8629899.d.html</link>
            <guid>3772607</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《山东省推动家电以旧换新实施方案》 发布首日补贴近200万元】《山东省推动家电以旧换新实施方案》近日正式发布实施。根据方案，对个人消费者购买2级及以上能效或水效标准的冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机等8类家电商品，按照产品销售价格的15%补贴，对购买1级及以上能效或水效标准的产品，额外再给予产品销售价格5%的补贴。对每位消费者购买每类产品可补贴1件，每件补贴不超过2000元。首日，全省领取资格的人数为17381人，8类家电领取资格达33933个，核销享受补贴人数1922人，购买家电数量2332台，销售金额1075.55万元，补贴金额199.47万元。（山东发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4231006.d.html</link>
            <guid>3772604</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市万州区人大常委会原主任白文农接受审查调查】中央纪委国家监委网站9月11日通报，据重庆市纪委监委消息：重庆市万州区人大常委会原党组书记、主任白文农涉嫌严重违纪违法，目前正接受重庆市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3772603</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应陆委会涉大陆恢复文旦柚输入言论】上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：对于大陆方面宣布恢复台湾地区文旦柚输入，台陆委会称，此举是把经贸当成“统战工具”，大陆方面“先卡住、再施惠”的做法，无助于两岸农渔产业发展及良性互动。对此有何评论？国台办发言人陈斌华：民进党当局对大陆进行攻击抹黑毫不奇怪。每当大陆出台对台湾同胞有利的举措，他们都一概反对，凡是对台湾同胞利益福祉有利的事，他们就对着干。在他们心中，只有一党之私的政治操弄，毫无民众利益福祉。（日月谭天）]]></title>
            <guid>3772602</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯、特朗普辩论结束后都称“赢了”，后者自夸“1胜3”】当地时间9月10日晚，美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。辩论结束后，哈里斯竞选团队表示，哈里斯是今晚唯一的获胜者。特朗普也在社交平台上连发多条消息庆祝胜利，称这是他有史以来最棒的一次辩论，“尤其因为这是场三（哈里斯和两位主持人）对一的对决”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1873553.d.html</link>
            <guid>3772599</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普称希望撤回强调清洁能源的相关法案，计划大幅增加美国油气产量】 当地时间9月10日，美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。哈里斯在被问及气候变化问题时阐述了拜登政府的气候议程成为政府经济战略的支柱，但没有提供太多自己政策的细节。而特朗普指责如果哈里斯当选“化石燃料将消亡”，而后又说他是太阳能的“超级粉丝”。另一方面，特朗普表态希望废除强调清洁能源行业的《通货膨胀削减法案》，收回未动用的资金，并承诺将在当选后宣布国家能源紧急状态，提升美国的石油和天然气产量，“实现国内能源供应的大幅增加”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8627376.d.html</link>
            <guid>3772598</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应岛内舆论希望两岸加强文化产业合作】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：最近大陆企业出品的游戏《黑神话：悟空》广受热捧，也受到岛内业界和民众的关注热议，有岛内舆论希望两岸加强文化产业合作，共同挖掘中华文化宝藏。请问对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：大陆企业出品的3A游戏《黑神话：悟空》近期开始全球发售，广受全球玩家关注和热议，也受到岛内青年、游戏爱好者的追捧和好评。个中原因，一方面是游戏本身制作精良、体验感好、趣味性强；另一方面是取材于《西游记》的故事和人物角色，融入了大量古代建筑、东方美学、国风音乐等中华文化元素，岛内玩家很熟悉、易亲近，毕竟大家都是读着四大名著长大的中国人，许多人在儿时都梦想拥有一根神通广大的金箍棒。

台湾业者曾经在挖掘中华文化宝藏的基础上，推出《仙剑奇侠传》《轩辕剑》《三国群英传》等经典游戏，受到两岸青年特别是游戏玩家的热捧。这也从一个侧面证明，源远流长、博大精深的中华文化是两岸同胞共同的宝贵财富，是两岸游戏产业实现创造性、创新性发展的不竭宝藏。据相关产业报告，今年上半年大陆自主研发游戏海外市场销售收入达85.54亿美元，境内市场实际收入达1472.67亿元人民币，呈现良好发展势头。所谓3A游戏，是指投入“A lot of money（大量的金钱）”、“A lot of resources（大量的资源）”和“A lot of time（大量的时间）”制作的单机游戏。《黑神话：悟空》打破了欧美对3A游戏的长期垄断，被视为大陆游戏产业崛起的象征。我们欢迎台湾青年来大陆游戏产业发展，支持两岸游戏产业加强交流合作，共同做大中华民族文创产业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8626812.d.html</link>
            <guid>3772596</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威首相斯特勒与商务部部长王文涛共同会见挪威工商界代表】挪威首相斯特勒与商务部部长王文涛10日上午共同会见挪威工商界代表。王文涛欢迎斯特勒首相到访商务部并表示，近年来，在中挪两国领导人的战略引领下，中挪经贸合作发展稳定向好，双方企业在化工、造船、渔业等领域合作成果丰硕。前不久胜利闭幕的中国共产党二十届三中全会就进一步全面深化改革、推动中国式现代化作出了重要部署。商务部将认真贯彻落实三中全会精神，扩大挪优质商品和服务进口，继续为包括挪威企业在内的各国企业在华发展营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，深化中挪贸易、投资、技术和绿色领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1870420.d.html</link>
            <guid>3772594</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中国企业500强，北京、山东、广东、浙江和江苏入围数量最多】2024中国500强在津发布，2024中国企业500强共分布在30个省（自治区、直辖市）中，其中北京达到78家位列第一，山东和广东上榜企业数量分居二三位，分别为55家和52家，浙江为51家，江苏达到40家。此外，上榜企业中，国有企业为256家，民营企业数量为244家，与上年情况一致，近几年，中国企业500强的所有制结构波动幅度收窄，所有制结构趋于稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4225860.d.html</link>
            <guid>3772591</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国流行音乐天后泰勒·斯威夫特在社交媒体上发帖，表示支持哈里斯竞选美国总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7448702.d.html</link>
            <guid>3772590</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[折叠屏概念股震荡走低，凯盛科技触及跌停，深天马A、精研科技、长信科技、劲拓股份、维信诺等跌幅居前。]]></title>
            <guid>3772588</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：美国军队摧毁了胡塞武装的5架无人机和2套导弹系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7447983.d.html</link>
            <guid>3772587</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应陆委会称台湾网红参与统战】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：今年暑假期间，有不少台湾网红赴新疆旅游，纷纷惊叹大美新疆的景美、人美、食美、物美，表示这是一个一生至少得去一次的地方。陆委会称“大陆通过台湾网红来讲好中国故事，现已变成是中共统战一个很重要的部分”，有民进党民意代表称“台湾网红别再当有用的笨蛋”。请问对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：大美新疆是大陆同胞的，也是台湾同胞的。台湾网红博主身临其境为之赞叹、为之自豪，再自然不过。我们诚挚欢迎台湾同胞特别是青年朋友，来大陆饱览壮美山川，品尝各色美食，体验各地风土人情，感受大陆发展进步，分享自己所见所闻、真情实感，这对于增进两岸人民的了解和情谊，很有意义。

对于陆委会和个别绿营政客的说法，我们有“三问”：一、新疆不美吗？台湾网红说错了吗？二、大陆的美丽风景、发展进步，本来就是一个好故事，难道网红只因为来自台湾，就只能讲坏不讲好吗？三、你们见不得好也不允许别人讲好，究竟是什么心态？是在怕什么？]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4224805.d.html</link>
            <guid>3772584</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯回应被指“要没收每个人的枪”：我和沃尔兹都拥有枪支，只希望更严格控枪】 当地时间9月10日，美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。在谈及枪支管制问题时，特朗普声称哈里斯计划“没收每个人的枪支”。哈里斯对此表示，她支持美国宪法第二修正案（规定的个人持枪权），但希望开展普遍的购枪背景调查并禁止攻击性武器。她说，她和自己的竞选搭档蒂姆·沃尔兹都是枪支拥有者，不赞成没收人们的枪支。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8621660.d.html</link>
            <guid>3772583</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应陆委会涉大陆恢复文旦柚输入言论】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：对于大陆方面宣布恢复台湾地区文旦柚输入，台陆委会称，此举是把经贸当成“统战工具”，大陆方面“先卡住、再施惠”的做法，无助于两岸农渔产业发展及良性互动。对此有何评论？

国台办发言人陈斌华：民进党当局对大陆进行攻击抹黑毫不奇怪。每当大陆出台对台湾同胞有利的举措，他们都一概反对，凡是对台湾同胞利益福祉有利的事，他们就对着干。在他们心中，只有一党之私的政治操弄，毫无民众利益福祉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8621658.d.html</link>
            <guid>3772582</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应是否收到台独顽固分子举报线索】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：国台办此前在网站设立惩治“台独”顽固分子专栏，当中也公布了针对“台独”顽固分子的举报邮箱，请问邮箱公布后是否已收到举报线索？如果收到相关举报会如何处理？

国台办发言人陈斌华：惩“独”司法文件只针对极少数涉“独”言行恶劣、谋“独”活动猖獗的“台独”顽固分子及其实施的分裂国家、煽动分裂国家犯罪，不针对、不涉及广大台湾同胞。设立针对“台独”顽固分子的举报邮箱后，两岸民众以实际行动响应依法惩“独”正义之举，反映了两岸同胞反对“台独”、支持两岸交流合作的共同心声。对于收到的线索，我们将认真核查甄别，依法依规处理，坚决打击极少数“台独”顽固分子及其分裂活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4224467.d.html</link>
            <guid>3772581</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省发改委原副主任王建新接受审查调查】中央纪委国家监委网站9月11日通报，据云南省纪委监委消息：云南省发展和改革委员会原党组成员、副主任王建新涉嫌严重违纪违法，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7447295.d.html</link>
            <guid>3772580</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应民进党当局宣称推动参与联合国】国台办发言人陈斌华：联大第2758号决议是体现一个中国原则的政治文件，国际实践充分证实其法律效力，不容曲解，更不容挑战。民进党当局恶意歪曲联大第2758号决议，谬称“决议与台湾无关”、拿“代表权”说事，是对事实的歪曲、对国际法的践踏、对国际秩序和规则的公然挑战，其目的是为了给“台独”造势，破坏国际社会坚持一个中国原则的共识。失道寡助、邪不压正，民进党当局再怎么胡编乱造，再怎么勾连外部势力折腾，都改变不了世界上只有一个中国、台湾是中国一部分的事实，都动摇不了国际社会坚持一中原则的格局，更阻挡不了中国必然统一也必将统一的大势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8620875.d.html</link>
            <guid>3772578</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普和哈里斯竞选团队均表示，希望再进行一次辩论】 哈里斯竞选主席Jen O’Malley Dillon在一份声明中说：“副总统哈里斯已经准备好进行第二次辩论。唐纳德·特朗普呢?”共和党全国委员会联合主席Michael Whatley也表示，他们“希望有更多的辩论”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7446809.d.html</link>
            <guid>3772576</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金禾实业提升安赛蜜(AK糖)价格 每吨从3.4万元涨到3.9万元】 金禾实业今日发布调价函，称为了保证能够持续提供稳定、高质量的原料供应，经过慎重考虑，自即日起，安赛蜜(AK糖)价格调整为：25公斤大包装39元/公斤，FOB4.9美元/公斤，25公斤小包装40元/公斤，FOB价为5美元/公斤。公司将继续密切关注市场动态，并努力通过技术创新和成本控制来减轻成本压力。此前安禾实业25公斤大包装吨价为3.4万元，本次相当于提升到3.9万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7446240.d.html</link>
            <guid>3772575</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：台湾是中国的一部分，何来所谓“国防”预算？】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：赖清德宣称明年将会持续增加“国防”总体预算，继续强化“不对称战力”。赖清德近日在社交媒体发文，宣称明年将会持续增加所谓“国防”总体预算，继续强化“不对称战力”。请问对此有何评论？国台办发言人陈斌华：台湾是中国的一部分，何来所谓“国防”预算？民进党当局顽固坚持“台独”立场，赖清德上台以来，更是大肆挑战一个中国原则，勾连外部势力不断制造两岸紧张，不断推进“以武谋独”。据台湾媒体披露，民进党当局上台后，台湾地区防务预算逐年攀升，2024年较8年前增长近一倍。这些台湾老百姓血汗钱本可用于改善民生，却被民进党当局在穷兵黩武的邪路上大肆挥霍，不仅没有给台湾带来所谓的“安全”，反而加速把台湾变成“火药桶”、“地雷岛”，让台湾民众忧心忡忡。统一是正道，“台独”是绝路。我们有坚定的意志、充分的信心、足够的能力粉碎一切“台独”挑衅。正告赖清德当局，妄图“以武谋独”、“以武拒统”，完全是不自量力、以卵击石。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8619683.d.html</link>
            <guid>3772574</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会优化公募分类评价 C类管理人创新产品展业将受限】 证监会最新一期机构监管通报显示，公募基金管理人分类评价制度迎来全面修订，并同步开展了2023年度分类评价工作。主要评价指标包含合规风控指标、服务投资者指标、专项工作评价指标三大类，评价结果将分为A类、B类、C类。A类管理人可优先参与创新产品（业务）试点；C类管理人原则上不得参与，并相应加大对其检查监测力度，审慎对待其申请设立子公司或新增业务资格。此外，分类评价结果还可作为监管现场检查和非现场监测、行政许可、风险准备金计提等方面实施差异化监管的参考依据。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8618992.d.html</link>
            <guid>3772572</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳发布住宅装修补贴实施指引，全屋装修最高补贴3万元】 为支持消费者购置旧房装修、厨卫等局部改造物料，9月10日，深圳市住房建设局发布《深圳市住宅装修改造物品和材料购置补贴活动实施指引》，全屋装修补贴单个产权人最高不超过3万元，住宅局部装修改造补贴单个产权人累计补贴最高不超过2万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1864219.d.html</link>
            <guid>3772570</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办再回应涉长荣集团巴黎酒店提问】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：巴黎长荣桂冠酒店在奥运会期间拒挂五星红旗，引发网友强烈不满。上海长荣集团发布声明后，长荣集团再发表声明表示坚持“九二共识”，反对“台独”。对此有何评论？国台办发言人陈斌华：我们注意到有关报道。希望长荣集团秉持民族大义，站稳立场，坚持“九二共识”，反对“台独”，以实际行动维护和推动两岸关系和平发展。我也再次强调，我们欢迎并支持广大台胞台企来大陆投资发展的态度是一贯的、明确的，同时也决不允许支持“台独”、破坏两岸关系的人在大陆赚钱，干“吃饭砸锅”的事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1864074.d.html</link>
            <guid>3772569</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广发银行出台八大金融措施 助力“摩羯”台风受灾地区恢复重建】超强台风“摩羯”灾害发生后，广发银行近日制定金融支持灾后重建“八项措施”，确保金融服务不断档、不掉线，全力做好各项支持保障工作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7445409.d.html</link>
            <guid>3772568</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪“电动摩托车”外观设计专利获授权】 国家知识产权局网站显示，比亚迪一项“电动摩托车”外观设计专利获得授权，并展示了多幅电动摩托车的外观设计图片。该专利由比亚迪股份有限公司于2023年12月6日申请，9月10日获得授权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4221928.d.html</link>
            <guid>3772567</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科森科技成立新公司 含金属制品研发业务】 企查查APP显示，近日，昆山鑫龢力科技有限公司成立，法定代表人为方华，注册资本10万元，经营范围包含：金属制品研发；金属制品销售；移动通信设备销售；移动通信设备制造等。企查查股权穿透显示，该公司由科森科技间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7444683.d.html</link>
            <guid>3772566</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝色光标Blue AI携手快手可灵AI】 近日，蓝色光标宣布与快手可灵AI正式签署战略合作协议，就AI视频生成技术研发、平台合作、场景共建、内容创作优化等多维度展开深入合作，共探AI视频生成的无限潜力。蓝色光标自研AI行业模型Blue AI心影创作平台也将抢先接入快手可灵AI视频大模型API，通过将国内领先的AI视频生成模型引入营销领域，推动营销行业AI应用加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8617444.d.html</link>
            <guid>3772565</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究：慢波睡眠有助于预防阿尔茨海默病】立陶宛研究人员参加的一项国际研究显示，慢波睡眠有助于清除大脑代谢废物和与阿尔茨海默病相关的蛋白质，对预防阿尔茨海默病能起重要作用。研究论文已发表在美国学术期刊《阿尔茨海默病和痴呆症：诊断、评估和疾病监测》上。参与该研究的立陶宛神经学家劳拉·斯坦科维丘特表示，慢波睡眠在记忆巩固过程中发挥着独特的影响力，因此优质的夜间休息对于记忆功能尤其重要，建议健康成年人每天最好睡7至9小时。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4221334.d.html</link>
            <guid>3772564</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政捉襟见肘 英国取消千万退休人员采暖补贴】英国议会下院10日以348票对228票的表决结果驳回一项反对削减冬季采暖补贴的议案，这意味着约1000万名英国养老金领取者今年冬天将得不到采暖补贴。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4219794.d.html</link>
            <guid>3772563</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “丈八网安”获5000万元人民币B轮融资】本轮融资由广州白云金融控股集团有限公司，及泓沣北京私募基金管理有限公司共同投资。本轮融资所筹资金将用于加强技术人才的吸纳和网络仿真技术的研发，“丈八网安”旨在进一步拓宽产品方向、丰富产品应用场景，有效推动网络仿真的普适化发展进程。“丈八网安”创立于2021年，专注尖端网络仿真技术创新及产品研发。]]></title>
            <guid>3772562</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办驳斥台媒有关惩独司法文件不实报道】9月11日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：有岛内媒体报道称，大陆出台惩“独”司法文件并公布举报信箱后，已有台商被举报，遭到骚扰，因而不少台商撤离大陆，请问是这样吗？目前有关情况如何？

国台办发言人陈斌华：相关报道悖离事实，别有用心。

出台惩“独”司法文件及开设举报“台独”顽固分子线索邮箱，是惩治“台独”顽固分子的必要措施，只针对极少数涉“独”言行恶劣、谋“独”活动猖獗的“台独”顽固分子及其实施的分裂国家、煽动分裂国家犯罪，不针对、不涉及广大台湾同胞。今年1至8月，前来大陆参访、交流的台湾同胞多达260多万人次，正是对民进党谎言、谣言最有力的戮穿。

故意散布谣言、混淆视听，将绝大多数台湾民众和极少数“台独”顽固分子混为一谈，是“台独”势力想把水搅浑的欺骗伎俩，也是他们做贼心虚的怯懦表现。希望广大台湾同胞擦亮眼睛，更加坚决与“台独”顽固分子划清界限，更加踊跃前来大陆参访、交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4219582.d.html</link>
            <guid>3772561</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在辩论结束后，美国前总统特朗普和美国副总统哈里斯没有握手就走开了。在辩论开始时他们进行了握手，结束了大选辩论舞台上八年不握手的记录。]]></title>
            <guid>3772558</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我驻美国使馆发言人就美国国会众院通过涉港消极法案答记者问】问：当地时间9月10日下午，美国国会众院审议通过“香港经济和贸易办事处认证法案”，要求取消香港特区驻美经贸办特权豁免甚至关闭经贸办。你对此有何回应？#我使馆回应美国会众院通过涉港消极法案#

答：美方一些人出于政治目的操弄涉港议题、炮制涉港恶法、打压香港发展，中方对此表示强烈不满和坚决反对，已向美方提出严正交涉。

经贸办事处是香港特区政府在海外设立的经济和贸易机构，其成功顺利运作有利于扩大香港同有关国家及地区的经贸务实合作，是互利共赢的事。香港是美国第二大贸易顺差来源地，超过1200多家美国企业在港投资兴业。美方一些人处心积虑炮制涉港恶法，将正常的经贸合作政治化、工具化，其所作所为注定是徒劳的，也必将损害美自身利益。

香港回归以来，“一国两制”、“港人治港”、高度自治方针得到切实贯彻落实，香港居民享有的各项权利和自由依法得到充分保障。实施香港国安法和完善特区选举制度以来，香港法治和营商环境更加优良，法治指数继续在全球名列前茅，国际投资者迎来更加安全、稳定、可预期的营商环境，这是任何不带偏见的人都无法否认的事实。

中国政府维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。我们敦促美方立即停止推进相关法案，停止对香港特区及其驻外机构的蓄意抹黑，停止干预香港事务和中国内政，以免对中美关系稳定和发展造成更大伤害。如美方一意孤行，中方必将采取切实有力措施予以坚决反制。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8614209.d.html</link>
            <guid>3772557</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星星充电在福建成立科技公司，注册资本1000万】天眼查App显示，9月5日，万帮之星科技（福建）有限公司成立，法定代表人为吴红洲，注册资本1000万人民币，经营范围含电动汽车充电基础设施运营、集中式快速充电站、充电桩销售等。股东信息显示，该公司由万帮星星充电科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4218606.d.html</link>
            <guid>3772556</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普门科技夹心法25-OH-VD获批上市】 近日，普门科技25-羟基维生素D(25-0H Vitamin D Total)测定试剂盒(电化学发光法)获得《医疗器械注册证》，进一步完善了公司生化免疫产品线试剂项目检测套餐，以持续满足临床多元化的检测需求，进一步提升公司市场竞争力，更高效地应对市场的动态变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7441112.d.html</link>
            <guid>3772554</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯的竞选发言人表示，另一次辩论应在十月份举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1858893.d.html</link>
            <guid>3772553</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏农商联合银行启动组建，各地省联社改革步入落地期】9月10日，江苏省农村信用社联合社发布公告，决定启动江苏农商联合银行组建工作。公告显示，9月9日，江苏省联社召开社员大会，审议通过了《江苏农村商业联合银行股份有限公司筹建工作方案》等相关提案，决定在江苏省联社基础上，组建江苏农村商业联合银行，成立江苏农商联合银行筹建工作小组，并授权筹建工作小组负责筹建工作的具体事宜。与江苏一样，今年以来，湖北、贵州、江西等地宣布采取组建省级农商联合银行。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7440974.d.html</link>
            <guid>3772552</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯提醒特朗普：你的对手不是拜登，是我】美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。辩论中，特朗普多次试图将哈里斯与现任总统拜登的政策联系起来，但哈里斯在回应特朗普对拜登的攻击时，也与拜登政府保持了一定距离，并说自己希望建立新的执政理念，展现“新一代的领导力”。在谈及阿富汗问题时，特朗普批评拜登政府对美国从阿富汗撤军的处理方式，称“他们搞砸了”。而哈里斯说，“四位总统表示他们会（结束阿富汗战争），乔·拜登做到了。”她称自己同意拜登从阿富汗撤军的决定，因此美国人不会每天为这场战争花费3亿美元，她提醒选民回想特朗普当政时一度计划邀请塔利班代表到戴维营会谈。“我们的总统在哪里？”特朗普在辩论中突然提及拜登的退选。随后哈里斯反驳，“你不是在对抗乔·拜登，”她说，“你的对手是我。” （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4217659.d.html</link>
            <guid>3772550</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[提醒：美国副总统哈里斯与美国前总统特朗普的辩论结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8612882.d.html</link>
            <guid>3772549</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国前总统特朗普：不能为了“糟糕的愿景”而牺牲国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8612707.d.html</link>
            <guid>3772548</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发文强化金融支持绿色低碳发展】近日，河南省政府办公厅印发《河南省进一步强化金融支持绿色低碳发展实施方案》，不断丰富和完善绿色金融产品和服务，全面提升全省绿色金融创新发展水平。方案提出，引导银行、证券、保险、基金等金融机构主动承销、认购各类绿色债券，支持符合条件的企业发行绿色债券、碳中和债券、可持续发展挂钩债券、转型债券和绿色资产支持证券。支持地方法人金融机构发行绿色金融债券，积极探索绿色信贷资产证券化，拓宽绿色项目融资渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1857508.d.html</link>
            <guid>3772546</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市政府召开常务会议，研究市政府债务管理情况等事项】 9月10日上午，北京市政府召开常务会议，研究本市政府债务管理情况等事项。会议强调，充分认识做好政府债务管理工作的重要意义，认真落实用债管债的主体责任，加强政府债务专业化规范化管理，更好统筹发展和安全，全力抓好政府债务管理工作，持续推进债务风险防范化解，坚决守住不发生区域性、系统性风险底线，为首都高质量发展提供有力支撑。加强债券项目全周期、穿透式跟踪管理，强化资金支出、建设运行、绩效评估等监管，严格规范债券资金使用，提升债券资金使用效益。加强对债务资金的统筹管理，用好债务机制，注重长短结合、远近结合，科学调控债务规模，切实优化债务结构，确保全市债务规模总体可控、整体债务率保持在安全合理区间。健全防范化解债务风险长效机制，抓紧完善政府债务管理及风险防控制度体系，积极防范化解隐性债务风险，做好国有企业债务风险管理等工作。（北京市人民政府官网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4216799.d.html</link>
            <guid>3772545</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学院发布八条诚信提醒，在科研活动中规范使用 AI 技术】9 月 10 日，中国科学院科研道德委员会公开发布《关于在科研活动中规范使用人工智能技术的诚信提醒》，对中国科学院科技人员和学生进行提醒。中国科学院官方称，近年来，人工智能技术的快速发展与广泛应用，给科学研究带来了新的变革与创新，同时也对支撑科研诚信的现有实践提出了严峻挑战。譬如，利用人工智能算法伪造数据，生成欺骗性研究论文，极易引发新形式的论文代写、抄袭剽窃、洗稿等学术不端行为，极大损害了科学研究的可信度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1857304.d.html</link>
            <guid>3772544</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特锐德等投资成立新能源科技公司 业务含集中式快速充电站】 企查查APP显示，近日，确山县瑞光特来电新能源科技有限公司成立，法定代表人为王鹏飞，注册资本2000万元，经营范围含电动汽车充电基础设施运营、集中式快速充电站、充电桩销售等。企查查股权穿透显示，该公司由特锐德旗下特来电新能源股份有限公司、确山县瑞光新能源科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8611780.d.html</link>
            <guid>3772543</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：计划投资于小型企业和家庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1857049.d.html</link>
            <guid>3772542</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯的竞选团队希望与特朗普进行第二次辩论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7439353.d.html</link>
            <guid>3772541</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省发改委公开征求物流业资金管理实施细则意见】 据海南省发展和改革委员会消息，为引导财政资金支持物流业发展，海南省发改委联合省邮政管理局发布《海南省物流业高质量发展资金管理实施细则》，并向社会公开征求意见一个月。细则旨在补齐物流设施短板，降低物流成本，重点支持冷链物流、邮政快递等项目建设，涉及资金的申报、审核、拨付及绩效管理等内容。申报单位需具备独立法人资格，财务管理规范，诚信守法经营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4216320.d.html</link>
            <guid>3772540</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9月11日，国家主席习近平向上海合作组织妇女论坛致贺信。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1856060.d.html</link>
            <guid>3772538</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴勒斯坦红新月会：对约旦河西岸图巴斯的空袭造成至少5人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4215546.d.html</link>
            <guid>3772536</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日起 郑州航空港站将新增多趟列车班次】9月12日零时起，郑州航空港站将执行到北京、沈阳、青岛、荣成、南通等5个重点城市的10趟始发和终到列车，为旅客提供更多便捷的出行选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1855646.d.html</link>
            <guid>3772535</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[    【哈里斯重申向首次购房者提供2.5万美元首付帮助的承诺】美国副总统哈里斯在辩论中再次提到了高房价，这是选民最关心的经济问题之一。她还重申了向首次购房者提供2.5万美元首付帮助的承诺，称她关注的是美国公众的担忧，而前总统特朗普关注的是“贬低和辱骂”。哈里斯还承诺在四年内刺激建造300多万套住房和公寓，以解决美国日益严重的住房短缺问题，并降低成本。该计划呼吁增加私营部门的建设，为房屋建筑商和购房者提供补贴，并限制大型投资者的购房，但该计划将面临从党派政治到地方反对等一系列挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4215312.d.html</link>
            <guid>3772534</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普一直嘲笑民主党的能源和气候计划是”绿色新骗局”，并发誓要取消拜登标志性的气候法《降低通胀法案》(Inflation Reduction Act)中未使用的资金。哈里斯将应对气候变化视为一个机会-一个可以与创纪录的石油产量相伴而生的机会。她说，虽然美国的石油产量已经增加到”历史水平”，但美国创造了与清洁能源转型有关的制造业就业机会。]]></title>
            <guid>3772532</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普表示，他将撤销拜登气候法的资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7437356.d.html</link>
            <guid>3772530</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太原—三亚—新加坡航线将于9月24日开航】为更好地满足旅客出行需求，太原机场将于9月24日开通太原经三亚飞往新加坡的航线。这条航线每周二、四、六执行，北京时间6:55从太原起飞，14:50抵达新加坡；15:50从新加坡返程，周二、周四23:50抵达太原，周六23:10抵达太原。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7437249.d.html</link>
            <guid>3772529</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【是否希望乌克兰获胜？特朗普称乐见俄乌停战：美国对乌军援太多了】 当地时间9月10日，美国前总统、共和党总统候选人特朗普同美国副总统、民主党总统候选人哈里斯参加由美国广播公司（ABC）在费城举办的电视辩论。被问及“是否希望乌克兰获胜”，特朗普说，他希望战争结束，这样符合美国利益，不然“这可能导致第三次世界大战！”特朗普表示，若他当选，他会让普京和泽连斯基一起达成协议。他还抱怨美国对乌军援数量太多。哈里斯反驳称，如果特朗普是总统，“普京现在就会坐在基辅”。哈里斯说，她认为特朗普和共和党人会放弃乌克兰，以换取普京的青睐。特朗普回应称，如果他现在是总统，普京实际上也会更高兴，这样普京就不需要攻打乌克兰了。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxr1853738.d.html</link>
            <guid>3772528</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普：倾向于提高关税的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8608222.d.html</link>
            <guid>3772527</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:37:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通灵股份等投资成立机械设备公司】 企查查APP显示，近日，镇江粤盛机械设备有限公司成立，法定代表人为许宏孝，注册资本为100万元，经营范围包含：专用设备制造（不含许可类专业设备制造）；机械设备销售；机械电气设备制造；机械电气设备销售；工业自动控制系统装置制造等。企查查股权穿透显示，该公司由通灵股份、扬中宏泰机械设备合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4213315.d.html</link>
            <guid>3772525</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：气候变化是非常真实的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7435940.d.html</link>
            <guid>3772524</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家发现了一种可能实现无损能量传输的边缘态】 麻省理工学院的科学家们创建了一个实验装置，使用超冷钠原子云代替电子，重现了量子霍尔效应，使原子在材料边缘内连贯流动，没有摩擦力和减速，形成边缘态，实现了无损能量传输。这将有助于创造出没有电阻的奇异材料。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7435682.d.html</link>
            <guid>3772522</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[机械设备板块震荡回暖，威领股份、和科达、海源复材涨停。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4212599.d.html</link>
            <guid>3772520</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省民政厅原二级巡视员奚艳华接受监察调查】吉林省民政厅原二级巡视员奚艳华涉嫌严重违法，经吉林省监委指定管辖，目前正在接受白城市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4212570.d.html</link>
            <guid>3772519</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金管理人分类评价制度全面修订，避免单纯以业务规模“论资排辈”】 公募行业发展迎来里程碑事件。来自监管的最新一期机构监管情况通报显示，资本市场“1+N”政策文件提出，修订公募基金管理人分类评价制度，督促树牢理性投资、价值投资、长期投资理念；健全行业机构分类监管体系，突出“扶优限劣”。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4212514.d.html</link>
            <guid>3772518</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普称哈里斯计划“没收所有人的枪支”。哈里斯表示，她支持第二修正案，但希望进行普遍的背景调查，并禁止攻击性武器。她说，她和Walz都拥有枪支，不赞成没收人们的枪支。]]></title>
            <guid>3772517</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传字节开发AI硬件与豆包联动 公司暂无回应】有媒体消息称，字节正在探索将大模型与硬件结合，既自己开发 AI 硬件，也会与外部硬件公司合作。报道称，字节 AI 硬件相关团队正在开发一款与豆包大模型和豆包 App 联动的智能耳机，同时在推动豆包大模型与其它手机厂商的智能助手合作，此外字节同时在探索 AI 眼镜方向，可能会投资一家新公司或组建内部团队。对此消息，截至发稿，字节跳动方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxs8606729.d.html</link>
            <guid>3772516</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行股震荡走低 中国银行、建设银行跌超2%】 银行股震荡走低，中国银行、建设银行、齐鲁银行、中信银行、交通银行、上海银行跌超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7435099.d.html</link>
            <guid>3772515</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3年期公司债收益率下跌3.2个基点至3.419%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7434952.d.html</link>
            <guid>3772514</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：闽台经贸稳步增长，今年上半年闽台贸易额464.6亿元，同比增长4.9%】 上午，国台办举行例行新闻发布会，国台办发言人陈斌华表示，经济融合方面，闽台经贸稳步增长，今年上半年闽台贸易额464.6亿元，同比增长4.9%；全省新设台资企业1121家，同比增长27.4%。金融合作创新发展，设立大陆首支由台商发起的两岸产业投资基金。率先打通台胞境外自有人民币投资大陆通道，落地大陆首笔台胞跨境直接汇入人民币购买商品房和两岸融合数字人民币债券。行业标准共通持续推进，上线两岸标准共通信息与服务平台，累计研制两岸共同标准226项。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4212020.d.html</link>
            <guid>3772513</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31省份8月CPI出炉：29地上涨 宁夏“六连降”】日前，国家统计局公布了31省份2024年8居民消费价格指数(CPI)。梳理发现，8月，29省份CPI同比上涨，1省份持平，1省份同比下降，上月“涨平跌”省份分别为30个、0个和1个。具体来看，安徽、江苏、新疆、河南、青海、山西、江西、湖南、湖北、贵州、甘肃、河北、辽宁、浙江、山东、广西等16省份涨幅超过全国水平，其中安徽连续两月领涨；北京、吉林、黑龙江、重庆、天津、云南、上海、福建、海南、四川、陕西、内蒙古、西藏、广东、宁夏等15省份涨幅不及全国水平，其中广东同比持平，宁夏连续第六个月同比下降。展望下阶段物价走势，机构普遍预计有望延续温和回升态势。]]></title>
            <guid>3772510</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：我们不会拿走任何人的枪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxu7434522.d.html</link>
            <guid>3772509</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：特朗普“试图利用种族来分裂美国人民”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-11/detail-incntzxw4211622.d.html</link>
            <guid>3772507</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>