<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 04:22:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉高管称在东南亚扩张是首要任务】特斯拉一位高管3月12日表示，向东南亚扩张是特斯拉的首要任务。特斯拉公共政策和业务发展高级主管罗汉·帕特尔（Rohan Patel）称，东南亚无疑将成为未来几年电池储能和电动汽车应用的主要增长点。]]></title>
            <guid>3527512</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为问界M9将推出5座版车型】据工信部网站披露，赛力斯汽车有限公司旗下某款车型申请对额定载客数量进行扩展，由原来的“6座”（含驾驶席）变更为“5座和6座。结合目前品牌旗下的产品信息以及工信部信息来看，问界M9将会是那台推出5座版本的车型。]]></title>
            <guid>3527511</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西运城：公积金贷款中最高额度提至100万元】据微信公众号“运城市人民政府”消息，山西省运城市公积金提取、贷款政策将调整，住房公积金贷款最高额度由80万元提高到100万元。租房提取额度由原来的每个家庭每年2.4万元提高到3.6万元，租房提取频次调整为按年、按季、按月或按需提取，多子女家庭租房提取额度上浮30%。在正常缴存、还贷情况下，允许使用公积金用于提前部分冲还公积金贷款；优化贷款次数认定，原发放的同一家庭同一套住房多次贷款视作1次贷款；职工住房公积金贷款年限由原来的退休后延5年，调整为统一延长至65岁。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3953548.d.html</link>
            <guid>3527510</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豪恩汽电：拟对惠州汽电增资1.5亿元】豪恩汽电3月13日公告，为满足子公司豪恩汽车电子装备（惠州）有限公司（简称“惠州汽电”）日常经营发展需要，公司拟以自有资金向惠州汽电进行增资，增资金额为1.5亿元，增资后惠州汽电的注册资本将由5000万元增至2亿元。本次增资完成后，公司仍持有惠州汽电100%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8960818.d.html</link>
            <guid>3527509</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击约旦河西岸多地 与巴武装发生冲突】据巴勒斯坦通讯社、巴勒斯坦《圣城报》以及半岛电视台等媒体报道，当地时间13日凌晨，以军在约旦河西岸杰宁市，以及杰宁难民营发动袭击。报道称，在无人机和特别行动小组支援下，以军车辆以及推土机参与了此次袭击。当地巴勒斯坦武装人员与以军发生冲突。现场传出爆炸声和枪声。报道称，以军还在约旦河西岸的图勒凯尔姆，以及纳布卢斯等周边地区发动了袭击。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3952276.d.html</link>
            <guid>3527507</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛市政府五期地方债已招标结束 投标倍数均在23倍之上】从银行间市场获悉，青岛市政府五期地方债已招标结束，投标倍数均在23倍之上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8960070.d.html</link>
            <guid>3527506</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克：委内瑞拉原油产量连续三个月增长】当地时间3月13日，根据石油输出国组织（欧佩克）发布的报告，委内瑞拉2月份原油产量实现连续第三个月增长。报告表示，根据二级来源数据，委内瑞拉原油产量在今年2月达到每日82万桶，而1月份为80.4万桶，2023年12月为78.2万桶。根据直接来源数据，该国2月原油产量达到每日87.7万桶，分别超过1月份和12月份的84.1万和80.2万。欧佩克官方平均数据显示，委内瑞拉的原油产量呈现缓慢但持续的恢复趋势。根据二级来源和直接来源数据，2023年委内瑞拉原油平均产量为每日74.9万桶（二级来源）/78.3万桶（直接来源），而2022年平均产量为每日68.4万桶（二级来源）/71.6万桶（直接来源）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3951972.d.html</link>
            <guid>3527505</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳首个国企合作、利用存量用地建设保障性住房建成交付】据深圳特区报，近日，安居空港花园2338套保障房项目正式入伙，标志着深圳市首个国企合作开发、利用国有存量用地建设保障性住房的先行示范项目建成交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8959544.d.html</link>
            <guid>3527504</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KKR基金将向菲律宾电信塔业务投资4亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3951535.d.html</link>
            <guid>3527503</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省级绿色数据中心名单公布】据大河财立方，记者从河南省工业和信息化厅获悉，由河南省工业和信息化厅、河南省机关事务管理局、河南通信管理局共同遴选的首批省级绿色数据中心名单正式公布，国家超级计算郑州中心、河南数字中原数据有限公司、河南省电子政务内网中心等8家企业及单位入选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhu0727670.d.html</link>
            <guid>3527502</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[松下电器同意每月将基本工资提高1.3万日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhq9630766.d.html</link>
            <guid>3527500</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科伦药业：子公司核心产品SKB264(MK-2870)获国家药监局突破性疗法认定】科伦药业3月13日公告，公司控股子公司四川科伦博泰生物医药股份有限公司核心产品SKB264（亦称为MK-2870）于近日就一线治疗不可手术切除的局部晚期、复发或转移性PD-L1阴性三阴性乳腺癌(TNBC)获国家药品监督管理局药品审评中心突破性疗法认定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8958821.d.html</link>
            <guid>3527499</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雪国服回归1个月内官宣，网易雷火营销互娱运营】记者了解到，网易方面会在3月底4月初正式宣布暴雪游戏国服回归，而此次国服运营还确实如前网易暴雪负责人张栋所说，由网易互娱广州负责运营，雷火负责营销。和之前专门成立公司负责暴雪游戏运营不同，此次网易游戏两大事业群联手负责暴雪游戏，这似乎既是对暴雪游戏的另一种重视，但又像是双方的各取所需。（竞核）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8957687.d.html</link>
            <guid>3527498</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国泰航空全年营收944.9亿港元，市场预期938.1亿港元；全年净利润97.9亿港元；全年营业利润151.3亿港元，市场预期149.9亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhq9629355.d.html</link>
            <guid>3527497</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：只有国家生存面临威胁 俄才会考虑使用大规模杀伤性武器】俄罗斯媒体当地时间13日报道称，俄总统普京在接受采访时表示，只有在国家生存面临威胁的情况下，俄方才会考虑使用大规模杀伤性武器。就俄乌冲突，普京还表示，俄方已准备好开展谈判，但谈判应该基于现实条件。他重申，俄方希望通过和平方式解决一切争端和冲突。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhq9629115.d.html</link>
            <guid>3527496</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日立同意将基本工资提高13000日元/月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8957194.d.html</link>
            <guid>3527495</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年至今约10.8万名人才赴港】香港特区政府劳工及福利局局长孙玉菡今日（13日）表示，高端人才通行证计划（高才通计划）自2022年底推出以来反应踊跃。截至今年2月底，共收到逾72000宗申请，其中近59000宗获批，约44000人已来港，加上经其他人才入境计划获批的申请，由去年至今总计约108000名人才已抵港。 孙玉菡表示，特区政府最近对已通过高才通计划签证抵港超过六个月的人士进行了首轮跟进调查，了解他们落户香港的情况或计划，包括他们在港就业、居住及子女教育状况。基于高才通计划人才及其配偶的就业及收入的数据，特区政府估算高才通计划可为香港带来每年约340亿港元的直接经济贡献，相当于本地生产总值约1.2%。除了经济贡献外，高才通计划人才及其配偶普遍较为年轻，过半的年龄为40岁以下，加上他们也带同年幼的子女定居香港，为香港本地劳动力增添生力军，也对香港人口结构带来正面影响。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3948339.d.html</link>
            <guid>3527491</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡金管局调查显示，经济学家将新加坡2024年的GDP预测从2.3%上调至2.4%。]]></title>
            <guid>3527489</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻日本使馆发言人就部分日媒炒作中国核电站正常运行排水答记者问】中国驻日本使馆发言人就部分日媒炒作中国核电站正常运行排水答记者问。问：近期，日本媒体报道称，2022年中国核电站正常运行排水氚含量达到福岛第一核电站“处理水”的最大年计划排放量9倍，请问发言人对此有何评论？答：中方已多次指出，日本福岛核污染水直接接触了事故熔化堆芯，同核电站正常排放的冷却水有着本质不同，重点体现在放射性核素种类、来源和处理难度上。中国核电站严格遵守国际通行标准，采用最佳可行技术处理、经严格监测达标后有组织排放，排放量远低于规定的控制值。日方报道将这两者混为一谈，是在转移焦点，误导舆论。福岛核污染水排海事关全球海洋安全和民众健康。我们再次敦促日方严肃诚实对待国内外合理关切，尽快配合建立各利益攸关方全面、有效、独立推进的长期国际监测机制，以负责任和建设性态度处置核污染水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3947529.d.html</link>
            <guid>3527488</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通回应快递积压：当前全国整体网络稳定】3月13日，针对近日被曝出网点存在快件积压、延迟派送等情况，中通相关负责人向记者回应称，当前全国整体网络稳定，服务正常。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8954752.d.html</link>
            <guid>3527487</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:57:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近日有多艘大陆清淤船出现在刘五店航道 国台办：常规例行的航道疏浚作业】今日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。台湾TVBS记者：对于大陆渔船能否经过金门的“禁限制水域”，陆委会先说依照2015年“刘五店航道协议”可以，随后台湾海巡否认说不行，称挖泥船经过该航道时必须事前通报否则驱离。我们注意到，近日有多艘大陆清淤船出现在刘五店航道，引发台湾关心大陆方面的意图是什么？陈斌华表示，你刚才反映的情况让我很感慨。台湾的一些官员、一些部门经常搞不清状况，搞不清历史，搞不清自身的规定。前后矛盾，今是昨非，非常不专业。我刚才想问《联合报》记者有没有被摸过脸，看看体温？只要看看台湾内部管理的文件，就能分辨他们的说法是错还是对。你提到的大陆清淤船出现在刘五店航道，是在进行常规例行的航道疏浚作业。至于台湾方面为什么对这么一个正常的作业如此大惊小怪，原因不言自明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8954680.d.html</link>
            <guid>3527486</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:56:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马英九基金会称马英九今年不排除再访问大陆 国台办回应】国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。台湾《中国时报》记者提问，马英九基金会执行长萧旭岑日前表示，马英九继去年赴湖南老家祭祖之后，今年不排除再访问大陆。请问发言人是否可以核实相关的信息？陈斌华表示，两岸同胞是一家人，自然是要多走动、常来往。在坚持“九二共识”、反对“台独”政治基础上，我们欢迎台湾各政党、团体和各界人士来大陆参访交流，共同推动两岸关系和平发展，维护台海和平稳定，造福两岸同胞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhu0723471.d.html</link>
            <guid>3527485</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：韩国考虑配合美国对华半导体设备出口管制行动】据韩联社12日援引消息人士的话报道称，起初半导体技术水平较高的荷兰和日本是美国的施压对象，但从去年下半年开始，美方对韩施压的力度越来越强，甚至直接点名韩国特定企业，将韩国对华半导体设备出口视作问题。报道称，“韩方致力于消除美方的担忧”，但同时担忧，一旦加入对华打压行列，韩国半导体产业恐面临不利局面。（观察者网）]]></title>
            <guid>3527484</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[猫眼娱乐(01896.HK)涨超8%，去年净利预增超7倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8954038.d.html</link>
            <guid>3527483</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：到2027年全省生态环境服务业总营收年均增速达7%左右】浙江省生态环境厅等8部门近日联合印发《浙江省生态环境服务业高质量发展行动方案（2024—2027年）》。《行动方案》提出，到2027年，培育30家以上省级生态环境服务业领跑企业、50家“专精特新”企业，全省生态环境服务业总营收年均增速达7%左右，建设一批高能级生态环境科技服务平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3946434.d.html</link>
            <guid>3527482</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风公司与中铝集团签署战略合作协议】据悉，东风汽车集团有限公司（简称“东风公司”）与中国铝业集团有限公司（简称“中铝集团”）于3月11日在北京举行战略合作协议签约仪式。根据协议，双方将开展全产业链、价值链、创新链的深度合作，加强汽车轻量化、智能化、低碳化技术攻关，资源的循环利用和上下游的高效协同，建立互相支持、共同发展的战略伙伴关系。同时还将在用车解决方案、技术标准、品牌传播、海外市场等领域持续探索合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhs3946421.d.html</link>
            <guid>3527481</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甲醇燃料加注船补给测试首次在洋山港完成】3月13日，国内首艘投运的甲醇燃料加注船“海港致远”轮在洋山港申港石油码头顺利完成甲醇燃料补给测试。此次靠泊补给测试进一步验证了船岸双方设备匹配性，排除燃料补给作业期间存在的安全隐患。随着绿色甲醇燃料技术路线的推广和逐步商业化加速，全球范围内的甲醇燃料船舶订单已超过200艘，绿色甲醇的燃料需求也在不断增加，为满足甲醇燃料补给需求，洋山港申港石油码头已于2023年下半年启动甲醇储罐改造，目前拥有甲醇存储资质的储罐共28万立方米，可满足现阶段上海港甲醇燃料补给需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8953471.d.html</link>
            <guid>3527480</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳无人机空中血液运输航线已达11条】全国首个5G+无人机血液运输智能空港平台正式启用仅一个多月，空中血液运输航线已增长至11条，航线最快 9 分钟就可送达医院。无人机应急响应快、节省运输时间，未来无人机急救运血业务后续将逐步扩大到深圳市其他区域医院。（CGTN记者团）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhu0722198.d.html</link>
            <guid>3527479</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方通与中能建签署战略合作协议】近日，东方通与中能建（上海）成套工程有限公司（以下简称“中能建”）继高层互访达成共识后，正式签署战略合作协议。双方将在新能源产品研发、能源数字化服务等领域成立能源创新联合课题组、建设能源领域数智化信息系统产品及解决方案协作等方式，共同开创新业务、探索新模式、寻找新机遇，实现资源共享、优势互补，全力探索、共同研发综合能源多元融合应用场景和数智化产品及解决方案，打造落地标杆，共同推动智慧能源发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhu0721698.d.html</link>
            <guid>3527478</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌亚洲论坛2024年年会将举行系列论坛活动】博鳌亚洲论坛2024年年会将于3月26日至29日在海南博鳌举行。年会最新日程已于日前在博鳌亚洲论坛官网公布。根据公布的最新日程安排，博鳌亚洲论坛2024年年会期间，将举行“投资亚洲未来”“科技革命‘奇点’离我们有多远？”“加速迈向零碳电力”“AIGC改变世界”“‘创新、绿色、数智、融合’引领高质量发展”“深化亚洲金融合作”“新能源汽车赛道的未来”“世界经济展望”“中国经济展望”等一系列论坛活动。据悉，博鳌亚洲论坛2024年年会主题为“亚洲与世界：共同的挑战，共同的责任”。今年年会将设立“世界经济”“科技创新”“社会发展”“国际合作”四大板块共计数十个议题。论坛希望通过年会，呼吁各国加强团结与合作，重建信心与信任，共促和平与发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhw8951010.d.html</link>
            <guid>3527474</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制顿涅茨克方向定居点 乌称打击俄军人员及装备集中区】俄罗斯国防部当地时间3月12日晚称，俄军在库皮扬斯克、顿涅茨克等方向打击乌军目标，摧毁乌军多辆武器装备，包括3辆美制“布雷德利”步兵战车。俄军还控制了顿涅茨克方向的涅维尔斯科耶定居点。乌武装部队总参谋部12日晚称，在过去24小时内，前线地区发生78次战斗，乌军打击了俄军人员及军事装备集中区、防空系统等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inanczhq9622362.d.html</link>
            <guid>3527471</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本SpaceOne公司火箭试飞发生爆炸】据路透社报道，日本商业航天公司SpaceOne今天（13日）在位于和歌山县的纪伊太空发射场对该公司的小型固体燃料火箭“卡伊洛斯”进行首次试飞，火箭成功点火升空，但在升空不久后即发生爆炸。该公司原计划9日执行首飞任务，但在经过两次尝试均未果之后决定推迟。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3527470</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建在怀安成立智慧新能源公司】天眼查App显示，近日，怀安县中能建投智慧新能源开发有限公司成立，法定代表人为秦世杰，注册资本500万人民币，经营范围含风力发电技术服务、太阳能发电技术服务、新兴能源技术研发、合同能源管理等。股权全景穿透图显示，该公司由中国能建（601868）旗下中国能源建设集团投资有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9751651.d.html</link>
            <guid>3527469</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：民进党当局只有正视问题才能重启“2·14”恶性撞船事件协商】国务院台办今天（13日）举行例行新闻发布会。会上有记者问，关于金门撞船事件，两岸是否可以循“金门协议”处理后续问题？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，民进党当局只有正视问题、端正态度，拿出解决问题的诚意，“2·14”恶性撞船事件的善后协商才能重启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9751352.d.html</link>
            <guid>3527466</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国工业联合会：泰国2月份工业信心指数为90，较1月份的90.6有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9079483.d.html</link>
            <guid>3527465</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【磁电存储概念大涨 四连板中电兴发：稍后会回复相关问题】据媒体报道，华为近日展示了新一代磁电存储解决方案。受此消息影响，A股相关概念股走强，其中，中电兴发连续四个交易日涨停。中电兴发此前的2019年度非公开发行A股股票预案（修订稿）中显示，拟投入募集资金用于“面向云计算和大数据的自主可控磁光电存储技术研发及产业化项目”。证券时报记者致电中电兴发，公司方面表示，相关情况可查看以往公告。另外，有投资者在互动平台向中电兴发提问相关问题，如“磁光电存储和华为即将发布的磁电存储是一个概念的产品吗？技术是一样的吗？”“公司在磁电存储和华为有合作吗？”等。中电兴发方面称，将稍后在互动易回复。]]></title>
            <guid>3527459</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：“台独”现在更是一条根本走不通的绝路】国务院台办今天举行例行新闻发布会。会上，有记者问，台湾地区前民意代表郭正亮日前自曝退出民进党原因，直言民进党就是“台独”政党，而“台独”论述是死胡同、走不下去。对此有何评论？国务院台办发言人陈斌华表示，民进党是“台独”政党，众所周知。从理念上看，1991年10月，民进党用修改党纲的方式，把建立“主权独立的台湾共和国及制定新宪法”写入党章，这就是“台独党纲”。从实践上看，无论是陈水扁还是蔡英文当政时期，民进党总是处心积虑遂行“台独”分裂图谋，企图改变两岸同属一中的台海现状。无论民进党如何“论述”、如何包装，简而言之，“台独”就是要把台湾从中国分裂出去。对此，包括台湾同胞在内的14亿多中国人民决不答应，海内外中华儿女决不答应，战无不胜的中国人民解放军决不答应。“台独”过去是，现在更是一条根本走不通的绝路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9076377.d.html</link>
            <guid>3527458</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯总统普京表示，芬兰加入北约后，俄罗斯将部署军队和军事装备到芬兰边境。]]></title>
            <guid>3527457</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伯克希尔买入更多Liberty Sirius XM追踪股，持仓超26亿美元】巴菲特旗下伯克希尔哈撒伟公司最近买入更多Liberty Sirius XM的追踪股，目前持仓超过26亿美元。根据周二晚些时候提交给美国SEC的文件，伯克希尔在上周五、本周一和周二以约2.88亿美元的价格购买了960万股Liberty Sirius XM追踪股，现在持有Liberty Sirius XM约26%的追踪股，共计8560万股。伯克希尔今年一直在增持Liberty Sirius XM追踪股。一些观察人士判断，这笔交易不像巴菲特的风格，更像是其副手泰德·韦施勒的决定。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyw0844904.d.html</link>
            <guid>3527453</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台军方将增加精准弹药射击频次，国台办：再次证明民进党当局要和平是假、妄图“以武谋独”是真】3月13日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。以下为部分文字实录。深圳卫视记者：台防务部门负责人邱国正日前称，为因应“敌情”与强化训练，今年台军方将增加精准弹药射击频次，美军人员来台“协训”频次也将增加。对此有何评论？陈斌华：这再次证明，民进党当局要和平是假、妄图“以武谋独”是真；美国“挺台湾”是假、“毁台湾”是真。民进党当局大肆挥霍台湾老百姓血汗钱向美购武“壮胆”，在岛内强行推出“义务兵役期延长一年”等措施，亦步亦趋配合美国搞所谓军事训练计划，正一步步把台湾同胞绑上“台独”战车、裹挟台湾年轻人当“炮灰”。美国任何时候都是以自身利益为优先，台湾对美国而言只是遏制中国发展的“棋子”，所谓“挺台”实是“害台”、“毁台”，台湾随时会从“棋子”变“弃子”。正告民进党当局，“台独”与台海和平水火不容。企图“以武谋独”“倚外谋独”，只会让台湾兵凶战危，终将自取灭亡。（中国网）]]></title>
            <guid>3527451</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：唯有民进党当局放弃“台独”分裂立场才能让台湾各界同胞过上好日子】国务院台办今天（13日）举行例行新闻发布会。会上，有记者问，台防务部门负责人日前称，两岸局势紧张到“自己睡不着觉”，引发争论。之后台安全部门负责人、陆委会都强调，两岸局势可控。请问对于这样的一些论述有何评论？大陆方面认为当前的两岸紧张局势是否会有持续升级的风险？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，你提到的台湾防务负责人睡不着觉，唯有民进党当局放弃“台独”分裂立场，停止勾连外部势力谋“独”挑衅，才能让包括军人在内的台湾各界同胞过上和平、安宁的好日子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4067575.d.html</link>
            <guid>3527450</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科院自动化所：实感智能计算系统实现全脑光学接口虚拟现实和全脑闭环研究新范式】据悉，中国科学院自动化研究所蒿杰研究组与中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心杜久林研究组、穆宇研究组合作研究开发了一套实感智能计算-控制平台，可快速提取和分析斑马鱼全脑神经元活动，实现神经元集群活动的闭环调控。该研究借助天文学领域的数据处理技术，采用FPGA-GPU混合架构，成功对高达500MB/s的大数据流神经功能数据进行实时配准、信号提取和分析。通过这一技术突破，研究团队首次实现了对斑马鱼全脑十万级神经元的实时监控，进而对任意选择的神经元集群活动进行解码，以控制外部设备。这一成果标志着基于全脑单细胞光学成像的虚拟现实、光遗传调控等技术在脑科学闭环研究领域的应用迈出了关键一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4067134.d.html</link>
            <guid>3527449</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆发布沙尘暴黄色预警】新疆维吾尔自治区气象台2024年3月13日11时5分发布沙尘暴黄色预警信号：预计今天夜间到15日夜间，南疆盆地大部和吐鲁番市、哈密市等地的部分区域将出现扬沙或沙尘暴。需加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9744581.d.html</link>
            <guid>3527448</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院台办：继续致力于恢复两岸人员往来正常化】国务院台办今天举行例行新闻发布会。会上，对于两岸开放观光旅游相关问题，国务院台办发言人陈斌华表示，两岸同胞都是中国人，都想多走走、多走近、多走亲，希望能够自由无碍往来。民进党当局迄今没有解除对大陆民间赴台交流的禁止限制，极少数赴台交流都必须通过台湾方面所谓的“专案申请”。民进党当局到现在也没有解除对台湾民众来大陆团队游的禁令，还对台湾民众参与两岸交流采取各种或明或暗的手段进行打压、恐吓，制造“绿色恐怖”，导致很多台湾同胞想来大陆但又不能来、不敢来。陈斌华指出，要和平、要发展、要交流、要合作是两岸同胞的共同愿望。我们将继续致力于恢复两岸人员往来正常化、各领域交流合作常态化。民进党当局应当正视两岸同胞加强交流的愿望，尽快撤除各种人为障碍，停止一切对两岸人员往来和交流的阻挡和打压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9744002.d.html</link>
            <guid>3527447</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sora概念股震荡拉升 当虹科技涨超10%】当虹科技涨超10%，中广天择、因赛集团、万兴科技、国脉文化、会畅通讯等跟涨。银河证券研报认为，Sora是人工智能发展进程中的“里程碑”，推动AGI时代加速到来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9072071.d.html</link>
            <guid>3527446</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁西南部发生4.4级地震】根据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间3月12日21时50分，秘鲁西南部科拉科拉地区发生4.4级地震，震源深度111公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9742768.d.html</link>
            <guid>3527444</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中复神鹰：在匹配车企研发飞行汽车】对于低空经济相关企业布局情况，《科创板日报》记者今日以投资者身份致电中复神鹰证券部，其工作人员表示，“公司在低空经济领域有布局，正在匹配车企研发飞行汽车。”同时其补充道，“目前公司只对外销售碳纤维。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9742685.d.html</link>
            <guid>3527442</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：特朗普锁定2024年美国总统选举共和党总统候选人提名】当地时间3月12日，据美国多家主流媒体测算和报道，前总统特朗普锁定2024年美国总统选举共和党总统候选人提名。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9070787.d.html</link>
            <guid>3527441</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潮宏基：今年门店拓展目标是净开300家】潮宏基3月12日在电话会议上表示，公司中期目标是潮宏基门店2025年达到2000家门店。2023年净开了246家店，2024年门店拓展目标是净开300家。从区域分布来看，近几年着重培育的成长区域开店提速，接下来的新开店大头还会在成长区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9070336.d.html</link>
            <guid>3527440</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物美回应燕郊门店爆炸受损：燕郊文化大厦店只有门头受损】针对网传“河北廊坊商铺发生爆炸起火，致物美超市燕郊文化大厦店受损严重”，13日上午，物美相关人士回应称，“目前我们只有门头和部分通道受损，没有人员伤亡，因为我们门店是在马路对面，受到的影响不大。但由于周边道路已经封锁，门店目前暂停营业。”（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9070219.d.html</link>
            <guid>3527439</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局发布电动自行车等5类产品消费提示】“市说新语”官微消息，在“3·15”国际消费者权益日来临之际，市场监管总局发布电动自行车、电动自行车头盔、家用电磁灶、移动电源和电子门锁5类产品消费提示。希望通过介绍以上产品选购和使用常识，帮助广大消费者科学购买和使用相关产品，防范可能发生的安全风险。市场监管总局将继续聚焦公众关心关注的消费品，加强产品质量安全监管，切实维护消费者合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9069901.d.html</link>
            <guid>3527438</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股国防军工概念探底回升，甘化科工、普天科技、润贝航科、立航科技涨停，广联航空、中科海讯、中无人机、捷安高科、晨曦航空、航天彩虹等跟涨幅居前。]]></title>
            <guid>3527437</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行无锡分行原党委委员、副行长盛金才被查】中央纪委国家监委网站3月13日通报，据中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、江苏省纪委监委消息：交通银行无锡分行原党委委员、副行长盛金才涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组纪律审查和江苏省无锡市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4064611.d.html</link>
            <guid>3527436</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪松信托一产品逾期4787万元 起诉贵州六盘水一城投二审胜诉】此前，雪松信托因旗下一产品4787万逾期，起诉贵州六盘水一城投公司与当地财政局。该案一审判决，截至2022 年8月31日，城投公司尚欠雪松信托本金4787万元，利息0元，信托报酬1891441.64元，逾期罚息 22815714.36 元，违约金12015000元。城投公司与财政局不服，向江西中院提起上诉。近日，界面新闻独家获得的判决书显示，江西中院驳回上诉，维持原判，该判决为终审判决。其中，二审案件受理费550822元，城投和财政局各担一半。一审、二审中，原被告双方争议的焦点主要集中在利息本金的认定与真假公章。 (界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyy9068444.d.html</link>
            <guid>3527435</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部称美军“拉布恩”号驱逐舰遭也门胡塞武装袭击】当地时间3月12日，美国中央司令部在社交媒体平台发文称，也门时间12日凌晨2时至4时30分之间，也门胡塞武装向位于红海水域的美军“拉布恩”号驱逐舰（ USS Laboon）发射了一枚近距离弹道导弹。导弹没有击中船只，也没有造成人员伤亡或设备损失。此外，美国中央司令部还称，美军摧毁了从也门胡塞武装控制区发射的两个无人机。目前，也门胡塞武装对上述袭击事件暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9740173.d.html</link>
            <guid>3527434</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐山启动重污染天气Ⅱ级应急响应】据唐山发布消息，根据省生态环境应急与重污染天气预警中心与中国环境监测总站、省气象灾害防御和环境气象中心联合会商，从3月13日起，我市湿度升高，扩散条件转差，污染持续累积，将出现中度及以上污染过程。经研究决定，在确保安全的前提下，自2024年3月13日18时起全市启动重污染天气Ⅱ级应急响应，具体解除时间另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4062883.d.html</link>
            <guid>3527432</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普获得了足够的代表票以赢得共和党总统候选人提名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyw0838922.d.html</link>
            <guid>3527431</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普赢得华盛顿州共和党总统候选人初选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1957557.d.html</link>
            <guid>3527429</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷政府宣布开放食品和药品进口】当地时间3月12日，阿根廷总统发言人阿多尼宣布，阿政府已下令开放家庭必需品中的食品和药品进口，旨在应对当前的通货膨胀形势，实现“竞争性价格”。 阿多尼表示，该措施将使价格更具竞争力，从而使阿根廷家庭和消费者受益，并对这些进口产品减税。 此次开放措施是对阿根廷政府去年12月宣布的一系列经济新政的补充，旨在实现贸易正常化并遵守世界贸易组织的国际规则。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1956750.d.html</link>
            <guid>3527428</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:59:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠誉：上调北京汽车和北汽集团长期外币评级至“A-” 展望维持“稳定”】 惠誉公告，将北京汽车股份有限公司和北京汽车集团有限公司的长期外币评级由“BBB+”上调至“A-”，展望维持“稳定”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9735605.d.html</link>
            <guid>3527425</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：后续将就“2·14恶性撞船事件”采取什么措施 要看民进党当局态度】国台办今日举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。香港凤凰卫视记者：“2·14恶性撞船事件”双方谈判无果，大陆人员返回泉州。民进党当局称，3月1日起厦金海域已经趋于平静，没有一些特殊情况。此事的善后处理备受各方关注，网络舆论认为不能只期待民进党自觉改正错误，担忧事件会无果而终。请问发言人有何评论？ 陈斌华：这反映出他们企图蒙混过关的真实态度。我们后续将采取什么措施，要看民进党当局拿出什么样的态度来处理“2•14”恶性撞船事件，给遇难者家属和两岸同胞一个什么样的交代。民进党当局如果回避问题，一味拖延，我们将采取进一步措施，一切后果由台方承担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1954931.d.html</link>
            <guid>3527424</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美财政年度预算案为台湾单列项目，国台办回应】 据中国网，3月13日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。 香港中评社记者：美国在近日公布的2025财政年度预算案中首次为台湾单独列出一个项目，有美方官员称此举为了协助台湾强化吓阻力，展现美国对台湾的安全承诺，请问发言人对此有何评论？ 陈斌华：首先我要强调的是台湾是中国的台湾。台湾问题纯属中国内政，不容任何外来干涉。我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，将不支持“台独”的承诺落到实处，停止武装台湾，停止向“台独”分裂势力发出任何错误信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4059782.d.html</link>
            <guid>3527423</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能、华电新能等在汕尾成立能源新公司】 企查查APP显示，近日，汕尾华电能源有限公司成立，注册资本5000万元人民币，经营范围含发电业务、输电业务、供（配）电业务，建设工程施工，海上风电相关系统研发等。企查查股权穿透显示，该公司由华电新能源集团股份有限公司、汕尾市交通投资有限责任公司、中铁十四局集团有限公司、明阳智能(601615)共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1954159.d.html</link>
            <guid>3527421</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办批民进党“倚外谋独”：“卖台”无底线“害台”无上限】3月13日上午，国台办举行例行新闻发布会。有记者提问：“2·14”恶性撞船事件发生后，民进党当局借机站队美国所谓台海“国际水域说”，附和美方声称“中共单方面宣布对台湾和台海的主张是将台湾海峡变成内海”，企图关联所谓“台海航行自由”、全球贸易运输等问题，推动外部势力介入台海局势、将台湾海峡“国际化”。对此有何评论？ 国台办发言人陈斌华答：海峡两岸都是中国的领土，中国对台湾海峡享有主权、主权权利和管辖权。根据《联合国海洋法公约》和中国国内法，台湾海峡水域分别为中国内水、领海、毗连区和专属经济区，不存在所谓的“国际水域”。事实上，国际海洋法也根本就没有“国际水域”一说。 根据《联合国海洋法公约》相关条款规定，他国船舶可以“无害通过”台湾海域部分水域，台湾海峡也一直是全球贸易最繁忙的运输通道之一。民进党当局为了“倚外谋独”，不惜出卖民族利益，昧于事实迎合美方歪理邪说，配合外部势力炒作，真可谓“卖台”无底线、“害台”无上限。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1953939.d.html</link>
            <guid>3527420</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江1至2月进出口总值同比增长18.1%】据杭州海关消息，今年以来，浙江进出口延续向好态势，1至2月，全省进出口总值达8168.7亿元，同比增长18.1%。其中，出口5991.0亿元，增长19.5%；进口2177.7亿元，增长14.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1953350.d.html</link>
            <guid>3527418</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低至0.1折，基金费率持续“打骨折”】 据中证报，诺安基金公告称，自3月14日起对旗下诺安稳固收益一年定期开放C实施销售服务费优惠，具体方案为销售服务费由原来的0.2%调整至0.07%。3月5日至4月3日是该基金第十个开放期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1953315.d.html</link>
            <guid>3527417</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省属国企加大有效投资 加快构建湖南国资现代化产业体系】 据湖南日报，记者从近日召开的省属企业投资工作会上获悉，省属国资国企按照“3974”标志性工程部署，大力扩大有效投资，加快构建湖南国资现代化产业体系。 2024年，省国资委围绕培育壮大战略性新兴产业、大力推进传统产业升级改造、提升产业链供应链韧性和安全水平等方面，重点实施好“十百千”工程，铺排推进2024年度“十大基础设施项目”“十大产业项目”和107个重点项目建设。]]></title>
            <guid>3527416</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东将开展专精特新企业集中挂牌投融资和上市培育】 从山东省工业和信息化厅获悉，为进一步聚集优质金融资源，加力支持专精特新企业做大做强，山东将开展专精特新企业集中挂牌投融资和上市培育，2024年将优选700家以上创新型中小企业、400家以上专精特新中小企业、100家左右“小巨人”企业分别挂牌齐鲁股权交易中心“专精特新”专板的“孵化层”“规范层”“培育层”，力争培育10家以上专精特新企业国内挂牌上市。（大众日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyu4058160.d.html</link>
            <guid>3527415</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:48:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钟睒睒之母郭瑾离世，享年95岁】3月13日，钱江晚报第5版刊登的讣告显示，钟睒睒之母郭瑾于2024年3月11日17时30分离世，享年95岁。]]></title>
            <guid>3527414</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽印发方案 计划到2030年实现“543”战略目标】 据安徽日报，日前，安徽省政府办公厅印发了《皖北绿色食品产业集群建设实施方案》。根据方案，安徽省计划到2030年，皖北绿色食品产业集群建设取得实质性进展，实现“543”战略目标。“5”是建成品质粮食、优质蛋白、绿色果蔬、徽派预制菜、功能食品五大皖北绿色食品产业集群。“4”是培育一批头部企业、创制一批领衔单品、打响一批高端品牌、抢占一线高端市场。“3”是构筑绿色食品产业要素集聚的新高地、树立绿色食品产业发展的新标杆、打造战略性新兴产业增长的新引擎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys1952502.d.html</link>
            <guid>3527413</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防军工板块探底回升 广联航空20cm涨停】 国防军工板块探底回升，广联航空20cm涨停，此前立航科技涨停，中科海讯、航天彩虹、万方发展、晨曦航空等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuyw0833926.d.html</link>
            <guid>3527411</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国动漫集团在湖南成立大数据公司】天眼查App显示，3月11日，湖南中漫大数据产业发展有限公司成立，法定代表人为常猛，注册资本200万人民币，经营范围含大数据服务、日用百货销售、茶具销售、珠宝首饰制造、非金属矿及制品销售、珠宝首饰批发、金银制品销售、金花茶人工培植等。该公司由中国动漫集团有限公司全资子公司中漫（北京）文化发展有限公司、常猛、唐红林共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9732892.d.html</link>
            <guid>3527410</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国加大对跨境电商平台违法行为打击力度】韩国反垄断执法机构公正交易委员会3月13日发布《跨境电商平台消费者保护对策》，决定联合各部门应对销售假货等损害消费者权益的行为，同时解决国内平台遭受“反向歧视”的问题。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-13/detail-inancuys9732631.d.html</link>
            <guid>3527409</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>