<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 23:17:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯发射“月球-25"月球着陆器，将首次在月球南极软着陆。]]></title>
            <guid>3205032</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌向美提交首份集束炸弹使用报告，包括发射数量和摧毁俄目标数量】乌克兰向五角大楼提交了第一份关于美国向基辅提供的集束炸弹使用情况的报告。乌克兰提交给美国防部的信息包括发射的集束炸弹数量和摧毁的俄罗斯目标数量。乌克兰国防部长列兹尼科夫7月曾表示，他可能会在当月24日或25日向美国防部提交首份集束炸弹使用报告。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9298451.d.html</link>
            <guid>3205030</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军人员装备 乌称建立防空系统】俄罗斯国防部10日公布战报称，过去一天中，在库皮扬斯克方向俄军继续发动进攻，打击乌军人员及装备。俄军在顿涅茨克、南顿涅茨克、扎波罗热方向击退乌军多次进攻。此外，俄军还在红利曼和赫尔松方向对乌军人员及装备实施打击。据乌克兰国家通讯社10日报道，乌克兰武装部队东部集团发言人切列瓦蒂称，在乌克兰东部地区，由于乌军建立的多层次防空系统，俄军无法在乌克兰阵地上空行动。在巴赫穆特方向乌军的攻势仍在继续。而在库皮扬斯克方向，俄军正试图突破乌克兰军队的防御。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6074859.d.html</link>
            <guid>3205029</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报头版：预期改善信号频现，稳经济合力加快凝聚】7月，中国中小企业发展指数连续两个月回升、制造业生产经营活动预期指数和非制造业业务活动预期指数均位于较高景气区间……近期，随着一系列支持民营经济发展壮大的政策文件密集出台，预期改善信号逐渐增多。专家认为，随着稳经济合力加快凝聚，民企融资环境、经营环境有望进一步改善，为提振市场信心，推动经济复苏动能转强提供重要支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6074607.d.html</link>
            <guid>3205027</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温催热清凉经济 消暑“神器”走红海外】“今年以来，公司向中东、东南亚地区出口的传统空调制冷机组订单量均同比增长50%以上。随着气温攀升，6月以来销量涨幅更为明显。”南京天加环境科技有限公司海外产品总监吴志国告诉记者。虽然立秋已至，但全国不少地区的气温依旧“火力”不减。不仅在中国，6月以来，北半球很多国家都遭受热浪侵袭，也由此催热家用空调、电风扇等消暑“神器”的销售。我国相关产品出口保持强劲，成为外贸承压之下的一大结构性亮点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6074590.d.html</link>
            <guid>3205026</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一体化芯片同时集成激光器和光子波导 有望催生更精确原子钟实验】美国加州大学圣巴巴拉分校与加州理工学院的科学家携手，开发出了首款同时集成激光器和光子波导的芯片，向在硅上实现复杂系统和网络迈出了关键一步。此类光子芯片有助科学家开展更精确的原子钟实验，减少对巨型光学工作台的需求，也可用于量子领域。相关论文已发表于近日出版的《自然》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6073525.d.html</link>
            <guid>3205023</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:02:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年8月11日 周五
① 13:30 法国第二季度ILO失业率
② 14:00 英国第二季度GDP年率修正值
③ 14:00 英国6月工业及制造业产出月率
④ 14:00 英国6月季调后商品贸易帐
⑤ 14:00 英国6月三个月GDP月率
⑥ 14:45 法国7月CPI月率
⑦ 16:00 IEA公布月度原油市场报告
⑧ 20:30 美国7月PPI年率及月率
⑨ 22:00 美国8月一年期通胀率预期
⑩ 22:00 美国8月密歇根大学消费者信心指数初值
⑪ 次日01:00 美国至8月11日当周石油钻井总数。]]></title>
            <guid>3205020</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【基金人士：医药领域反腐短期对板块估值有所压制 行业长期趋势仍然健康】医药板块8月10日走势略显疲软，投资者热议这波涨势将会持续还是昙花一现。近期，多地针对医药领域腐败采取行动。医药板块出现调整，相关基金持续震荡。有基金人士表示，该因素短期对板块估值有所压制，但医药行业优势在于我国庞大的人口基数、人口老龄化带来巨大而富有层次的医疗需求，行业长期趋势仍然健康。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyi5036057.d.html</link>
            <guid>3205019</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔总统候选人遇刺身亡 警方已逮捕6名涉案嫌疑人】厄瓜多尔政府当地时间8月10日在新闻发布会上公布消息称，就厄瓜多尔总统候选人比利亚维森西奥遇刺身亡一事，警方已于9日晚逮捕6名涉案嫌疑人。6人均非厄瓜多尔国籍，但是具体国籍并未透露。厄瓜多尔政府表示，6名嫌疑人均有犯罪前科，曾在一个月前被捕，经审讯后被释放。当局要求他们定期到法庭报到，但这6名嫌疑人没有按照要求报到，法庭曾在比利亚维森西奥被枪杀前两个小时向这6人发出传唤令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9296047.d.html</link>
            <guid>3205018</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三批出境团队游国家名单公布 旅游平台咨询量大增】文化和旅游部10日发布通知，即日起恢复出境团队游的第三批名单，新增名单包括美国、英国、日本、土耳其等78个国家，这也意味着出境游进一步放开，旅游市场再迎利好。下午2点，在北京东城区的一家旅行社前台，前来咨询第三批出境团队旅游的消费者不断增多，记者了解到，目前，热门咨询目的地主要集中在日本、韩国、土耳其、澳大利亚等地。旅游预订平台数据显示，《通知》发布后，出境游产品瞬时搜索增长超过20倍，日本、澳新等国家跟团产品热度飙升。此外，签证咨询量较前日同一时段上涨近3倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6073031.d.html</link>
            <guid>3205015</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科州光学机械厂爆炸事故已致80人受伤】俄罗斯卫生部门当地时间8月10日称，在莫斯科州扎戈尔斯克光学机械厂9日发生的爆炸事故中的受伤人数升至80人，有15人仍在医院进行治疗。当天早些时候，俄联邦侦查委员会莫斯科州侦查总局确认有12人在爆炸中失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6072973.d.html</link>
            <guid>3205014</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交易所债市拓宽企业融资渠道，券商多措并举提振民企发债信心】据Choice数据统计，截至8月10日，民营企业今年以来在交易所债市融资2158.61亿元，分行业来看，金融、工业、消费、医疗保健行业募资金额较高。今年以来，交易所资产证券化（ABS）融资达1165.57亿元。科技创新债券也不断获得支持，近期，深交所首单民企蓝色科技创新债券发行。“适逢债券市场波动、利率上行，我们仍在支持更多符合要求的优质民营企业纳入知名成熟发行人名单。”华南某券商债券投行人士表示，“自2022年推出科技创新公司债券以来，民企发债融资规模有所增加。我们在推动健全全流程信息披露机制，推动民企发债向具有核心技术的科技企业倾斜。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6072963.d.html</link>
            <guid>3205013</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【53家国企科创板上市 全力重塑国企估值】随着上海市国资委下属的华虹公司在科创板上市，科创板央国企数量达到53家，包含32家中央国有企业和21家地方国有企业，其中7家公司来自上市公司分拆。市场人士认为，随着新一轮国企改革深化，国有资本积极通过战略投资科创板布局战略新兴产业，科创板已成为助力国有企业高质量发展的重要阵地。]]></title>
            <guid>3205012</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预期改善信号频现 稳经济合力加快凝聚】7月中国中小企业发展指数连续两个月回升、制造业生产经营活动预期指数和非制造业业务活动预期指数均位于较高景气区间…… 。近期，随着一系列支持民营经济发展壮大的政策文件密集出台，预期改善信号逐渐增多。专家认为，随着稳经济合力加快凝聚，民企融资环境、经营环境有望进一步改善，为提振市场信心，推动经济复苏动能转强提供重要支撑。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9295674.d.html</link>
            <guid>3205011</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募多维度布局科创板优质投资工具 8月份以来多只基金宣布参投】公募基金“牵手”科创板四年多来，规模逐渐壮大，从多维度布局科创板优质投资工具，为投资者布局科创领域机遇提供了多重选择。2023年8月份伊始，市场迎来了一批创新型科创板主题ETF产品。首批跟踪上证科创板成长指数的上证科创板成长ETF正式获批，获批产品的基金公司分别为易方达基金和广发基金。近日，4家机构首获开发科创100ETF（交易型开放式指数基金）的授权，4家机构分别为博时基金、鹏华基金、国泰基金和银华基金。除了上述创新ETF产品迭出，8月份以来更有多只基金产品发布公告宣布开始参与投资科创板。（证券日报）]]></title>
            <guid>3205010</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：A股市场有望企稳回升 建议重点关注消费、计算机、医药等领域的机会】随着上市公司2023年半年报的陆续披露，以QFII和社保基金为代表的长线基金最新调仓动向浮出水面。QFII在二季度增持或新建仓部分材料行业的公司，而社保基金则对医药和计算机、通信等行业青睐有加。对于接下来的投资机会，多家机构认为，A股市场有望企稳回升，建议均衡布局，重点关注消费、计算机、医药等领域的机会。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9294683.d.html</link>
            <guid>3205009</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：预计2025年我国虚拟电厂投资规模有望达到800亿元】今年以来，多地虚拟电厂建设提速。海南省虚拟电厂管理中心日前在海口举行授牌及首批虚拟电厂上线仪式，这也是国内首家省级虚拟电厂管理中心。业内人士表示，国内电力市场将持续处于供需紧平衡状态，可灵活调度的电力资源市场需求将不断增加，预计2025年我国虚拟电厂投资规模有望达到800亿元。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6071602.d.html</link>
            <guid>3205007</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：充电桩产业迎来重要发展机遇期 市场将维持高景气度】日前，海南、浙江等地推出政策，对建设新能源汽车充电基础设施作出具体规划。业内人士表示，随着新能源汽车产业快速发展，特别是在政策与市场需求共同提振下，充电桩产业迎来重要发展机遇期，市场将维持高景气度。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9294069.d.html</link>
            <guid>3205006</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抄底资金持续涌入，多只港股ETF规模突破百亿元】近段时间以来，伴随资金持续流入，多只港股相关ETF份额持续增长，其中华泰柏瑞南方东英恒生科技ETF、博时恒生医疗保健ETF、富国中证港股通互联网ETF等产品最新规模均已突破百亿元大关。与此同时，伴随港股市场逐步回暖，部分重仓港股的基金7月以来净值反弹幅度超过10%。在多家机构看来，未来随着基本面、资金面等预期持续改善，港股有望进一步吸引增量资金流入。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9293923.d.html</link>
            <guid>3205004</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：港股当前仍具有估值、盈利前景较好等优势 优质标的值得关注】港股主要指数8月10日低开高走，在临近尾盘时段集体由跌转涨。8月以来，南向资金在多数交易日净买入港股，特别是在8月10日当日仍保持净买入趋势，这反映出投资者对港股的信心。机构认为，港股当前仍具有估值、盈利前景较好等优势，优质标的值得关注。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6070814.d.html</link>
            <guid>3205003</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：展望未来信托机构需要注重主动管理能力建设 真正搭建投研驱动的资管服务体系】7月以来，集合信托成立市场回暖明显。同时，标品信托产品成立规模大增，整体呈现明显上行趋势，成为集合信托市场的主要增长动力。数据显示，截至8月6日，7月以来集合信托产品成立规模约为619.9亿元，环比增长逾25%；标品信托产品成立规模约为327.41亿元，环比增长超60%。业内人士表示，受信托业转型压力影响，目前信托业大力向标品业务转型，探索固收、权益及衍生品等多样化产品线。展望未来，信托机构需要注重主动管理能力建设，真正搭建投研驱动的资管服务体系。 (中证报)]]></title>
            <guid>3205002</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF获批合格境外投资者资格，外资机构申请QFII/RQFII再提速】国际货币基金组织（IMF）投资资金申请合格境外投资者资格近日获中国证监会批准。这也是IMF自2019年获批RQFII资格后，第二次申请合格境外投资者资格。据悉，在获得新的合格境外投资者资格后，IMF计划把通过股票互联互通进行的长期投资资产转移至QFII/RQFII机制下。在业内机构看来，目前主动型长线投资者对于A股的配置仍处于较低水平，未来提升空间较大，随着资本市场双向开放政策措施渐次落地，A股有望吸引更多境外长期资金入场。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9293465.d.html</link>
            <guid>3205001</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月食品价格指数年率 9.6%，前值12.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyi5034078.d.html</link>
            <guid>3204998</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月食品价格指数月率 -0.5%，前值1.60%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9293062.d.html</link>
            <guid>3204997</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资端改革蹄疾步稳 活跃市场多管齐下】公募基金费率改革稳步落地，资本市场投资端改革行动方案研究制定紧锣密鼓，制度建设提速加力；招商资管“迅速”拿下公募牌照，QFII机构名单持续扩容，引导“长钱”入市举措不断……近期，投资端改革动作频频，市场共识加快形成，改革重点逐步明晰。专家认为，下一阶段，围绕引导“长钱”入市、丰富产品体系、提升财富管理机构投研能力等重点方向，投资端改革将扎实推进，新举措有望陆续推出，进而活跃市场、提振信心。一个交易更加活跃、信心更加充足的资本市场，将为优秀企业提供更多融资机会和发展空间，实现投融资相互促进、良性循环。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9292966.d.html</link>
            <guid>3204996</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：美的集团和顺丰控股赴港上市事宜的推进 有望提升香港新股市场的活跃度】继顺丰控股后，又有行业巨头宣布筹划发行H股。美的集团8月10日公告称，基于公司深化全球战略布局的需要，公司正在对境外发行证券（H股）并上市事项进行前期论证。业内人士认为，美的集团和顺丰控股赴港上市事宜的推进，或将吸引更多机构和资金关注港股，有望提升香港新股市场的活跃度。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9292504.d.html</link>
            <guid>3204995</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为连任，莫迪政府加强粮食储备，印可能考虑取消小麦进口关税】印度食品部部长乔普拉9日宣布，印度计划在公开市场出售500万吨小麦和250万吨大米，为食品价格降温。有分析称，在距离印度大选不到一年的时间里，莫迪政府正全力加强粮食储备，作为其竞选战略的关键。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6069500.d.html</link>
            <guid>3204994</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国夏威夷州州长：至少有40人在山火中丧生，预计最终死亡人数将超过曾造成61人死亡的海啸。]]></title>
            <guid>3204993</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰7月制造业表现指数 46.3，前值47.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc9290897.d.html</link>
            <guid>3204990</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国夏威夷州州长表示，野火造成的死亡人数“将会显著上升”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc6021701.d.html</link>
            <guid>3204989</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李宁上半年收入140.19亿元人民币 净利润21.2亿元】李宁在港交所公告称，上半年收入140.19亿元人民币，同比增长13.0%。上半年净利润21.2亿元人民币，市场预期为22.2亿元。经营现金流19.42亿美元，同比增长22.7%。公司毛利率为48.8%，净利润率为15.1%。公司每股中期派息0.362元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyc6021084.d.html</link>
            <guid>3204985</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：应对挑战仍有充足货币政策空间】仲量联行大中华区首席经济学家兼研究部总监庞溟的文章称，考虑到目前宏观经济修复的节奏与力度，社会有效需求还需要包括货币政策在内的宏观政策的继续呵护与支持，接下来我国稳健的货币政策将继续强调精准有力，社会融资和货币信贷条件将继续保持合理适度，充分释放出加强逆周期调节、前瞻性指引和预期管理的政策信号。可以说，实际贷款利率、存量房贷利率等还有适时调整的空间，结构性、政策性、开发性金融工具还有加力服务高质量发展的空间，货币政策还有加强与其他宏观政策的协同性、组合性、针对性、有效性的空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfunyf6066028.d.html</link>
            <guid>3204984</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月11日06时继续发布台风蓝色预警】中央气象台8月11日06时继续发布台风蓝色预警：今年第6号台风“卡努”（KHANUN）（热带风暴级）的中心今天（11日）早晨5点钟位于朝鲜南部，就是北纬38.5度、东经126.3度，外围最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压为994百帕。预计，“卡努”将以每小时15-20公里的速度向西北方向移动，强度逐渐减弱，11日夜间将移入我国辽宁省境内（热带低压，12-15米/秒，6-7级），也有可能在中朝边界附近地区减弱消散。]]></title>
            <guid>3204983</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：稳定存量房贷利率调整预期】稳定存量房贷利率调整预期，商业银行要有所作为，用“短期痛苦”换“长远有利”。当前有观点称，银行下调存量房贷利率的积极性、力度可能较小。其依据有二。一是下调存量房贷利率会降低银行利润；二是贷款合同变更、贷款置换涉及银行的自主经营权，金融管理部门只能“支持和鼓励”，不能强制。此观点只看到了短期与表象。从长远看，下调存量房贷利率有助于增强银行的客户黏性、稳定存量客户。从底层逻辑看，商业银行即便不下调存量房贷利率，借款人也早已通过提前还款等方式降低了银行的利息收入。由此可见，下调存量房贷利率不只是监管引导，更多的是市场驱动。接下来，商业银行要顺应市场需求，坚持依法、有序原则，在金融管理部门的指导下，审慎研判、统筹协调、有所作为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6196301.d.html</link>
            <guid>3204981</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月11日06时继续发布暴雨蓝色预警】预计，8月11日08时至12日08时，黑龙江西南部和东部、吉林南部、山西东北部、河北中南部和东北部、北京南部、天津、陕西关中地区、甘肃东南部、四川盆地西南部、云南南部、广西南部、广东大部、福建西南部、海南岛北部和西南部等地部分地区有大到暴雨，其中，河北中部、四川盆地西南部、广西东南部沿海等地局地有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf6150744.d.html</link>
            <guid>3204980</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版头条：三次产业融合发展过程中，切勿割裂对立】三次产业并不是“此消彼长”的一块蛋糕，而是融合之中可以越做越大的蛋糕。制造业的发展既需要以农业为基础，也需要高水平服务业的赋能；生产性服务业也好，生活性服务业也好，又无不依托于一个发达的工业体系。比如，生产领域的信息服务、设计研发、仓储物流和技术支持服务，都是为工业技术进步、产业升级、提高生产效率提供保障的；生活服务需求的快速增长，也是随着工业化不断推进，社会产品日益丰富，人民基本需求得以满足后才出现的。突破点之上，又添着力点。前不久，关于加快发展先进制造业集群的意见获审议通过。发展先进制造业集群，旨在通过专业化分工和协作，不断促进资源要素在一定区域空间内的高度集聚，带动生产、分配、流通、消费的各个环节发展，形成区域内产业小循环。在先进制造业集群这个小循环里，产业、科技、金融与人才协同配合形成的产业“小生态”，是现代化产业体系这一“大生态”的重要组成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf9417799.d.html</link>
            <guid>3204977</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外交部就美伊换囚发表声明】当地时间10日晚，伊朗外交部就美伊换囚以及部分伊朗海外资产被解冻发表声明。声明指出，释放伊朗数十亿美元被冻结资产的进程已经开始。受美国制裁影响，这些资产多年来被韩国冻结，伊朗目前已经获得美国关于释放这笔资金的必要保证。声明还指出，除了释放被扣押的金融资源外，保护世界各地伊朗民众的权利是伊朗外交部的固有职责之一。 在此背景下，伊外交部一直致力于释放被关押他国的伊朗囚犯议题。伊外交部称这些囚犯是因为犯下“规避美国残酷制裁的罪名”，而遭非法逮捕和监禁。声明称，接下来多名被美国非法关押的伊朗囚犯将很快被释放。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsm5160301.d.html</link>
            <guid>3204976</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：引导金融资源更多流向民营经济】要充分发挥直接融资在民营企业融资中的作用。民营企业数量众多，分布在不同的行业领域，处于不同的成长阶段，对通过资本市场融资有着较大需求。相关部门可研究通过进一步完善股票发行和再融资制度，提高民营企业IPO和再融资审核效率，释放市场机制活力，提高民营企业在资本市场募集资金的能力，有效发挥资本市场提供长期资金支持民营企业发展的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf9417675.d.html</link>
            <guid>3204975</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：严防生成式人工智能安全风险】应及时启动并优化国家级自主研发数据库系统和备份系统，抓紧布局和研发人工智能大数据控制系统、分级分层享用系统、网络风险防范系统以及由此产生的AI智能管控监督架构系统。采取多种举措推动生成式人工智能的技术发展与治理。鼓励生成式人工智能技术在各行业、各领域的创新应用，生成积极健康、向上向善的优质内容，探索优化应用场景，构建应用生态体系。支持行业组织、企业、教育和科研机构、公共文化机构、有关专业机构等在生成式人工智能技术创新、数据资源建设、转化应用、风险防范等方面开展协作。推动生成式人工智能基础设施和公共训练数据资源平台建设。促进算力资源协同共享，提升算力资源利用效能。推动公共数据分类分级有序开放，扩展高质量的公共训练数据资源。鼓励采用安全可信的芯片、软件、工具、算力和数据资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf9417421.d.html</link>
            <guid>3204974</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国加速布局氢能产业】为加速布局发展本土氢能产业，加快推动氢能在能源转型中发挥作用，近日德国联邦内阁通过新版《国家氢能战略》，在现有版本基础上对氢能及其衍生品和氢能应用技术的发展目标进一步细化，并将建设必要的氢能基础设施作为战略重点。德国副总理兼经济和气候保护部长哈贝克在声明中指出：“投资氢能就是投资我们的未来，这是对气候保护、就业、能源供应安全的投资。”德国经济合作与发展部长舒尔策也表示，通过更新《国家氢能战略》，德国希望向伙伴国家传递信号，德国不仅希望可靠地进口氢能，还希望助力新的氢能供应链可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6193881.d.html</link>
            <guid>3204972</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯：伊朗释放囚禁的美国人是一个“积极的举措”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf9416491.d.html</link>
            <guid>3204970</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗北呼罗珊省一钢铁厂发生爆炸，8人受伤】当地时间10日，伊朗北呼罗珊省埃斯法拉延的一钢铁厂发生爆炸，事故造成8人受伤。据了解，爆炸发生在厂房的冶炼区，由水位瞬间上升导致。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6193340.d.html</link>
            <guid>3204968</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：由黑石集团支持的ESDEC计划在美国进行超过50亿美元的IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf6148124.d.html</link>
            <guid>3204962</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国伊朗或达成协议 60亿美元解冻换5名美国人获释】美国和伊朗达成了一项协议，将释放五名被监禁的美国人，以换取释放几名被（美国）监禁的伊朗人，并最终使伊朗获得约60亿美元的石油款项。一位被伊朗囚禁的美国人的律师表示，据信伊朗已将四名在押美国公民从监狱转移并改为居家软禁。此举将为他们的最终获释扫清障碍。有报道称，谈判透过阿曼和其他地区的中介人进行，作为交换，美国将允许韩国支付欠伊朗的逾60亿美元石油款项。美国和伊朗已经进行了数月的谈判，双方据悉有望达成非正式谅解，内容包括伊朗释放美国人并对伊核计划施加限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsm5156999.d.html</link>
            <guid>3204958</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国超导（AMSC）收涨13.35%，报9.68美元，逼近8月7日顶部10.52美元，8月1日曾涨至17.37美元。]]></title>
            <guid>3204957</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募多维度布局科创板优质投资工具 8月份以来多只基金宣布参投】作为资本市场的重要机构力量，公募基金在科创板市场上的作用举足轻重。公募基金“牵手”科创板四年多来，规模逐渐壮大，从多维度布局科创板优质投资工具，为投资者布局科创领域机遇提供了多重选择。2023年8月份伊始，市场迎来了一批创新型科创板主题ETF产品。首批跟踪上证科创板成长指数的上证科创板成长ETF正式获批，获批产品的基金公司分别为易方达基金和广发基金。近日，4家机构首获开发科创100ETF（交易型开放式指数基金）的授权，4家机构分别为博时基金、鹏华基金、国泰基金和银华基金。8月份以来，鹏华基金、浦银安盛基金、创金合信基金、中信保诚基金等基金公司旗下多只基金产品密集发布参与科创板投资的公告，产品类型涉及混合型基金、养老目标基金、债券型基金等，并表示在投资科创板股票过程中，将根据审慎原则，保持基金投资风格一致性，做好流动性风险管理工作。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6189250.d.html</link>
            <guid>3204946</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：开源电子学习平台Docebo与谷歌云在生成式人工智能方面进行合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf9412002.d.html</link>
            <guid>3204943</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[太阳能电池和面板制造商Maxeon Solar Technologies Ltd.二季度营收3.484亿美元，分析师预期3.743亿美元。二季度发货量807 MW，同比增长55%。预计三季度营收2.80亿-3.20亿美元，分析师预期3.948亿美元。预计三季度发货量700 MW-740 MW。公司新工厂选址美国新墨西哥州Albuquerque，预计总体投资规模将超过10亿美元。Maxeon Solar Tech（MAXN）美股盘后跳水超19%。]]></title>
            <guid>3204940</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[维珍银河CEO：下一个太空飞行任务在9月初进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6188462.d.html</link>
            <guid>3204939</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[通用汽车收跌5.8%，创2022年12月份以来最大单日跌幅。福特汽车跌4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsi6187119.d.html</link>
            <guid>3204934</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tapestry收跌16%，创2020年3月份以来最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-11/detail-imzfuhsf6143570.d.html</link>
            <guid>3204933</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 20:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>