<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 04:25:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[佳兆业集团在港交所公告称，清盘呈请聆讯已进一步延后至2024年6月24日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2552242.d.html</link>
            <guid>3633110</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强：开启中日韩合作新征程，为地区繁荣稳定作出更大贡献】 当地时间5月27日上午，国务院总理李强在首尔与韩国总统尹锡悦、日本首相岸田文雄共同出席第九次中日韩领导人会议。李强表示，今年是中日韩合作机制建立25周年。在新的起点上，中日韩要坚守合作初心，坚持开放包容、互尊互信、互惠互利、交流互鉴，共同推动中日韩合作整装再发、换挡提速，迈向全面发展的新征程，为地区繁荣稳定作出更大贡献。李强就深化中日韩合作提出五点建议：一是推动合作全面重启，尊重彼此核心利益与重大关切，充分激活合作存量，稳步培育增量，形成双边关系和三国合作相互促进。二是深化经贸互联互通，维护产业链供应链稳定畅通，尽早恢复并完成中日韩自贸协定谈判。三是引领科技创新合作，加强协同创新和前沿领域合作。中方将在华建立“中日韩创新合作中心”，助力三国加快培育新动能。四是拉紧人文交流纽带，以举办中日韩文化交流年为契机，推动三国人民实现从“居相邻”到“心相通”。五是努力促进可持续发展，加强低碳转型、气候变化、老龄化和应对流行病等领域交流合作，发掘和开展更多“中日韩+X”合作项目。（新华社）]]></title>
            <guid>3633109</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银排除未来由外部人士接任首席执行官】知情人士称，瑞银首席执行官Sergio Ermotti大约三年后将卸任，该公司计划从三名内部人士中择一继任。最快可能在2025年年度大会上公布潜在继任者的身份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3776553.d.html</link>
            <guid>3633107</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西长塘水库工程今日开工 将惠及人口超87万】今天（27日），广西桂林长塘水库工程开工建设，这是国务院部署实施的150项重大水利工程之一。长塘水库工程是一座以城乡供水、灌溉为主，结合县城防洪、生态补水，兼顾发电等综合利用的大Ⅱ型水库工程。长塘水库工程位于柳江上游洛清江一级支流西河干流上，由水源水库和输水工程组成。最大坝高77.5米，水库正常蓄水位196米，总库容2.35亿立方米。输水工程由临桂干线、永福干线及其分干线、支线组成，线路总长244.58公里。项目总投资797874万元，总工期52个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6999160.d.html</link>
            <guid>3633106</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约秘书长提议允许乌用北约武器打击俄领土，意大利副总理呼吁其辞职】 据法新社5月26日报道，针对北约秘书长斯托尔滕贝格此前提议允许乌克兰打击俄罗斯境内目标，有关言论受到意大利方面强烈抨击，意副总理萨尔维尼喊话斯托尔滕贝格“要么道歉并纠正言论，要么辞职”。据报道，斯托尔滕贝格日前接受英媒说，乌克兰的盟国应该考虑让乌克兰使用北约提供的武器打击俄境内的目标，而不是限制其只能在乌克兰境内使用。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6998431.d.html</link>
            <guid>3633105</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索尼召回2320台高解析度音乐播放器】 日前，索尼（中国）有限公司按照《消费品召回管理暂行规定》要求，向北京市市场监督管理局报告了召回计划，主动召回2023年9月8日至2024年4月16日生产的索尼（SONY）牌高解析度音乐播放器（型号：NW-WM1AM2、NW-WM1ZM2），涉及数量为2320台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6998087.d.html</link>
            <guid>3633104</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银排除了外部候选人来接替Sergio Ermotti首席执行官职位的选项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6997815.d.html</link>
            <guid>3633102</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基石药业与Ewopharma就舒格利单抗在中东欧地区与瑞士达成战略合作】 5月27日，基石药业宣布与欧洲医药公司Ewopharma达成商业化战略合作，将舒格利单抗在中东欧地区的商业化权利授予Ewopharma。根据许可及商业化协议，Ewopharma将获得舒格利单抗在瑞士以及18个中东欧国家（CEE）的商业化权利。根据许可及商业化协议条款，基石药业将最高获得5130万美元的首付款，以及后续注册和销售里程碑付款。基石药业将通过向Ewopharma销售产品来获取国际收入。Ewopharma将负责定价、报销、营销、分销等相关事宜，基石药业将负责供应产品并为相关品牌提供必要的培训和支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2546435.d.html</link>
            <guid>3633101</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大：本公司及潜在卖方与潜在买方就买卖恒大汽车股份订立不具约束力条款书 将继续停牌】中国恒大在港交所公告，本公司及潜在卖方与潜在买方于5月16日订立不具约束力的条款书，或会就买卖潜在卖方所持中国恒大新能源汽车集团有限公司股份订立最终买卖协议。潜在交易尚待进行进一步尽职调查以及买卖协议获得签署后作实，并受限于该协议的条款及条件，故潜在交易可能会或可能不会进行。本公司建议股东及潜在投资者于买卖本公司股份时需审慎。中国恒大股票将继续停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2545942.d.html</link>
            <guid>3633100</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强风暴造成美国多州至少18人死亡】26日，强风暴袭击美国多个地区，造成阿肯色州、得克萨斯州等地至少18人死亡，死者中包含多名儿童。其中阿肯色州有8人死亡、得克萨斯州7人死亡、俄克拉何马州2人死亡，肯塔基州1人死亡。强风暴还给部分地区造成了大面积破坏，多处房屋和电线受损严重。美国电力跟踪网站数据显示，截至26日下午，美国中部地区有超过41万用户用电中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2545586.d.html</link>
            <guid>3633099</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ABB任命蒋培瑞为电气事业部全球总裁】 ABB日前宣布任命Giampiero Frisio（蒋培瑞）为电气事业部全球总裁，Brandon Spencer为运动控制事业部全球总裁。两人都将于2024年8月1日接任此新职位，并加入ABB集团执行委员会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6997181.d.html</link>
            <guid>3633098</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界最大跨径四主缆悬索桥鄂州侧主塔率先封顶】5月26日，世界最大跨径四主缆悬索桥——湖北省燕矶长江大桥鄂州侧主塔完成封顶，为后续主桥上部结构施工奠定基础。燕矶长江大桥是世界最大跨径四主缆悬索桥，同时也是世界首座不同垂度四主缆双层钢桁梁悬索桥，项目全长约26千米，大桥主跨1860米，上层为高速公路，设计时速100公里，下层为城市快速路，设计时速80公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwr3884749.d.html</link>
            <guid>3633097</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【会计师事务所迎大检查！覆盖率不低于20%，这些将成为重点检查对象】近日，中注协官网发布了关于开展2024年全国会计师事务所执业质量检查工作的通知。《方案》称， 各省、自治区、直辖市注册会计师协会以及深圳市注册会计师协会可按《加强注册会计师行业联合监管若干措施》（财办监〔2020〕10号）的有关要求，联合各地财政厅（局），对本行政区域内的非证券所开展执业质量检查，检查覆盖率不低于20%。根据工作需要，地方注协可以将本地区证券所分所，以及尚未开展上市公司年报审计业务的证券所纳入检查范围。在重点检查对象方面，主要包括业务规模较大的，发生重大合并、分立、重组或新批准设立的，或者业务类型发生重大变化的；涉嫌不正当低价竞争、业务量增长迅速、承接业务数量等与事务所人力资源明显不匹配的。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6996739.d.html</link>
            <guid>3633096</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石药集团 第一季度营收89.8亿元人民币】 石药集团第一季度营收89.8亿元，同比增长11.5%，预估74.4亿元。石药集团 第一季度净利润16.1亿元，上年同期14.3亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3773308.d.html</link>
            <guid>3633094</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州午间天气预报】 据广州市气象台监测：目前我市阴天间多云，花都、从化、增城出现强雷雨。预计11-14时，我市阴天间多云，有雷阵雨，北部地区雨势较大，气温26~30℃，吹轻微至和缓的偏南风。（广州市气象台2024年05月27日12时发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3773170.d.html</link>
            <guid>3633093</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 04:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：上周国家铁路累计运输货物7701.6万吨，环比增长0.62%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，5月20日-5月26日，全国货运物流有序运行，其中：国家铁路累计运输货物7701.6万吨，环比增长0.62%；全国高速公路累计货车通行5428.7万辆，环比下降1.81%；监测港口累计完成货物吞吐量25735.1万吨，环比增长0.75%，完成集装箱吞吐量618.9万标箱，环比增长4.09%；民航累计保障航班11.6万班（其中货运航班4467班，包括国际货运航班2695班，国内货运航班1772班），环比增长0.15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3772391.d.html</link>
            <guid>3633088</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球领先17.5万立方米LNG运输船完成下水】今天（5月27日），由中国船舶大连造船研发建造的17.5万立方米LNG（液化天然气）运输船完成下水，这也意味着我国又增加一家具备建造船舶领域最高端船舶能力的造船厂。今天下水的LNG（液化天然气）运输船总长295米，型宽46.4米，货舱总舱容17.5万立方米，一次满载运输量能满足整个大连市一个半月的使用需求，是世界上最主流的船型，可以停靠全球绝大多数的大型LNG岸站，具有极佳的适港性和船岸兼容性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwws6995142.d.html</link>
            <guid>3633087</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西苍梧县气象台于27日11时36分将暴雨橙色预警信号提升为红色：3小时内强降雨将继续影响苍梧县，请防范。]]></title>
            <guid>3633085</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔马纳比省发生武装袭击事件 致2死3伤】当地时间5月26日，厄瓜多尔警方通报，该国西部沿海省份马纳比当天发生武装袭击平民事件，造成2人死亡、3人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2539693.d.html</link>
            <guid>3633084</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里元境推出“AIGC空间智能创作平台”和垂域智能体解决方案】 近日，在第七届数字中国建设峰会上，阿里元境推出了“AIGC空间智能创作平台”和垂域智能体解决方案，并与福州勘测院全资百宝图公司、福州元宇宙协会签署战略合作协议。双方将促进产业上下游协同发展，共同推进自主可控的元宇宙产业生态。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2538962.d.html</link>
            <guid>3633083</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪回应“车主被锁车内打不开门”：机械解锁功能正常】针对极氪用户反馈“一台极氪22款极氪001内部打不开车门的视频在互联网流传”的情况，极氪服务回应称，上述车主在5月24日遇到电子锁解锁后，无法从车内打开车门，车辆到店后检查发现车内机械解锁功能正常，为彻底消除隐患，需要进一步检查电子解锁功能时，用户并未接受拆解检查，所以无法准确确认事情真相。极氪方面表示，“极氪001车辆除电子解锁外，也设计了机械解锁功能，只要将车门内拉手拉到底，并同步推动车门，就能触发机械解锁开门，无论是电动自动门还是手动门，内机械拉手拉到底均可以打开车门。我们已安排技术人员前往用户所在地，会尽力与用户做好沟通，解决用户的车辆问题。也请在不明真相、也不了解极氪001车型具体功能配置的情况下不要误传信息，误导消费者，造成不良影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2537914.d.html</link>
            <guid>3633081</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联想集团盘中一度涨9%至12.06港元，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwr3876599.d.html</link>
            <guid>3633080</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西：对取得国家通用航空器整机型号合格证及生产许可证的在晋航空制造企业给予不超过1000万元奖励】山西省近日出台实施了《山西省加快低空经济发展和通航示范省建设的若干措施》，通过21条措施，加快发展通用航空业，支持低空经济发展，深化国家通用航空业发展示范省建设。其中提到，对符合山西省通航产业发展方向要求且投资额达到5000万元以上的重大产业项目，给予一定奖励；对在晋航空制造企业取得国家通用航空器（不含起飞全重150千克以下无人机）整机型号合格证及生产许可证的，给予不超过1000万元奖励。]]></title>
            <guid>3633079</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西出台21项措施加速低空经济“振翅起飞”】近日，山西省出台实施了《山西省加快低空经济发展和通航示范省建设的若干措施》，通过21条措施，加快发展通用航空业，支持低空经济发展，深化国家通用航空业发展示范省建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2534754.d.html</link>
            <guid>3633077</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【今年四川夏粮丰收已成定局】据中国网消息，国新办5月27日就“坚定推进高质量发展 切实担负新时代西部大开发四川使命”举行发布会。四川省委副书记、省长黄强在会上表示，作为粮食主产省之一，四川千方百计稳政策、稳面积、增单产，粮食产量连续三年稳定在700亿斤以上。眼下巴蜀大地抢收抢种、一片繁忙，今年四川夏粮丰收已成定局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3769280.d.html</link>
            <guid>3633076</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   【四川：即将召开全省对外开放发展大会 让世界听到坚定扩大开放的“四川声音”】中国网消息，国新办5月27日就“坚定推进高质量发展 切实担负新时代西部大开发四川使命”举行发布会。四川省副省长左永祥在会上表示，四川正按照加快“构筑向西开放战略高地和参与国际竞争新基地”的战略定位要求，大踏步地从内陆腹地走向开放前沿。四川即将召开全省对外开放发展大会，进一步让世界听到坚定扩大开放的“四川声音”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2533269.d.html</link>
            <guid>3633075</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月27日午间涨停分析】沪指震荡反弹涨0.37%，电力、电网股持续活跃。万方发展实现3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwww2532161.d.html</link>
            <guid>3633074</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超访问瓦努阿图】 5月26日至27日，中共中央对外联络部部长刘建超率中共代表团访问瓦努阿图，分别同瓦总统武罗巴拉武，统一运动改良党主席、政府总理萨尔维，拉维沃运动党主席、议长西米恩会见交流，集体会见瓦主要政党领导人，并在国家会议中心发表演讲。双方表示，将共同落实好两国领导人重要共识，密切党际交往，深化治国理政经验交流互鉴，加强共建“一带一路”等领域合作，促进中瓦全面战略伙伴关系发展，推动构建更加紧密的中国同太平洋岛国命运共同体。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrwwu3767912.d.html</link>
            <guid>3633072</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国产粮第一大省黑龙江春耕生产已全面告捷】从黑龙江省农业农村厅了解到，黑龙江省春耕生产已全面告捷。黑龙江省农业农村厅农情调度显示，截至5月22日，全省旱田作物播种基本结束，播种进度比常年提前3至5天，旱田生产已转入田间管理环节。截至5月26日，全省水稻插秧已超99%，春耕生产全面告捷，工作重心已转入田间管理阶段。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2661416.d.html</link>
            <guid>3633070</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家卫健委：重点关注辅助生殖、医学检验、健康体检、医疗美容、互联网医疗等领域的违法违规问题】国家卫健委等14部委日前印发《2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点》。其中提出，坚决纠治行业乱象。加强监督执法，打击不法行为。强化医疗监督跨部门联合执法，针对突出问题进行重点治理。持续保持对无资质机构、人员非法行医的打击力度。严厉打击非法回收药品、“医托”、“号贩子”等违法违规行为。重点关注辅助生殖、医学检验、健康体检、医疗美容、互联网医疗等领域的违法违规问题，树牢惩治高压线。]]></title>
            <guid>3633068</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日照利尔公司两个项目顺利通过了省“企业技术创新项目计划”评审】 据北京利尔消息，5月20日，山东省工业和信息化厅发布2024年山东省企业技术创新项目计划（第一批）的通知，经各市及有关单位推荐和专家论证，日照利尔“热冲击性能优良的低碳中硅高镁质防紧流材料的基础研究与应用”和日照瑞华“钼铁绿色冶炼系统及钼铁绿色冶炼配方、冶炼方法的研究与应用”均通过评审。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7120202.d.html</link>
            <guid>3633066</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南敦促天然气发电项目在2029年前投入商业运行】越南贸易部长阮鸿延（Nguyen Hong Dien）敦促地方政府和电力公司在2029年前推进并实施天然气发电项目，称项目延误将损害越南的能源安全。据越南贸易部网站声明，截至5月22日，大部分天然气发电项目仍处于投资准备阶段，没有取得太大进展。地方未能为Ca Na、Nghi Son和Quynh Lap三大项目找到投资者，这些项目的总发电量为4500兆瓦。根据越南电力计划，到2030年，越南必须开发30424兆瓦的天然气电力，其中包括10个使用国内天然气的项目，总发电量为7900兆瓦，以及13个使用进口液化天然气的项目，总发电量为22524兆瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3997024.d.html</link>
            <guid>3633065</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：加大对涉医网络直播带货、信息内容、传播秩序等的监管力度】 国家卫健委印发2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点的通知。通知指出，加大对涉医网络直播带货、信息内容、传播秩序等的监管力度。重点打击违规变相发布医疗、药品、医疗器械等广告，以及散播涉医谣言等违法违规行为。持续压实网站平台主体责任，严肃追究散布不实信息责任人，不断完善健全治理涉医网络直播联合处置工作机制。（国家卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3994759.d.html</link>
            <guid>3633060</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“福建省房地产融资协调机制系统”上线】 25日，在数字福建分论坛上，福建省住建厅、国家金融监督管理总局福建监管局、省金融投资有限责任公司联合对外发布“福建省房地产融资协调机制系统”。通过该平台，各银行机构可加快调整优化“白名单项目”贷款评审，发放管理相关制度和程序，对符合条件的项目快审快放，应贷尽贷。至目前，福建辖区两批“白名单”102个项目实际融资需求226.91亿元，发放贷款58亿元，累计为65个民营房地产企业项目授信114.62亿元。此外，对于平台推送暂时不满足“白名单”要求的项目，各银行机构探索建立“告知承诺+容缺办理”等附条件审批服务机制，提请各城市政府有针对性地拿出解决方案。（福建日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2655221.d.html</link>
            <guid>3633059</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：正在加快打造富有巴蜀特色的消费目的地】据中国网消息，国新办5月27日就“坚定推进高质量发展 切实担负新时代西部大开发四川使命”举行发布会。四川省副省长左永祥在会上表示，四川有着深厚的商业基因和浓烈的消费氛围，老百姓的口头禅“巴适安逸”，就是四川人热爱生活、喜欢消费的真实写照。当前，四川正在加快打造富有巴蜀特色的消费目的地，相信一个“好吃好耍好消费”的四川将“持续在线”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2655085.d.html</link>
            <guid>3633058</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:30:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：完善价格治理，持续推动医保支付方式改革】国家卫健委印发2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点的通知。通知指出，完善价格治理，持续推动医保支付方式改革。稳步推进挂网药品价格治理，着力纠治不公平高价、歧视性高价，持续推动挂网价格均衡透明。加强对首涨、极值、价差大等价格异常波动药品耗材核查处置，推动将药品质量、疗效评价等指标作为药品采购评审因素，落实价格招采信用评价制度。推动由第三方部门处理药品招采过程中的投诉，加大对药品招采的监督力度。持续完善医保支付的核心要素管理与调整、意见收集反馈、分组调整、协商谈判等机制，常态化实施医疗服务价格动态调整，指导各地按规定开展本年度调价评估并按评估结果在总量控制范围内有升有降开展调价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2654798.d.html</link>
            <guid>3633057</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡爱尔眼科涉商业贿赂被罚20万】天眼查经营风险信息显示，近日，无锡爱尔眼科医院有限公司因涉及商业贿赂行为及其从属，被无锡市市场监督管理局罚款20万元、没收违法所得3.19万余元。该公司成立于2014年10月，法定代表人为何伟亮，注册资本2800万人民币，由爱尔眼科（300015）、无锡视线医疗产业投资合伙企业（有限合伙）分别持股70%、30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2654691.d.html</link>
            <guid>3633056</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：严厉打击非法回收药品、“医托”、“号贩子”等违法违规行为】国家卫健委印发2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点的通知。通知指出，强化医疗监督跨部门联合执法，针对突出问题进行重点治理。持续保持对无资质机构、人员非法行医的打击力度。严厉打击非法回收药品、“医托”、“号贩子”等违法违规行为。重点关注辅助生殖、医学检验、健康体检、医疗美容、互联网医疗等领域的违法违规问题，树牢惩治高压线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2654504.d.html</link>
            <guid>3633054</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川渝正共建具有全国影响力的科技创新中心】据中国网消息，国新办5月27日就“坚定推进高质量发展 切实担负新时代西部大开发四川使命”举行发布会。四川省发展改革委主任代永波在会上表示，四川和重庆正在共建具有全国影响力的科技创新中心，以科技创新引领产业创新，共同打造了3个国家先进制造业集群、4个国家战略性新兴产业集群，深地暗物质实验室、高海拔宇宙线观测站等一批重大科技基础设施，产生了具有全球影响力的科研成果，正在加快推广应用。当前，两省市一体化推进传统产业升级、新兴产业壮大、未来产业培育，积极承接国家重大生产力布局，积聚了高质量发展的新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3993919.d.html</link>
            <guid>3633053</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：强化医保基金监管，保持打击欺诈骗保高压态势】国家卫健委印发2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点的通知。通知指出，强化医保基金监管，保持打击欺诈骗保高压态势。实化细化医保基金使用监督管理的具体细则，完善医保法规体系。健全完善日常监督检查工作机制，压实各级监管职责。联合开展飞行检查，实现所有省份全面覆盖，加强后续整改的跟踪督办。加强定点医药机构相关人员医保支付资格管理，探索“监管到人”的机制。深入开展医保基金违法违规问题专项整治，依托医保大数据筛查分析优势，开展数据共享、联合执法、条线处置、督查督导等综合监管，切实维护医保基金安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7118962.d.html</link>
            <guid>3633052</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：重点惩治本人或指使亲友，利用经商办企业“靠医吃医”、收受供应商回扣等问题】国家卫健委印发2024年纠正医药购销领域和医疗服务中不正之风工作要点的通知。通知指出，聚焦“名院”“名医”等医疗机构的“关键少数”和关键岗位人员管理，重点惩治本人或指使亲友，利用经商办企业“靠医吃医”、收受供应商回扣等问题。]]></title>
            <guid>3633051</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙之杰：“脑机接口植入式生物实验室”成立 系公司布局脑科学领域重大进展】 从龙之杰获悉，日前，“脑机接口领先技术交流及签约仪式”活动在北京大兴生物医药产业基地成功举行。龙之杰的子公司北京脑连科技，与医药基地管委会举行了成立“脑机接口植入式生物实验室”签约仪式，这一举措是龙之杰布局脑科学领域的重大进展，搭建了一个高效的研发与转化平台，为推进脑机接口技术与生物医药大健康产业创新合作迈出坚实步伐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3895364.d.html</link>
            <guid>3633049</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：“艾云尼”将以每小时15公里左右的速度向东北方向移动，强度逐渐增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2652018.d.html</link>
            <guid>3633047</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉东软软件园开园】5月25日，武汉东软软件园正式开园并投入使用。该园区将重点聚焦智能汽车互联和医疗健康等软件业务的规模化发展，助力武汉加快建设中国软件特色名城。武汉东软软件园位于武汉经济技术开发区，占地面积158亩，建筑面积14万平方米，是继沈阳、大连之后，东软集团在国内建设的第三个软件园，可容纳超过8000名软件研发人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2651630.d.html</link>
            <guid>3633046</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股中手游涨幅扩大至27%，成交约1.8亿港元。消息面上，中手游旗下新游《仙剑世界》将在5月31日迎来三测，《斗破苍穹：巅峰对决》将于6月7日全平台首发上线。]]></title>
            <guid>3633045</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据比亚迪官微，比亚迪第五代DM技术发布暨秦L、海豹06上市发布会，5月28日晚举行。]]></title>
            <guid>3633044</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其对华空调作出反倾销日落复审终裁：继续征收反倾销税】 据中国贸易救济信息网，5月23日，土耳其贸易部发布第2024/15号公告，对原产自中国的壁挂式空调（土耳其语：Yalnız duvar tipi splitklimaların iç üniteleri）作出反倾销第三次日落复审终裁，决定维持涉案产品的反倾销税不变，继续以到岸价（CIF）征收25%反倾销税，公告自发布之日起生效，有效期为五年。涉案产品的土耳其税号为8415.10.90.00.11、8415.10.90.00.19、8415.90.00.90.09和8415.90.00.90.12。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2650826.d.html</link>
            <guid>3633043</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据比亚迪官微，比亚迪第五代DM技术发布暨秦L、海豹06上市发布会，5月28日晚举行。]]></title>
            <guid>3633041</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:21:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【497家公司股息率超过3% 荣安地产股息率最高】截至5月27日，沪深北市场共有3865家公司公布了2023年度分配方案，分配方案中包含现金分红的有3850家，合计派现金额1.98万亿元。以2023年度的每股派现金额及当年末收盘价为基准，对上市公司股息率进行统计发现，已公布派现方案公司中，共有497家公司股息率超过3%。其中，荣安地产股息率最高，2023年度公司分配方案为10派3.2元（含税），股息率高达13.06%，业绩方面，公司2023年度实现净利润3.57亿元，同比下降43.34%；其次是宇通客车，公司2023年度实现净利润18.17亿元，同比增长139.36%，分配方案为10派15元（含税），股息率达11.32%；股息率较高的还有广汇能源、香江控股、中谷物流等。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3894299.d.html</link>
            <guid>3633040</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏神通：预计未来几年核电机组建设速度将保持稳健较快节奏】 江苏神通近日接待机构调研时表示，我国未来经济发展需要清洁能源，而核电作为当前技术成熟、稳定可靠的清洁能源必然能发挥重要作用，预计未来几年核电机组的建设速度将持续保持稳健较快的节奏。公司现有的核电阀门年产能可满足每年6—8台新建核电机组所需相关阀门的交付，目前公司根据市场需求的变化，拟实施再融资募集资金用于扩大核电阀门等相关产品的产能以满足市场需求，计划新增的产能预计可满足4台新建核电机组所需相关阀门的交付，项目已经启动征地、环评等前期手续，公司将按建设计划加紧项目建设进度，争取早日投产、早日见效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3988660.d.html</link>
            <guid>3633039</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呈和科技获批设立国家级博士后科研工作站】 近日，经全国博士后管委会办公室批准备案，呈和科技股份有限公司（简称呈和科技）获批设立国家级博士后科研工作站，开展博士后招收培养工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7117112.d.html</link>
            <guid>3633038</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航将于11月底恢复广州至珀斯直航航班】为满足中澳两国旅客日益增长的出行需求，中国南方航空计划于11月28日起恢复广州至珀斯直航航班。据了解，该航线运营频次为每周三班，由波音787机型执飞。广州至珀斯航班号为CZ319，14:00从广州起飞，22:10抵达珀斯；珀斯至广州航班号为CZ320，23:55从珀斯起飞，次日07:55抵达广州（均为当地时间），每周二、四、日执飞。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3894172.d.html</link>
            <guid>3633037</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[铜缆高速连接概念持续走弱，沃特股份跌停，华丰科技跌超18%，奕东电子、瑞可达、太辰光、华正新材、博创科技跌逾7%。]]></title>
            <guid>3633036</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[飓风雷马尔袭击孟加拉国和印度，导致数百万人断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3893635.d.html</link>
            <guid>3633035</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏概念股震荡走低 金刚光伏跌超10%】金刚光伏跌超10%，拓日新能、清源股份跌停，雅博股份、爱旭股份、晶澳科技、东方日升、中来股份、欧晶科技等跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3893514.d.html</link>
            <guid>3633034</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1-4月江西省国有企业实现营收超4100亿元】根据江西省国资委最新发布数据显示，截至4月末，江西省国有企业资产总额88320.6亿元，净资产34104.1亿元，实现营业收入4109.9亿元、利润总额18.2亿元，应交税费97.8亿元，完成增加值330.4亿元。其中，省属国有企业资产总额21833.1亿元，净资产6656.1亿元，实现营业收入2635.2亿元、利润总额69.7亿元，应交税费58.5亿元，完成增加值260.1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3986662.d.html</link>
            <guid>3633033</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：日本数码相机普及率时隔18年跌破5成】据日经新闻，在日本，2023年度末数码相机在家庭中的普及率自2004年度末以来，时隔18年首次跌破5成。随着智能手机持有量的增加，卡片机的需求下降。日本内阁府每年1次对约5000户全国2人以上家庭的耐用消费品普及情况进行调查，4月公布的2023年度末的结果显示，只有48.6%的家庭拥有数码相机，创出有可比数据的2004年末的46.2%以来、时隔18年的最低水平。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2647100.d.html</link>
            <guid>3633032</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川凉山州木里县发生5.0级地震，震源深度8千米】中国地震台网正式测定：05月27日11时07分在四川凉山州木里县（北纬28.25度，东经100.70度）发生5.0级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3985698.d.html</link>
            <guid>3633031</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省气象台发布强对流黄色预警】安徽省气象台2024年05月27日11时00分变更强对流黄色预警。预计今天下午，滁州南部、马鞍山、芜湖、宣城、黄山等地部分地区将出现短时强降水、7级左右阵风并伴有雷电等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2645948.d.html</link>
            <guid>3633029</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽“七大技术底座”跃升至2.0时代 续航超过一千公里的智己L6今年10月交付】据解放日报，近日上汽集团举行“向新十年”新能源技术发布会，面向“新赛道”发布新一代技术底座。据了解，上汽在固态电池、能量闭环、高效动力总成、智能底盘、全栈软件架构、全新电子架构等创新技术方面实现突破和应用，“七大技术底座”全面跃升至2.0时代。搭载光年固态电池、续航里程超过1000公里的智己L6将于今年10月交付。]]></title>
            <guid>3633028</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京电子科技学院今年只招收应届普通高中毕业生】近日，多所高校陆续发布2024年本科招生章程。北京电子科技学院在2024年招生章程中明确：考生应为符合高考报名条件的应届普通高中毕业生。除了北京电子科技学院，往年还有部分高校也会明确规定只招收普通高中应届毕业生，如国防科技大学、空军军医大学、海军军医大学、陆军军医大学等。（首都教育）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2645594.d.html</link>
            <guid>3633027</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姚晨夫妇名下咨询公司注销】天眼查App显示，近日，北京入射角管理咨询有限公司企业状态由存续变更为注销。今年4月，该公司已发布简易注销公告。北京入射角管理咨询有限公司成立于2019年11月，注册资本10万元，法定代表人、执行董事、经理为姚晨，监事为姚晨丈夫曹郁，经营范围含企业管理咨询，企业管理，经济贸易咨询，公共关系服务，设计、制作、代理、发布广告等，由姚晨、曹郁分别持股99%、1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3984059.d.html</link>
            <guid>3633026</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽“七大技术底座”跃升至2.0时代 续航超过一千公里的智己L6今年10月交付】近日上汽集团举行“向新十年”新能源技术发布会，面向“新赛道”发布新一代技术底座。据了解，上汽在固态电池、能量闭环、高效动力总成、智能底盘、全栈软件架构、全新电子架构等创新技术方面实现突破和应用，“七大技术底座”全面跃升至2.0时代。搭载光年固态电池、续航里程超过1000公里的智己L6将于今年10月交付。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3983631.d.html</link>
            <guid>3633025</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月27日11时07分在四川凉山州木里县附近（北纬28.24度，东经100.61度）发生4.7级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3633023</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万方家族办公室（Raffles Family Office）任命Kendrick Lee为新加坡首席执行官。]]></title>
            <guid>3633022</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创50跌逾1%，中微公司、中无人机、复旦微电跌逾5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7114269.d.html</link>
            <guid>3633021</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳无人机产业全国占比超六成】据广东发布，截至2023年底，全国无人机运营企业1.9万多家，年产值已达到1520亿元。其中，深圳市无人机产业链企业1730多家，产值960亿元，全国占比超六成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2639235.d.html</link>
            <guid>3633018</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创历史新高！引汉济渭工程向西安日供水量突破86万立方米】5月25日，据陕西省引汉济渭工程建设有限公司消息：5月24日起，引汉济渭三河口水利枢纽按照10立方米每秒的流量加大向西安供水，日供水量达86.4万立方米，约占西安市日供水量的40%以上，创引汉济渭工程先期供水以来最大供水流量。 （陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqt3978404.d.html</link>
            <guid>3633017</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【马蜂窝：“端午去哪玩”热度环比大涨166%，北疆环线成自驾出游首选】马蜂窝大数据显示，近一周，“端午去哪玩”热度环比大涨166%；自驾出游的热度也在端午假期再创新高，各地“自驾”平均热度涨幅超过100%；北疆环线成为长途及自驾的首选目的地，“阿勒泰”相关内容近一周热度涨幅高达233%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2638220.d.html</link>
            <guid>3633014</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20亿元绿色产业基金在京落地】近日，北工投资在管京国盛基金联合中国石油集团昆仑资本共同发起设立的绿色产业基金——昆仑北工（北京）绿色创业投资基金（有限合伙）在京成立，基金规模20亿元。（北京日报）]]></title>
            <guid>3633011</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铜高速连接器概念持续走弱 华丰科技跌超15%】盘中铜高速连接器概念持续走弱，华丰科技跌超15%，奕东电子、瑞可达、博创科技、陕西华达均跌超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqw3889162.d.html</link>
            <guid>3633009</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9部门：到2027年知识产权保护体系和保护能力现代化建设迈出实质性步伐】国家知识产权局等9部门日前印发《知识产权保护体系建设工程实施方案》，其中提出到2027年，知识产权保护体系和保护能力现代化建设迈出实质性步伐，知识产权法律法规更加全面系统，严保护的政策和标准更加健全，行政执法和司法保护更加严格，授权确权更加优质高效，快速协同保护更加顺畅，知识产权领域国家安全治理基础进一步巩固，社会共治合力进一步增强，保护能力显著提升。覆盖国家、省、市、县四级的知识产权保护网络更加完善，知识产权保护基础进一步夯实，大保护工作格局全面形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2636775.d.html</link>
            <guid>3633008</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想集团再获机构唱好 股价涨超7%】截至发稿，联想集团(00992.HK)涨7.23%。消息方面，继大摩唱多过后，近日高盛和中信里昂证券相继指出，AI PC为联想集团股价上涨提供新催化剂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7111968.d.html</link>
            <guid>3633007</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【20亿元绿色产业基金在京落地】近日，北工投资在管京国盛基金联合中国石油集团昆仑资本共同发起设立的绿色产业基金——昆仑北工（北京）绿色创业投资基金（有限合伙）在京成立，基金规模20亿元。（北京日报）]]></title>
            <guid>3633006</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国金融监督院院长：希望6月部分解除卖空禁令】韩国金融监督院院长李卜铉表示，他个人希望能在6月部分解除韩国的卖空禁令。如果不能，至少也要提供一个时间表，说明何时以及在什么条件下会解除禁令。李卜铉表示，韩国可能在第一季度完成做空交易监测系统。该系统将检测非法卖空行为，据悉是取消去年11月实施的全市场卖空禁令的先决条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqu7111703.d.html</link>
            <guid>3633005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信博投资成立新公司 经营范围含电池销售】 企查查APP显示，近日，邯郸中信博新能源科技有限公司成立，法定代表人为耿照耀，注册资本1000万元，经营范围包含：机械电气设备销售；电池销售；高性能有色金属及合金材料销售等。企查查股权穿透显示，该公司由中信博间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-27/detail-inawrsqy2634206.d.html</link>
            <guid>3633002</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 02:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>