<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 08:23:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【南苏丹武装分子袭击两座村庄 造成至少24人死亡】南苏丹官员当地时间4月1日称，该国东部琼莱州两座村庄当天分别遭到武装人员袭击，至少24人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3558463</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西近期强对流天气活跃需做好防范 避免靠近门窗】记者从江西省气象台获悉，4月2日至3日，江西自北向南有强风雹，部分地区有暴雨和10级左右雷暴大风、冰雹等强对流天气。4日至7日，雨带维持在赣中赣南，局部地区仍有暴雨，对流天气将有所减弱。 近期，江西强对流天气活跃，影响范围广、累计雨量大、致灾风险高。江西省气象局提醒，公众应避免在雷暴大风、雷雨时段外出，远离高耸物体和金属结构，室内躲避时，避免靠近门窗；强降水期间避免进入涵洞、地下通道等积水处。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmueq4943645.d.html</link>
            <guid>3558461</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【野马电池：拟认购共青城建木基金份额 后者拟投资艾凯控股】野马电池(605378)4月2日晚间公告，公司拟以500万元认购共青城建木的基金份额。该基金拟投资于佛山市艾凯控股集团有限公司（简称“艾凯控股”）或其未来实际上市主体。艾凯控股主要从事新能源汽车载前装冰箱、便携后装车载冰箱的研发、生产和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmuep5946423.d.html</link>
            <guid>3558460</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省交通运输厅原党组副书记、厅长董宪曾接受纪律审查和监察调查】据海南省纪委监委消息：海南省交通运输厅原党组副书记、厅长董宪曾涉嫌严重违纪违法，目前正接受海南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmuep5946191.d.html</link>
            <guid>3558459</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔港科技：拟向控股股东、实际控制人董建军先生借款人民币7000万元】翔港科技公告，拟向控股股东、实际控制人董建军先生借款人民币7000万元，借款期限自本次董事会审议通过之日起不超过1年，在有效期内额度可分笔循环使用，借款利率水平不高于贷款市场报价利率，且公司无需就借款提供任何形式的抵押或担保。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5073879.d.html</link>
            <guid>3558458</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘军提出联想中国区新财年“梦想目标”：领跑AI PC，年度营业额同比双位数增长】近日举办的联想集团2024/25财年誓师大会上，联想集团执行副总裁兼中国区总裁刘军提出了联想中国区新财年的“梦想目标”：领跑AI PC，整体营业额年比年实现双位数增长。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5073240.d.html</link>
            <guid>3558456</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南临高拿下今年国家站中首个40℃+，广西两地逼近40℃】 今天下午，海南临高拿下今年国家站中首个40℃+，这也是当地有气象记录以来最早的40℃+。此外，广西百色39.7℃、田阳39.2℃，也是逼近气温40℃大关。明天开始，广西高温将明显缩减，但海南西北部的高温还将持续五六天。（中国天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5073183.d.html</link>
            <guid>3558455</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节旗下沐瞳科技与拳头游戏就知识产权纠纷达成和解】拳头游戏与字节旗下沐瞳科技就双方知识产权纠纷在全球范围内达成和解。经过多轮沟通，双方于近日正式签署和解协议，同时拳头游戏决定正式撤销相关诉讼。2017年，拳头曾向美国加州法院状告沐瞳科技侵权，但随后法院驳回了拳头的诉请。2022年5月，拳头公司以涉嫌侵犯知识产权为由，再次在美国对沐瞳提起诉讼，并再次被法院驳回。双方主要纠纷来自于《英雄联盟》和《《无尽对决》（Mobile Legends: Bang Bang）是否抄袭。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5073130.d.html</link>
            <guid>3558454</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其安全部队在伊拉克北部打死6名库尔德工人党成员】土耳其国防部当地时间4月2日发表声明称，土安全部队在伊拉克北部麦蒂纳和加拉地区发起空袭，打死6名库尔德工人党成员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6075889.d.html</link>
            <guid>3558453</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绥化市回应“安达部分公交停运”：线路亏损无人承包，正解决】对于近日网络反映的“黑龙江安达市部分公交停运”问题，官方回应称，由于客流量大幅下降和上级补贴政策发生变化，线路亏损经营，无人承包，导致个别线路车辆停运，正争取早日恢复。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5072772.d.html</link>
            <guid>3558452</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海天瑞声：已与多个大模型领域知名机构签署了合作协议】海天瑞声近日调研纪要显示，美团、科大讯飞、阿里巴巴、腾讯、百度等客户与公司签署了大模型领域的业务合同或意向性订单。此外，公司已与其他大模型领域的知名机构签署了合作协议，包括中国科学院自动化研究所、澜舟科技、智谱AI、中国信通院等，未来拟围绕人工智能大模型数据处理技术、大模型数据集供给和大模型评测等方面进行合作。大模型业务的主要客户及营销渠道与公司现有业务重合度较高，有助于公司打开市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5072618.d.html</link>
            <guid>3558451</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【100%通过批复！涉及浙江所有大型水库】近日，浙江省人民政府批复了紧水滩、滩坑和湖南镇等3座能源行业管理的大型水库管理与保护范围划定方案，标志着浙江所有大型水库管理与保护范围划定方案已100%通过省政府批复。浙江现有大型水库34座，其中水利行业管理的大型水库29座、能源行业管理的大型水库5座。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6075069.d.html</link>
            <guid>3558447</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:15:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁拟取消中远海运钱凯港项目专营权，秘鲁国家工业协会警告：或影响国家形象与投资】秘鲁国家工业协会（SNI）4月1日在一份声明中表示，秘鲁港务局日前针对中远海运提起诉讼的行为“增加了投资者的法律不确定性”，并“可能会对私营部门投资和秘鲁形象产生负面影响”。秘鲁国家工业协会称，相关诉讼是一个非常不好的信号，“更重要的是，在当前形势下秘鲁需要法律安全来吸引投资，以实现经济复苏”。中远海运港口秘鲁钱凯公司上月底在声明中称，秘鲁港务局已提起诉讼，要求取消中远海运在钱凯港项目的独家经营权。中远海运方面表示，“这影响了投资安全性和法律稳定性”，公司一直在评估相关诉讼对项目发展的影响。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3995423.d.html</link>
            <guid>3558446</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装部队义务兵复员工作启动 服役期满军人将转入预备役】乌克兰国家通讯社当地时间4月2日报道称，根据乌克兰总统泽连斯基此前签署的法令，在战时状态期间服役期满的军人将转入预备役，复员工作从今天开始，并将持续到5月底。当地时间3月7日，乌克兰总统签署了有关义务兵转入预备役的法令，根据该法令，自2022年2月起开始服役的义务兵于今年4至5月复员并转入预备役。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6074612.d.html</link>
            <guid>3558445</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三孚新科投资半固态、固态电池负极集流体新材料泡沫铜】据三孚新科消息，近日，三孚新科与东峰集团、菲美特签署投资合作意向协议，公司与东峰集团拟对菲美特子公司——益阳市菲奥新材料有限公司进行投资。菲奥公司主营业务为泡沫铜等锂电负极材料的研发、生产和销售。泡沫铜作为三维多孔、均匀互联的泡沫金属材料，由于其制备成本低、导电性好，有望成为半固态/固态锂电池的负极集流体。公司对菲奥公司的投资有利于深化公司在锂电负极集流体领域的产业布局，助力公司实现更高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5071352.d.html</link>
            <guid>3558444</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：南昌3月31日13个气象观测站风力破记录 历史罕见】据中央气象台消息，3月31日，江西南昌出现极端强对流天气，监测到闪电2783次，超过一半的全市气象观测站（58个站）出现8级以上大风，13个气象观测站风力突破历史记录，最大风速出现在南昌县塘南红星（35.3米/秒，12级），雷暴大风影响范围广，历史罕见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7218389.d.html</link>
            <guid>3558441</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西潞安容海发电有限责任公司董事长、总经理霍雷钧接受审查调查】山西潞安容海发电有限责任公司董事长、总经理霍雷钧涉嫌严重违纪违法，目前正接受省纪委监委驻晋能控股集团有限公司纪检监察组纪律审查和朔州市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5070992.d.html</link>
            <guid>3558440</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为已撤回遥遥领先商标申请】据媒体报道，近日，任正非在华为内部给余承东下了“禁令”，每再提一句“遥遥领先”罚款一万。对此，有媒体向余承东求证，其回复称系谣言。天眼查知识产权信息显示，去年9月，华为技术有限公司申请注册两枚“遥遥领先”商标，国际分类为科学仪器、运输工具，商标流程信息显示，今年1月，上述两枚商标被撤回注册申请，当前为无效状态。]]></title>
            <guid>3558438</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰深入俄领土袭击炼油厂 未造成人员伤亡】俄罗斯官员表示，周二，俄罗斯击退了乌克兰无人机对俄罗斯最大炼油厂之一的袭击，该炼油厂距离乌克兰近1300公里。俄罗斯方面表示没有人员伤亡。这是乌克兰深入俄罗斯领土的无人机袭击之一，Taneco炼油厂是俄罗斯最大、最新的炼油厂之一。其生产能力约为每天36万桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7218204.d.html</link>
            <guid>3558437</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威奥股份：股东乌兰察布太证拟减持不超0.36%股份】威奥股份公告，股东乌兰察布太证盛宏股权投资基金（有限合伙）拟减持不超过0.36%公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6073410.d.html</link>
            <guid>3558436</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小牛电动美股盘前涨逾4%，NXT首月销售额突破1.25亿元，预计全年整车销量超100万辆。]]></title>
            <guid>3558435</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省水利厅原厅长史会云等4人被提起公诉】检察机关依法分别对辽宁省水利厅原党组书记、厅长史会云（正厅级）、海关总署动植物检疫司原副司长王新武（副厅级）、湖南湘科控股集团有限公司原党委副书记、副董事长、副总经理陈纪明（副厅级）、贵州省遵义市委党校（市行政学院、市社会主义学院）原常务副校长（常务副院长）韦圣福（副厅级）提起公诉。（最高检）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7217783.d.html</link>
            <guid>3558434</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普旗下Trump Media盘前下跌2.4%，继周一暴跌21.5%后再度下滑。]]></title>
            <guid>3558433</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来多个手机外观专利获授权】天眼查知识产权信息显示，近日，蔚来移动科技有限公司申请的多项“手机”外观专利获得授权，这些专利均申请于2022年10月。专利摘要显示，该外观设计产品主要用于提供网络通信、语音通话、事务处理等，设计要点在于形状。图片显示，这些专利除去年9月已发布的NIO Phone外，还包括多个款式。据媒体报道，蔚来创始人、董事长李斌近期在活动中表示，蔚来已经完成了NIO Phone2代的研发工作，该手机已进入制造阶段，即将发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5069179.d.html</link>
            <guid>3558431</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:07:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国医护巨头PACS IPO定价高达22美元/股 估值约32亿美元】在美国拥有200多家护理机构的急症后护理提供商PACS集团宣布了IPO条款。该公司计划以每股20 - 22美元的价格发行1910万股股票，筹资4亿美元。按照拟议区间的中值计算，PACS集团完全稀释后的市值将达到32亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5069118.d.html</link>
            <guid>3558430</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五矿发展：下属子公司获得政府补助4213.84万元】 五矿发展公告，2024年2月28日至4月2日，公司下属子公司累计获得与收益相关的政府补助4213.84万元，预计增加公司2024年度收益4213.84万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6071853.d.html</link>
            <guid>3558427</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁检察机关依法对史会云涉嫌挪用公款、受贿、单位行贿案提起公诉】辽宁省水利厅原党组书记、厅长史会云（正厅级）涉嫌挪用公款罪、受贿罪、单位行贿罪一案，由辽宁省监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。经辽宁省人民检察院指定管辖，由铁岭市人民检察院依法向铁岭市中级人民法院提起公诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6070454.d.html</link>
            <guid>3558422</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁检察机关依法对王新武涉嫌受贿案提起公诉】海关总署动植物检疫司原副司长王新武（副厅级）涉嫌受贿罪一案，由辽宁省鞍山市监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。经最高人民检察院、辽宁省人民检察院指定管辖，由鞍山市人民检察院依法向鞍山市中级人民法院提起公诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6070373.d.html</link>
            <guid>3558421</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:02:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年中非互联网发展与合作论坛在厦门举办】2024年中非互联网发展与合作论坛在福建省厦门市举办，中国国家互联网信息办公室主任庄荣文出席开幕式并发表主旨演讲。庄荣文表示，中非在数字经济、数字技术、网络安全、网络媒体等领域的交流合作日益深化，为中非命运共同体建设注入了新动能。福建省委书记周祖翼表示将进一步拓宽与非洲互联网领域合作的广度深度，携手推进信息基础设施建设、发展壮大数字经济、提高数字公共服务水平、维护网络安全，共享发展机遇，共赢活力无限的数字时代，努力为中非关系发展作出更大贡献。（网信中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6070364.d.html</link>
            <guid>3558420</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰情报消息源称，周二乌克兰无人机袭击了俄罗斯鞑靼斯坦的军事目标，该目标是俄罗斯生产沙希德远程攻击无人机的设施。]]></title>
            <guid>3558419</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：3月物流业景气指数显示物流活跃度提升 一季度开局向好】中国物流与采购联合会发布的2024年3月份中国物流业景气指数为51.5%，环比上升4.4个百分点。对此，中国物流信息中心物流统计处处长胡焓向上海证券报记者表示，数据显示3月份供应链上下游活动趋于活跃，物流需求恢复加快，企业运营效率提升，行业投资增长，市场预期继续巩固。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6070183.d.html</link>
            <guid>3558418</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南检察机关依法对陈纪明涉嫌受贿、国有公司人员滥用职权、徇私舞弊低价出售国有资产案提起公诉】湖南湘科控股集团有限公司原党委副书记、副董事长、副总经理陈纪明（副厅级）涉嫌受贿罪、国有公司人员滥用职权罪、徇私舞弊低价出售国有资产罪一案，经湖南省人民检察院指定管辖，由邵阳市人民检察院依法向邵阳市中级人民法院提起公诉。]]></title>
            <guid>3558417</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：密切关注农药行业市场竞争状况】市场监管总局今天召开农药行业反垄断合规指导会。会上指出，农药是重要的农业生产资料，关系国家粮食安全和农民切身利益。近年来，我国农药企业生产和创新能力持续增强、经营规范化水平不断提高，为保障粮食安全、推进乡村振兴发挥了积极作用。同时，农药行业的垄断风险初步显现，需要引起高度关注，多措并举维护公平竞争的市场秩序，激发经营主体内生动力和创新活力，促进行业规范健康发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6069829.d.html</link>
            <guid>3558416</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：大中小学融入职教内容，建立职普学分互认学籍互转机制】浙江省委办公厅、省政府办公厅近日印发《关于加快构建现代职业教育体系的实施意见》。根据《实施意见》，浙江将打造高水平高职院校集群，1个设区市办好至少1所高水平高职院校。提升县域职业教育发展能级，优化中职学校办学定位和功能，以长学制人才培养为主渠道，适度压缩中职学校三年制招生规模；支持市域高水平高职院校在产业发达、人口集聚的县域开办校区（特色学院）。推进职普有效融通，在大中小学全面融入职业教育内容——中小学结合劳动教育、技术课程，建设一批省级职业体验基地，广泛开展职业启蒙、职业认知、职业体验活动；在普通本科院校加强实验实习实训实践教学，将职业体验和生涯规划贯穿学习全过程。探索举办一批突出技能培养的特色综合高中，实施职普融通教育。建立健全职普学分互认学籍互转机制，允许符合入学条件的职普学生进行学籍互转。]]></title>
            <guid>3558412</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普全球：尽管人们对德国制造业前景重新感到乐观，但工厂裁员仍在加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3990307.d.html</link>
            <guid>3558410</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌媒：乌国防部情报总局袭击俄鞑靼斯坦一工厂】乌克兰国家通讯社当地时间4月2日援引匿名消息人士的话称，乌国防部情报总局用无人机袭击了距乌克兰约一千公里的俄鞑靼斯坦共和国生产和组装攻击型无人机的工厂。报道称，该工厂的生产设施被摧毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3989918.d.html</link>
            <guid>3558409</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国3月制造业PMI终值 41.9，预期41.6，前值41.6。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5065315.d.html</link>
            <guid>3558407</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月1日起施行！山东辅助生殖类医疗服务项目纳入医保】记者了解到，为贯彻落实《中共中央国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》精神，落实积极生育支持措施，2024年2月26日，山东省医疗保障局印发通知，公布辅助生殖类医疗服务项目价格和医保支付政策，自2024年4月1日起施行。（海报新闻）]]></title>
            <guid>3558406</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中法举行首次海洋事务磋商】2024年4月1日，外交部边界与海洋事务代表檀勍生与法国外交部极地和海洋事务大使、总统联合国海洋大会特使奥利维耶·普瓦夫尔-达尔沃尔在京举行首次中法海洋事务磋商，双方就共同关心的涉海问题交换了意见。（外交部官网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5064487.d.html</link>
            <guid>3558405</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小牛电动：NXT首月销售额突破1.25亿元 预计全年整车销量超100万辆】 记者4月2日从小牛电动获悉，自2月29日首发至3月31日，小牛电动旗下高端智能两轮电动车NXT的全渠道销售额突破1.25亿元，总销量高达13349辆，其中高配版本NXT Ultra销量占比高达48%。小牛电动预计，2024年全年的整车销量在100万辆至120万辆之间，对应同比增长约41%至69%。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7212087.d.html</link>
            <guid>3558404</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【法国外长访华期间双方达成了哪些重要共识和具体成果？外交部回应】在4月2日外交部例行记者会上，有记者提问称，法国欧洲和外交部长塞茹尔内应邀于4月1日访华。发言人能否进一步介绍访问情况? 此次访问期间双方达成了哪些重要共识和具体成果？

对此，发言人汪文斌表示，中法都是有独立自主精神的大国，中法关系历来具有超越双边范畴的战略意义。今年是中法建交60周年，年初以来，双方开展了系列高层交往，中法关系在新甲子的开年呈现出蓬勃的生机和活力。这次访问是塞茹尔内外长就任后首次访华，也是他首访亚洲地区，体现了法方及他本人对中法关系的高度重视。

汪文斌介绍说，访问期间，国务院总理李强、中共中央政治局委员、外交部长王毅分别同他举行会见、会谈，双方就中法关系、中欧关系以及共同关心的国际地区问题深入交流，取得广泛共识。双方一致认为，中法两国关系拥有珍贵历史、肩负时代使命。要在两国元首领导下，以建交60周年为契机，密切沟通协调，深化交流合作，将中法关系打造的更具战略稳定性和战略前瞻性，在全球发挥引领作用。双方将加强发展战略和产业对接，在深化航空航天、核能、农业、金融等传统领域合作的同时，积极挖掘绿色发展、人工智能等新的合作增长点。

汪文斌说，双方同意办好建交60周年和文旅年活动，深化科学、教育、体育、文化遗产保护等领域合作，为两国人员往来提供更多便利。双方主张深化中欧全面战略伙伴关系，加强开放合作，反对“脱钩断链”，通过协商妥善处理分歧，共同维护全球产供链稳定，促进全球经济复苏。双方将继续就重大国际地区热点问题保持密切沟通，相互支持对方提出的多边倡议，携手应对气候变化、生物多样性保护等全球性挑战，为乱象频生的世界注入更多稳定性。此访期间，法方重申坚持一个中国政策，中方对此表示赞赏。]]></title>
            <guid>3558403</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国节水办将推动建立节水产业统计调查制度】记者从水利部获悉，全国节水办近日会同国家发展改革委、工业和信息化部、市场监管总局、国家统计局召开节水产业统计工作座谈会，研究节水产业统计指标和口径设置。会议指出，要充分借鉴有关产业统计调查经验，完善节水产业统计指标，建立节水产业统计调查制度，尽快开展节水产业试统计工作，掌握节水产业发展现状，加快推动节水产业发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6066730.d.html</link>
            <guid>3558402</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国3月制造业PMI终值 46.2，预期45.8，前值45.8。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3987861.d.html</link>
            <guid>3558401</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛新锂能：目前订单情况良好 市场行情较年初有一定好转】4月2日下午，盛新锂能在2023年度网上业绩说明会上表示，今年3月公司生产情况良好，市场行情较年初也有一定好转。目前，公司订单情况良好，主要客户包括比亚迪、宁德时代、中创新航、LG化学、SK On、POSCO、ALB、现代汽车等行业领先企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5063644.d.html</link>
            <guid>3558400</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壹网壹创：公司目前暂未接入kimi大模型】壹网壹创在互动平台表示，公司目前暂未接入kimi大模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6066157.d.html</link>
            <guid>3558398</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：对加沙国际救援人员遭袭击事件感到震惊 并予以谴责】外交部例行记者会，针对加沙国际救援人员遭袭击事件，汪文斌表示，中方反对一切伤害平民，损害民用设施，违反国际法的行为，对加沙国际救援人员遭袭击事件感到震惊，并予以谴责，对遇难者表示深切哀悼，平民不应成为攻击的目标，国际人道救援者的安全不应受到威胁。我们敦促有关各方，特别是以色列切实执行联合国安理会第2728号决议，履行联合国宪章规定的义务，立即停火，全力避免无辜平民伤亡，全力保障平民和医院等受到《日内瓦公约》特别保护的民用设施安全，防止交叉地带出现更加严重的人道主义灾难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3987503.d.html</link>
            <guid>3558397</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富达推出首只红利基金】富达基金旗下首只主动红利混合基金——富达悦享红利优选混合型证券投资基金，拟于2024年4月10日至4月26日期间向投资者公开发售。富达基金表示，当前经济处于筑底复苏阶段，预计市场仍将在震荡中整固，如何在波动中把握相对确定性也是很多投资者的关注重点。红利策略投资于具备稳定现金红利的上市公司，其盈利状况更加成熟稳定、安全边际更高，因此拥有较好的防御属性，尤其是在震荡市场中整体表现更优，符合投资者对于稳定性和低波动的追求。而且从海外市场的过往经验来看，在长期低利率的环境下，红利策略也确实越来越多得到投资者的认可。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7210750.d.html</link>
            <guid>3558396</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年清明假期铁路北京局预计发送旅客641万人次】记者从中国铁路北京局集团有限公司（以下简称：中国铁路北京局）了解到，2024年铁路清明运输自2024年4月3日起至2024年4月7日止，共计5天，中国铁路北京局预计发送旅客641万人次，日均128.2万人次，同比2019年增加9.7%。预计高峰日4月4日全局发送旅客148万人次。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6065536.d.html</link>
            <guid>3558395</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩华药业：NH103获得《药物临床试验批准通知书》】恩华药业公告，NH103获得《药物临床试验批准通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6065404.d.html</link>
            <guid>3558394</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省民政厅原党组成员、副厅长王国黎严重违纪违法被开除党籍】黑龙江省纪委监委2日通报，日前，经黑龙江省委批准，黑龙江省纪委监委对黑龙江省民政厅原党组成员、副厅长王国黎严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6065171.d.html</link>
            <guid>3558393</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国马里兰州坍塌大桥附近已开辟临时航道 清理工作面临困难】美国马里兰州巴尔的摩一座大桥3月26日凌晨被一艘集装箱船撞击坍塌，导致6人死亡，进出巴尔的摩港的航运中断。马里兰州州长韦斯·摩尔4月1日表示，当天已经开放了一条临时备用航道，预计未来几天可以开放第二条。此外，事故现场的清理工作十分复杂，面临不小的困难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6065014.d.html</link>
            <guid>3558392</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利3月制造业PMI 50.4，预期48.8，前值48.7。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7209767.d.html</link>
            <guid>3558391</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中粮科技：张鸿飞先生因工作原因，申请辞去公司董事长、董事会战略委员会委员（召集人）、董事会提名委员会委员职务。]]></title>
            <guid>3558389</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正海生物：公司光固化复合树脂取得医疗器械注册证】正海生物公告，公司光固化复合树脂取得医疗器械注册证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7209511.d.html</link>
            <guid>3558388</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邮储银行副行长姚红：房地产贷款不良率相对较低，地方融资平台还本付息正常】据券中社，邮储银行副行长兼首席风险官姚红在回答记者提问时表示，邮储银行资产质量总体平稳，关注率+不良率是1.51%，是行业平均水平的一半。 在回应房地产和地方融资平台的风险上升问题，姚红表示，邮储银行将个别出险的大额对公客户纳入不良，同时将潜在风险项目纳入不良，导致邮储银行房地产不良率上升至2.45%，但仍处于行业较好水平。关于地方融资平台，目前被邮储银行纳入不良的客户还本付息保持正常，并未逾期。但基于审慎原则，该行仍将其调入不良。 展望2024年，姚红表示，邮储银行将强化精细化、全流程的风险管控策略，在对公领域重点关注房地产、地方政府融资平台，以及批发零售领域，落实早识别、早预警、早暴露、早处置的四早原则。同时强化授信政策和行业研究，在准入端做好名单制管理，在授信流程中强化制衡管控，贷后开展全方位的监测和预警，强化立体式的管控模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5060877.d.html</link>
            <guid>3558386</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本消费者厅要求小林制药公司对含红曲产品进行安全再检查】据日本广播协会（NHK）当地时间4月2日报道，就消费者服用小林制药公司红曲保健品后出现肾脏疾病的相关问题，日本消费者担当大臣自见英子在当天的记者会上表示，已要求小林制药公司在本月5日之前提交相关报告，对使用红曲的8款产品在安全性方面进行有科学依据的再检查，同时该部门已对约1700家单位备案的7000余种功能性保健食品是否出现损害健康的问题进行汇总。 自见英子表示，消费者厅目前正组建专门队伍，对功能性标识食品制度的相关设定进行讨论，预计于5月末汇总意见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6063589.d.html</link>
            <guid>3558385</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上期所：推动绿电铝、再生铅纳入交割体系 积极研发铸造铝合金期货品种】中国有色金属工业协会第四届理事会第六次会议暨第四届常务理事会第七次会议日前召开，上海期货交易所副总经理张铭发言时表示下一步，上期所将充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，拓宽期货价格的使用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7208563.d.html</link>
            <guid>3558384</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪人股份：没有参与电动汽车电池热泵热管理系统业务的研发与销售】雪人股份在互动平台上表示，公司没有参与电动汽车电池热泵热管理系统业务的研发与销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3984546.d.html</link>
            <guid>3558383</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠誉：联合健康网络攻击事件不会对非营利性医院造成信用影响】惠誉表示，此前联合健康的技术部门Change Healthcare遭到网络攻击，导致全美药房陷入混乱，惠誉预计这不会对美国非营利性医院造成任何信用影响。惠誉认为，如果医疗服务提供商能在短期内恢复正常运营，并保持足够大的现金缓冲，此次黑客攻击不会带来负面评级影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6063054.d.html</link>
            <guid>3558382</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【敦煌旅游一季度累计接待游客43.86万人次】2024年一季度敦煌旅游累计接待游客43.86万人次，相比2023年增长63.85%。其中：莫高窟累计接待141055人，同比增长52.17%；鸣沙山月牙泉景区累计接待174301人，同比增长59.6%；雅丹景区累计接待30408人，同比增长116.12%；玉门关景区累计接待33737人，同比增长128.9%；阳关景区累计接待33328人，同比增长109.56%；敦煌古城累计接待25860人，同比增长22.47%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6062992.d.html</link>
            <guid>3558381</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业集团被强制执行6.69亿 累计被执行213亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，佳兆业集团（深圳）有限公司新增2则被执行人信息，执行标的合计6.69亿余元，两案件被执行人还分别包括江门市悦安房地产开发有限公司、佳兆业文化体育发展有限公司等，执行法院为深圳市福田区人民法院、广州市南沙区人民法院。风险信息显示，佳兆业集团（深圳）有限公司现存120余条被执行人信息，被执行总金额超213亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6062847.d.html</link>
            <guid>3558380</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化学：贾美平辞去公司总工程师职务】因年龄原因（退休），贾美平申请辞去公司总工程师职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5059873.d.html</link>
            <guid>3558379</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徕木股份：拟将绿色智造基地项目投资规模调整至5亿元】徕木股份公告，公司拟以自筹资金调整绿色智造基地项目投资规模至5亿元，以更好满足公司日益增长的生产需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6062260.d.html</link>
            <guid>3558378</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯众股份：拟对墨西哥子公司增加投资300万美元】凯众股份公告，公司拟对墨西哥子公司增加投资300万美元，全部为自有资金。本次增资后，墨西哥子公司股权架构不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5059308.d.html</link>
            <guid>3558377</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在视频会议上，以色列没有向美国提供有关拉法行动的答案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5059282.d.html</link>
            <guid>3558376</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中方坚定支持巴方反恐努力，恐袭发生后一直同巴方保持密切沟通】在4月2日外交部例行记者会上，有记者就巴基斯坦恐袭案提问。发言人汪文斌表示，中方坚定支持巴方反恐努力，坚决维护海外中国公民项目和机构安全。事件发生以来，中方一直同巴方保持密切沟通。我们希望巴方以最大的决心，最大的力度严肃查明真相，严惩凶手及幕后主使。全力保护在巴中方人员、项目和机构安全。中方愿为巴方侦办案件提供必要协助。恐怖分子必将付出应有的代价。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3983486.d.html</link>
            <guid>3558375</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被指侵犯专利，影石Insta360回应：对胜诉有充分信心】据银柿财经，影石Insta360被美国GoPro,Inc.公司指控侵犯专利，对此，影石Insta360方面回应称，经过和中美专业律师团队的仔细对比分析，我们对于胜诉有充分的信心。为了不影响后续的诉讼进程，我们暂时无法对外披露太多证据细节。但我们会为企业自主科技创新的权益，坚决维护到底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5059071.d.html</link>
            <guid>3558374</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国有色金属工业协会锂业分会会长李宇圣：2024全球锂供应量有望超140万吨LCE】中国有色金属工业协会副秘书长、锂业分会会长李宇圣在2024年中国（南昌）锂业大会暨第九届锂资源发展论坛上表示，预计2024年全球锂供应量有望达到140万吨LCE（碳酸锂当量）以上，其中主要原料供应来自澳大利亚、中国、智利、阿根廷、非洲和巴西。]]></title>
            <guid>3558373</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电子竞技标准项目工作组筹备研讨会在京举行 加速推动电竞产业规范化发展】为进一步推动电子竞技产业的规范化与高质量发展，全国网络文化标准化技术委员会于近日在北京召开电子竞技标准项目工作组筹备成立研讨会。会议汇聚电子竞技产业链上下游企业的代表，共同探讨电子竞技标准化工作的未来方向和实施路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3982670.d.html</link>
            <guid>3558372</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省政协党组书记、主席唐一军接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查】中央纪委国家监委网站消息，江西省政协党组书记、主席唐一军涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6061074.d.html</link>
            <guid>3558371</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌承诺销毁用户“无痕”浏览数据，以和解相关集体诉讼】4月2日消息，作为一项诉讼和解的一部分，谷歌计划销毁一大批反映大量用户网页浏览历史的数据，该诉讼指控谷歌在用户不知情的情况下跟踪用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6060653.d.html</link>
            <guid>3558370</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士3月SVME采购经理人指数 45.2，预期44.9，前值44。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5057543.d.html</link>
            <guid>3558369</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:30:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：坚定不移推进长江十年禁渔 为进一步推动长江经济带高质量发展提供支撑】国务院新闻办公室于4月2日下午3时举行国务院政策例行吹风会，介绍《关于坚定不移推进长江十年禁渔工作的意见》有关情况。国家发展改革委党组成员郭兰峰表示，将坚定不移推进长江十年禁渔，毫不动摇、一以贯之抓好各项工作落实，更好恢复长江水生生物多样性和母亲河生机活力，为进一步推动长江经济带高质量发展提供支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwu7205379.d.html</link>
            <guid>3558368</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国东航：2024年公司计划引进6架C919国产大客机】中国东航(600115)在业绩说明会上表示，2024年公司计划引进6架C919国产大客机。公司作为C919国产大客机的全球首家用户，目前已接收并运营5架，开通正常商业航线虹桥—天府、虹桥—大兴、虹桥—西安等国内航线。随着C919飞机的进一步交付和运营管理的不断优化提升，公司将会逐步扩大运营航线的规模和范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5057218.d.html</link>
            <guid>3558366</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞浦路斯呼吁对人道主义工作者在加沙死亡事件进行调查】塞浦路斯外交部当地时间4月2日发表声明，向慈善组织“世界中央厨房”在加沙地带失去生命的人道主义工作者的家属和亲友表示哀悼。声明说，国际人道法的原则是绝对的，那就是必须尊重和保护人道主义救援者。塞方呼吁对此次事件展开迅速和详细的调查。“世界中央厨房”人道主义物资从塞浦路斯出发，经海上人道主义走廊运往加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6059457.d.html</link>
            <guid>3558365</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方：美国不是公约缔约国，无权依据公约主张外大陆架，主张非法无效】据《金融时报》报道，近期美国公布了200海里以外大陆架界限，将大面积矿产资源丰富的海床纳入其管辖。日前，俄罗斯、中国等国代表团在国际海底管理局会议上指出，由于美尚未批准《联合国海洋法公约》，其单方面扩大外大陆架的主张不可接受。在4月2日外交部例行记者会上，发言人汪文斌在回应环球时报-环球网记者有关问询时表示，美国单方面划定200海里以外大陆架界限是典型的单边主义和霸权行径。200海里以外大陆架定界规则源自《联合国海洋法公约》，而非习惯国际法。美国不是公约的缔约国，无权依据公约主张外大陆架，也无权通过大陆架界限委员会审议其外大陆架界限，美国单方的主张非法无效，严重违反国际法，侵蚀国际海底区域这一人类共同继承财产，损害国际社会的整体利益，不会得到国际社会的认可。这再次暴露了美国对国际法合则用、不合则弃的实用主义做法和霸权本质。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpww3980477.d.html</link>
            <guid>3558363</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰首都赫尔辛基郊外一学校发生枪击事件】当地时间4月2日，据芬兰广播公司报道，芬兰首都赫尔辛基郊外的一所学校发生枪击事件。据报道，警方当天上午9时接到该枪击事件的警报。全副武装的警方现已驻扎在该校。该校约有800名学生。警方敦促公众远离该地区并留在室内。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5056119.d.html</link>
            <guid>3558362</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特阿拉伯谴责对伊朗驻大马士革领事馆的袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpws5055687.d.html</link>
            <guid>3558360</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：2023年中国加速服务器市场规模倍增 GPU服务器仍是主导】国际数据公司（IDC）日前发布最新的《中国半年度加速计算市场（2023全年）跟踪》报告。IDC数据显示，2023全年，中国加速服务器市场规模达到94亿美元，同比2022年增长104%。其中GPU服务器依然是主导地位，占据92%的市场份额，达到87亿美元。同时，NPU、ASIC和FPGA等非GPU加速服务器以同比49%的增速占据近8%的市场份额，超过7亿美元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-02/detail-inaqmpwr6058559.d.html</link>
            <guid>3558359</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>