<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 13:25:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大加密货币交易所“币安”创始人赵长鹏已出狱】据多家美国媒体报道，全球最大的加密货币交易所“币安”的创始人赵长鹏于当地时间27日从美国加州一个低安全级别的监狱离开。此前，47岁的赵长鹏被美国司法部门指控触犯多项罪名，包括未能阻止网络犯罪分子和恐怖主义组织在其运营平台交易和洗钱。他于2023年11月认罪，被判处了4个月的刑期，然后于今年6月开始服刑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8954383.d.html</link>
            <guid>3797157</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【真主党高层遭“斩首”几近团灭？以色列公布这样一张死亡名单】考虑到纳斯鲁拉的行踪一直被严格保密，其遇害意味着真主党正面临巨大挑战，以色列对该组织内部的渗透和情报工作的深入程度令人意外。 “真主党领导人纳斯鲁拉之死是一个历史转折点，是实现我们设定目标必要的一步。”当地时间9月28日，在以军宣布击杀纳斯鲁拉后，以色列总理内塔尼亚胡发表声明称。 为了形象说明真主党遭到重创，以色列官方还发布了一张真主党死亡人物关系图。据称，至少已有18名真主党高级成员被打死。 据以军的说法，唯一幸存的真主党指挥官，可能只有地区指挥官阿布·阿里·里达。此人目前下落不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8954074.d.html</link>
            <guid>3797155</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称过去24小时内黎巴嫩多地遭受216次空袭】当地时间29日，黎巴嫩政府环境部长兼政府紧急事务委员会主席纳赛尔·雅辛发布消息称，过去24小时内，黎巴嫩各地区共遭受了216次空袭，造成33人死亡，185人受伤。此外，雅辛表示，自2023年10月初黎以冲突爆发以来，黎巴嫩方面已有1640人死亡，其中包括104名儿童和194名妇女，以及8408人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5730429.d.html</link>
            <guid>3797153</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州10.75亿元成交8宗地块：福州建总地产拿下两宗宅地】福州市四城区举行了2024年第三轮土地拍卖，共涉及8宗地块，包括两宗住宅用地、3宗商业用地和3宗工业用地。本次拍卖的8宗地块编号为2024-37号（住）、2024-38号（住）、2024-39号（商）、2024-40号（商）、2024-41号（商）、2024-42号（工）、2024-43号（工）、2024-44号（工），出让土地总面积100.15亩，起拍价9.335亿元，此次土地拍卖总成交金额达到10.75亿元。具体来看，本次拍卖涉及的住宅用地的只有福州宗地2024-37号、2024-38号。最终，这两宗地块由福州建总地产有限公司以7.76亿元全部包揽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8952682.d.html</link>
            <guid>3797150</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：美国对以色列安全的支持是坚定不移的，不会改变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5729793.d.html</link>
            <guid>3797149</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：与真主党或伊朗的全面战争并不是让人们安全返回以色列北部家园的方法。]]></title>
            <guid>3797148</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：美国正在关注真主党如何填补领导权真空。正在与以色列方面继续沟通，讨论在黎巴嫩的下一步正确措施。我们已经注意到德黑兰方面的言辞，将密切关注他们的行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8951146.d.html</link>
            <guid>3797147</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带41595人死亡】当地时间29日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去一段时间里以军在加沙地带开展的军事行动共导致9人死亡，41人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致41595名巴勒斯坦人死亡，96251人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5727567.d.html</link>
            <guid>3797144</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技旗下Wondershare Filmora 14升级十余项AI功能】 9月28日，万兴科技旗下视频创意软件Wondershare Filmora桌面端，面向全球市场发布其V14全新版本，全面升级产品全链路AI能力。据悉，Wondershare Filmora 14整合一系列AI能力，创新推出智能长剪短功能，支持一键将原始视频素材全自动高光片段提取剪辑成多个精华短视频，满足高效短视频创作及分发需求，并一次性新增上线超十项AI功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5727513.d.html</link>
            <guid>3797143</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[蔚来中国获国资股东33亿元增资，李斌发文感谢安徽和合肥的支持】 蔚来创始人、董事长、CEO李斌特意发文，感谢了合肥和安徽对于蔚来的信任与支持。他写道：“在祖国即将迎来75周年华诞之际，蔚来中国再次获得股东增资支持。四年前，安徽、合肥把蔚来从重症监护室抢救回来，在大家的关爱下，蔚来销量4年增长5倍，持续引领高端智能电动汽车市场，第二品牌乐道首款车型成功上市，获得市场高度关注。蔚来已经从一颗小幼苗成长为能抵挡些风雨的小树，在小树成长为大树、成长为树林的时候，合肥和安徽继续浇灌、培育，不仅是对蔚来的信任，也是对合肥和安徽智能电动汽车产业创新的坚决支持，更显示了对中国智能电动汽车产业高质量发展的坚定信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0112770.d.html</link>
            <guid>3797141</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省能源局原党组成员、副局长王茂盛被“双开”】中央纪委国家监委网站9月29日通报，据山西省纪委监委消息：日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西省能源局原党组成员、副局长王茂盛（正厅长级）严重违纪违法问题进行了立案审查调查。 经查，王茂盛丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，收受礼金；违背组织原则，在职务调整中为他人谋取利益并收受财物；不正确履行职责，违规推荐下属企业负责人并对其经营活动失管失察；利用职务上的便利，为他人在工程承揽、款项结算等方面谋取利益，并非法收受巨额财物。 王茂盛严重违反党的组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山西省纪委常委会会议研究并报山西省委批准，决定给予王茂盛开除党籍处分；由山西省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8949652.d.html</link>
            <guid>3797138</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“海伦妮”导致美国超280万用户断电】受飓风“海伦妮”的影响，截至美国东部时间9月29日上午8时，美国10个州仍有超过280万用户断电，其中包括南卡罗来纳州94.5万用户、佐治亚州68.7万用户、北卡罗来纳州46.8万用户以及佛罗里达州24.1万名用户。目前与飓风“海伦妮”相关的死亡人数已达64人，佛罗里达州、佐治亚州、南卡罗来纳州、北卡罗来纳州和弗吉尼亚州均已确认有人员死亡，各州的灾后清理工作正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5725926.d.html</link>
            <guid>3797136</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约！中央广播电视总台与中国人民大学共建新闻学院】9月29日，中央广播电视总台与中国人民大学共建新闻学院签约活动在京举行。中宣部副部长、中央广播电视总台台长慎海雄出席，并与中国人民大学党委书记张东刚共同为“中央广播电视总台-中国人民大学卓越新闻传播人才共培基地”“中央广播电视总台-中国人民大学智能传播创新实验室”揭牌。中央广播电视总台副台长王晓真与中国人民大学校长林尚立代表双方签约。根据协议，中央广播电视总台与中国人民大学将共建“卓越新闻传播人才共培基地”，通过共建马克思主义新闻观精品课程、骨干队伍和实习实践基地等方式，合作培养具备卓越素质能力的新闻传播人才；共建“智能传播创新实验室”，推动智能传播终端与智能生活方式深度融合发展。此外，双方还共同启动“立德树人 践行媒体职责使命助力学生思想政治教育”课题研究项目，通过“总台IP进校园”“鹿鸣课堂”“行走大国边疆实践课”等创新实践，潜移默化、润物无声地展现这些具有时代气质“大思政课”的育人魅力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8948660.d.html</link>
            <guid>3797135</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奶茶加盟商呼吁品牌方暂缓扩店：“让我们先活下去” 】奶茶店铺回收数量翻倍跑马圈地后，奶茶店“淘汰赛”已经开启。一位二手餐饮设备回收商称，今年奶茶店回收需求同比至少翻倍。 报告显示，今年上半年，GeoQ Data收录的101家连锁新茶饮品牌，整体开店数约17174家，较去年同期基本持平，闭店数量约为8608家，较去年同期增加了近3000家。 记者多方采访获悉，各大品牌快速扩张并开启低价竞争后，门店陷入获客和盈利的两难境地。行业内卷，成为加盟商闭店的原因之一。对此，有加盟商表示，希望品牌方能控制门店扩张速度和产品价格体系，让现有的加盟商先活下来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3331349.d.html</link>
            <guid>3797133</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越经济贸易合作委员会第十三次会议在北京召开】9月29日，商务部部长王文涛在北京与越南工贸部部长阮鸿延共同主持召开中越经济贸易合作委员会第十三次会议，就深化中越经贸合作深入交换意见。王文涛表示，今年8月，习近平总书记、国家主席同苏林总书记、国家主席就持续深化具有战略意义的中越命运共同体建设达成一系列重要共识，为深化双边经贸合作指明了方向。中方愿与越方一道，发挥好合作委员会机制作用，聚焦“六个更”发展格局，携手打造安全稳定的产业链供应链，持续深化数字、绿色、园区等领域投资合作，拓展农产品、电子商务等贸易领域务实合作，提升区域经贸合作便利化水平，共同推动两国经贸合作走深走实。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8947546.d.html</link>
            <guid>3797131</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两名消息人士透露，以色列对黎巴嫩贝卡谷地的空袭导致伊斯兰团体高级领导人穆罕默德·达赫鲁杰身亡。]]></title>
            <guid>3797130</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆前餐饮预订火爆 部分餐厅国庆假期包厢一桌难求】国庆假期临近，浙江宁波的餐饮市场迎来了预订高峰。尤其是知名老字号餐厅和热门品牌餐饮，预订情况非常火爆。在宁波市区一家老字号饭店，工作人员告诉记者，目前店里预订量显著增长。国庆假期里的包厢已经出现了一桌难求的现象。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8946957.d.html</link>
            <guid>3797129</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委组织召开推动大规模设备更新和消费品以旧换新部际联席会议全体会议】9月29日上午，受部际联席会议召集人、国家发展改革委主任郑栅洁委托，部际联席会议副召集人、国家发展改革委副主任赵辰昕组织召开推动大规模设备更新和消费品以旧换新部际联席会议全体会议。 会议指出，“两新”工作关系各行各业和千家万户，要及时跟踪研判，准确把握制约政策发挥更大效应的困难和问题。锚定目标任务，坚持问题导向，采取务实管用措施，提高“两新”政策针对性、有效性，确保“真金白银”优惠直达企业和消费者。 会议要求，要增强做好“两新”工作的责任感和紧迫感，形成工作合力，狠抓推进落实。加强重点任务调度，着力解决堵点卡点问题。严格资金和项目管理，确保资金发挥效益。加强产品质量和价格监管，营造良好市场环境。畅通废旧物资循环利用，加快推进标准提升行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8945777.d.html</link>
            <guid>3797125</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代Z基地电池厂已不见明火】9月29日晚间，据宁德时代Z基地电池厂周边人士对记者表示，（从外围看）宁德时代Z基地电池厂已不见明火及明显烟雾，有消防车已离场。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8945526.d.html</link>
            <guid>3797123</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚能科技：与江铃集团新能源签署了固态电池战略合作协议】 9月29日，江铃集团新能源与孚能科技战略合作签约暨“羿”车型SPS电池包下线仪式在孚能科技赣州新基地举行。孚能科技与江铃集团新能源签署了固态电池战略合作协议，双方拟共同推动固态电池的研发、生产和市场应用，为消费者提供更多安全的高性能产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3326514.d.html</link>
            <guid>3797121</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州中部发生4.2级地震】据美国地质调查局地震信息网消息，美西时间9月29日凌晨2时47分，加利福尼亚州中部地区发生4.2级地震，震源深度7.4公里，震源中心在阿罗马斯（Aromas）西北处约3.2公里，阿罗马斯位于旧金山以南约151公里。截至目前，尚无人员受伤或重大财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3325747.d.html</link>
            <guid>3797120</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连云港：二套房公积金贷款首付比例统一为15%，延长住房公积金贷款年限】9月29日，据“连云港发布”，江苏省连云港市住房公积金管理委员会发布《关于进一步优化住房公积金使用政策的通知》。通知显示，降低住房公积金贷款首付款比例，首套房、二套房住房公积金贷款最低首付款比例均降为15%。此外，放宽多子女家庭住房公积金贷款额度上浮政策，原仅限首套房贷款，现扩展到二套房贷款，其他贷款政策不变。二孩家庭单方缴存的最高贷款额为70万元，双方缴存的为120万元；三孩家庭单方缴存的最高贷款额为80万元，双方缴存的为130万元。延长住房公积金贷款年限，申请住房公积金贷款的借款人年龄与贷款期限之和可延长至法定退休年龄后10年，但贷款年限最长不超过30年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3324812.d.html</link>
            <guid>3797117</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智谱开放平台bigmodel.cn国庆月特别活动，最低1折调用其所有模型】 智谱宣布开放平台bigmodel.cn国庆月特别活动，最低1折调用其所有模型，活动期间每位用户还将获赠1亿tokens额度。与此同时，智谱宣布清言全新大会员体系上线，囊括清影AI生视频、视频通话、AI绘画和智能体高阶功能在内各种权益，最低19元/月。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3319282.d.html</link>
            <guid>3797112</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：在对真主党总部的袭击中，另有20多名恐怖分子与纳斯鲁拉一起被消灭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0096151.d.html</link>
            <guid>3797111</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列能源部长：正在寻找解除与黎巴嫩海上划界协议的方法或漏洞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5717539.d.html</link>
            <guid>3797110</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚大马士革周边地区传出爆炸声】据叙利亚国家通讯社报道，当地时间9月29日，叙利亚首都大马士革周边地区传出爆炸声。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5715953.d.html</link>
            <guid>3797108</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进一步增强政策支持的针对性和服务对接的有效性，陈吉宁赴企业调研并开展现场办公】今天（29日）上午，上海市委书记陈吉宁围绕贯彻落实党的二十届三中全会和中共中央政治局会议精神、努力完成全年经济社会发展目标任务，赴企业开展专题调研，主持召开座谈会听取企业意见建议并进行现场办公。 调研期间，陈吉宁分别召开座谈会，听取中国宝武及欧冶云商、海亮集团及海亮金属的总体运营和核心业务情况介绍，共同分析研判企业所在行业领域发展形势和业务前景，就企业下一步发展所需解决的具体问题、需要深化的服务支持，同与会同志交流讨论，认真回应企业有关意见建议。陈吉宁说，要科学认识当前经济形势，切实把思想和行动统一到中央决策部署上来，进一步增强做好经济工作的责任感和紧迫感，以更实举措、更优服务、更大力度，帮助企业解决发展难题、加快转型升级，为完成全年经济社会发展目标任务奠定坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0090772.d.html</link>
            <guid>3797106</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查显示日本10月将有约3000种食品涨价】日本一项最新调查结果显示，日本10月将有约3000种食品价格上调，涨价食品数量恐创今年以来单月新高。日本帝国数据库公司对全国主要食品和饮料制造商进行调查，询问这些企业的涨价意向。结果显示，10月将有约3000种食品涨价，包括肉制品、食用油、零食和奶粉等。其中，部分饮料价格最高涨幅为36%，零食价格最高涨幅22%，一些食品今年已涨价两次。按这家公司的说法，今年以来日本涨价食品数量最多的月份是4月，有2897种，预计10月涨价食品数量将创今年新高。全年预计将有约1.5万种食品涨价。日本媒体分析，这轮食品“涨价潮”与日元贬值以及原材料、人工和物流成本上涨等因素有关。去年，受原材料价格大幅上涨、日元贬值增加进口成本等因素影响，日本有超过3.2万种食品价格上涨，数量为30年来最高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8937534.d.html</link>
            <guid>3797105</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：未考虑收购包括一道在内的光伏企业】近日，有消息称宁德时代要洽购全球组件巨头厂商中的一家。宁德时代董事长曾毓群日前在接受采访时确认，宁德时代并未考虑收购包括一道新能源在内的光伏企业。9月29日晚间，宁德时代有关人士对上证报记者确认：“以董事长回应为准。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3311823.d.html</link>
            <guid>3797102</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据叙利亚国家通讯社报道，叙利亚大马士革附近传出爆炸声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713973.d.html</link>
            <guid>3797100</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党领导人纳斯鲁拉遗体无明显外伤，死因疑为爆炸冲击波导致的钝性创伤】 据《以色列时报》29日报道，一名医疗人士和一名安全部门消息人士称，在以色列空袭现场找到的黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉遗体没有明显外伤。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713652.d.html</link>
            <guid>3797098</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚至湛江直升机航线首飞成功】当日，国内首条海南三亚至广东湛江直升机航线成功首飞。该航线由南航通航开通，计划航程60分钟。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713592.d.html</link>
            <guid>3797097</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎巴嫩向以发射约10枚火箭弹】更新: 以色列国防军今天（9月29日）发布消息称，检测到大约10枚火箭弹从黎巴嫩境内发射至以色列北部，其中部分火箭弹被防空系统拦截，目前暂无袭击造成人员伤亡或者重大损失的报告。稍早前，以色列北部多地响起防空警报。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5712567.d.html</link>
            <guid>3797095</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超万台搭载元戎启行系统的量产车已进入消费者市场】 9月29日，元戎启行CEO周光在2024全球智能汽车产业大会（GIV）的高层论坛上表示，元戎启行已与多家主机厂合作，共同推进十余款智能驾驶汽车的量产。截至目前，已有超万辆搭载元戎启行智能驾驶系统的量产车进入消费者市场，预计五年后，这一数目将达数百万辆。基于量产车业务，元戎启行也在积极探索Robotaxi的规模化运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8934814.d.html</link>
            <guid>3797094</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北部战区海军国庆期间舰艇开放活动准备就绪 预计参观人数将超12万人次】9月29日上午，随着导弹护卫舰邯郸舰靠泊青岛奥帆中心码头，国庆假日期间在青岛对外开放的5艘北部战区海军军舰全部抵达指定港口，开放前各项准备工作已经就绪。据北部战区海军有关部门介绍，广大人民群众对国防和海军建设表现出很大的热情，预计参观人数将超12万人次。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0084417.d.html</link>
            <guid>3797093</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【椰树24万年薪招本科生，椰树集团修改争议招生广告】 9月29日，海南椰树集团发布培养正副总经理学校第八期招生：招生50人，大学本科及以上学历，年龄在28岁以下。海报称今年工资比前六期提高50%，其中本科生首年年薪提高7.2万至24万元，月薪2万元；硕士生和博士生的年薪分别涨至36万和48万，入学就有车、有房，不过年薪兑现还是按企业考核方案为准；升任集团副总后年薪可达155.27万元，有贡献可奖励千万别墅。 其实，相较于第七期招生而言，本次招生奖励条件未有太大改变。值得注意的是，招生海报右下角的宣传图发生了变化。由“男帅女丰”的性感模特图换成了升学成才、结婚生子、生日添寿喜庆的“婚庆”妆造模特图。此前，椰树集团曾因广告“擦边”、招生宣传语等引发争议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5711237.d.html</link>
            <guid>3797092</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉兴城投：近期市场波动较大，取消发行5亿元中期票据】9月29日，嘉兴市城市投资发展集团有限公司发布公告称，公司原计划于2024年9月27日发行规模5亿元中期票据，分为3+2年期及5+2年期两个品种，各2.5亿元。鉴于近期市场波动较大，决定取消此次发行，并将在适当时机重新启动发行工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5710418.d.html</link>
            <guid>3797091</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省盘锦市政协原党组副书记、副主席王尚君被“双开”】据辽宁省纪委监委消息：日前，经辽宁省委批准，辽宁省纪委监委对盘锦市政协原党组副书记、副主席王尚君严重违纪违法问题进行了立案审查调查。依据有关规定，经辽宁省纪委常委会会议研究并报辽宁省委批准，决定给予王尚君开除党籍处分；由辽宁省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3432372.d.html</link>
            <guid>3797080</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方：对黎巴嫩首都贝鲁特的达希耶地区（Dahieh）进行了精确打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0208386.d.html</link>
            <guid>3797078</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方明珠迎来第1亿位游客】9月29日下午，东方明珠塔迎来了其辉煌历程中的又一重要里程碑——第一亿位游客诞生。 这位游客是来自德国的Peter Baur，他表示，非常荣幸能够成为东方明珠塔的第一亿位游客，上海的城市美景和琳琅满目的上海礼物都让人流连忘返，他会永远记住这个特别的时刻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3430817.d.html</link>
            <guid>3797077</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省本溪市人大常委会原副主任姜伟被开除党籍】经查，姜伟丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼金、消费卡，违规接受宴请，向领导干部赠送礼金；违反组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益；纪法底线失守，利用职务上的便利，为他人在企业经营等方面谋取利益，非法收受财物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0207947.d.html</link>
            <guid>3797076</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省教育厅党组书记、厅长邹联克接受审查调查】中央纪委国家监委网站9月29日通报，据贵州省纪委监委消息：贵州省教育厅党组书记、厅长邹联克涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0207468.d.html</link>
            <guid>3797074</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党确认其高级别领导人阿里·卡拉基在以军袭击中身亡】黎巴嫩真主党当地时间9月29日下午在一份声明中证实，该组织高级别领导人阿里·卡拉基在27日以色列对贝鲁特南郊的空袭中身亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5837273.d.html</link>
            <guid>3797073</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中行三名员工同日被终身禁业！一人违法放贷超2300万获刑，自称其中一笔受领导安排】近日，国家金融监管总局官网披露，中国银行张掖分行原员工杨自涛、李尚炜、陈镭因“涉刑业内案件”，均被禁止终身从事银行业工作。同时，中国银行张掖分行被罚款25万元，另有三人亦被处罚。陈某（即陈镭）违法放贷超2300万，自称其中一笔受领导安排。经查，陈某（即陈镭）违法发放贷款1899万元，不履行审查职责，违规操作，是在他人授意与指使下实施，其在共同犯罪中起次要、辅助作用，虽该起事实中主犯未到案，但结合证人张某、李某、董某某等人的证言，能够证明到案陈某系从犯。对于另两笔违法发放贷款的行为，陈某为直接责任人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5837036.d.html</link>
            <guid>3797072</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉案近200万元，12人非法自制电子烟一年卖10万支被抓】9月29日，记者从上海警方获悉，上海警方近期捣毁一个非法经营电子烟团伙，抓获犯罪嫌疑人12名。现场查扣非法自制的电子烟7000余支、半成品500余支、烟油44桶、包装44箱以及各类制作电子烟的机器20余台，涉案金额近200万元。 目前，犯罪嫌疑人陈某已被批准逮捕，犯罪嫌疑人胡某、王某等11人已被依法采取取保候审的刑事强制措施，案件正在进一步侦办中。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5835451.d.html</link>
            <guid>3797069</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称对加沙地带北部一处目标发动空袭】以色列国防军当地时间9月29日下午发布消息称，以军当天早些时候对加沙地带北部地区拜特拉希耶的一处目标发动了空袭。以军称已采取措施减轻袭击对平民造成的伤害。巴勒斯坦媒体的报道则显示，空袭造成至少3人死亡，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3426086.d.html</link>
            <guid>3797067</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏累计外送清洁能源146亿千瓦时】记者29日从“西藏电力发展成就”新闻发布会上获悉，自2015年首次实现“藏电外送”以来，截至今年8月30日，西藏累计外送清洁能源146亿千瓦时，覆盖我国华东、华中、华北、西北、西南等地区，助力受电省份减少标煤使用约448万吨，减排二氧化碳约1117万吨、二氧化硫约34万吨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5834775.d.html</link>
            <guid>3797066</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏神通：目前拥有的核电阀门年产能足以支持现有核电阀门的市场需求】公司目前拥有的核电阀门年产能足以支持现有核电阀门的市场需求。面对未来市场需求的增长，公司计划通过再融资筹集资金，以扩大产能，预计新增的产能将能够为不少于4个新建核电机组提供所需的阀门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9057501.d.html</link>
            <guid>3797065</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:38:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运达股份：今年公司在中东市场实现突破，已获取部分风电项目订单】公司已在东南亚、东欧、中亚、南美等区域获取订单，2024年公司又在中东市场实现突破，已获取部分风电项目订单。同时公司已启动与国外大型能源集团的合作，未来将加速全球战略布局，加大海外新业主开拓力度，提升海外订单规模，打造公司未来盈利增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5833628.d.html</link>
            <guid>3797064</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列北部拿撒勒等多地拉响大范围防空警报，以色列军方暂未说明拉响警报的原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5833507.d.html</link>
            <guid>3797062</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚达药业：目前公司左旋肉碱产品销售价格相对稳定】目前公司左旋肉碱产品销售价格相对稳定，较最低行情已略有好转，后续相关产品价格走势存仍存在一定的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0200537.d.html</link>
            <guid>3797059</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党确认其高级领导人阿里·卡拉基（Ali Karaki）在以色列对黎巴嫩的袭击中身亡。]]></title>
            <guid>3797058</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国常会：部署加快“十四五”规划102项重大工程实施的有关举措】李强主持召开国务院常务会议，会议部署加快“十四五”规划102项重大工程实施的有关举措。会议指出，“十四五”时期实施102项重大工程，是党中央统筹当前和长远作出的重要部署。要立足全局抓好重大工程实施，进一步压实各方责任，加强部门协同和央地联动，强化资金支持和要素资源保障，破解难点堵点，确保重大工程建设取得预期成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9054897.d.html</link>
            <guid>3797054</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李强主持召开国务院常务会议，部署加快“十四五”规划102项重大工程实施的有关举措。会议指出，“十四五”时期实施102项重大工程，是党中央统筹当前和长远作出的重要部署。要立足全局抓好重大工程实施，进一步压实各方责任，加强部门协同和央地联动，强化资金支持和要素资源保障，破解难点堵点，确保重大工程建设取得预期成效。（央视）]]></title>
            <guid>3797053</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强签署国务院令 公布修订后的《烈士褒扬条例》国务院总理李强日前签署国务院令，公布修订后的《烈士褒扬条例》，自2025年1月1日起施行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3417987.d.html</link>
            <guid>3797052</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李强主持召开国务院常务会议，讨论《中华人民共和国科学技术普及法(修订草案)》和《中华人民共和国反不正当竞争法(修订草案)》。]]></title>
            <guid>3797051</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国常会：加快推进知识产权强国建设重点任务落实 深入开展专利转化运用专项行动】李强主持召开国务院常务会议，会议听取了推进知识产权强国建设工作情况的汇报。会议指出，保护知识产权就是保护创新。要加快推进知识产权强国建设重点任务落实，强化知识产权对关键核心技术攻关的支撑，深入开展专利转化运用专项行动，实施知识产权保护体系建设工程，为推动高质量发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5829131.d.html</link>
            <guid>3797050</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国常会：大力发展托幼一体服务 优化托育服务精准供给】李强主持召开国务院常务会议，会议研究了推进普惠托育服务体系建设工作。会议强调，建设普惠托育服务体系是促进人口长期均衡发展的重要支持措施。要统筹考虑经济发展、人口结构和托育实际需求等因素，科学规划托育服务体系，大力发展托幼一体服务，优化托育服务精准供给，努力为群众提供就近就便的托育服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5829103.d.html</link>
            <guid>3797049</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支付宝：“小微商户网络支付服务费9折优惠”延续一年】9月29日，中国支付清算协会、中国银行业协会发布《关于鼓励降低小微企业支付手续费的倡议》。支付宝公告表示，积极响应倡议精神，切实履行社会责任，服务小微和实体经济，自2024年9月30日起继续落实两项优惠政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9051538.d.html</link>
            <guid>3797047</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强主持召开国务院常务会议 学习贯彻习近平总书记在中央政治局会议上的重要讲话精神】李强主持召开国务院常务会议，会议学习贯彻习近平总书记在中央政治局会议上关于当前经济形势和经济工作的重要讲话精神，研究部署一揽子增量政策的落实工作。会议强调，要把思想和行动统一到党中央关于经济形势的科学判断上来，把党中央决策部署贯彻好，把已明确的政策措施落实好，有效实施宏观调控，推动各项政策协同发力，打好组合拳，着力解决经济运行中的突出问题，努力完成全年经济社会发展目标任务。每一项政策都要明确责任分工，加快出台实施的节奏，条件相对成熟的政策要马上推出，需要进一步细化完善的政策要抓紧做好相关工作、成熟一批推出一批。各部门要不避难、不推责，形成强大的工作合力。同时，要根据形势变化，及时研究新的增量政策。要深入开展调查研究，注重听取各方面意见，不断优化完善政策举措。要加强政策解读，更好地凝聚共识、增强信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5828459.d.html</link>
            <guid>3797046</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国中央司令部在叙利亚进行了有针对性的袭击，杀死了37名恐怖分子，其中包括ISIS和HURRAS ALDIN的多名高级领导人。]]></title>
            <guid>3797045</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省：实施建筑业企业生产增长激励，最高奖励1000万元】9月27日，四川省人民政府办公厅印发《关于推动经济持续回升向好的若干政策措施》。其中提到，实施建筑业企业生产增长激励。对2024年10月1日至2025年3月31日期间，2024年生产规模100亿元以上，且生产规模比上年同期增长10%—20%、20%以上的建筑业企业，省级财政分别给予500万元、1000万元激励；年生产规模20亿元至100亿元，且生产规模比上年同期增长15%—25%、25%以上的建筑业企业，省级财政分别给予50万元、100万元激励。鼓励各地因地制宜制定支持房地产市场平稳健康发展的政策措施，对2024年9月11日至2025年12月31日期间，各地开展集体土地征收、山洪地质灾害避险搬迁、城中村改造等安置工作中，符合规定的额外购房奖励及个人住房贷款贴息政策，省级财政给予一定补助。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3414953.d.html</link>
            <guid>3797044</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州74.53亿元出让4宗地块：园区双湖地块为近3年苏州起拍总价最高的地块】 江苏省苏州市出让4宗地块，包括3宗住宅用地和一宗商住地块，4宗地块最终全部成交，成交总价约74.53亿元。具体来看，苏园土挂告[2024]第03号地块（双湖荣域花园西地块）为住宅地块。值得一提的是，该地块起拍总价约52亿元的价格，是近3年苏州起拍总价最高的地块。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3413279.d.html</link>
            <guid>3797040</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：于9月16日对叙利亚中部一个偏远的ISIS营地实施空袭，造成至少28名ISIS武装分子死亡，其中包括4名高级领导人。两次袭击中没有迹象表明有平民受到伤害。]]></title>
            <guid>3797039</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州市旧房装修补贴新政出台后 首个业主申领成功】‌杭州市住保房管局近日发布《杭州市旧房装修、厨卫改造所用物品材料购置补贴实施细则》（以下简称《实施细则》），今天（29日）首个业主顺利通过实地核验，申领成功。杭州市住保房管局房屋安全处工作人员张琦：从我们9月19日开始线上申请系统，到今天刚好10天，申请的通过量已经达到了1300户左右。按照总的资金额度，大概可以覆盖8600户家庭，接下来我们会加快审批的流程，加快实地核验，让老百姓尽快拿到这笔装修补贴，提升老百姓生活品质。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9049124.d.html</link>
            <guid>3797038</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市新乡、洛阳两店即将闭店】9月29日，永辉超市旗下新乡万达广场店、洛阳王府井店，均将在10月9日停业闭店。过往两个月，该公司在河南省内累计关闭门店，或已达到10家。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxu0189188.d.html</link>
            <guid>3797037</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北香江电器股份有限公司向港交所提交上市申请，国金证券(香港)有限公司为独家保荐人。]]></title>
            <guid>3797036</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：进一步规范涉企执法、监管行为，切实减少对小微企业和个体工商户的抽查比例和频次】河南省人民政府办公厅印发《河南省支持个体工商户和小微企业发展若干措施》。措施提出，进一步规范涉企执法、监管行为，除涉及消防、燃气、建筑物安全等隐患排查、执法检查事项外，按照随机、最少、合并原则，切实减少对小微企业和个体工商户的抽查比例和频次，实行统一供货的连锁企业（直营店）抽查结果通用。原则上不在生产经营高峰期开展检查，严禁要求配合开展与生产经营活动无关的各项工作。在城市管理、生态环保、市场监管等重点领域，依法实施“首违不罚”“轻微免罚”。 开展涉个体工商户和小微企业收费专项治理，严查行政审批中介机构、行业协会和金融、供水、供电、供气、供暖等行业领域违规收费行为。严查不按规定执行国家减费降负政策行为。]]></title>
            <guid>3797035</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代总部生产基地发生火灾，曾毓群回应：问题不大】9月29日上午，宁德时代位于福建宁德总部的电池生产基地突发火灾。宁德时代董事长曾毓群就此次火灾事故及后续影响回应称：“问题不大”。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3411501.d.html</link>
            <guid>3797034</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿维塔07增加开放两项配置选装】9月29日，阿维塔科技总裁陈卓表示，经反复技术论证，将增加开放阿维塔07两项配置选装。即日起，“超清电子外后视镜”对所有版型开放选装，“四驱”对MAX版型开放选装，同时支持已锁单用户修改配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxn9048504.d.html</link>
            <guid>3797033</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国航司延长停飞贝鲁特期限】由于当前黎以冲突持续升级，阿联酋多家航空公司宣布延长停飞黎巴嫩首都贝鲁特的期限。28日从迪拜前往黎巴嫩首都贝鲁特仅一趟航班，但航班状态显示为“取消”。总部位于阿联酋首都阿布扎比的阿提哈德航空公司也将往返贝鲁特的航班停飞期限延长至9月29日。伊拉克、埃及、约旦、卡塔尔等国航空公司也都暂停前往黎巴嫩贝鲁特的航班，直至局势稳定。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5824988.d.html</link>
            <guid>3797031</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包银高铁惠银段10月1日开通，宁夏石嘴山市接入全国高铁网】新建包头至银川高铁惠农至银川段（以下简称包银高铁惠银段）将于10月1日开通运营，宁夏石嘴山市接入全国高铁网，我国西部地区铁路网布局进一步完善。包银高铁起自包头站，经内蒙古自治区包头市、巴彦淖尔市、鄂尔多斯市、乌海市，宁夏回族自治区石嘴山市、银川市，接入银川站，正线全长约517公里，设计时速250公里。全线分段建设，其中，包头至乌海至惠农段全长约420公里，于2022年4月开工建设，正在有序建设中；此次开通的惠农至银川段全长97公里，于2019年10月开工，设有惠农南、石嘴山、沙湖、银川4座车站，其中银川站为既有车站，其余为新建车站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3409494.d.html</link>
            <guid>3797030</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：驻叙利亚部队进行了两次定点打击，击毙37名恐怖分子，其中包括来自伊斯兰国极端组织的成员。]]></title>
            <guid>3797028</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市：网上流传有关董事长和胖东来调改事项不存在】永辉超市公告称，近日，公司关注到网上流传有关董事长和胖东来调改事项的相关媒体报道。公司创始人兼董事长张轩松的股权比例未发生任何变化，也没有减持的计划。同时，张轩松将根据增持计划公告履行增持。此外，公司将继续向胖东来学习，胖东来也将继续帮扶永辉超市，实现健康运行目标。公司门店调改稳步有序进行中，不存在相关传闻事项。公司强烈反对针对公司的误导性传闻和不实谣言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxs3407255.d.html</link>
            <guid>3797027</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一市三省科技主管部门联合开展2024年度长三角科技创新共同体联合攻关重点揭榜任务工作】据上海科技微信公众号9月29日消息，在长三角科技创新共同体建设工作专班指导下，上海市科学技术委员会、江苏省科学技术厅、浙江省科学技术厅、安徽省科学技术厅联合开展2024年度长三角科技创新共同体联合攻关重点揭榜任务工作。]]></title>
            <guid>3797026</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本自民党总裁石破茂将恢复中谷元的国防部部长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvnxq5823172.d.html</link>
            <guid>3797024</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>