<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 04:22:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国工业部：预计2023年工厂产出将下降4.0%至4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsypzn2955845.d.html</link>
            <guid>3342997</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国信通院：前三季度互联网企业利润总额同比增18.2%】中国信通院10月31日发布报告显示，前三季度，我国规模以上互联网和相关服务企业（以下简称互联网企业）完成互联网业务收入10294亿元，同比增长3.4%。前三季度，我国规模以上互联网企业营业成本同比增长7%，增速较上半年回落0.4个百分点。实现利润总额959.3亿元，同比增长18.2%。前三季度，我国规模以上互联网企业共投入研发经费495.9亿元，同比下降6.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3085877.d.html</link>
            <guid>3342995</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美方进一步加严人工智能相关芯片、半导体制造设备对华出口限制，中国贸促会回应】中国贸促会新闻发言人张鑫表示，美方新发布的对华半导体出口管制规则，进一步加严了人工智能相关芯片、半导体制造设备对华出口的限制，并将多家中国实体列入出口管制“实体清单”。中国工商界坚决反对美方这种损人不利己的做法，希望美方取消相关限制措施，正视全球工商界关于开放合作的合理关切，也呼吁各国相关企业保持相互信任和合作精神，共同维护全球产业链供应链安全稳定畅通。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3085712.d.html</link>
            <guid>3342994</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈瑞医疗：预计将在四季度推出超高端全身台式彩超等重磅产品】第三季度，在体外诊断领域，推出了MT8000全实验室智能化流水线、乙型肝炎病毒e抗体测定试剂盒（化学发光免疫分析法）、高敏心肌肌钙蛋白I（hs-cTnI）测定试剂盒（化学发光免疫分析法）、氨基末端脑利钠肽前体（NT-proBNP）测定试剂盒（化学发光免疫分析法）等新产品。在医学影像领域，推出了高端台式彩超ResonaR9铂金版（北美）、高端体检台式彩超Hepatus9（中国）、面向国际客户的X光数字化升级解决方案RetroPad等新产品。在生命信息与支持领域，公司推出了4K三维内窥镜荧光摄像系统和电子镜、AniFM3系(I3、S3)动物专用输注泵等新产品。公司预计还将在四季度推出超高端全身台式彩超、高端心脏台式彩超等重磅产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3085375.d.html</link>
            <guid>3342993</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利向CEO落选高管提供奖励 引发富国银行分析师的治理担忧】富国银行分析师Mike Mayo称，摩根士丹利决定向落选CEO的高管提供2,000万美元特别奖金代表着治理风险，这让他们对该公司的忠诚度存疑。该华尔街银行上周任命Ted Pick为下任CEO，称他的主要竞争对手Andy Saperstein和Dan Simkowitz也会继续留任。摩根士丹利计划向这三位高管都提供初步价值为每人2000万美元股票形式奖励，大致相当于他们一年的历史薪酬。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9861397.d.html</link>
            <guid>3342990</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的置业：前三季度净利润23.29亿元】美的置业10月31日在港交所发布未经审核财务数据，前三季度营业总收入531.89亿元；净利润23.29亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyits7847060.d.html</link>
            <guid>3342989</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本宣布对与哈马斯相关的个人及公司实施制裁】日本外务省当天宣布，对与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）相关的个人及一家公司实施制裁。这是日本政府自本轮巴以冲突开始以来，首次对与哈马斯相关的个人及公司实施制裁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3083167.d.html</link>
            <guid>3342986</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市住房公积金施行“认房不认贷”】郑州住房公积金管理中心发布关于住房公积金个人住房贷款中住房套数认定标准的通知。通知提出，经研究决定，自2023年10月30日起，办理住房公积金个人住房贷款及组合贷款时，按照“认房不认贷”原则认定家庭住房套数，住房套数按照郑州市行政区域内的现有成套住房认定。本通知未涉及的住房公积金个人住房贷款政策按照原规定执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9857866.d.html</link>
            <guid>3342982</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京最新表态：美国是“企图将整个世界裹在网中”的蜘蛛】据塔斯社10月31日报道，俄罗斯总统普京在一次安全会议的讲话中将美国比作“企图将整个世界裹入其网中”的蜘蛛。据报道，普京说，"必须了解且理解邪恶根源到底在哪里，那只蜘蛛企图把整个地球、整个世界都裹进它的网中，并希望实现让我们在战场上战略失败的目标，利用的是它在如今乌克兰领土上愚弄了几十年的人民。”普京补充说，“我们在特别军事行动框架内打击的正是这个敌人，我们再次加强了所有为独立和主权而战的人们的地位。” 报道称，普京说，美国及其卫星国的统治集团从乌克兰、中东和其他地区的冲突中获利，他们是世界上许多冲突的幕后黑手，包括阿富汗、伊拉克、叙利亚以及目前中东局势的升级。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3080669.d.html</link>
            <guid>3342981</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州试行“房屋码” 记录每套房屋全周期数字化信息】温州新建、改建、扩建房屋建筑工程和市政基础设施工程中的房屋建筑工程11月1日起都将在建设工程全过程图纸数字化管理系统中执行建筑落图赋码功能，这是该市在浙江率先试行“房屋码”的一个突破性进展。据了解，“房屋码”通俗地说就是房屋建筑的“身份证”，汇聚从设计到审批、建造、交易、使用、维护、拆除等“全生命周期”的所有数字化信息。目前推广的建筑落图赋码是推进房屋建筑“单体码”，为全面应用“房屋码”奠定基础，未来“房屋码”将应用到多个领域和场景。对公众端来说，在房产预（现）售、合同网签、资金监管、存量房交易等阶段可以扫码查看图纸、房屋平面图等；在政府端，通过“房屋码”，项目审批、工程进度管理、质量监管、竣工验收等信息一目了然。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3080144.d.html</link>
            <guid>3342978</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会：中国市场对外资企业仍保持较强吸引力】中国贸促会举行10月例行新闻发布会。有记者提问：中国贸促会定期发布《中国外资营商环境调研报告》，从三季度中国贸促会了解到的情况看，外资企业对营商环境有何看法？中国贸促会新闻发言人张鑫表示，通过报告反映来看，中国市场对外资企业仍保持较强吸引力。下一步，我们也将继续发挥贸促系统服务外资企业工作专班功能作用，会同有关部门，及时反映并推动解决外资企业合理诉求，持续打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，吸引广大外国投资者继续选择中国、投资中国，共享中国发展机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9856057.d.html</link>
            <guid>3342974</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日人工智能动态汇总（2023-10-31）】
1. 昆仑万维宣布开源“天工”Skywork-13B系列大模型。
2. 拜登签署行政命令，发布白宫首个生成式AI监管规定。
3. 美国将就降低人工智能风险采取“最强有力的行动”。
4. 汇纳科技：子公司拟1.68亿元采购服务器，推进AI算力资源建设。
5. 安全公司：超六成白帽对生成式AI感兴趣，寻找漏洞的最大动机是为了赚钱。
6. 阿里通义千问大模型App上线：支持AI问答、创意文案等功能。
7. 腾讯申请“微信AI服务平台”商标，有望搭载混元大模型。
8. 百川智能推出Baichuan2-192K大模型，上下文窗口长超GPT-4约14倍。
9. 芯原股份董事长：以ChatGPT为代表的大模型引领大算力硬件的“牛市”最晚在2026年到来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3164926.d.html</link>
            <guid>3342971</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳纸业：四季度铜版纸价格上涨的概率较大】公司目前的文化用纸库存较低，订单比较饱满；此外铜版纸最近的需求偏旺盛，供给也偏紧张，该纸种行业集中度高，四季度铜版纸价格上涨的概率较大。此外，公司表示，目前，公司三大基地的纸、浆生产线都保持着比较高的产能利用率。]]></title>
            <guid>3342969</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带土耳其友谊医院遭以方轰炸 土外交部：袭击完全无法解释】据《以色列时报》当地时间10月31日报道，土耳其外交部发表声明，谴责以色列轰炸加沙地带的土耳其-巴勒斯坦友谊医院。声明称，该医院是加沙地带唯一一所肿瘤专科医院，包括其坐标在内的全部信息已在事发前提供给以色列，以色列的袭击是“完全无法解释”的。截至目前，以方尚未就袭击作出回应。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3075260.d.html</link>
            <guid>3342966</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:43:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十六届中国—拉美企业家高峰会筹备工作已进入冲刺阶段】中国贸促会新闻发言人张鑫10月31日在例行发布会上介绍，第十六届中国—拉美企业家高峰会由中国贸促会、北京市人民政府、中国人民银行共同主办，将于11月2日至3日在北京国家会议中心举办。目前，高峰会筹备工作已经进入冲刺阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3074149.d.html</link>
            <guid>3342962</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至9月中关村示范区规模以上重点企业实现总收入5.8万亿元】根据北京市统计局10月31日发布的数据，今年1至9月，中关村示范区规模（限额）以上重点企业实现总收入5.8万亿元，比上年同期增长0.6%。实现技术收入1.5万亿元，同比增长31.2%，技术收入占总收入比重为25.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9851241.d.html</link>
            <guid>3342961</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度全国贸促系统RCEP原产地证书签证金额同比增长10.1%】中国贸促会新闻发言人张鑫10月31日在例行发布会上介绍，1月至9月，全国贸促系统RCEP原产地证书签证金额共计54.78亿美元，同比增长10.1%。签证份数共计15.95万份，同比增长47.15%。“这表明，随着RCEP对15个成员国全面生效，RCEP政策红利在不断释放，我国外贸企业利用RCEP享惠的能力和水平也在不断提升。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3074081.d.html</link>
            <guid>3342960</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股汽车板块持续下挫，长城汽车(02333.HK)跌5.5%，蔚来汽车(09866.HK)跌5%，理想汽车(02015.HK)跌4.8%，比亚迪股份(01211.HK)跌4%，小鹏汽车(09868.HK)跌超3%。]]></title>
            <guid>3342957</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:37:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南郴电国际发展股份有限公司党委委员、纪委书记、监察专员廖楚明被查】 “三湘风纪”微信公众号10月31日消息，湖南郴电国际发展股份有限公司党委委员、纪委书记、监察专员廖楚明涉嫌严重违纪违法，目前正接受郴州市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3161239.d.html</link>
            <guid>3342956</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪仰望在徐州成立销售公司】天眼查App显示，近日，徐州仰望汽车销售有限公司成立，法定代表人为程晨，注册资本100万人民币，经营范围含巡游出租汽车经营服务、汽车销售、新能源汽车整车销售、二手车经纪、互联网销售等。股权全景穿透图显示，该公司由深圳仰望汽车销售有限公司全资持股，后者为比亚迪汽车工业有限公司全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3160340.d.html</link>
            <guid>3342950</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥维通信：已收到军队采购处罚通知 公司正在申请复议】奥维通信30日晚间公告，公司近日收到战略支援部队参谋部战勤计划局出具的《违规处罚决定书》，经调查核实，公司在参加多功能厅系统升级改造项目（2020-JY02-W2014）采购活动中存在围标串标的违规行为，给予公司3年内禁止参加军队采购活动。针对这一公告，记者早间以投资者身份致电奥维通信，咨询该事件对公司未来业绩影响。奥维通信证券部工作人员回应，该处罚会有一定影响，但军队订单不占业绩大头。工作人员表示，此次受影响的主要是军队订单，公司仍可供应军工集团和行业客户，只是当前面向军队的采购停止。目前公司正在申请复议，如有新进展，将及时进行披露。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9846831.d.html</link>
            <guid>3342935</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳纸业：四季度铜版纸价格上涨的概率较大】 太阳纸业10月30日在投资者交流会上表示，公司目前的文化用纸库存较低，订单比较饱满；此外铜版纸最近的需求偏旺盛，供给也偏紧张，该纸种行业集中度高，四季度铜版纸价格上涨的概率较大。此外，公司表示，目前，公司三大基地的纸、浆生产线都保持着比较高的产能利用率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3069159.d.html</link>
            <guid>3342932</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会：七成受访外资企业在华产业链布局将保持稳定】中国贸促会新闻发言人张鑫10月31日在回答记者提问时表示，今年三季度，中国贸促会对700家外资企业进行调研访问，形成了《2023年第三季度中国外资营商环境调研报告》，该报告显示，中国市场对外资企业仍保持较强吸引力。从产业链布局看，七成受访外资企业在华产业链布局趋向“保持稳定”，这一比例较二季度环比提高4.57个百分点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9846196.d.html</link>
            <guid>3342931</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为福建代表处、华为厦门产品和解决方案领导一行莅临燧弘科技参访交流】 据燧弘科技官微，10月30日，华为厦门政企业务副总经理、产品和解决方案负责人罗立强先生、华为福建代表处人工智能解决方案经理柴峰一行莅临燧弘科技。燧弘科技合伙人、战略发展总监江清雾热情接待。双方就华为昇腾芯片等国产化芯片应用、智算中心运营以及生成式AI大模型应用开发等方面进行了座谈交流。]]></title>
            <guid>3342930</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京公积金新政：疏解到雄安新区人员首套住房首付不低于20%】《北京住房公积金管理中心关于对随单位从北京疏解到雄安新区人员实施住房公积金支持政策的试行意见》31日发布，《意见》对疏解人员在雄安新区租房、购房时公积金提取政策、贷款政策进行了明确。其中提到，疏解人员购房申请贷款时，首套住房首付比例不低于20%，二套住房首付比例不低于60%。疏解人员购房申请贷款时，对于还款能力、缴存情况等均符合北京住房公积金管理中心（以下简称北京中心）规定的，首套住房最高贷款额度120万元，二套住房最高贷款额度60万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyits7834140.d.html</link>
            <guid>3342927</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:24:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国将严查国际投行裸卖空行为】韩国金融监督院（FSS）周二表示，将对在该国运营的所有国际投行进行检查，以检查他们是否存在股票卖空行为。将为此成立一个特别调查组，由20名金融监督院干部组成。该机构表示:“(FSS)将通过检查所有国际投行，彻底追究那些从事非法卖空行为的人的责任，以便不再有任何裸卖空行为。”本月较早时，韩国金融监督院提议对两家国际投行处以创纪录罚款，理由是它们“经常且故意”从事裸卖空行为。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyits7834091.d.html</link>
            <guid>3342926</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中药股逆势活跃，龙津药业拉升封板，吉贝尔涨超12%，康芝药业、赛升药业、通化金马、方盛制药等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3342925</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺控发展1亿元成立水环境治理子公司】 企查查APP显示，近日，广东顺控水环境治理有限公司成立，法定代表人为梁伟峰，注册资本1亿元，经营范围包含：资源再生利用技术研发；农业面源和重金属污染防治技术服务；水质监测等。企查查股权穿透显示，该公司由顺控发展100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9844477.d.html</link>
            <guid>3342923</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏银行与阿里资产签订特殊资产市场推介全面战略合作协议】 据阿里拍卖消息，10月26日，华夏银行总行资产保全部联合阿里资产在杭州召开华夏银行特殊资产推介会，同时，双方就特殊资产市场推介工作签订了全面战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3156011.d.html</link>
            <guid>3342920</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰和新材宁夏成立产业发展服务子公司】 企查查APP显示，近日，泰和新材（宁夏）产业发展服务有限公司成立，法定代表人为牟元生，注册资本1000万元，经营范围包含：物业管理；非居住房地产租赁；住房租赁等。企查查股权穿透显示，该公司由泰和新材100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyits7832633.d.html</link>
            <guid>3342918</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家国际发展合作署：今年国际发展合作融资方式实现重大突破】 据中国网，国新办10月31日就持续推进国际发展合作和援外事业有关情况举行发布会。国家国际发展合作署署长罗照辉在发布会上介绍称，党的十八大以来，中国国际发展合作和对外援助与时俱进，内外兼修，呈现新气象、实现新发展。我国援外预算逐年增加。在全球发展倡议框架内，今年国家国际发展合作署首次调动了国内外金融机构120亿美元的专项资金，这是国际发展合作融资方式的重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9843551.d.html</link>
            <guid>3342917</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带击中医院附近一民宅 已致3死9伤】据巴勒斯坦通讯社当地时间10月31日凌晨消息，加沙地带北部地区当天持续遭到以色列军队空袭，一所医院附近的民宅遭到袭击，造成3人死亡，其中包括1名6岁儿童，另有9人受伤。因目前仍有人被埋在建筑废墟中，伤亡人数可能进一步上升。以方对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9843488.d.html</link>
            <guid>3342916</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击阿萨德空军基地】伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间10月31日发表声明称，当天凌晨向伊拉克西部安巴尔省的阿萨德空军基地发射了两架无人机并“直接命中”基地内多个目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9843314.d.html</link>
            <guid>3342915</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿副总裁刘晖：经验数据显示养老投资项目在入住率达到60%~85%有望实现盈亏平衡】今日在中国人寿2023年开放日上，谈及康养投资回报，副总裁刘晖表示，布局大养老是新业务增长极，养老投资具有盈利周期较长，投资收益前低后高的特点，符合保险资金规模大、期限长，追求稳定回报的特征。可以通过跨周期的运营来实现综合价值，养老投资在单个项目组合以及投资配置方面都能带来多元价值。从单个项目的角度，在项目运营培育期可以逐步实现现金流的自给自足，根据经验数据，当入住率达到60%~85%的时候，现金流逐渐自给自足甚至达到盈亏平衡，在项目运行的成熟期可以带来长期持续的稳定回报。]]></title>
            <guid>3342914</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王小川首谈百川智能大模型发展理念：理想上慢一步，落地上快三步】10月31日上午消息，2023云栖大会现场，百川智能创始人、首席执行官王小川首次对外介绍指出：“百川智能做大模型的理念是‘理想上慢一步，落地上快三步’。”王小川指出，百川在4月份正式上岗之后，其实两个月的时间就完成了第一款70亿参数大模型的发布，比预期时间节省了三倍。但之后，王小川去了美国一趟，回来后便决定把公司做大模型理念，定为“理想上慢一步，落地上快三步。”“确实得承认你们跟美国存在这样的一个差距。”王小川表示。他介绍指出，“到现在我们可以看到，今年年底之前国内会有几家公司能达到GPT3.5的水平，到明年也有信心能够达到GPT4.0的水平，但是达到之后，我们可能很难去超越他们。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9843135.d.html</link>
            <guid>3342913</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局近期抽查燃气用相关产品质量：349批次产品中62批次不合格】市场监管总局近期组织2023年第二批燃气用相关产品质量国家监督抽查。现将抽查情况通报如下：共抽查检验315家生产单位、251家销售单位的349批次产品。发现不合格产品62批次，其中家用燃气灶46批次、燃气用具连接用软管2批次、瓶装液化石油气调压器10批次、家用可燃气体探测器4批次。跟踪抽查到上次抽查不合格生产单位9家，其中有2家生产单位产品仍不合格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3065032.d.html</link>
            <guid>3342912</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒汽车新专利可指纹开锁启动】天眼查App显示，10月31日，合众新能源汽车股份有限公司申请的“一种在车辆上指纹开锁启动的方法”专利获授权。摘要显示，该方法包括以下步骤：录入车主信息；车主信息在车辆销售时进行录入，并上传至云平台，使得车辆与车主信息对应；使用车辆的用户用手指触碰车辆指纹识别器对指纹信息进行采集；车辆通电，为车辆指纹识别器充电，并且为车辆启动做好准备；将采集到的用户指纹与云平台内储存的指纹信息进行比对，若匹配则启动车辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3154087.d.html</link>
            <guid>3342911</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米玄戒30亿再成立新公司】天眼查App显示，近日，北京玄戒技术有限公司成立，法定代表人为曾学忠，注册资本30亿人民币，经营范围含技术服务、集成电路芯片设计及服务、半导体分立器件销售、电子元器件批发、技术进出口等。股东信息显示，该公司由小米旗下北京玄戒信息科技有限公司全资持股。值得一提的是，北京玄戒信息科技有限公司也于不久前刚刚成立，其注册资本同为30亿人民币，由X-Ring Limited间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3154030.d.html</link>
            <guid>3342910</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省内首例无人驾驶商业化运营示范线启动】成都经开区智能网联汽车规模化示范运营启动仪式于30日举行，标志着成都经开区和东风悦享正式开启全方位合作，共同打造四川省内首例无人驾驶商业化运营示范线，本次将投入20台无人驾驶接驳车和16台RoboTaxi。截至目前，成都经开区已形成50余辆规模的自动驾驶运营场景。随着智能网联汽车从今日开启正式试运行，在接下来为期1个月的时间里，成都市民可在该区域免费乘坐“无人驾驶车辆”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyits7830848.d.html</link>
            <guid>3342909</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岸田内阁支持率创新低】据央视新闻，当地时间10月30日，全日本新闻网公布的当月民调结果显示，日本首相岸田文雄领导的内阁支持率跌至26.9%，创2021年10月岸田就任首相以来新低。调查结果显示，岸田内阁支持率比上月调查跌3.8个百分点，为连续6个月持续下跌；内阁不支持率为51.8%，比上月调查高3.5个百分点。在日本政坛，内阁支持率低于30%被视为进入“危险水域”，若跌破20%，被视为陷入“下台水域”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9840708.d.html</link>
            <guid>3342908</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市发布森林火险黄色预警信号】据深圳天气消息，深圳市森林防灭火指挥部和深圳市气象台2023年10月31日11时00分联合发布全市陆地森林火险黄色预警信号，预计未来几天深圳市天气将持续干燥，森林火险气象等级为三级，林内可燃物较易燃烧，森林火灾较易发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9840618.d.html</link>
            <guid>3342907</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大尺寸液晶面板价格上涨受阻 年内或跌价】电视用液晶面板的大宗交易价格上涨遇阻。9月大尺寸面板的价格仅比8月上涨1％，小尺寸面板价格与8月持平。电视机厂商的面板库存增加，为迎接年底商战而实施的采购活动减弱。市场上有观点认为，今年年内将进入面板价格下跌的局面。DSCC推测，9月的液晶面板生产线开工率比8月减少7个百分点，降至84％。DSCC亚洲代表田村喜男表示，面板厂商开始由重视市场份额转为重视利润。随着供应方调整开工率，（面板）价格下跌幅度可能会很缓慢。 (科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3063339.d.html</link>
            <guid>3342906</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国计划将加蓬、尼日尔、乌干达和中非共和国逐出一项贸易计划】 据央视新闻，当地时间10月30日，据路透社报道，美国总统拜登表示，打算中止加蓬、尼日尔、乌干达和中非共和国继续参与《非洲增长与机遇法案》（AGOA）贸易计划的资格。]]></title>
            <guid>3342905</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[友宝在线（Ubox Online）将把香港IPO定价设在10.35港元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9839697.d.html</link>
            <guid>3342903</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美法院审理特朗普总统竞选资格案】综合外媒报道，当地时间30日，美国科罗拉多州丹佛一家州法院开始审理一起诉讼，该诉讼是关于是否剥夺前总统特朗普在科罗拉多州参加2024年总统选举的竞选资格。原告声称，根据相关宪法，特朗普没有资格再次担任美国总统。特朗普的律师则谴责该诉讼是“非民主的”，听证会是“政治化的”。《纽约时报》分析称，无论案件判决结果如何，都难成定论。几乎可以肯定，败诉一方会提出上诉，而保守派占多数的最高法院很可能拥有最终决定权。 （中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3151983.d.html</link>
            <guid>3342902</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京香山论坛中国外长助理发表专题演讲】今天，在第10届北京香山论坛上，中国外交部部长助理农融发表“携手践行全球安全倡议，共促世界持久和平”的专题演讲。演讲围绕介绍全球安全倡议的核心要义、精神实质、以及在全球推进的落实情况等内容展开。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3151700.d.html</link>
            <guid>3342901</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦发表施政演说 承诺扩大普惠金融减轻高息负担】韩国总统尹锡悦当地时间10月31日在国会就2024年度预算案发表施政演说时表示，政府将把稳定物价和保证民生放在首位，将扩大普惠金融供给，减轻高利率长期持续给民众带来的负担。尹锡悦表示，虽然韩国的经济指标在逐渐好转，但民众感受到的物价依然很高，长期持续的高利率也加重了生活负担。政府将把稳定物价和保证民生作为最首要的政策，全力予以应对。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3061493.d.html</link>
            <guid>3342900</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能网联汽车场景库建设及应用服务平台发布】“北京亦庄”微信公众号10月31日消息，近日，“中国标准ICV（智能网联汽车）场景库建设及应用服务平台”在北京经济技术开发区发布。该平台由国家智能网联汽车创新中心与北京车网科技发展有限公司合作，将5年来探索形成的场景库建设成果、开发工具链、应用服务体系进行有效整合，打造国内领先的场景库及应用服务平台，以满足高级别自动驾驶需求，加快智能网联汽车的大规模落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitq3060938.d.html</link>
            <guid>3342899</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:06:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：三季度全球智能手机市场出货量达2.9亿部，苹果市场份额达17%】10月31日，Canalys研报指出，第三季度，全球智能手机市场下降1%，由于厂商在二季度库存状况得到改善，并在三季度推出新品，因此出货量达2.9亿部。三星位居榜首，得益于更早的折叠屏新品迭代稳固了市场地位，出货量达5860万部，市场份额达20%。在iPhone 15新品需求的推动下，苹果紧随其后，出货量达5000万部，市场份额为17%。由于小米在新兴市场的强劲表现，使其排名第三，出货量达4150万部，实现了2%的年增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitu3150850.d.html</link>
            <guid>3342898</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒为科技：公司有研发、生产和销售光伏清扫机器人业务】 恒为科技10月31日在互动平台表示，公司有研发、生产和销售光伏清扫机器人业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-31/detail-imzsyitr9837559.d.html</link>
            <guid>3342897</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>