<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 02:27:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国将推企业价值提升政策 消除韩股被低估现象】韩国金融部门26日决定将引进实施企业价值提升政策，以消除韩股被低估现象。政策主要内容包括，安排上市公司从今年7月起自行制定并公布企业价值提升计划，并于年内以优良企业为样本构建相关指数和基金组合。金融委员会当天与有关机构举行研讨会，就帮助企业提升价值推动韩国股市发展的方案进行讨论，并得出了上述结论。根据会议结果，约1600家上市公司将自行制定旨在提升企业价值的计划，并每年公布一次。委员会方面将在6月末之前制定完成相关指导方针。委员会还决定为市场评价企业价值并判断投资与否提供支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7635399.d.html</link>
            <guid>3503861</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称苹果正在探索开发新型可穿戴设备：智能戒指、智能眼镜、带摄像头的AirPods】知名苹果爆料记者马克·古尔曼（Mark Gurman）表示，苹果公司正在探索开发新型可穿戴设备，包括智能戒指、智能眼镜、带摄像头的AirPods。其中，智能戒指可能是Apple Watch的低成本替代品，可以同步健康和健身数据，但苹果目前并未积极开发这款设备。智能眼镜正处于“技术调查”阶段，该眼镜内置扬声器、摄像头、健康传感器和人工智能功能，以与Meta的雷朋智能眼镜等产品竞争。带摄像头的AirPods方面，苹果工程师去年开始探索如何将低分辨率摄像头传感器安装到AirPods中，这些AirPods有望提供AI功能，帮助人们处理日常生活。]]></title>
            <guid>3503860</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京15所部属高校将向雄安新区疏解】据报道，目前已有202所京津中小学和幼儿园与273所河北中小学和幼儿园开展办学合作，北京地区15所部属高校将向雄安新区疏解。作为首批落户雄安新区的部属高校，北京交通大学、北京科技大学、北京林业大学、中国地质大学（北京）4所高校的雄安校区已于去年11月正式开工建设。北京第四中学雄安校区是北京市援建雄安新区“三校一院”交钥匙项目中体量最大的学校，去年9月迎来了首批新生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4855104.d.html</link>
            <guid>3503854</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【掌趣科技：Sora等新技术的涌现将有助于提升游戏研发效率】掌趣科技近日在互动平台回答投资者提问时表示，公司重视并密切关注AI前沿技术发展，公司认为Sora等新技术的涌现，将有助于提升游戏研发效率，推进游戏创作的创意实现，提升游戏体验，促进游戏类型的多元化发展，更好地助力推动游戏行业向前发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4854565.d.html</link>
            <guid>3503843</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：纳入医保药品以5年内获批的新药为主】国家医保局介绍，近年来，我国加快医保谈判节奏，新药从上市到纳入医保目录的等待时间从平均5年缩短至不到2年，部分新药上市仅半年就被纳入医保目录。被纳入医保目录的药品以5年内获批新药为主。此外，我国还建立健全谈判药品“双通道”供应保障机制，通过医院和零售药店2个渠道向患者供应谈判药品，并实行相同的报销政策，2年内新增15.5万家定点零售药店供应谈判药品。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2191432.d.html</link>
            <guid>3503836</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥要求特斯拉最晚3月开始建设新工厂】墨西哥新莱昂州州长萨缪尔·加西亚周末表示，他已要求特斯拉计划在墨西哥建造的新工厂“最晚”在3月份开工。加西亚在接受墨西哥国家报纸《El Financiero》采访时称，“我要求特斯拉最迟在3月份来宣布关于奠基的消息，他们没有告诉我不可以。”他说:“我希望很快，在不到一个月内，该公司就会来。”特斯拉CEO马斯克去年10月曾表示，由于全球利率过高，他还没有准备好“全力以赴”建设墨西哥工厂。他还表示，由于新工厂无法及时完工，特斯拉将在德克萨斯州工厂生产新一代入门级汽车，而不是在墨西哥工厂生产。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7633256.d.html</link>
            <guid>3503819</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江去年常住人口增50万，各设区市连续两年正增长】浙江省统计局发布的2023年人口主要数据公报显示，2023年末该省常住人口为6627万人，与2022年末常住人口6577万人相比，增加50万人。全省常住人口中，城镇人口占总人口的比重（即城镇化率）为74.2%。梳理发现，浙江省的常住人口已连续多年增长，其中，2018年（5737万）较2017年末增加80万，2019年（5850万）较2018年末增加113万，2021年末（6540万）较2020年末增加72万。从2011年末到2023年末，常住人口由5463万增长到6627万。在浙江11个设区市中，杭州的常住人口最多，去年末达1252.2万，温州、宁波分别为976.1万人、969.7万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7633183.d.html</link>
            <guid>3503818</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门特区行政长官贺一诚率团赴穗与广东省领导会面】澳门特区行政长官贺一诚于今日率领特区政府代表团前往广州，与广东省领导会晤，进一步深化粤澳合作，共同推进横琴粤澳深度合作区及粤港澳大湾区建设等工作。澳门特区政府保安司司长黄少泽、社会文化司司长欧阳瑜、运输工务司司长罗立文及行政长官办公室主任许丽芳随行。贺一诚一行于当天结束行程后返澳。贺一诚不在澳门期间，由行政法务司司长张永春临时代理行政长官的职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7633049.d.html</link>
            <guid>3503817</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛与穆巴达拉设立10亿美元账户 投资于亚太私募信贷】高盛与全球主权投资机构穆巴达拉投资公司26日宣布设立总额高达10亿美元的独立管理账户，共同投资于亚太地区的私募信贷领域，即为亚太地区的优质企业和投资机构提供定制私募信贷解决方案。投资范围将涉及广泛的私募信贷类别，覆盖多个市场。自1998年以来，高盛已投资了包括中国、韩国、日本、印度等多个亚太市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2190208.d.html</link>
            <guid>3503813</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市灵活就业人员养老保险缴费比例自3月1日起调整为20%】上海市人社局介绍，根据国家统一要求，近日和市税务局联合印发《关于灵活就业人员参加本市职工基本养老保险有关问题的补充通知》，明确自2024年3月1日起，上海市灵活就业人员缴纳职工基本养老保险费的比例从现行的24%调整为20%。此次降低灵活就业人员养老保险缴费比例不影响个人的养老保险待遇，计入养老保险个人账户的比例仍为本人缴费基数的8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7630892.d.html</link>
            <guid>3503797</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宗馥莉接任娃哈哈电商高管】企查查APP显示，近日，杭州娃哈哈电子商务有限公司发生工商变更，宗庆后卸任法定代表人、执行董事、经理，由其女儿宗馥莉接任。目前，宗馥莉已在上百家企业任职，其中多数为娃哈哈集团下属公司。杭州娃哈哈电子商务有限公司成立于2020年，注册资本2亿人民币，经营范围含食品销售、食品互联网销售、互联网信息服务、普通货物仓储服务、农副产品销售等，由娃哈哈商业股份有限公司全资持股。据媒体报道，2月25日，娃哈哈集团创始人、董事长宗庆后因病医治无效逝世，享年79岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7629295.d.html</link>
            <guid>3503771</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆生产建设兵团人力资源和社会保障局党组成员、副局长李金平被查】据新疆生产建设兵团纪委监委消息：新疆生产建设兵团人力资源和社会保障局党组成员、副局长李金平涉嫌严重违纪违法，目前正接受新疆生产建设兵团纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4848645.d.html</link>
            <guid>3503756</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:03:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省高级人民法院正厅长级干部唐林被查】据贵州省纪委监委消息：贵州省高级人民法院正厅长级干部唐林涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2184543.d.html</link>
            <guid>3503753</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:02:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【效仿日本，韩国拟推出税收优惠等激励措施，鼓励企业提升价值】随着日本股市飙升至创纪录高位，韩国试图借鉴日本的做法，以提升本国企业的价值。韩国金融监管机构周一公布了改革建议，旨在推动估值较低的上市公司报告提高股东回报的计划，以减少股市的“韩国折价”。韩国金融服务委员会(FSC)表示，根据“企业价值提升计划”，政府将鼓励和支持企业自愿向股东返还更多资本，并改善治理。企业可以参考政府将于今年上半年发布的详细指导方针来制定报告计划。金融服务委员会还在考虑为提高市值和增加股东回报的公司提供税收激励——比如税收政策上的优惠待遇，并将推出具有强大股东价值的公司指数。韩国金融服务委员会表示:“我们预计，一旦这些措施生效，将有助于解决‘韩国折价’问题。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2184361.d.html</link>
            <guid>3503745</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现代汽车和起亚去年在海外生产整车创4年来新高】据韩国汽车移动产业协会（KAMA）2月26日发布的数据，去年现代汽车和起亚在13处海外工厂共生产3678831辆整车，两家公司总产量同比增加2.9%，这是2019年以来的最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2182718.d.html</link>
            <guid>3503733</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金净卖出超10亿元】以买卖成交额口径（挂单已成交）统计，截至目前北向资金净卖出超13亿元，其中沪股通净卖出3.33亿元，深股通净卖出10.50亿元。以余额规模口径（已挂单）统计，北向资金净流出超3亿元，其中沪股通净流入2.08亿元，深股通净流出5.73亿元。]]></title>
            <guid>3503714</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家用电器板块走强 爱仕达三连板】家用电器板块走强，爱仕达三连板，奥佳华、高斯贝尔、禾盛新材等均大涨。中信建投研报称，家电更新换代潜力巨大，关注潜在政策催化带来的投资机会；1月家电景气度高企，2024开年受益于春节消费复苏带动内需增长，白电、黑电、厨电、清洁电器均处增长通道，板块基本面向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2181666.d.html</link>
            <guid>3503706</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:55:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁阿雷基帕大区发生4.1级地震】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间2月25日20时40分，秘鲁南部阿雷基帕大区发生4.1级地震，震源深度12公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2181556.d.html</link>
            <guid>3503701</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【设备换新！华中数控、华东重机等股批量涨停 机床ETF涨超3%】2月26日早盘，受中央财经委员会第四次会议上研究大规模设备更新，机床板块现涨停潮，机床ETF（159663）持仓股华中数控、华辰装备、华东重机、海天精工等股批量涨停，截至9:37，机床ETF(159663)涨3.23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2181315.d.html</link>
            <guid>3503698</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒生银行：跨境理财通产品增至超320款，较2021年启动时上升近100%】2月25日，恒生银行宣布，2月26日起，恒生及恒生中国为客户提供的合资格“跨境理财通”产品（包括南向通及北向通）将增加至超过320款，较2021年正式启动时上升近100%，相关的恒生南向通产品包括不同资产及市场之基金、债券、存款证、人民币、港元及外币存款，当中主要投资大中华股票的基金选择由“低至中”风险评级扩展至所有风险评级，而其他基金选择则由“低至中”风险评级扩展至“低至中高”风险评级（高息债券基金及单一新兴市场基金除外）。恒生中国提供的北向通产品中，公募证券投资基金由“R1至R3”扩大至“R1至R4”风险等级(不含商品期货基金)，涵盖不同资产类别，并且新增了恒生中国发行的人民币存款产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7623782.d.html</link>
            <guid>3503697</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【终止重组 新能泰山触及跌停 跌幅居市场首位】新能泰山大幅低开盘初触及跌停，跌幅暂居市场首位，现报3.36元，总市值42亿元。昨日晚新能泰山公告终止筹划重大资产重组。该公司表示，鉴于本次重大资产重组方案论证时间较长，期间能源电力供应链行业内外部环境发生了较大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2179164.d.html</link>
            <guid>3503671</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西一地规定彩礼不超3.9万元，其子女可优先入学】江西崇义县近期出台“零彩礼”“低彩礼”家庭礼遇机制，推进婚俗改革，通过给新人家庭提供子女入学、交通出行、健康体检等正向激励，为爱“减负”。据悉，“零彩礼”“低彩礼”夫妻、“零彩礼”“低彩礼”岳父母为礼遇适用对象，规定“零彩礼”“低彩礼”标准为：男方给女方的聘礼、礼金为零或不超过3.9万元（不含返还礼金和嫁妆折价）。根据该举措，“零彩礼”“低彩礼”夫妻的子女（含农村户口）持礼遇卡可在学前、义务教育阶段，在全县范围内按照第一顺序择校入学。“零彩礼”“低彩礼”对象，县内国有景区免大门票，可获县妇幼保健院或县人民医院免费健康体检1次，领卡一年内在县城区内可免费乘坐公交车。（中国青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2178982.d.html</link>
            <guid>3503666</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥召开房企座谈会：去年市区商品住宅去化周期不足6个月，金融支持有力有效】据安徽省合肥市人民政府发布的信息，2月25日下午，合肥市委书记虞爱华主持召开合肥房地产开发企业座谈会。目前，合肥房地产市场平稳健康。2023年，合肥全市房地产开发投资1524亿元，居全国40个重点城市第16位。合肥市区商品住宅去化周期不足6个月，其中部分区域不足5个月。金融支持有力有效，房地产贷款持续增长，个人住房贷款大幅增加。（央广网）]]></title>
            <guid>3503658</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利国会将就瑞典加入北约进行表决】当地时间2月26日，匈牙利国会春季会议将开幕，匈牙利国会也将就瑞典加入北约进行表决。匈牙利总理欧尔班本月早些时候表示，匈牙利方面可能会于匈牙利国会春季会议上批准瑞典加入北约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2177819.d.html</link>
            <guid>3503643</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在纳赛尔医院的军事行动已结束】以色列国防军25日发布声明称，以军已结束在加沙地带纳赛尔医院的军事行动，并拘留了约200名哈马斯武装人员。以军称在医院内还发现了印有以色列被扣押人员姓名的密封药品箱，并发现了大量武器。巴勒斯坦方面对此暂无回应。纳赛尔医院位于加沙地带南部城市汗尤尼斯，以色列国防军15日攻入这所医院。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2175925.d.html</link>
            <guid>3503633</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兖煤澳大利亚跌近7% 年度收入利润同比双双下滑】日前创阶段新高的兖煤澳大利亚(3668.HK)再度下跌近7%，2日回调超10%，报29.65港元，总市值跌破400亿港元。上周五盘后公告，集团实现收入77.78亿澳元，同比减少26.26%；股东应占溢利18.19亿澳元，同比减少49.27%。于2023年，归属于兖煤澳洲股东的利润18.19亿澳元受多个非经营项目影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7618403.d.html</link>
            <guid>3503632</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁实施引强延链拓招商工程 2024年计划新增外资企业1000家】近日，记者从辽宁省商务厅获悉，今年，辽宁省商务系统将实施引强延链拓招商工程，开展招商引资六大专项行动，聚焦“世界500强”企业和国内外领军企业，招引一批“好大高”“专精特新”项目，全年计划新增外资企业1000家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4840128.d.html</link>
            <guid>3503618</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【氢能概念延续强势 蓝科高新8连板】氢能概念延续上周强势，蓝科高新8连板，复洁环保冲高超10%，京城股份、惠同新材、德固特、中国重汽等多股涨超4%。消息面上，根据交通运输部上周发布的文件，原则同意在重卡换电站建设组网与运营示范、氢燃料电池研发与氢能交通运营平台应用、城市级绿能交通体系建设与应用等方面开展试点。重庆、广东等多地近期也发布鼓励氢能产业的政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2175031.d.html</link>
            <guid>3503613</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月26日09时28分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬41.17度，东经78.40度）发生3.8级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3503610</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》事答记者问】商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》事答记者问。

问：近日，美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》，否定中国履行加入世贸组织承诺方面的成绩，指责中国经贸体制和政策对全球贸易带来巨大挑战。请问商务部对此有何评论？

答：中方注意到这份报告的不实指责。美方无视中国在履行世贸组织承诺方面取得的巨大成绩，歪曲中国社会主义市场经济建设和改革开放的显著成就，否认中国对多边贸易体制和世界经济发展作出的重要贡献，以毫无依据的武断标准指责中国经贸政策，妄称中国正当贸易措施为“经济胁迫”，颠倒黑白，对中方因美方封锁打压而采取的应对举措扣上“主动脱钩”的帽子，诬称中方造成“产能过剩”，充分反映了美方的单边主义和霸凌行径。中方对此坚决反对。

加入世贸组织以来，中国作为最大的发展中成员，始终坚定支持多边贸易体制，践行真正的多边主义，切实履行世贸组织承诺，立足国情不断完善社会主义市场经济体制和法律体系，扩大高水平制度型开放，全面深入参与世贸组织改革，积极帮助其他发展中成员，特别是最不发达国家融入多边贸易体制。过去一年，中方成为首个完成《渔业补贴协定》批约的发展中大国，引领完成投资便利化协定文本谈判，推动世贸组织实质性结束部分全球数字贸易规则谈判，所发挥的积极建设性作用获得各方高度赞赏，对世贸组织和全球经贸发展所做贡献有目共睹。

近年来，美方以“美国优先”为出发点，违背世贸组织规则，实施单边贸易霸凌，制定歧视性产业政策，扰乱全球产业链供应链，严重影响国际贸易秩序，损害世贸组织成员共同利益，中方及其他成员已多次表达关注。在世贸组织争端解决机构已裁决美相关措施违反世贸规则的情况下，美方不仅拒绝执行世贸组织裁决，还使世贸组织上诉机构陷入“瘫痪”，对多边贸易体制造成严重破坏。美方不反思纠正自身行为，反而以抹黑、“甩锅”的方式掩饰开脱自身违规和破坏行径，这是极不负责任的。我们再次呼吁美方及时纠正错误言行，切实遵守世贸组织规则和自身承诺，与包括中国在内的其他成员一道，共同维护以世贸组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，切实为应对全球问题和挑战发挥应有作用。]]></title>
            <guid>3503596</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钙钛矿电池概念走强 西子洁能涨幅居前】钙钛矿电池概念走强，西子洁能、京山轻机涨逾3%，德龙激光、沃格光电等涨近3%。据新华社记者从南京大学获悉，该校谭海仁教授课题组研制的大面积全钙钛矿光伏组件取得新突破，经国际权威第三方机构测试，其稳态光电转化效率达24.5%，刷新此类组件的世界纪录，也为后续产业化发展打下技术基础。相关论文23日发表在国际学术期刊《科学》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2173287.d.html</link>
            <guid>3503578</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受雨雪及路面结冰影响 全国11省份封闭路段47个】从交通运输部路网中心获悉，截至今日（26日）9时，受雨雪及路面结冰影响，贵州、甘肃、宁夏、青海、四川、安徽、广东、湖南、云南、重庆、江西等11个省（区、市）共计封闭路段47个，关闭收费站281个，恢复通行时间待定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipas1614608.d.html</link>
            <guid>3503547</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新质生产力概念股持续活跃 克来机电12连板】新质生产力概念股持续活跃，克来机电12连板，精伦电子涨停，克劳斯涨超9%，合锻智能、田中精机等高开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4837181.d.html</link>
            <guid>3503541</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应特斯拉单车毛利润远超比亚迪】一位X用户发帖，将特斯拉和比亚迪等主要电动汽车生产商的单车毛利润进行了比较。他写道：特斯拉的单车毛利润为7000美元，比亚迪为1300美元，蔚来汽车是负3.5万美元，福特是负3.6万美元，Rivian是负4.6万美元，Lucid是负37.7万美元，“尽管特斯拉降价了约35%，但他们仍然处于领先地位（而且可能永远领先）。我找不到大众、丰田、现代等品牌的最新数据。如果你知道最新的数字，请分享！”马斯克回应称：“很有趣。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4836459.d.html</link>
            <guid>3503537</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会第八次会议2月26日至27日在京举行】十四届全国人大常委会第八次会议2月26日至27日在京举行。十四届全国人大常委会第八次会议的一项重要任务是为即将召开的十四届全国人大二次会议作准备。会议将审议《全国人大常委会工作报告（稿）》，审议全国人大委员长会议关于提请审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议议程（草案）》的议案、审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议主席团和秘书长名单（草案）》的议案、审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议列席人员名单（草案）》的议案。会议还将审议《中华人民共和国保守国家秘密法（修订草案）》，听取全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告等。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7611776.d.html</link>
            <guid>3503518</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新宙邦：新的一年将系统推进公司国际化战略布局 突破关键产品】2月24日，新宙邦召开2024年度工作计划会议。公司总裁周达文作《年度工作报告》。周达文表示，2023年，公司始终保持经营者思维以及成长性思维，不断推动业务标准化、人才专业化、管理职业化、手段数字化。新的一年，公司将系统推进公司国际化战略布局，深化研发创新机制，突破关键产品；聚焦于业务主航道，进行重点市场开发、重点工程和项目建设；以赋能业务为目的，打造敏捷高效的卓越运营流程体系，降低综合成本，夯实人才梯队，践行可持续发展理念，做强品牌文化，筑牢公司高质量发展基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2168997.d.html</link>
            <guid>3503517</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因员工罢工而关闭六日的埃菲尔铁塔于上周日重开】因员工罢工而关闭六日的法国巴黎著名地标埃菲尔铁塔于上周日重开。负责营运铁塔的公司表示，与工会达成协议，双方将会每半年检讨公司的营运模式、维修开支及收入情况，并表示过去六日已购买入场票的游客可获安排退款。埃菲尔铁塔员工不满公司基于夸大的预测参观人次来营运，并低估维修开支，从上周一开始罢工，导致铁塔关闭，估计流失约10万旅客人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4834343.d.html</link>
            <guid>3503516</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：秦PLUS荣耀版上市首周订单23590辆】比亚迪汽车官博宣布：秦PLUS荣耀版上市首周订单23590辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2168860.d.html</link>
            <guid>3503515</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克施压谷歌开除Gemini团队】马斯克周末就谷歌人工智能聊天工具Gemini的“觉醒病毒”问题进一步向该公司管理层施压。马斯克发帖称：“考虑到Gemini AI将成为每一款谷歌产品和YouTube的核心，这是极度令人担忧的！谷歌的高管昨天又打电话给我，说要几个月才能解决。之前，他认为会更快。我对他的回答是，我怀疑谷歌的‘觉醒’官僚团是否会‘允许’他解决这个问题。除非那些造成这种情况的人被逐出谷歌，否则除了让偏见变得不那么明显、更有害之外，什么都不会改变。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7611066.d.html</link>
            <guid>3503514</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先声药业：投资者拟向先声再明增资合共9.7亿元】先声药业公告，于2024年2月24日，公司、山东先声、海南先声、先声再明及其各附属公司已与投资者（先进制造、中深新创、杏泽兴涌及鼎信中和）就增资订立增资协议、股东协议及其他相关交易文件。根据增资协议，投资者已有条件同意以现金向先声再明增资合共人民币9.70亿元，以换取先声再明合共约11.45%的经扩大已发行股本。股东协议将于交割后生效，并将监察先声再明集团的事务、业务及管理，以及先声再明股东之间的关系、权利及责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7610470.d.html</link>
            <guid>3503511</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇点国峰：预计2023年度股东应占溢利增长约130%】奇点国峰2月26日早间公告，预计截至2023年12月31日止年度公司拥有人应占溢利较截至2022年12月31日止年度增长约130%。该增长主要由于出售于扬州来泰商贸集团有限公司（曾为集团负债的全资附属公司）的全部股权获益人民币1.04亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7610081.d.html</link>
            <guid>3503509</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比亚少量原油出口受阻 国际油价亚洲市靠稳】市场缺乏新指标性消息，国际油价在亚洲开市初段靠稳。上周五期油价格跌穿200天平均线，触发电子沽盘涌现。纽约期油价格在亚洲开市时段略高于每桶76美元，伦敦布兰特油价则处于82美元以下，均与上周五收市时相若。消息人士指出，利比亚运油港周日出现工人罢工，令当地日产5万桶原油的一个油田的出口受阻。消息对油价没有重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2167173.d.html</link>
            <guid>3503508</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:12:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>