<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 11:18:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【HICOOL全球创业者峰会5年吸引全球2.4万个创业项目】 以“新质引领 创新共融”为主题的HICOOL 2024全球创业者峰会日前在京开幕。HICOOL全球创业者峰会始办于2020年，5年来，以赛为媒共吸引145个国家和地区的3.2万名创业人才、2.4万个创业项目参与，诞生了16家“独角兽”企业、127家“专精特新”企业。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-inckuazf6827237.d.html</link>
            <guid>3750005</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长荣集团致歉】台湾长荣集团23日就旗下巴黎长荣桂冠酒店被曝拒挂五星红旗一事发表声明致歉，称该集团认同“九二共识”以及反对“台独”。 针对奥运会期间，巴黎长荣桂冠酒店拒绝悬挂中国国旗事件，涉事酒店的母公司长荣集团23日发布声明致歉称，将加强员工教育训练，避免再发生类似情况。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-inckuayz8343112.d.html</link>
            <guid>3750004</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港开通东南亚新航线 航行时间减少近20%】8月24日下午，装载着200多箱出口钢材、家具的“康琦嘉鸿”轮从天津港第二集装箱码头鸣笛启航，以此为标志外运集运华北到东南亚的精品航线（NCP）在天津港正式开通。新开通的集装箱航线由外运集运公司独立运营，共投入3艘1100TEU型集装箱船舶，此举为我国北方地区提供了又一条直航东南亚的海运航线服务。（天津发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-inckuayz8342903.d.html</link>
            <guid>3750003</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间24日，以军对加沙地带汗尤尼斯东南部的一所房屋进行空袭，造成4人死亡、多人受伤。]]></title>
            <guid>3750002</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带40334人死亡】加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时，以军在加沙地带开展的军事行动共导致69人死亡，212人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致40334人死亡，93356人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-inckuayz8342414.d.html</link>
            <guid>3750000</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局8月24日18时联合发布橙色山洪灾害气象预警】水利部和中国气象局8月24日18时联合发布橙色山洪灾害气象预警：预计，8月24日20时至25日20时，山西西部、内蒙古西部、陕西北部等地部分地区发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），其中，山西西部、陕西北部局地发生山洪灾害可能性大（橙色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-inckuaze0061332.d.html</link>
            <guid>3749999</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两艘大型国际邮轮同靠吴淞口国际邮轮港，暑运以来累计近18天呈现“两船同靠”“三船同靠”等景象】 8月24日清晨，搭载5100余名旅客的海洋光谱号邮轮与载有4200余名旅客的地中海荣耀号邮轮一同入境，靠泊上海吴淞口国际邮轮港，预计当日出入境人员突破2.5万人次。据上海边检总站浦江边检站介绍，今年以来，已有6艘大型国际邮轮以上海为母港开启运营。其中，地中海荣耀号邮轮与海洋光谱号邮轮，运营母港邮轮中吨位、载客量均名列前茅。]]></title>
            <guid>3749998</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在多地击落乌无人机 乌称在多地击退俄军进攻】俄罗斯国防部24日通报称，23日夜间至24日凌晨，俄防空系统在多地击落7架乌克兰无人机。俄罗斯国防部表示，俄防空系统在俄罗斯沃罗涅日州上空击落5架乌克兰无人机，此外还分别在别尔哥罗德州和布良斯克州上空各击落乌克兰1架无人机。乌克兰武装部队总参谋部24日发布消息称，过去一天前线地区共发生149次战斗，其中波克罗夫斯克方向局势最为紧张，乌军击退了俄军44次进攻。乌空军、导弹部队和炮兵部队对俄军20个人员和武器装备集中区实施了打击，并摧毁俄军坦克、装甲车等武器装备。在哈尔科夫、托列茨克、克拉马托尔斯克等方向，双方进行激烈交战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1695894.d.html</link>
            <guid>3749997</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月24日18时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台8月24日18时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月24日20时至25日20时，宁夏北部、内蒙古西南部、陕西北部、山西中部、云南东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古河套地区、陕西北部、山西中部等地部分地区有大暴雨（100～120毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwti6956779.d.html</link>
            <guid>3749996</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台升级发布高温橙色预警】中央气象台今天（24日）18时升级发布高温橙色预警。预计8月25日白天：新疆南疆盆地、陕西南部、河南南部、安徽大部、江苏大部、上海、湖北、湖南、江西、浙江、福建北部、四川盆地、重庆、贵州东北部、广西东北部、广东中部等地有35℃以上高温天气；其中，新疆吐鲁番盆地、陕西南部、安徽中南部、湖北大部、湖南北部和中部、江西西北部、浙江、四川盆地大部、重庆中西部和东北部等地部分地区最高气温37℃－39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0190964.d.html</link>
            <guid>3749995</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本启动“排污入海”满一年，超6万吨核污染水入海引担忧】 东京电力公司8月7日启动第八批福岛核污染水排海，排放将持续至8月25日。日本自去年8月24日启动核污染水排海以来，目前已排放超6万吨核污染水。日本非营利组织“原子能资料情报室”事务局长松久保肇近日表示，随着核污染水被不断排入大海，对环境可能产生的不良后果令人担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwti6954776.d.html</link>
            <guid>3749994</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央网信办等十部门秘书局联合印发《数字化绿色化协同转型发展实施指南》】中央网信办等十部门秘书局（办公厅、综合司）联合印发《数字化绿色化协同转型发展实施指南》，《实施指南》从创新引领、协同推进、开放合作、务求实效等四个方面，明确了推进双化协同工作的基本原则。按照“323”总体框架进行布局，明确了各地区政府和相关部门，行业协会、高校和科研院所，相关行业企业等双化协同三类实施主体，为各类主体推进双化协同工作提供指引和参考；明确了推动数字产业绿色低碳发展、加快数字技术赋能行业绿色化转型等双化协同两大发力方向；明确了数字化绿色化基础能力、数字化绿色化融合技术体系、数字化绿色化融合产业体系等双化协同融合创新三方面布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8471065.d.html</link>
            <guid>3749993</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌再次交换在押人员】 当地时间24日，俄罗斯国防部通报称，俄方同乌方互换了115名被俘人员。目前，换回的俄方人员在白俄罗斯境内。俄国防部表示，115名俄方人员是在库尔斯克州被俘的。阿拉伯联合酋长国对本次交换给予了协助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0189396.d.html</link>
            <guid>3749992</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话:悟空》带火山西应县木塔，客流量猛增“创新高”，游客称“一模一样”】 “确认过了，真的一模一样。”去往山西游览后，有网友在社交平台发帖表示景点与《黑神话:悟空》场景是”复制粘贴”。为了验证游戏场景是否与真实建筑一致，不少《黑神话:悟空》游戏玩家近日前往游戏取景地一探究竟。游客的千里奔赴，让景区客流创下新高。 山西应县木塔景区新媒体负责人王晓庆表示，作为《黑神话:悟空》的取景地之一，应县木塔景区近期流量猛增，”往年这个时候已经处于暑假的尾声，客流量相较于之前有所下滑，每日客流量在10000人左右。但是受到《黑神话:悟空》的带动，近期每日客流量能达到14000到15000人左右，创下了新高。”截至目前，木塔景区共接待140多万人次，与去年相比同比增长 178%。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1692084.d.html</link>
            <guid>3749991</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长：要推动机器人赋能千行百业 积极培育新业态新模式新动能】工业和信息化部部长金壮龙24日来到北京亦庄，参观调研2024世界机器人大会。金壮龙一行先后到工业机器人、服务机器人、人形机器人及关键零部件等企业展台，详细了解人工智能、新材料、生物仿生等新技术研发及应用推广情况，认真听取企业负责人介绍，并对各家企业取得的创新成果和应用案例给予充分肯定。他表示，机器人产业是实体经济和数字经济深度融合的典型代表，是培育发展新质生产力的重要方向。要加快拓展应用，推动机器人赋能千行百业，积极培育新业态新模式新动能。要积极参与全球机器人治理体系建设，开展机器人伦理、数据安全、标准认证等方面研究和国际合作。工业和信息化部将把发展壮大机器人产业作为推进新型工业化的重要任务，加强规划引领、政策引导、技术研发、标准制定、人才培养、国际合作等各方面工作，为行业发展持续营造良好环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1688870.d.html</link>
            <guid>3749989</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻黎巴嫩使馆特别提醒在黎中国公民尽快回国或离境】近期，黎以边境局势持续紧张，黎巴嫩安全形势严峻复杂。当前，黎巴嫩南部省、奈拜提耶省旅行风险等级为红色（极高风险），其他地区均为橙色（高风险）。中国驻黎巴嫩使馆特别提醒在黎中国公民密切关注当地局势发展，进一步增强安全意识，利用商业航班仍在运营时机尽快回国或离境，以规避风险，确保安全。需继续留黎人员保持高度警惕，切实加强安全防范和应急准备，避免前往南部高风险地区和敏感地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0183791.d.html</link>
            <guid>3749988</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国创新中药循证研究再登国际顶级医学期刊】 据中新网，8月23日，国际心血管病领域顶级期刊《欧洲心脏杂志》(European Heart Journal)刊登了由中国武汉大学人民医院黄鹤教授团队牵头完成的“参松养心对经射频消融房颤患者预后临床研究”论文《持续性房颤导管消融后参松养心胶囊预防房性快速性心律失常：SS-AFRF试验》。该论文指出，参松养心可有效降低持续性房颤患者射频消融术后一年内复发风险40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8465413.d.html</link>
            <guid>3749987</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度南部一直升机坠毁】当地时间24日，一架私人直升机在印度南部浦那坠毁。事发时直升机上共有4人，具体伤亡情况暂时不明。据悉，这架直升机原计划从孟买前往海德拉巴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0182525.d.html</link>
            <guid>3749984</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“月饼大战”打响！价格更亲民，业内担忧今年销量】距离2024年中秋节还有不到一个月时间，各大品牌的“月饼大战”悄然打响。证券时报记者日前走访深圳多家大型商超和浏览多个主流电商平台发现，今年的月饼市场温度与去年整体持平，有别于去年同期的是，在国家有关监管部门“遏制天价月饼”，以及《月饼质量通则》于今年4月1日正式实施后，今年再也难见500元以上的高价月饼，月饼价格普遍较为亲民。此外，记者走访发现，今年的深圳月饼市场多了不少港澳消费者，价廉物美是吸引他们的重要因素。（21世纪经济报道）]]></title>
            <guid>3749983</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯代表团今晚将抵达开罗，听取加沙停火谈判进展】 哈马斯官员伊扎特·里什克8月24日在社交媒体上发布消息称，哈马斯代表团24日晚上将抵达埃及首都开罗，听取在当地进行的加沙地带停火谈判进展情况。据报道，埃及方面23日已将有关“费城走廊”和拉法口岸的修改条款转交给了哈马斯。哈马斯此前曾发表声明称，以色列总理内塔尼亚胡仍在为达成停火协议设置障碍，意在破坏斡旋方的努力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1686247.d.html</link>
            <guid>3749982</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国网辽宁省电力有限公司原三级顾问辛国良接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委驻国家电网纪检监察组、辽宁省纪委监委消息： 国网辽宁省电力有限公司原三级顾问辛国良涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家电网有限公司纪检监察组和辽宁省朝阳市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8461877.d.html</link>
            <guid>3749981</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州第一座万达广场拟出售，知情人士：有看中的万达广场都可以谈，已询价多个项目】 近日有消息称，大连万达商业管理集团持有的杭州拱墅万达广场拟以14.8亿元的价格出售，年租金10938万元，整体商业综合体出售回报率8个点以上，价格还可以再谈。这是杭州的第一座万达广场，商业建筑面积14.6万平方米。8月24日，有知情人士称，该消息属实。该人士还表示，其曾询问过万达集团位于安徽和河南的几家万达广场的价格，目前还仅处于前期接触阶段，并没有明确表示会收购，对于万达方面的报价，该人士并未透露，但其表示，只要有看中的万达广场都可以谈。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8461338.d.html</link>
            <guid>3749980</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据波兰总统办公室消息，波兰总统安杰伊·杜达抵达乌克兰进行未经宣布的访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1684151.d.html</link>
            <guid>3749979</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川宁生物：公司目前没有维生素A、维生素E的产能】川宁生物于互动平台表示，公司目前没有维生素A、维生素E的产能，在生物发酵领域，公司的主要产品包括硫氰酸红霉素、头孢类中间体（7-ACA、7-ADCA、D-7ACA）、青霉素中间体（6-APA、青霉素G钾盐）、熊去氧胆酸粗品、辅酶Q10菌丝体等；在合成生物学领域，公司聚焦保健品原料、生物农药、高附加值天然产物、高端化妆品原料等板块，目前已有红没药醇、5-羟基色氨酸、角鲨烷、肌醇等产品落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8461208.d.html</link>
            <guid>3749978</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚首批鲜食榴莲启程赴华】8月24日上午，马来西亚首批40吨新鲜带壳榴莲鲜果将包机分三批出口至中国。马来西亚农业及粮食安全部、联邦农业销售局和交通部在吉隆坡国际机场举办了启动仪式。今年是中国和马来西亚建立外交关系50周年，两国签署了《中华人民共和国海关总署与马来西亚农业及粮食安全部关于马来西亚鲜食榴莲输华植物检疫要求议定书》，马来西亚鲜食榴莲获准进入中国市场。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1684026.d.html</link>
            <guid>3749977</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所放宽特专科技公司上市市值门槛，已商业化公司门槛降至40亿港元】8月23日，香港证监会联合香港联交所宣布就主板上市规则作出短期修改，一是下调特专科技公司上市时的最低市值，二是修改SPAC(特殊目的收购公司)进行SPAC并购交易的独立第三方投资规定。所有修改将于2024年9月1日生效。具体而言，特专科技公司上市时的市值门槛将下调33%或20%。如为已商业化公司，门槛由60亿港元减至40亿港元；如为未商业化公司，门槛由100亿港元减至80亿港元。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwti6941899.d.html</link>
            <guid>3749976</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万里马：销售给航空公司的产品主要为飞行资料箱和行李箱】万里马在互动平台表示，公司销售给航空公司的产品主要为飞行资料箱和行李箱。截至目前，没有给航天系统提供过相关产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1681823.d.html</link>
            <guid>3749975</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克旗下公司称第二例脑机接口人体移植“进展顺利”】美国知名企业家埃隆·马斯克旗下的脑机接口公司“神经连接”日前表示，已完成该公司第二例脑机接口设备人体移植，移植手术“进展顺利”，接受移植者在术后用意念控制光标、玩电子游戏等能力增强。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1680998.d.html</link>
            <guid>3749973</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渝万高铁五步河双线特大桥连续梁主墩完工】由中铁十二局承建的渝万高铁五步河双线特大桥主墩完成封顶浇筑，标志着该桥梁连续梁主墩墩身结构施工完成，五步河双线特大桥建设进入新阶段。渝万高铁五步河双线特大桥位于重庆市巴南区，桥梁全长1796米，共设有46个桥墩，最高主墩高达105米，全桥预计于2025年10月建成。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8458067.d.html</link>
            <guid>3749972</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿联酋政府官员：在阿联酋的调解下，俄罗斯与乌克兰将于周六进行总数115人的囚犯交换。]]></title>
            <guid>3749971</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门商品住房“以旧换新”活动启动】福建厦门市相关行业协会从8月23日起，在厦门市开展商品住房“以旧换新”活动，活动时间暂定一年，以支持厦门市居民刚性和多样性改善性住房需求。此次活动的参与对象包括：换房人、房地产开发企业、房地产中介机构、商业银行和交易资金监督机构。其中换房人，是指自愿参与“以旧换新”活动，计划出售厦门市二手商品住房并在厦门市购买新建商品住房的人员。参与活动的“新房”是指两家协会官网公布的开发企业新建商品住房项目。根据通知，“旧房”应为商品房住宅，具有独立不动产权证书，旧房房源应成套可生成厦门市存量房房源编码、产权清晰，状态为可交易，不存在查封等其他限制交易的情况。本次活动将持续到明年8月22日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1677232.d.html</link>
            <guid>3749969</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高世文任南昌市委副书记，提名市长候选人】8月24日下午，南昌市召开领导干部大会，省委组织部分管日常工作的副部长徐忠同志出席会议，宣布省委关于南昌市政府主要负责同志调整的决定：高世文同志任南昌市委委员、常委、副书记，提名为南昌市政府市长候选人；万广明同志不再担任南昌市委副书记、常委、委员，市政府市长职务。市长职务的任免按有关法律规定办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwta1675876.d.html</link>
            <guid>3749968</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死哈马斯一名参与制造武器的成员】当地时间24日，以色列国防军发表声明称，从23日夜间至24日早上，以军对加沙地带多地进行空袭，打死了一名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员阿布纳达，以军称其曾参与生产制造哈马斯使用的武器。以军称，其第25预备师23日对加沙地带的哈马斯基础设施进行了打击，打死了多名武装人员；第162师在拉法打死了数十名武装人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0169447.d.html</link>
            <guid>3749967</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏前7月完成港口货物吞吐量20.2亿吨 位居全国第一】今年以来，江苏各地在加快对外开放中加速提升对外服务能力，港口经济发展质效稳步提升。1-7月，江苏各地港口持续开足马力，全省累计完成港口货物吞吐量20.2亿吨，同比增长3.9%，位居全国第一；集装箱吞吐量也涨势明显，达到1587万标箱，同比增长11.8%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8452841.d.html</link>
            <guid>3749966</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州汽车新政出台！最高补贴12000元】 据杭州发布，新车价格在5万至15万（不含）之间的燃油车补贴6000元，新能源汽车补贴8000元；价格在15万至25万（不含）之间的燃油车补贴8000元，新能源汽车补贴10000元；价格在25万及以上的燃油车补贴10000元，新能源汽车补贴12000元。新车价格为《机动车销售统一发票》开票价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwtc8451620.d.html</link>
            <guid>3749965</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年1—7月华东地区新型储能新增装机规模占全国新增装机41.03%】碳中和能源高峰论坛暨第四届中国国际新型储能技术及工程应用大会与新型储能技术青年科学家论坛在深圳召开，中国化学与物理电源行业协会秘书长王泽深表示，据中国化学与物理电源行业协会储能应用分会统计，2024年1—7月全国新型储能新增装机共16.7GW/40.5GWh，其中，江苏新增装机8.2GWh，容量占比为 20.19%，位列全国第一；新疆新增装机5.7GWh，占比为14.13%，排在第二；山东4.18GWh，占比为10.33%，位居第三。 此外，浙江、青海、广西、内蒙古新增装机均超2GWh；2024 年1—7月，华东地区新型储能新增装机规模最大，达16.6GWh，占全国新增装机的41.03%，其中电网侧装机13.8GWh，用户侧装机1.85GWh，均居全国首位。西北地区新增装机10.3GWh，占比25.49%。华南地区新增装机4.44GWh，占比10.97%。华北地区新增装机4.39GWh，华中3.05GWh，西南1.56GWh。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktwth0167038.d.html</link>
            <guid>3749964</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美航天局将决定滞留宇航员的返航安排】美国航天局预计将于8月24日决定，两个多月前乘坐波音公司“星际客机”飞船抵达国际空间站的两名美国宇航员是应该乘坐该飞船返回，还是改为搭乘太空探索技术公司的飞船返回地球。美国宇航员威尔莫尔和威廉姆斯于6月5日搭乘首次载人试飞的波音公司“星际客机”飞船发射升空，6月6日飞抵国际空间站。由于出现推进器故障和氦气泄漏等问题，返航时间一再推迟。美航天局8月早些时候表示，如果“星际客机”飞船无法保证安全载人返回地球，两名滞留的宇航员可能要等到明年2月乘坐美国太空探索技术公司的“龙”飞船返回地球。这意味着他们可能要在国际空间站滞留约8个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmf8581227.d.html</link>
            <guid>3749963</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江老工业基地发力低空经济新赛道】从南到北，政策、市场等利好因素推动着中国多地积极抢抓低空经济机遇，进一步形成集聚效应和创新生态。在东北，老工业基地黑龙江加速竞逐低空经济新赛道。近期，由黑龙江省龙通数字科技有限公司自主研发的“易龘飞”——黑龙江无人机低空飞行服务平台成功发布，为全省无人机飞行服务需求单位提供了任务信息发布渠道，为协会会员单位、社会无人机团队和爱好者，提供飞行任务信息，打通行业间信息壁垒。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0297473.d.html</link>
            <guid>3749962</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌总统签署法律 批准《国际刑事法院罗马规约》及其修正案】当地时间24日，乌克兰总统泽连斯基签署批准《国际刑事法院罗马规约》及其修正案的法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1803485.d.html</link>
            <guid>3749961</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【氢能技术联合研发中心揭牌成立】8月23日，中能建氢能源有限公司与北京大学分子工程苏南研究院共建的氢能技术联合研发中心揭牌仪式在吉林松原隆重举行。双方以中能建松原氢能产业园项目为载体，重点围绕氢能与新型储能领域，开展产学研深度融合。氢能技术联合研发中心的建立，将进一步加大松原项目在氢能技术研发、成果转化及绿氢化工等方面的投入，实现绿氢的安全存储和稳定供给，推动氢能产业链上下游协同发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1802706.d.html</link>
            <guid>3749960</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道氏技术：碳纳米管导电剂已向下游固态电池厂商小批量供货】道氏技术在互动平台表示，公司碳纳米管导电剂已向下游固态电池厂商小批量供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmm7059296.d.html</link>
            <guid>3749958</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据哈马斯媒体：哈马斯代表团将前往开罗，听取调解人关于加沙停火谈判的情况，这并不意味着将参与下一轮谈判。]]></title>
            <guid>3749957</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄军“西部”集群新闻中心负责人伊万·比格马表示，“西部”集群袭击30个敌方据点，对乌军7个旅的部队实施打击，消灭达480名武装分子。]]></title>
            <guid>3749956</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚航空将暂时减少航班，直至2024年12月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1797641.d.html</link>
            <guid>3749955</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：以军频发撤离令致90%加沙民众流离失所】联合国人道主义事务协调厅方面近日发布声明称，仅在8月，以色列军队已对加沙地带发出了10多次撤离令，致多达25万加沙民众被迫辗转多地。自去年10月本轮巴以冲突爆发以来，以军的撤离令已造成90%的加沙民众流离失所。不断的撤离使加沙民众只能携带少量物品，挤在人满为患资源紧张的地区，阻碍人们获得生活必需品，也严重影响了援助行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1797548.d.html</link>
            <guid>3749954</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微博V+圈子：开启博主轻量化社群变现时代】8月24日，微博发布全新产品V+圈子。V+产品生态迎来创新，覆盖付费社群赛道，旨在打造高品质、轻量化社群平台，为具备粉丝经营能力的博主，提供全新的粉丝变现工具，通过邀请嘉宾、博主粉丝双向互动交流等产品能力将粉丝关系升级推向新的时代。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmm7056517.d.html</link>
            <guid>3749953</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基签署法律，禁止与莫斯科有关的宗教组织。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0290745.d.html</link>
            <guid>3749952</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行天津市分行原党委书记、行长郭宏伟接受审查调查】中央纪委国家监委网站8月24日通报，据中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、天津市纪委监委消息：交通银行天津市分行原党委书记、行长郭宏伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组纪律审查和天津市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0288218.d.html</link>
            <guid>3749951</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:02:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚贝尔格莱德郊区两车相撞 致1死20余伤】当地时间8月24日上午8时左右，在塞尔维亚首都贝尔格莱德郊外的乌姆卡镇和奥斯特鲁日尼察镇之间，一辆公共汽车与一辆卡车相撞，导致至少1人死亡，另有20多人受伤，其中6人因伤势较重被送往急救中心。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1791672.d.html</link>
            <guid>3749945</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口发布人才落户最新政策 符合条件可直接落户】海口市人民政府办公室发布《关于优化人才落户政策的通知》，优化海口市现行人才落户政策，8月23日起施行，有效期三年。《通知》明确，经认定的高层次人才（含柔性人才）可直接落户。在海口市创办企业并连续经营3年以上，依法纳税、无不良记录的公司法定代表人可直接落户。50周岁以下，海外留学专科毕业生可直接落户。45周岁以下，具有高级工职业资格（三级职业技能等级）或初级职称，以及对应初级职称以上的专业技术人员职业资格人才可直接落户。毕业2年以内的统招普通中等专业学校毕业生可直接落户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1791320.d.html</link>
            <guid>3749944</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾使馆提醒在菲中国公民注意防范登革热】 中国驻菲律宾使馆8月24日提醒在菲中国公民注意防范登革热。今年以来，菲律宾全国确诊登革热病例已超13万例。针对此前多地出现的强降雨，菲卫生部发布声明称积水易导致蚊虫孳生，可能会引发更多的登革热病例。菲部分省市因登革热病例激增已宣布进入灾难状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmf8566145.d.html</link>
            <guid>3749939</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地 已致37人死亡】当地时间24日，以军袭击了加沙地带南部和中部包括汗尤尼斯和努赛赖特难民营附近区域在内的多个地区。截至目前，已造成37人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmf8564505.d.html</link>
            <guid>3749937</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯代表团将前往埃及开罗就加沙停火进行谈判】当地时间24日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）将派出代表团前往埃及开罗，就加沙地带停火和交换被扣押人员等继续开展谈判。新一轮加沙地带停火谈判本月15日和16日在卡塔尔首都多哈举行，以色列、美国、卡塔尔和埃及谈判人员与会，哈马斯未派代表参加。由于谈判未取得突破，各方定于本周在开罗继续谈判。22日晚，以色列代表团抵达开罗参加停火谈判。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0281012.d.html</link>
            <guid>3749936</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 据国际文传电讯社：俄罗斯国防部表示，周六凌晨，防空系统在俄罗斯沃罗涅日、别尔哥罗德和布良斯克地区击落了七架固定翼无人机。]]></title>
            <guid>3749935</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯库尔斯克州发布导弹来袭警报】当地时间24日上午，俄罗斯库尔斯克州代理州长斯米尔诺夫通报称，该州已发布导弹来袭警报。此外，23日深夜，俄军防空系统在该州击落3枚乌克兰发射的导弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1785975.d.html</link>
            <guid>3749934</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司表示，继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六的输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3749932</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地 已致28人死亡】当地时间24日，以军袭击了加沙地带中部和南部包括汗尤尼斯和努赛赖特难民营附近区域在内的多个地区。截至目前，已造成28人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1784323.d.html</link>
            <guid>3749931</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首制7500立方米液态二氧化碳运输船试航】22日，我国自主设计建造的全球首制二氧化碳运输和海上碳捕集及存储业务船舶“北极光先锋”轮在大连海事局执法船的护航下，从大连海工码头首次出海试航。该船总长约130米，型宽21.2米，结构吃水8米，配置有两个特殊材料制造的全压式C型液货罐，可耐-35℃低温，运输液态二氧化碳总量达7500立方米。作为全球首制船，它由中国船舶大连造船自主设计完成，拥有完全自主知识产权，是我国高端海工装备的代表，建造水平处于国际造船领域前沿。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0277435.d.html</link>
            <guid>3749930</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IBM中国研发岗位员工被收回访问权限，或有新一轮人事调整】 据界面新闻，从多位IBM中国员工处获悉，该公司于本周五晚间关闭了IBM中国研发和测试岗位员工的访问权限。一位实验室技术员工称，关闭权限前公司员工正常上下班，没有任何预兆和“信号”，一些技术员工还处于加班状态。目前，这些员工已从通讯软件的产品群组被移除，无法通过VPN登陆公司内网，但仍可访问邮件。就上述消息寻求IBM中国方面回应，截至发稿尚未获得回复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmm7040714.d.html</link>
            <guid>3749929</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波黑与塞尔维亚边境水域船只倾覆已致11人死亡】波黑边境警方当地时间23日说，21日晚发生在波黑与塞尔维亚边境德里纳河的非法移民船只倾覆事故已造成11人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1782660.d.html</link>
            <guid>3749928</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 国产圣诞用品出口量暴增 提前6个月进入发货高峰期】在欧美国家和地区，每年圣诞节用品一般在11月上架销售。我国圣诞用品出口厂商则从每年5月开始进入生产、出货的高峰期。在浙江宁波，一些创新产品推出，带动今年圣诞用品出口增长迅速，有企业今年圣诞用品出口预计增长40%左右。在宁波，圣诞用品出口主要包括装饰类灯具、蜡烛台、玩具等系列产品。（央视财经）]]></title>
            <guid>3749926</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利多地持续高温干旱 普利亚大区橄榄大幅减产】今年入夏以来，意大利多个地区遭遇持续高温干旱天气。在该国往年橄榄油产量最高的普利亚大区，即将进入收获季的橄榄将因此出现严重减产减收。意大利最大的农业经营者组织——意大利自耕农协会预计，普利亚大区今年的橄榄果产量将比去年下降50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmm7038020.d.html</link>
            <guid>3749924</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：新增3条河流发生超警以上洪水】水利部今天（24日）会商分析研判，受降雨影响，昨天8点至今天8点，甘肃、宁夏、黑龙江新增3条河流发生超警以上洪水。其中，甘肃庄浪河发生超保洪水，目前均已出峰回落。乌苏里江下游干流海青江段水位退至保证水位以下。水利部向山西、内蒙古、广西、云南等7省区发出靶向预警单，指导做好强降雨防范应对工作。目前，共有6个工作组在黑龙江、辽宁、吉林、内蒙古、陕西、宁夏等地协助指导洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsmk0272809.d.html</link>
            <guid>3749923</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3名中国公民在韩国因车祸遇难，我驻韩使馆回应】从中国驻韩国大使馆获知，今天（8月24日）发生在韩国京畿道安山市的交通事故中，有3名中国公民不幸遇难。中国驻韩国大使馆对此高度关注，已请韩方全力做好救治和善后工作。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktsme1779322.d.html</link>
            <guid>3749922</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:41:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽MG：前7月欧洲终端交付量超15万台，同比增长10%】8月23日晚，上汽MG名爵汽车官微发文表示，针对欧委会发布的反补贴调查终裁信息预披露，上汽MG将视事态发展采取进一步法律措施。据上汽MG介绍，今年前7个月欧洲终端交付量超15万台，同比增长10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1909192.d.html</link>
            <guid>3749921</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京朝阳区市场监管局对“实况厨房”“京门楼”立案调查】8月24日上午，针对总台报道中反映的北京朝阳区“实况厨房（北京东鸿金泰美食中心有限公司）”“京门楼（北京京门楼餐饮服务有限公司）”相关违法违规问题，北京市朝阳区市场监管局第一时间开展执法检查工作。经检查现场发现，上述企业均以美食城档口店铺形式进行线上外卖经营，具备相关证照资质；针对检查发现的上述企业存在的卫生环境脏乱等违法违规问题，朝阳市场监管局已立案调查。目前，相关企业已就上述问题开展整改整顿工作，线下门店均已自行停业，线上外卖平台也已下线。下一步，北京市朝阳区市场监管局将进一步加大对网络餐饮经营等重点领域的监管力度，对发现的违法违规问题严肃查处，保障人民群众生命健康安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnci8686262.d.html</link>
            <guid>3749920</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东：到2035年布局建设30个左右省级农高区】从山东省科学技术厅了解到，山东到2035年将布局建设30个左右的省级农业高新技术产业开发区，以一批国内领先的农业高新技术产业集群支撑农业强省建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnci8685158.d.html</link>
            <guid>3749919</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华立科技：公司暂无打造黑神话悟空衍生品游乐设备的计划】 有投资者提问华立科技(301011)：公司是否有意愿为黑神话悟空做一些潮品？另外是否可合作打造一款黑神话悟空的衍生品游乐设备？华立科技8月24日在互动平台回复，公司目前暂无相关计划，未来若与相关方开展业务合作，公司将及时履行信披义务。公司将持续加强与全球顶流IP的深度合作，用全球化视野深耕游戏游艺设备领域IP的合作与运营，并根据市场需求结合自身优势，适时推出优质游戏游艺产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1907486.d.html</link>
            <guid>3749918</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国索林根持刀袭击事件已致3死8伤】当地时间8月24日获悉，德国索林根持刀袭击事件已造成3人死亡、8人受伤，其中5人伤势较重。警方表示，目前行凶者仍在逃。索林根地区的特种部队正在大规模搜查，追捕行凶者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktncn0401442.d.html</link>
            <guid>3749917</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏宿迁一小区商铺发生火灾，致6人死亡】“宿迁消防”通报，8月23日22时05分，宿豫区郡王府小区一商铺发生火灾。接警后，消防部门立即出动救援，22时38分明火被控制，过火面积约200平方米。火灾现场造成4人死亡、2人受伤，后伤员经抢救无效死亡。事故发生后，宿迁市立即成立市级调查组，火灾原因调查及后续处置工作正在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1903100.d.html</link>
            <guid>3749915</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三态股份：公司没有代理黑神话悟空海外发销售权】有投资者提问三态股份：公司贸易营销有代理了黑神话悟空海外发销售权吗？三态股份8月24日在互动平台回复，没有代理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1902714.d.html</link>
            <guid>3749914</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海受降雨影响中断路段已逐步恢复通行】青海交警部门介绍，受昨晚（23日）降雨影响中断道路，现已逐步恢复通行。受昨晚降雨天气影响的青海省内湟贵一级公路：贵德县至西宁市方向路段，G213策克至磨憨线，祁连县吉隆口路段，均已恢复半幅通行；S306官亭至哈城线多个路段，恢复双向通行；养护部门正在对冲毁严重路段进行抢修处置。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnci8679141.d.html</link>
            <guid>3749913</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前七月上海市外贸进出口总值2.46万亿元，船舶出口增一倍】 据上海海关统计，2024年前7个月，上海市进出口总值2.46万亿元人民币，较去年同期增长0.7%。其中，出口1.01万亿元，增长2.2%；进口1.45万亿元，下降0.4%，贸易逆差4311.8亿元，收窄6%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktncn0395308.d.html</link>
            <guid>3749912</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【依依股份：目前在手订单充足 交货周期也在缩短】依依股份8月23日接待机构调研时表示，随着原有客户订单量的稳定增长以及新拓展客户开始贡献收入，公司目前在手订单充足，产能利用率较高，主要产品宠物垫产能利用率在90%以上。公司了解到，与之前客户消化库存的时期相比，客户的库存周期已经缩短了。公司的交货周期也在缩短，应客户要求最短可做到12天左右，大部分客户的交货周期为一个月左右。依依股份还表示，公司的生产模式是以销定产，由于下半年的订单预期增长较多，加之国外下半年重大节日的到来，客户进入传统的销售旺季，因此公司会相应地加大原材料的库存储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnci8678316.d.html</link>
            <guid>3749910</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【红海遭袭油轮发生火灾并有沉没风险】也门媒体23日援引英国海上贸易行动办公室发布的消息报道，此前在红海遭也门胡塞武装袭击的“苏尼翁”号油轮已被观测到发生3起火灾，并有沉没风险。据了解，“苏尼翁”号油轮载有约15万吨原油。英国海上贸易行动办公室此前发布消息说，“苏尼翁”号油轮全部25名船员已由一艘欧盟方面的军舰成功救起。欧盟派往红海和海湾地区执行护航任务的“盾牌”行动舰队方面22日在一份声明中确认此事，并表示在救援行动中摧毁了一艘无人水面舰艇。声明还警告，该油轮的状况对周边海域航行和海洋环境构成了威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1898476.d.html</link>
            <guid>3749909</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被爆“幽灵外卖” 北京昌平区市场监督管理局对涉事门店立案调查】8月24日，北京市昌平区市场监督管理局针对媒体爆出的租借证照、幽灵外卖的望京烧烤开展执法检查并收集相关证据材料。经核实，北京东沙沈新商店（沈某）未在其注册地址开展经营活动，而是将证照租借给张某某，供其在美团、饿了么等外卖平台注册使用。目前，执法人员已对望京烧烤负责人张某某、北京东沙沈新商店（沈某）涉嫌存在的相关违法行为立案调查，涉事店铺已停业整顿并在所有外卖平台下架。下一步，昌平区市场监督管理局将持续加大对“幽灵外卖”、租借证照的执法检查力度，全力保障消费者舌尖上的安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktncn0392352.d.html</link>
            <guid>3749908</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺网科技：预计下半年整体业务发展趋势稳健向好】 顺网科技(300113)8月23日接待机构调研时表示，公司坚持以产品和技术为驱动，聚焦行业、多维发展的理念，在电竞科技、互动娱乐、算力、AI 等领域深度耕耘，以目前经营情况来看，公司预计下半年整体业务发展趋势稳健向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktncp7156104.d.html</link>
            <guid>3749905</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思美传媒：与赛力斯问界系列车型进行媒体投放专案项目合作】有投资者在互动平台向思美传媒提问：董秘您好，请问贵公司与华为有合作关系吗？与华为合作具体有哪些？公司回答表示：公司涉及与赛力斯问界系列车型媒体投放专案项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnci8673206.d.html</link>
            <guid>3749904</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市发布高温红色预警】重庆市气象台今日（24日）发布高温红色预警信号，预计12时至20时，渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、渝北、北碚、巴南、潼南、合川、大足、铜梁、璧山、荣昌、永川、江津、綦江、万盛经开区、长寿、垫江、涪陵、丰都、忠县、梁平、万州、开州、云阳、奉节、巫溪、巫山、武隆、彭水等35个区县海拔400米以下地区，日最高气温将升至40℃以上；南川、城口、石柱、黔江、酉阳、秀山等6个区县海拔400米以下地区，日最高气温将升至37℃—40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1893153.d.html</link>
            <guid>3749903</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布山洪灾害蓝色预警】甘肃省水利厅、甘肃省气象局于2024年08月24日12时00分联合发布山洪灾害气象风险蓝色预警：预计，08月24日12时~25日12时，嘉峪关、张掖、金昌、武威等市及酒泉东部（玉门南部、肃州区、金塔）、兰州北部（永登）、白银东北部（景泰东北部、靖远西北部）、临夏中部和南部（积石山、东乡、临夏县、临夏市、和政、广河、康乐）、甘南北部（夏河北部、合作、卓尼北部、临潭北部）、定西西部（临洮、渭源）、庆阳北部（环县东北部、华池北部）等地区可能发生山洪灾害（蓝色预警）；其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请相关部门注意做好实时监测、防汛预警和提请危险区人员转移避险等防范工作，社会公众注意防灾避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1892142.d.html</link>
            <guid>3749902</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三川智慧与华为云正式签署数字化转型合作协议】 8月23日，三川智慧举行了数字化转型项目签约仪式暨项目启动会，正式开启了公司数字化转型新篇章。三川智慧与华为云正式签署了数字化转型合作协议。据悉，三川智慧与华为自2015年起结缘。此次携手，双方将在数字化领域展开全方位、深层次的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-24/detail-incktnch1891542.d.html</link>
            <guid>3749901</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>