<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 02:49:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田汽车、三井住友等据悉向日本氢能产业基金投资4.1亿美元】 据日经新闻，由日本国内公司组成的财团运营的促进氢能产业的基金将于年内启动，现已完成第一阶段融资，从丰田汽车、三井住友等8家公司筹集了4.1亿美元（600亿日元）。该基金大约有450家公司参加，并计划在今年内进行第一笔投资，以建立氢气供应链。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9032330.d.html</link>
            <guid>3775904</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西北能源监管局会同甘肃、新疆能源监管办开展电力安全跨部门协同监管】西北能源监管局会同甘肃能源监管办、新疆能源监管办，统筹谋划，精细组织安排电力安全跨部门协同监管。9月11日，组织召开西北区域电力安全协同监管工作启动会。西北能源监管局负责同志出席会议并讲话。深入分析西北区域电力安全生产形势，聚焦电力企业安全主体责任落实、大电网安全风险管控、电力应急管理、电力建设施工安全和工程质量安全等重点内容，建立电力安全跨部门协同监管工作机制，明确工作任务、监管形式和工作安排，研究通过《西北区域电力安全跨部门协同监管工作方案》，整合专业优势，互查互鉴互促，创新开展跨部门协同监管，努力提升电力安全监管效能。（国家能源局）]]></title>
            <guid>3775902</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万林物流在杭州成立品牌发展公司】 企查查APP显示，近日，潮鸭（杭州）品牌发展有限公司成立，法定代表人为王嘉欢，注册资本5000万元，经营范围包含：品牌管理；企业形象策划；网络技术服务；专业设计服务等。企查查股权穿透显示，该公司由万林物流全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcw5780103.d.html</link>
            <guid>3775900</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前8个月北京接待游客量和旅游收入创历史同期新高】由世界旅游城市联合会主办的2024世界旅游合作与发展大会9月12日在京举行。北京市市长、世界旅游城市联合会理事会主席殷勇介绍，今年1至8月，北京共接待游客近2.5亿人次，实现旅游收入超过4500亿元，均创历史同期新高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5755656.d.html</link>
            <guid>3775897</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气象预警智能手表发布】2024年服贸会“第三届气象经济论坛”上，全球首款气象预警智能手表“Wonder watch1.0”对外发布，后续将投放市场。该产品不仅能提供一周内的详细天气预报，还可提供所在地区最近1小时雷达图像、最近3小时卫星云图等信息，即时显示气象预警，进行风险叫应，为个人防灾避险和健康管理提供更精细和个性化的专业服务。江西省气象局所属企业华云气象副总经理熊姗向大家介绍，这款智能手表可以为用户实时提供风、温、湿、压等气象实况数据，还可以第一时间捕捉像云海、雾凇等难得一见的气象景观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9028914.d.html</link>
            <guid>3775896</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前8个月广东外贸进出口同比增长12.8%】据海关总署广东分署统计，今年前8个月，广东外贸进出口5.95万亿元，较去年同期增长12.8%，增速较全国平均水平快6.8个百分点，占全国比重20.8%。其中，出口3.88万亿元，增长11.3%；进口2.07万亿元，增长15.8%。民营企业增长较快，占比超六成。前8个月，广东民营企业进出口3.8万亿元，增长19.6%，增速快于广东整体6.8个百分点，占广东外贸总值的63.8%。同期，外商投资企业进出口1.84万亿元，增长2.5%，占31%；国有企业2988亿元，增长1.4%，占5%。（南方+）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5754379.d.html</link>
            <guid>3775893</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5287.71米！我国海拔最高人工影响天气观测平台试运行】从新疆人工影响天气办公室获悉：中昆仑山顶人工影响天气云水资源综合观测系统平台于9月10日投入试运行，该项目位于和田地区民丰县南部黑石北湖附近，海拔5287.71米。这是我国目前海拔最高的人工影响天气观测平台，也是昆仑山系唯一的云水资源综合科学考察平台。]]></title>
            <guid>3775892</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深天马A：目前公司柔性OLED手机相关产品需求良好 价格稳定】 深天马A(000050)近日接待机构调研时表示，今年上半年，柔性OLED手机显示产品均价较去年同期有了明显修复，目前公司相关产品下游需求保持良好、价格稳定。公司下半年有多品牌客户旗舰机型开案及量产，将持续通过方案和规格升级提升产品附加值。深天马A还表示，下半年，随着HTD和折叠产能的进一步释放，以及多品牌客户旗舰机型的开案和量产，公司有信心继续保持OLED手机业务规模增长、规格升级的趋势不变，并争取进一步改善相关产线的盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2531121.d.html</link>
            <guid>3775891</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“宝马 i8 之父”汽车设计师 Benoit Jacob（叶禀焕）加入广汽】广汽集团宣布，9 月 13 日，“电动汽车设计巨匠、世界知名设计大师”Benoit Jacob（叶禀焕）正式加入广汽，Benoit 将全面支持广汽研究院副院长张帆，负责设计工作，推动设计战略及创新发展，帮助广汽自主品牌产品竞争力提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2530881.d.html</link>
            <guid>3775890</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局：正在研究制定《中药生产监督管理专门规定》】 国家药品监督管理局副局长赵军宁9月13日在国新办新闻发布会上表示，国家药监局认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持守正创新，多措并举促进中医药传承创新发展。完善法规制度，引领中药发展。推进《药品管理法实施条例》《中药品种保护条例》修订，先后印发《中药注册管理专门规定》《中药标准管理专门规定》和正在研究制定的《中药生产监督管理专门规定》，包括之前颁布的《中药材生产质量管理规范》，也就是“中药材GAP”，积极强化法规体系建设。国家药监局还印发了《关于进一步加强中药科学监管促进中药传承创新发展的若干措施》，共出台了35条措施，遵循中药监管特点，全方位、全链条推进中医药传承创新发展。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5753354.d.html</link>
            <guid>3775888</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：台北地方检察署再次提讯柯文哲，柯面对媒体询问一言不发】据台湾媒体“中央社”9月13日报道，台北地方检察署侦办京华城弊案，今日（13日）上午再次提讯在押的民众党主席、前台北市长柯文哲，囚车约于上午9时抵达台北地方检察署。柯文哲着黄色囚衣、拖鞋，双手上铐，面对媒体询问时一言不发。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2529723.d.html</link>
            <guid>3775887</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报教职工吃鲜肉学生吃冻肉】 郑州经济技术开发区教育文化体育局通报：9月12日，媒体发布经开外国语学校东校区配送食材“教职工与学生不一样，教职工吃新鲜肉，学生们吃冻鸡肉冻碎肉”相关内容。我局高度重视，已会同经开区市场监督管理局、公安分局、属地办事处成立调查组，对经开外国语学校东校区食材仓库和今年秋季开学以来的学校食材采购清单、营养食谱予以封存，从食谱制定、食材采购、食材仓库管理、食品制作进行全流程审查调查。有关调查情况将及时向社会公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9022055.d.html</link>
            <guid>3775884</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铭利达新设科技公司 业务含电子专用材料研发】 企查查APP显示，近日，东莞市讯凌新科技有限公司成立，法定代表人为韩芳，注册资本2000万元，经营范围包含：电子专用材料研发；电子专用材料制造；汽车零部件及配件制造；汽车零配件零售等。企查查股权穿透显示，该公司由铭利达全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2527799.d.html</link>
            <guid>3775883</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京商用密码产业规模将达315亿元】2024年服贸会开幕首日，“千行百业创新商密应用”专题论坛在首钢园举行。记者从会上获悉，2024年北京商用密码产业规模预计达到315亿元。北京商用密码行业协会会长张知恒表示，在网络空间、新基建以及金融、交通、能源、医疗等关系国计民生的重要行业，商用密码都提供着基础安全支撑作用。]]></title>
            <guid>3775879</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：丰田汽车将投资日本氢能基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2526621.d.html</link>
            <guid>3775878</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金桥集团：无偿划转新金桥养老100%股权至浦惠养老】上海金桥(集团)有限公司公告，为推动浦东新区国有养老公司做大做强，促进浦东新区养老事业高质量发展，根据第59次区政府常务会审议通过的整合方案，公司将持有的上海新金桥养老服务发展有限公司100%股权无偿划转给上海浦惠养老服务（集团）有限公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2526463.d.html</link>
            <guid>3775877</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒大汽车(00708.HK)盘中涨幅扩大至20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5748853.d.html</link>
            <guid>3775875</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江出台《浙江省进一步推动消费品以旧换新行动方案》】省商务厅总经济师朱军介绍，本次《行动方案》制定了7条举措和4条保障措施，实施期间，消费者可以享受更优惠的价格，更多样的产品和更优越的服务。汽车以旧换新支持力度加大，消费者报废乘用车并购买符合条件的新能源车补2万元、燃油车补1.5万元。家电家居以旧换新贴合需求，本次家电以旧换新支持范围，由原先支持一级能效（水效）家电产品拓展至二级及以上能效（水效）。电动自行车以旧换新享受实惠，报废淘汰标准从非标电动自行车拓展至全品类，消费者报废老旧电动自行车并购买新的合标电动自行车也可以享受补贴，且补贴金额从250元提高到500元。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcw5768452.d.html</link>
            <guid>3775873</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界知名设计大师Benoit Jacob加入广汽】 9月13日，电动汽车设计巨匠、世界知名设计大师Benoit Jacob（叶禀焕）正式加入广汽，Benoit将全面支持广汽研究院副院长张帆，负责设计工作，推动设计战略及创新发展，助力广汽自主品牌产品竞争力提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5747939.d.html</link>
            <guid>3775872</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝丰生化发产品调价通知函：生产原辅材料价格持续上涨 9月15日起系列产品涨价约5%一10%】 9月13日，蓝丰生化发布产品调价通知函，近期，生产原辅材料价格持续上涨，生产成本逼近销售价格，经营压力与日俱增。为此，公司决定自2024年9月15日起，启动价格调整策略，系列产品的涨价幅度约为5%一10%(具体调整幅度根据产品剂型、规格及数量等而定)。]]></title>
            <guid>3775870</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[石油石化板块震荡上行，中国海油涨超3%，泰山石油、大庆华科涨逾2%，沈阳化工、上海石化、准油股份、中国石油等跟涨。]]></title>
            <guid>3775869</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【殷勇会见世界知识产权组织总干事】昨天下午，市长殷勇会见来京出席2024年中国国际服务贸易交易会的世界知识产权组织总干事邓鸿森。殷勇说，北京市与世界知识产权组织保持着密切沟通和良好合作关系，希望双方在知识产权管理、运用转化、人才培养等方面深化合作，支持北京科技创新和知识产权事业发展，助力北京国际科技创新中心建设。（北京日报）]]></title>
            <guid>3775866</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局：鼓励跨国企业把原研化学药品、生物制品和高端医疗装备等转移到国内生产】 据中国网，9月13日上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家药品监督管理局局长李利在会上表示，支持医药行业开放合作。加强国际通用监管规则在国内的转化实施，支持开展国际多中心临床试验，促进全球药物在中国同步研发、同步申报、同步审评、同步上市。探索生物制品分段生产模式，在部分地区开展创新和临床急需生物制品分段生产试点。加大对医药进出口贸易的支持力度，加快境外已上市新药在境内上市审批，鼓励跨国企业把原研化学药品、生物制品和高端医疗装备等转移到国内生产。完善药品出口销售证明相关政策，鼓励我国更多医药企业走出国门参与国际贸易，让中国药品造福全人类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9015765.d.html</link>
            <guid>3775865</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药品监督管理局：加快临床急需产品的审评审批 将符合条件的产品纳入优先审评审批程序】国家药品监督管理局局长李利今日在新闻发布会上表示，提高审评审批效率。加快临床急需产品的审评审批，将符合条件的产品纳入优先审评审批程序，缩短技术审评、注册核查、注册检验等各环节时限，加快审批步伐。缩短临床试验默示许可时限，在北京、上海等地开展试点，将创新药临床试验审评审批时限由60个工作日缩短至30个工作日。优化药品补充申请审评审批程序，在有条件的省份开展试点，提供药品上市后变更注册核查和注册检验前置服务，大幅压缩补充申请审评时限。]]></title>
            <guid>3775864</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药品监督管理局：积极支持创新药械进医院、进医保】国家药品监督管理局局长李利今日在新闻发布会上表示，加大对医药研发创新的支持。对国家重点支持的创新药品和医疗器械，在审评审批、检验核查等方面加强服务指导，引导企业坚持以临床价值为导向，以患者为中心制定研发策略。加强产品注册申报的政策宣传和技术咨询，整合国家和省级药品监管部门技术力量，建立多渠道多层次的沟通方式，利用线上渠道办好药品、医疗器械审评审批云课堂。提升创新药品和医疗器械的可及性，落实党中央关于深化“三医”协同发展和治理的决策部署，积极支持创新药械进医院、进医保。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9015024.d.html</link>
            <guid>3775862</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃达丰最新研究：近一半受访中国企业表示已开始在工作中使用人工智能技术】沃达丰商业最新的“顺应未来”研究显示，中国企业正在积极投身于数字化转型和人工智能技术的应用。近一半的受访企业表示，已经开始在工作中使用人工智能技术。同时，消费者对于人工智能及其他新兴技术表现出更加开放的态度，超过八成的受访消费者更倾向于信任使用新兴技术的公司。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5746004.d.html</link>
            <guid>3775861</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:23:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩捷股份：匈牙利一期项目预计今年四季度开始生产和供应】 针对公司出海情况，恩捷股份(002812)近日在接待机构调研时介绍，公司在海外投建匈牙利一期项目、二期项目和美国项目。其中，匈牙利一期项目已建完，现在处于多个海外客户验证阶段，预计今年四季度开始生产和供应；匈牙利二期规划建设年产能8亿平方米锂电池隔离膜项目；公司在美国俄亥俄州正在建设年产能约7亿平方米的涂覆工厂，建设进度顺利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2522793.d.html</link>
            <guid>3775859</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[钢铁股震荡拉升，本钢板材、中南股份双双涨停，凌钢股份、马钢股份、三钢闽光、安阳钢铁、中信特钢等跟涨。]]></title>
            <guid>3775857</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光模块概念反弹 新易盛涨超8%】 光模块概念反弹，新易盛涨超8%，中际旭创、天孚通信、生益电子、剑桥科技、太辰光等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9012741.d.html</link>
            <guid>3775856</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国北达科他州法官推翻该州堕胎禁令】 当地时间9月12日，美国北达科他州一名法官推翻了该州的堕胎禁令，并表示州宪法保护妇女在胎儿能够存活之前进行堕胎的权利，这项裁决预计将在14天内生效。北达科他州总检察长在一份声明中表示，该州将对该裁决提出上诉。2023年4月，美国北达科他州州长道格·伯根签署一项法案，该法案禁止女性怀孕六周后堕胎，成为美国最严格的堕胎限制法案之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcs5745032.d.html</link>
            <guid>3775855</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代旗下宁普时代电池法定代表人变更】爱企查App显示，近日，宁普时代电池科技有限公司发生工商变更，朱正良卸任法定代表人、总经理，由杨峻接任法定代表人并担任董事、经理，同时，部分主要人员也发生变更。宁普时代电池科技有限公司成立于2020年12月，注册资本9亿人民币，由宁德时代、宁德市交通投资集团有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9011711.d.html</link>
            <guid>3775853</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中船系板块走强，昆船智能涨超10%，中船科技、中船汉光、中船应急、久之洋等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9011703.d.html</link>
            <guid>3775852</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业：孙越南辞任董事会副主席，境外债务重组获进一步支持】佳兆业集团控股有限公司（01638.HK）发布董事变动称，孙越南通知董事会，在为佳兆业及其附属公司服务超过23年后按计划退休，并已提呈辞任佳兆业董事会副主席、执行董事及授权代表一职，自2024年9月12日起生效。孙越南将于退休后担任佳兆业集团高级顾问。同日，佳兆业发布有关境外债务重组的进一步资料称，于公告日期，佳兆业范围内债务未偿还本金总额约74.88%及瑞景范围内债务未偿还本金总额约80.82%的持有人已加入重组支持协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcw5761714.d.html</link>
            <guid>3775850</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁集团全资入股好大夫在线关联公司，创始人王航、雷军等均退出】企查查APP显示，近日，互动峰科技（北京）有限公司发生工商变更，好大夫在线创始人王航、雷军等股东退出，新增蚂蚁科技集团股份有限公司全资子公司上海云玚企业管理咨询有限公司为股东，持股100%。企查查信息显示，该公司成立于2006年，法定代表人为张俊杰，注册资本1000万元人民币，经营范围包含：销售计算机、软件及辅助设备、电子产品、通讯设备等。值得一提的是，该公司共有6家对外投资公司，包括好大夫医疗科技（海南）有限公司、好大夫在线（银川）科技有限公司等，目前均为已注销状态。此外，该公司多枚好大夫相关商标已被转让，受让方为北京新医强国科技有限公司。此前，媒体报道称，蚂蚁集团计划收购好大夫在线，业务将并入支付宝医疗健康事业部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu2520559.d.html</link>
            <guid>3775849</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克点赞深圳无人机表演】 “impressive!”  9月12日中午，特斯拉CEO——马斯克在推特点赞并转载了 深圳企业高巨创新 近期8100架无人机用于挑战 “最多无人机同时飞行”吉尼斯世界纪录的飞行视频，深圳无人机表演在国际上又刷了一次屏。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcu9009960.d.html</link>
            <guid>3775847</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京抽查月饼等200余批次全部合格】中秋国庆双节将至，全市节日热销食品、节令性食品生产供应量持续攀升，市市场监管局针对节假日食品消费特点，聚焦重点企业、重点产品、重点风险，加强食品安全监督检查。截至目前，已抽查月饼等畅销食品200余批次，未发现不合格样品。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyqcw5760065.d.html</link>
            <guid>3775846</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股宜明昂科-B涨超47%，成交超6000万港元，近日获美国合作方进一步付款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2649424.d.html</link>
            <guid>3775843</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前8个月国家药品抽检合格率为99.43%】今天（9月13日）上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家药品监督管理局局长李利介绍：今年1至8月，国家药品抽检共计20969批次，合格率为99.43%，药品安全形势保持总体稳定。我国持续强化覆盖药品全生命周期的动态监管，围绕“防范风险、查办案件、提升能力”三个重点，深入开展药品安全巩固提升行动，全方位筑牢药品安全底线。全力服务国家药品、医疗器械集中采购工作大局，对中选药械实行生产企业检查和中选品种抽检两个100%全覆盖，确保中选产品“降价不降质”。稳步推进仿制药质量和疗效一致性评价，通过一致性评价品种已占临床常用化学药品的三分之二。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9137823.d.html</link>
            <guid>3775842</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调：韩国总统尹锡悦的支持率降至其上任新低】 盖洛普韩国的民意调查显示，韩国总统尹锡悦的支持率降至20%，为其2022年上任以来最低。一周前的民调显示尹锡悦的支持率为23%。尹锡悦的不支持率从67%升至70%，追平了他就职以来的最高水平。在表示不支持总统的受访者中，18%提到了医学院扩招，12%提到了经济和通胀。在表示支持的受访者中，15%提到外交政策，14%提到医学院扩招。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2647385.d.html</link>
            <guid>3775841</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一机场险些发生客机相撞事故】当地时间9月12日上午，在美国田纳西州纳什维尔国际机场，美国阿拉斯加航空公司一架计划飞往华盛顿州西雅图市的客机获准起飞。可与此同时，另一架美国西南航空公司计划飞往佛罗里达州杰克逊维尔的客机也获准穿越同一条跑道的尽头。阿拉斯加航空公司这架客机的飞行员紧急中止起飞，以避免发生碰撞。客机轮胎在制动过程中爆裂。从飞行航班信息平台Flightradar24的数据来看，阿拉斯加航空公司客机在减速前的时速达到193公里。 目前，美国联邦航空管理局、美国国家运输安全委员会均表示将对这一事件展开调查。 近年来，美国机场频频发生“跑道入侵”事件，引发担忧。美国联邦航空管理局此前曾宣布，今年7月前要在包括纳什维尔国际机场在内的4座机场安装新的地面感知技术系统。不过据美国国家运输安全委员会称，不清楚这一系统是否已在纳什维尔国际机场安装并运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5870008.d.html</link>
            <guid>3775840</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路上海站中秋假期预计发送旅客超220万人次，客流最高峰日为9月15日】从铁路上海站获悉，2024铁路中秋小长假运输期限自9月14日起至9月18日止，共计5天。铁路上海站预计发送旅客超220万人次，日均发送旅客超44万人次，比2019年增长23.8%。小长假运输期间，铁路上海站客流主要以探亲流、旅游流为主。苏州、南京、杭州、千岛湖等中短途热门旅游城市，沪宁沿江、沪苏通、杭昌等旅游线路仍将是旅客出行首选。铁路上海站客流最高峰日预计将出现在9月15日，当日发送旅客59.3万人次，9月17日（中秋节）将迎来返程客流最高峰。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5869884.d.html</link>
            <guid>3775839</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐明技术：计划在海外投建第二家甚至第三家智能制造中心】 针对“如果美国继续加征高额关税，对公司的业务影响有哪些”等问题，锐明技术(002970)近日在投资者活动中表示，公司海外业务销售占比较高，该业务依然是公司的基石业务。如果美国继续加征高额关税，势必会加大客户的采购成本，有可能进而影响公司在美等业务的持续拓展。公司早在2022年就在越南投资成立了海外第一家智能制造中心，目的之一就是有效应对美国加征高额关税的不利影响。越南工厂运营情况良好，产品良品率及直通率等指标已经达标，少部分海外客户的需求产品已直接从越南交付。为保障海外业务持续且稳健发展，公司将在海外某地投资成立国际结算中心，以应对国际结算等方面有可能产生的不利影响。关于未来的投资计划，公司将视海外业务的增长及拓展情况，计划在海外某地投资兴建第二家甚至第三家智能制造中心，以满足公司海外业务全部由海外制造中心供货的规划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2646743.d.html</link>
            <guid>3775838</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药品监督管理局：药品安全形势总体保持稳定】9月13日上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会。国家药品监督管理局局长李利介绍，今年1至8月，国家药品抽检共计20696批次，合格率为99.43%，药品安全形势总体保持稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5884135.d.html</link>
            <guid>3775836</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9部新片定档国庆档】影片《志愿军》第二部、《皮皮鲁和鲁西西之309暗室》今日定档，正式加入国庆档。据灯塔专业版上映日历显示，目前国庆档已有9部新片正式定档 — 《志愿军：存亡之战》9月30日 — 《危机航线》9月30日 — 《出入平安》9月30日 — 《浴火之路》10月1日 — 《只此青绿》10月1日 — 《爆款好人》10月1日 — 《熊猫计划》10月1日 — 《皮皮鲁和鲁西西之309暗室》10月1日 — 《新大头儿子和小头爸爸6:迷你大冒险》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5868290.d.html</link>
            <guid>3775835</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄海军在波罗的海和北极地区举行实弹演练】 当地时间9月12日，俄罗斯海军继续开展“大洋-2024”战略演习，俄海军当天在波罗的海水域和北极地区进行了实弹演练。当天，俄海军波罗的海舰队的小型导弹舰艇使用“口径”导弹对演习目标进行了打击。海军航空兵出动苏-24和苏-30战机为海上力量提供火力支持，对陆上目标进行打击。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2644537.d.html</link>
            <guid>3775832</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁营口一门市发生爆炸】9月13日早，多位网民发布视频称辽宁省营口市大石桥市发生一起爆炸事故。视频中显示，一居民楼下的门面房发生爆炸，房屋结构受损严重，有消防车到场开展救援。（大皖新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5866957.d.html</link>
            <guid>3775830</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姚振华及宝能等被强制执行16.2亿】天眼查法律诉讼信息显示，9月12日，宝能控股（中国）有限公司、姚振华新增两则被执行人和恢复执行信息，执行标的合计16.2亿余元，涉及金融借款合同纠纷等案件，两起案件被执行人还包括新疆宝能投资有限公司、深圳佳禄投资有限公司等，执行法院为广东省广州市中级人民法院、乌鲁木齐铁路运输中级法院。天眼风险信息显示，宝能控股（中国）有限公司现存20余条被执行人信息，被执行总金额超205亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5865418.d.html</link>
            <guid>3775829</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创世纪：五轴产品研发取得实质进展 相关产品已实现批量出货】 9月12日，创世纪(300083)在投资者活动中表示，公司五轴产品的研发已取得了实质进展，五轴立式加工中心（V400U/500U/650U）和霏鸿五轴联动铣车复合中心（FH60P-C/80P-C/100P-C/135PC/210PC）产品均已实现批量出货，已逐渐形成竞争力。未来，公司继续加大对高端产品的研发投入和市场开拓，随着公司高端产品的持续放量，营收占比的提升，公司盈利能力有望进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9129474.d.html</link>
            <guid>3775828</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月13日10时发布台风蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9129166.d.html</link>
            <guid>3775827</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冀东水泥投资成立供应链公司 注册资本1亿元】据企查查显示，近日，河北金隅冀东供应链有限公司成立，法定代表人为范立群，注册资本为1亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9127037.d.html</link>
            <guid>3775826</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东能源集团在鲁首个自主开发建设的光伏项目全容量并网发电】近日，广东能源德州武城100MW渔光互补项目全容量并网发电。该项目是广东能源集团在山东区域首个自主开发建设的光伏项目，将为山东省绿色低碳高质量发展注入澎湃绿色新动能。德州项目年均发电量约13295万千瓦时，可满足约7.5万户普通家庭一年的用电需求。（国资委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9126007.d.html</link>
            <guid>3775824</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:58:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月巴西亚马孙原始森林烧毁面积增加132%】当地时间9月12日，由巴西亚马孙环境研究所等机构共同发布的一份报告显示，今年8月，巴西境内亚马孙雨林原始森林被烧毁面积超过68.5万公顷，同比增长132%。报告指出，今年8月，被烧毁的原始森林面积占到当月亚马孙雨林被毁面积的34%，高于2019年的12%，是过去5年的最高纪录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5876294.d.html</link>
            <guid>3775823</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保变电气再度涨停，近10天7板，股价创近7年新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5859083.d.html</link>
            <guid>3775821</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:56:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海国资概念异动拉升，开开实业直线涨停，益民集团、上海九百、中华企业、陆家嘴后排跟进。]]></title>
            <guid>3775820</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【避免重蹈 Crowdstrike 全球蓝屏事件覆辙，微软携手安全公司探讨改善 Win10 / Win11 安全更新机制】微软公司昨日（9 月 12 日）发布博文《多措并举提升 Windows 客户的韧性与安全性》，探讨了在 Crowdstrike 全球蓝屏宕机事件后，如何改善 Windows 安全更新。微软于 9 月 10 日星期二在华盛顿州雷德蒙德总部举办“Windows 终端安全生态系统峰会”，在于集思广益，探讨如何提升 Windows 安全性能，以及改进针对 Windows 电脑的安全更新发布机制。（IT之家）]]></title>
            <guid>3775818</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天赐材料：氧化物及硫化物全固态电解质均处于中试阶段】 天赐材料(002709)9月12日在投资者关系活动记录表中披露，公司在固态电池领域主要集中在固态电解质的研究开发上，目前在硫化物、氧化物电解质上均有技术布局，氧化物及硫化物全固态电解质均处于中试阶段；公司会在固态电解质开发上与下游电池客户保持紧密的联系，配合电池头部客户做材料技术验证，紧跟市场技术动向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5873690.d.html</link>
            <guid>3775817</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德宏股份成立汽车零部件公司 注册资本1000万元】 企查查APP显示，近日，浙江普来恩汽车零部件有限公司成立，法定代表人为陈仲权，注册资本为1000万元，经营范围包含：汽车零部件及配件制造；汽车零配件零售；汽车零部件研发；技术进出口；货物进出口等。企查查股权穿透显示，该公司由德宏股份旗下重庆普来恩中力汽车零部件有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9122810.d.html</link>
            <guid>3775816</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委主任张玉卓到驻鄂中央企业调研强调：强化改革创新，提升发展质效】9月10日至11日，国务院国资委党委书记、主任张玉卓赴湖北深入中国三峡集团、东风公司、中国信科等中央企业生产一线、研发中心，调研企业学习贯彻党的二十届三中全会精神、全面深化改革推进高质量发展情况，强调要切实把学习好贯彻好党的二十届三中全会精神作为重大政治任务，牢记习近平总书记殷切嘱托，切实把党中央、国务院决策部署转化为推进高质量发展的实际行动，立足国之所需、企业所能，深化改革、强化创新，加快培育和发展新质生产力，提升创新能力和价值创造能力，增强核心功能、提升核心竞争力，充分发挥科技创新、产业控制、安全支撑作用，更好服务党和国家工作大局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2633399.d.html</link>
            <guid>3775814</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国AI编程初创公司Poolside估值据悉接近30亿美元】知情人士透露，法国AI编程初创公司Poolside目前正在商谈新一轮融资事宜，这将使其在发布首款产品之前就达到30亿美元的估值。知情人士透露，该公司将在新一轮融资中筹集近5亿美元。Poolside的现有投资者贝恩资本正在商谈牵头这轮投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2632895.d.html</link>
            <guid>3775812</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋假期临近 全国口岸将迎来出入境高峰】中秋佳节历来是家庭团圆的重要节日。据国家移民管理局预测，中秋假期跨境游和港澳台同胞、境外侨胞返乡团聚客流叠加，全国口岸将迎来出入境高峰，日均出入境旅客将达到180万人次，较去年同期增长21.9%。预计出入境客流高峰将主要集中在9月14日和17日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9120275.d.html</link>
            <guid>3775811</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CPO板块震荡反弹 新易盛涨超6%】CPO板块震荡反弹，新易盛、德科立涨超6%，中际旭创、联特科技、天孚通信、光迅科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2631823.d.html</link>
            <guid>3775810</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方锆业：加大对应用于固态电池电解质的氧化锆产品研发投入】 9月12日，就“公司在固态电池材料上的研发是否有新进展，未来在固态电池产业链上能分得多大蛋糕”等问题，东方锆业(002167)在业绩说明会上表示，目前公司仍处于提供样品供一些固态电池材料厂家研发的阶段，公司成立了专门的技术研发小组，加大对应用于固态电池电解质的氧化锆产品的技术研发和投入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5854318.d.html</link>
            <guid>3775809</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【米奥会展在无锡成立商务科技公司】 企查查APP显示，近日，米奥兰特（无锡）商务科技有限公司成立，法定代表人为何问锡，注册资本200万元，经营范围包含：互联网数据服务；大数据服务；数据处理服务；信息系统集成服务等。企查查股权穿透显示，该公司由米奥会展全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5853333.d.html</link>
            <guid>3775808</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚通讯部长发言人：反虚假信息法案提高了平台对用户和澳大利亚人民的透明度和问责制。社交媒体和数字平台已经每天对其平台上的内容进行审核。]]></title>
            <guid>3775806</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建筑装饰概念异动拉升 汉嘉设计3连板】 建筑装饰概念异动拉升，汉嘉设计3连板、中达安涨停，杰恩设计、启迪设计、中天精装、山水比德等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5852662.d.html</link>
            <guid>3775805</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：9月14日交通指数峰值预计将达8.6以上，或将成为“全年最堵日”】“北京交通订阅号”官微消息，9月14日（周六）为中秋节前工作日，尾号不限行，受家庭团聚、探亲访友，游园逛景、参观游览，商务、文旅、体育活动等因素叠加，城市交通压力突出，交通指数峰值预计将达8.6以上，或将成为“全年最堵日”，交通部门倡导市民尽量绿色出行、错峰出行、公共交通出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9117908.d.html</link>
            <guid>3775804</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[固态电池概念持续回撤，南都电源单边下挫8%，天齐锂业、鹏辉能源、德尔股份跌超3%，当升科技、翔丰华跌逾2%。]]></title>
            <guid>3775803</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国企改革概念股反复活跃 贵绳股份等多股涨停】贵绳股份、电子城、岭南股份、弘业期货、新宏泰、宁夏建材、中交地产、海南海药涨停，莫高股份、沙河股份、保变电气等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5851894.d.html</link>
            <guid>3775802</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地产股早盘拉升，中交地产、空港股份、电子城涨停，沙河股份、京投发展、天保基建等纷纷走强。]]></title>
            <guid>3775800</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石油板块震荡走强 中国海油涨近3%】 石油板块震荡走强，截至发稿，中国海油涨近3%，泰山石油、恒力石化、中国石油等纷纷上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5850958.d.html</link>
            <guid>3775797</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达产业链多数回暖，胜宏科技、中际旭创、景旺电子、沪电股份升逾3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2627265.d.html</link>
            <guid>3775795</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗召见英法德荷外交官表达强烈抗议】据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，伊朗外交部12日分别召见英国、法国、德国和荷兰驻伊朗大使馆负责人，抗议这些国家指责伊朗涉嫌向俄罗斯转运导弹并对伊朗实施制裁措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5849988.d.html</link>
            <guid>3775794</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂矿股震荡走低 威领股份跌超8%】 锂矿股震荡走低，威领股份跌超8%，天齐锂业、赣锋锂业、融捷股份、盛新锂能等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2626438.d.html</link>
            <guid>3775793</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小熊电器：公司存货余额与公司业务规模相匹配】 小熊电器(002959)9月12日在业绩说明会上表示，公司总结了上半年业绩下滑的原因：一是今年小家电市场竞争激烈，厨房小家电价格下探严重，导致公司今年二季度销量略有下滑、单价降幅较大。二是公司对今年二季度尤其是618期间的市场需求转弱和价格竞争激烈程度预计不足，导致公司采取的应对措施滞后，拖累了公司产品量价表现。三是从产品维度看，今年大众刚需产品需求下降幅度小，而公司擅长的非刚需小众产品需求下滑大，影响了公司产品的销量和单价。下半年，公司将在产品、渠道、市场等方面进行调整，努力实现业绩向好。小熊电器还表示，公司上半年末存货余额与年初相比变化不大，公司存货余额与公司业务规模相匹配。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9114594.d.html</link>
            <guid>3775792</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行：6亿美元非银金融外币绿色银团贷款落地】 近日，中国银行以独家牵头行及贷款代理行身份，成功为交银金融租赁有限责任公司（以下简称“交银金租”）筹组6亿美元绿色银团贷款。这是境内由中资银行首次担任独家牵头行的非银行金融机构外币银团贷款项目，也是国内金融租赁行业发行规模最大的境内中长期美元绿色银团贷款项目。本次银团贷款成功筹组，标志着银租在共同探索推动绿色金融高质量发展方面取得突破性进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5864414.d.html</link>
            <guid>3775791</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市餐企亮相2024年服贸会】 9月12日，2024年服贸会在北京举办。e公司记者在现场看到，多家上市餐企参加了本届服贸会。其中百胜中国旗下肯德基、必胜客、拉瓦萨咖啡，以移动餐车、快闪店等形式亮相首钢园展区。作为参展商和指定餐饮服务商，呷哺集团带来了台式火锅、台式奶茶、台式风味小吃等台式餐饮。在首钢园，据现场反馈，呷哺集团供餐区受到参会者青睐，不到两小时就售卖了70份餐食和80杯茶饮。此外，百福控股旗下和合谷品牌也在首钢园亮相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9113495.d.html</link>
            <guid>3775789</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>