<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 23:20:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒汽车印尼工厂正式开启本地化量产】 据哪吒汽车消息，2024年5月31日，印尼电动汽车制造商PTNETA Auto 以CKD形式正式开始本地化生产。位于西爪哇勿加泗的PT Handal Indonesia Motor(HIM)为哪吒汽车的最新车型NETA V-II进行了初步组装。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7907738.d.html</link>
            <guid>3641660</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎紧制度篱笆 金融监管“长牙带刺”全面升级】 日前召开的中共中央政治局会议审议《防范化解金融风险问责规定（试行）》，会议要求推动金融监管真正做到“长牙带刺”、有棱有角，将严的基调、严的措施、严的氛围在金融领域树立起来并长期坚持下去。接受记者采访的业内人士指出，全面加强金融监管、做到“长牙带刺”是实现高质量发展和推动中国经济转型的必然要求，也是金融系统自身发展的内在要求，对于资本市场而言，将使其能够更高效规范的运转，充分发挥枢纽功能。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3641658</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌克兰承认巴勒斯坦是一个国家】俄罗斯卫星通讯社3日报道，乌克兰总统泽连斯基在新加坡举行的香格里拉对话会上表示，乌克兰承认巴勒斯坦是一个国家。泽连斯基在演讲时说：“乌克兰承认以色列和巴勒斯坦两个国家，并将尽一切努力让以色列停下来，结束这场冲突，让平民不再蒙受苦难。”此前，泽连斯基一再抱怨巴以冲突分散了国际社会的注意力，并将美国援助的重点从乌克兰转移到加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5052887.d.html</link>
            <guid>3641657</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国航空航天局（NASA）：计划于6月5日发射波音星际飞船。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8275687.d.html</link>
            <guid>3641656</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度个税汇算将于6月底截止 “税优系”保险产品加速“上新”】 2023年度个人所得税综合所得汇算清缴（以下简称“汇算”）将于6月底截止，纳税人应在此之前进行汇算。根据政策，符合条件的企业年金和职业年金、商业健康保险，以及个人养老金等可以享受税前扣除，因此，业内称适用个人所得税优惠政策的商业保险为“税优系”保险产品。近期，多家保险公司上新“税优系”保险产品（含税延型保险产品），包括税优医疗险、税优长护险、专属商业养老保险等。业内人士认为，在消费者、保险公司和监管部门的多方合力之下，“税优系”保险产品市场还有很大的发展潜力，对促进险企业务发展，完善我国医疗养老保障体系，以及对消费者个人享受税优政策，都大有裨益。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5052624.d.html</link>
            <guid>3641654</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度我国商业银行累计实现净利润6723亿元】 国家金融监督管理总局最新发布的银行业保险业主要监管指标数据情况显示，今年一季度，我国商业银行累计实现净利润6723亿元，同比增长0.7%；平均资本利润率为9.57%，较上季末上升0.63个百分点；平均资产利润率为0.74%，较上季末上升0.04个百分点。一季度末，我国商业银行贷款损失准备余额为6.9万亿元，较上季末增加2698亿元；拨备覆盖率为204.54%，较上季末下降0.6个百分点；贷款拨备率为3.26%，较上季末下降0.01个百分点。另外，一季度末，商业银行（不含外国银行分行）资本充足率为15.43%；一级资本充足率为12.35%；核心一级资本充足率为10.77%。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3641653</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加工费持续走低 铜冶炼企业多措并举渡难关】 近期，铜价在创下历史新高后开始回落，迎来震荡行情。对于铜价未来走势，市场依旧乐观情绪浓厚。不过，在铜矿供给偏紧的情况下，铜精矿加工费一路走低。面对市场格局变化，冶炼企业在降本的同时，加大力度争取长单铜精矿合同，锁定利润。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1128483.d.html</link>
            <guid>3641651</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司发力布局， “债券篮子”数量突破百只】 自中国外汇交易中心推出银行间市场债券组合交易业务（以下简称“债券篮子”）以来，银行间市场债券投资迈入“单券”到“多券”的2.0时代，吸引了各路投资者的积极关注和参与。今年以来，越来越多的基金公司开始发力“债券篮子”业务，仅近一周以来，便有浦银安盛基金、平安基金两家基金公司和券商合作推出“债券篮子”。整体来看，截至5月30日，“债券篮子”数量已经突破百只。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1127889.d.html</link>
            <guid>3641648</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严监严管强化，年内61家上市公司公告称收立案告知书】2024年5月31日*ST巴安公告称，公司于当日收到证监会《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规被立案。 今年以来，监管部门加强监管，上市公司或其相关方被立案调查数量明显增多。据同花顺iFinD数据统计，截至6月2日记者发稿，今年以来，61家A股上市公司发布65份公司或相关方收到证监会下发的立案告知书的公告，被立案调查对象涉及上市公司本身、高管、控股股东等。与去年同期相比，立案调查的公告数量增长53%。涉及信披违法违规、内幕交易、短线交易的公告数量位居前三，分别为52份、6份和3份。 接受采访的专家认为，今年以来被立案调查的上市公司及高管明显增多，体现了监管部门“零容忍”执法趋势，促进上市公司提高信披质量和透明度，确保市场公开、公平、公正，有效保护中小投资合法权益。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7904531.d.html</link>
            <guid>3641647</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “百模大战”引各路资本争相布局，企业如何在行业洗牌中突围？】在数字经济的浪潮中，人工智能技术作为新质生产力的代表，近年来迅速迭代、优化，在各应用场景中加速渗透，有望带来新的生产力变革。 在此背景下，我国对人工智能的顶层设计愈发明晰。2024年《政府工作报告》首次提及“人工智能”，指出要深化大数据、人工智能等研发应用，开展“人工智能+”行动，打造具有国际竞争力的数字产业集群。 与此同时，各路资本也抢抓风口纷纷入局，加速促成产业体系的建立与迭代。其中，大模型作为人工智能发展的重要支撑，其利用深度学习技术对大量数据进行训练，从而帮助人工智能实现语言理解、图像识别、自然语言处理等领域的重大突破，而获得资本分外关注。 据记者不完全统计，截至目前，国产大模型数量已超过200个。其中，10亿参数规模以上的大模型已超100个。“百模大战”愈演愈烈，受到市场关注。（证券日报）]]></title>
            <guid>3641646</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界预计5月份新增信贷环比增长社融增量有望超2万亿元】 5月份金融数据发布在即。记者采访了多位分析人士对5月份新增信贷及社融增量规模进行前瞻。业界预计，5月份新增信贷规模环比增长，社融增量规模超2万亿元。回顾4月份，当月新增人民币贷款为7300亿元，社融增量为负1987亿元。(证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1127129.d.html</link>
            <guid>3641643</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快递包装首部强制性国标本月起实施行业绿色低碳转型加速推进】 6月1日，我国首部关于快递包装的强制性国家标准《快递包装重金属与特定物质限量》（简称“快递包装国标”）正式实施。同日，另一项关于快递包装的推荐性国家标准《快递循环包装箱》（简称“循环箱国标”）也开始实施。环境与资源保护法学博士刘佳奇在接受记者采访时表示，两项新标准的实施，一方面意味着我国快递业正加速向绿色、低碳方向发展，另一方面也对快递行业的整体转型升级形成倒逼机制。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8273533.d.html</link>
            <guid>3641641</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、河北钢铁业加快高端化转型——一条生产线，淬炼钢企新模样（经济新方位·传统制造业转型升级）；
2、前4月交通运输经济延续良好运行态势 货运量、港口货物吞吐量、人员流动量稳定增长；
3、高端化智能化绿色化发展特征明显 钢铁业提质增效信心足（经济新方位·传统制造业转型升级）；
4、一季度海洋生产总值同比增长5.7% 海上风电发电量同比增长34%；
5、首单人民币跨境结算国产飞机ARJ21抵达印尼；
6、第四届中法跨境电商论坛在巴黎举办；
7、2023年全国住房公积金发放个人住房贷款近1.5万亿元；
8、坚持效果导向，激发内生动力（评论员观察）——生态保护补偿的实践与思考①；
9、以智能科技助推农业农村现代化；
10、打造强大的金融机构 服务金融强国建设（学习宣传贯彻《习近平关于金融工作论述摘编》）；
11、一季度末 普惠型小微企业贷款余额增21.1%；
12、海关总署出台措施支持邮轮产业发展；
13、印尼升级基础设施建设；
14、博鳌亚洲论坛全球城市绿色发展与乡村振兴论坛大会在成都举行；
15、欧盟通过《净零工业法案》；
16、国际能源署——加快能源转型将使能源更便宜；
17、延展保险服务 更好保障民生（财经眼）；
18、协同发力防治金融欺诈（财经观）；
19、建好用好重大科技基础设施（创新谈）；
20、完善相关法律、增强防护能力、提高监管水平 夯实数字经济安全发展基石（专家观点）。]]></title>
            <guid>3641640</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：现代汽车选择SK公司为电动SUV提供电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1126382.d.html</link>
            <guid>3641639</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸金效应强劲，半导体板块再掀投资热潮】近期，半导体板块“人气”再度高涨。相关ETF净值水涨船高，并吸引各路资金流入。据统计，21只半导体主题ETF最近一周合计获净申购超13亿元。业内人士预计，随着全球半导体销售周期回暖，行业有望迎来新一轮增长，建议重点关注周期复苏、技术进步和人工智能芯片领域的投资机会。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8272759.d.html</link>
            <guid>3641637</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：网约车行业亟待转型升级】今年以来，全国多地发布网约车行业风险预警，公开提醒慎入网约车行业。预警显示，多地网约车市场已趋于饱和，或远超实际需求。一边是平台和车辆越来越多，另一边是日均接单量下滑、司机难盈利，供大于求成为当前网约车行业面临的难题。推动网约车行业转型升级，还要不断探索新的商业发展模式。当前，司机赚钱难、乘客抱怨贵、平台抽成不合理等问题依旧存在，网约车市场亟需优化运营模式、管理模式和盈利模式，建立多元收入模式和合理的利益平衡机制，让司机、乘客和平台的利益都得到保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7901908.d.html</link>
            <guid>3641636</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 23:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西南昌县发生一起金店抢劫案，嫌疑人已落网】 6月3日，江西南昌县公安局通报，6月2日19时许，江西省南昌市南昌县蒋巷镇发生一起抢劫案，犯罪嫌疑人田某（男，38岁，四川资阳人）在一金店抢劫黄金后逃离，现场无人员伤亡。6月3日1时30分许，犯罪嫌疑人田某被抓获归案，涉案财物已全部追回。目前，案件侦办工作正在进行中。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1124363.d.html</link>
            <guid>3641635</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度保险资金年化综合投资收益率达7.36%】5月31日，金融监管总局披露的保险资金运用情况表显示，截至一季度末，保险公司资金运用余额为29.94万亿元，一季度年化财务投资收益率为2.24%，年化综合投资收益率达7.36%。资产配置结构上，保险资金延续了增配债券的趋势。 据了解，一季度综合投资收益率较高的重要原因之一是，不少未执行新金融工具准则的保险公司，去年已将长期债券资产从“持有至到期”重新分类到“可供出售”，这使得重新分类的债券市值变化体现到其他综合投资收益中。如果未卖出，可供出售债券的市值变动仅影响净资产，不影响净利润；如果卖出，则其市值变动的损失或利得，直接影响当期利润。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5048918.d.html</link>
            <guid>3641631</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称继续在加沙地带多地发动袭击】当地时间2日，以色列国防军发布声明称，继续在巴勒斯坦加沙地带多地展开军事行动，以军战机空袭了包括巴勒斯坦武装人员、武器仓库在内的30多个目标。在加沙地带南部拉法地区，以军称基于情报展开"有针对性的精准行动"，打死多名巴勒斯坦武装人员，并发现大量武器。在加沙地带中部，以军地面部队引导以军战机进行空袭，以军称有巴武装人员藏匿在空袭目标中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7899857.d.html</link>
            <guid>3641628</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向打击乌军 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部当地时间6月2日通报称，俄军已控制顿涅茨克乌曼斯科耶镇，并在多个方向打击乌军，摧毁乌军武器装备和弹药库等目标；俄军防空系统击落2架乌军米格-29战机，50架无人机，拦截多型号导弹、航空炸弹和火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部当天发布战况信息称，波克罗夫斯克方向仍是局势最为紧张的区域，发生17次战斗。此外，在哈尔科夫方向，俄军在斯塔里察附近发动了1次袭击，但未成功。俄军损失多辆装甲车和火炮等装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8271216.d.html</link>
            <guid>3641627</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风控再升级，多家银行开展个人客户信息核查】“对于存在身份基本信息未完善的个人客户，我行有权依法对您的账户采取限制一定金融服务的控制措施。”近日，邮储银行发布了开展个人客户身份信息核实完善工作的公告。据记者统计，除邮储银行外，青海银行、山西银行、广东兴宁农商行等多家银行，皆于近期加大对个人客户身份信息治理力度。除了信息核查，还有多家银行发起“唤醒”行动。工商银行、农业银行等发布公告称，将对“沉睡账户”开展提醒提示工作。业内人士表示，无论是开展对个人客户身份信息治理，还是唤醒“沉睡账户”，都是为了有效清理电信诈骗、洗钱等违法行为的隐患，构建金融安全的风控防线。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7899503.d.html</link>
            <guid>3641626</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金投研差异化势在必行，人工智能开辟新路径】中国证券投资基金业协会（下称“中基协”）最新数据显示，公募基金资产管理规模历史上首次突破30万亿元。随着行业的快速发展，市场主体间的竞争也日趋白热化，如何依托自身投研优势，走差异化发展之路，已成为基金公司当下需要迫切做出的选择。对此，监管层也及时因势利导。前不久，证监会发布了《关于加快推进公募基金行业高质量发展的意见》(下称“《意见》”)，鼓励基金管理人发展特色化的资产管理能力。业内人士也指出，投研能力向来是公募基金的核心竞争力，基金管理人应该客观分析自身的比较优势和市场格局，注意扬长避短，在优势投研领域持续深耕，不断巩固自己在行业中的“护城河”；同时，借助新技术，不断提升投研策略的丰富性和有效性，从而形成特色化、差异化的发展方向。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8270806.d.html</link>
            <guid>3641623</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄别尔哥罗德州遭袭击 已致1死6伤】当地时间2日，俄罗斯国防部通报称，俄军防空系统当天在别尔哥罗德州上空陆续击落了十多架乌克兰无人机。据该州州长发布的消息，乌军袭击造成当地6名居民受伤，另外该州科罗昌斯基区一座武器弹药库爆炸，导致一名当地官员死亡。乌克兰方面暂未对此做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5047801.d.html</link>
            <guid>3641622</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【积极信号持续释放 二季度经济向好势头巩固】前4月全国社会物流总额同比增长6.1%，出口集装箱运价指数持续上涨，国际货币基金组织（IMF）调高中国经济增长预期……近期，多个信号折射出中国经济运行延续恢复态势。专家表示，随着超长期特别国债发行、消费品以旧换新和提振房地产市场政策“组合拳”落地生效，经济回升向好势头将持续巩固。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5047767.d.html</link>
            <guid>3641621</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下游需求升温 碳化硅装车或迎爆发】记者日前走进芯联集成8英寸晶圆制造无尘车间看到，一台台天车来回穿梭运输着晶圆，工作人员有条不紊地操作各种设备，车间里一片繁忙景象。“伴随下游市场全面升温，公司整体产能利用率接近满载，其中月产能超5000片的6英寸碳化硅产线持续满负荷运转。”芯联集成总经理赵奇说。业内人士表示，汽车级碳化硅功率产品需求量迅速放大。当前，制约碳化硅大规模应用的瓶颈主要在于其高昂的价格。随着晶圆尺寸加速由6英寸升级至8英寸，制造成本有望进一步降低，将加速碳化硅技术的大规模渗透。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8270607.d.html</link>
            <guid>3641620</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调仓动向曝光，大消费赛道受追捧】近一个月来，部分上市公司因回购事项披露前十大流通股东，私募、公募和外资、社保等机构的最新调仓动向曝光，引起市场关注。其中，大消费赛道成为加仓的重点方向，而新能源和医药则成为减持重点。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7897403.d.html</link>
            <guid>3641616</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改善水域水质 无锡今年将投入113.6亿元治理太湖】记者从有关部门获悉，今年，江苏无锡将投入113.6亿元开展太湖生态治理。最近一段时期，新一轮太湖生态清淤梅梁湖区工程正加紧推进，还启用了由我国自主研发的智能环保一体化清淤船，在“新质生产力”的助力下大大提高了作业效率。今年，梅梁湖区工程清淤计划完成清淤量150万立方米，目前，清淤工作正在加速推进。根据计划，无锡今年将投入113.6亿元，实施100多项重点任务和200多个工程项目，进行太湖生态治理，进一步改善太湖无锡水域水质。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1120274.d.html</link>
            <guid>3641614</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年莲塘口岸出入境人员突破1000万人次】截至6月1日，深圳与香港之间的陆路口岸——莲塘口岸，2024年出入境人员突破1000万人次，日均客流量达6.5万人次，同比增长63%，其中出入境港澳居民达770多万人次，同比增长273%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8269860.d.html</link>
            <guid>3641613</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本航空和靛蓝航空将于10月份开始代码共享。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzum8266919.d.html</link>
            <guid>3641611</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带多地至少15人死亡】据巴勒斯坦电视台2日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带多个地区，造成至少15人死亡。报道说，以军2日对加沙地带中部扎瓦伊达和努赛赖特难民营等多个地区发动空袭，造成至少9人死亡。加沙地带北部加沙城多个地区当天遭到以军轰炸，至少4人死亡。此外，以军当天持续轰炸加沙地带南部城市拉法多个地区，造成至少2人死亡。另据巴勒斯坦通讯社2日报道，自以军5月31日撤出加沙地带北部杰巴利耶难民营以来，救援人员在难民营内已发现至少120具死者遗体。据巴勒斯坦加沙地带卫生部门2日发布的数据，去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成超3.64万巴勒斯坦人死亡、逾8.2万人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7890523.d.html</link>
            <guid>3641610</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗前总统内贾德登记参选总统，表态称“将改善与所有国家经济关系”】据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，当地时间2日，伊朗前总统内贾德在伊朗内政部完成登记，将参加于6月28日举行的伊朗总统选举。法新社称，内贾德在登记后说：“今天，我来再次向伊朗人民致意。”报道称，这位于2013年卸任的前总统表示，他将寻求与世界进行“建设性接触”，并改善与所有国家的经济关系。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1113380.d.html</link>
            <guid>3641609</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月3日06时继续发布暴雨蓝色】预计，6月3日08时至4日08时，广西大部、广东中西部、湖南南部等地部分地区有大雨到暴雨，其中，广西中部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzuh1112829.d.html</link>
            <guid>3641608</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夏普将与KDDI在Sakai工厂成立AI数据中心。（日经新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7889295.d.html</link>
            <guid>3641607</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[（多家）航空公司考虑敦促乘客们要一直留意（系好）安全带。在面临更多湍流之际，航空公司研究新的安全措施。]]></title>
            <guid>3641603</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:57:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本石川县能登半岛发生5.9级地震】据日本气象厅3日信息，当地时间当天早上6时31分，日本石川县能登半岛发生5.9级地震，最大震感为震度5，震源深度10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzup5039388.d.html</link>
            <guid>3641601</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本石川县发生震度为5的地震，日本地震后未发布海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkzui7881137.d.html</link>
            <guid>3641600</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 21:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拥有约170亿美元股票的数万名特斯拉国际散户股东可能无法在其年度会议上投票，因为投资平台未能建立完善的跨境系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1221982.d.html</link>
            <guid>3641595</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国南部持续降雨引发洪水灾害 多个地区进入紧急状态】当地时间6月2日，严重雷暴天气在德国持续，特别是在南部地区，持续降雨导致河流水位高涨，部分地区暴发洪水灾害。临近村镇遭遇断电，一列客运列车因山体滑坡而脱轨。截至目前，巴伐利亚州的十个地区已宣布进入紧急状态，多瑙河及其支流正在遭受严重洪水侵袭。巴伐利亚州州长索德尔表示，目前已部署4万名应急服务人员及大约800名德国联邦国防军士兵参与救援行动，该州目前已有约3000名民众被疏散。有一名消防员在救援行动中牺牲。鉴于洪水情况严重，新一周，巴伐利亚州8个区的至少40所学校将取消课堂教学。德国总理朔尔茨计划6月3日前往巴伐利亚州现场了解情况。德国气象局发布警告称，2日晚间有可能会出现极大的降雨，特别是在斯图加特地区。阿尔卑斯山以及从萨克森州到勃兰登堡南部和柏林的地区也可能出现强雷暴和大雨。预计降雨在3日到4日夜间缓慢消退，但部分地区的水位在未来几天将继续上升。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7998288.d.html</link>
            <guid>3641593</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海楼市新政后的首个周末：人气“入夏” 成交回暖】在上海楼市新政出台后的首个周末，记者实探多个新盘，看到上海楼市在新政的加持下，正愈加活跃。上海中原地产市场分析师卢文曦认为，从政策来看，上海楼市新政降低了首付比例，并缩短了非户籍居民缴纳社保年限，这种“组合拳”式的利好对于刚需、改善型需求的释放有明显的推动效果。二手房方面目前可能300万元至500万元的房子的成交情况好一些，接下来看更高价位段的房子的成交能否盘活，能否形成逐级梯度地传递，最终实现二手房和一手房交易链条的打通，满足更多居民合理的梯度置业需求。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnk1217527.d.html</link>
            <guid>3641587</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时尚公司希音(SHEIN)将提交500亿英镑的伦敦上市招股书】在线时尚巨头希音（Shein）即将迈出一大步，在伦敦上市，其估值将达到约500亿英镑，成为多年来英国资本市场上最重大、也是最具争议的交易之一。据悉希音正准备在上市前向英国金融行为监管局（FCA）提交招股说明书，以获得批准。消息人士称，这份文件最早可能在下周提交，不过也有可能在本月晚些时候提交。提交申请的时间并不一定表明该公司将在何时进行IPO，不过一些观察人士认为，该公司仍有可能在夏季或秋初在伦敦股市上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnm7992028.d.html</link>
            <guid>3641585</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 19:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：若哈马斯同意，希望以色列同意此前提出的协议】据报道，美国国家安全委员会发言人柯比周日表示，美国希望以色列坚持上周提出的人质交易建议，并在哈马斯同意的情况下接受该提议。柯比在访问时称：“我们完全有理由相信，如果哈马斯同意以色列向他们提出的建议，以色列会回应'好的'。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkvnr5154395.d.html</link>
            <guid>3641583</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔桑盖火山喷发 火山灰喷射高度逾2000米】当地时间6月2日，厄瓜多尔国家理工学院地球物理研究所证实，当天凌晨厄瓜多尔南部的桑盖火山多次喷发大量气体和火山灰，火山灰喷射高度超过2000米，并向西北部方向飘散。研究所表示，桑盖火山喷出的火山灰已蔓延至厄瓜多尔南部的钦博拉索省。研究所将持续监测和评估桑盖火山的喷发情况以及火山内部活动。桑盖火山高5230米，位于厄瓜多尔莫罗纳-圣地亚哥省的安第斯山支脉，是世界上最活跃的火山之一。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8121082.d.html</link>
            <guid>3641582</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKYDANCE表示，修改后的报价将给予派拉蒙股票持有人套现选择权，套现价格为每股15美元。]]></title>
            <guid>3641581</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本和欧盟寻求在氢规则制定方面取得全球领先地位】据日经新闻，日本和欧盟将共同制定氢供应链的国际标准，以期在塑造新市场方面发挥带头作用。这些规则将涵盖生产和运输燃料的技术等领域。据悉，日本经济产业大臣斋藤健欧盟能源委员西姆森将在即将举行的会议上同意制定一份到2040年使用氢的联合路线图。日本和欧盟机构将签署有关研发援助、安全和价格支持的谅解备忘录。有关具体标准提案的讨论最早将于今年夏天开始。目前，氢工业还没有明确的国际标准，因此先行一步是有优势的。烈抨击了封口费刑事案的裁决，并称自己将进行上诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkret5282237.d.html</link>
            <guid>3641579</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫政府决定禁止以色列公民入境】马尔代夫国土安全部长阿里·伊胡桑2日表示，该国政府决定禁止以色列公民入境。伊胡桑当天在新闻发布会上说，政府当天召开内阁会议作出这一决定，并成立了特别委员会以加快法律修改进程。此外，内阁会议还决定采取任命巴勒斯坦事务总统特使、举办募捐活动、举行全国性集会等方式支持巴勒斯坦。以色列外交部当天发表声明说，鉴于马尔代夫政府决定禁止持以色列护照的人入境，以外交部建议以色列公民避免前往马尔代夫。该建议同样适用于持外国护照的以色列公民。声明同时建议目前在马尔代夫的以色列公民考虑离开。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8117861.d.html</link>
            <guid>3641578</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿斯利康：靶向药Tagrisso(泰瑞沙)使癌症患者的死亡风险降低了84%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrep8115946.d.html</link>
            <guid>3641576</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军表示，不久前，以色列战斗机袭击了黎巴嫩南部Ayta ash-Shab地区真主党使用的一栋建筑，以及Tayr Harfa的其他基础设施。]]></title>
            <guid>3641575</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利中部发生严重车祸 致3人死亡】当地时间6月2日，意大利中部托斯卡纳大区利沃诺省的一处高速公路收费处发生严重车祸，事故造成3人死亡、6人受伤。记者获悉，3名死者中，2名为德国公民，还有1名意大利人。初步调查显示，当天中午时分，一辆高速行驶的汽车撞上正在收费处排队的两辆车，事故可能是后车驾驶员突发疾病所致。6名伤者已被送医，目前情况稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrer8500425.d.html</link>
            <guid>3641572</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第77届世界卫生大会闭幕 达成多项决议】第77届世界卫生大会6月1日在日内瓦闭幕，大会达成多项决议。其中，对《国际卫生条例》的修订是重要一项。经过两年的谈判，各国通过了一揽子旨在加强全球对包括流行病在内的突发公共卫生事件的防范、监测和应对能力的修订方案。大会还通过了关于抗生素耐药性、气候变化与健康、感染预防和控制、孕产妇、新生儿和儿童健康等问题的决议。会员国批准了世界卫生组织第14个工作总规划，这一规划将是世卫组织2025年至2028年的全球卫生战略。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1336180.d.html</link>
            <guid>3641571</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡极端天气造成至少10人死亡】斯里兰卡国防国务部长坦纳孔2日说，过去24小时，该国暴雨及其引发的洪涝灾害造成至少10人死亡、5人失踪。据斯里兰卡灾害管理中心通报，超过5000个家庭的1.9万余人受到灾害影响，搜救失踪人员的行动正在进行。当地媒体报道说，未来48小时斯里兰卡全国仍将有大量降雨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkrer8499713.d.html</link>
            <guid>3641568</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非大选结果揭晓 执政党非国大未获超半数议席】当地时间6月2日晚，南非独立选举委员会在位于约翰内斯堡的全国计票中心公布了南非大选结果。南非总统拉马福萨和副总统马沙蒂莱等出席了结果宣布仪式。根据最终公布数据，共统计了全国约2700余万张选票。执政党非洲人国民大会（非国大）获得了159个议席。民主联盟位居第二，获得87个议席。民族之矛党获得58个议席，排名第三。经济自由斗士获得了39个议席，位列第四。本次选举将产生新一届国民议会和省级议会。这是南非自1994年结束种族隔离制度以来的第七次大选。选举结果的揭晓也意味着执政30年的非洲人国民大会（ANC）首次失去议会多数席位。根据南非宪法，总统将由国民议会选举产生。新一届国民议会产生后，国民议会议员将举行会议，选举新一届南非总统。由于非国大未能获得过半数的议会席位，必须联合其他政党以确保拉马福萨在新一届国民议会举行的总统选举中获胜。非国大需要与可能的联盟伙伴展开谈判，并在议会开幕前达成联合执政协议。预计这一过程将在接下来的两周内完成，届时将正式宣布组成联合政府。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1330282.d.html</link>
            <guid>3641566</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:02:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙航展两飞机相撞致1死1伤】据当地媒体报道，2日下午在葡萄牙南部贝雅空军基地举行的航空展上，两架飞机发生相撞事故，导致1人死亡、1人受伤。葡萄牙空军证实发生了事故并宣布取消表演。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkren1327299.d.html</link>
            <guid>3641564</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本和欧盟寻求在氢能规则制定方面取得全球领先地位，并将着眼于氢供应链的国际标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwt8622364.d.html</link>
            <guid>3641562</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿美120亿美元股票发行数小时内售罄】 据沙特交易所6月2日声明，沙特阿美当日启动股票二次发行，共出售15.45亿股沙特阿美股票，约占公司已发行股份的0.64%。沙特阿美将股票发行价格区间设定为每股26.70沙特里亚尔至29沙特里亚尔。以此计算，沙特阿美股票二次发行的募资规模将超过100亿美元。这对正在寻求资金以应对大规模经济转型计划的沙特政府来说，是一大利好消息。投资人看中丰厚的股息，是沙特政府出售沙特阿美股票的最大卖点。根据Bloomberg Intelligence估计，这家石油巨头每年派发约1240亿美元的股息，股息率达6.6%。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5399392.d.html</link>
            <guid>3641561</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:23:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在马尔代夫政府禁止以色列公民入境后，以色列外交部建议以色列人不要前往马尔代夫。]]></title>
            <guid>3641560</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党向以色列发动两次袭击】据报道，周日，黎巴嫩真主党在一小时内对以色列军事阵地发动了两次袭击，报道称，第一次袭击是为了报复以色列今天早些时候对贝卡地区的袭击。最初的攻击集中在以色列军队第210戈兰师的总部，而第二次攻击的目标是以色列军队的阿巴德基地，特别针对军用车辆。目前真主党没有声称这次袭击造成任何伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-03/detail-inaxkkwv5398763.d.html</link>
            <guid>3641559</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>