<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 04:21:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾电子签证系统率先在上海试行】8月26日，中国驻菲律宾大使馆发布消息称，8月24日，菲律宾外交部正式对外推出菲电子签证（e-Visa）系统。据了解，该系统率先在菲律宾驻上海总领馆试运行。菲方表示，该系统目前仅适用于短期临时访菲旅客，未来计划推广至菲律宾驻华所有使领馆，颁发签证种类也将进一步扩大。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5624416.d.html</link>
            <guid>3221232</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首座“零海拔天文观测站”交付】 据中国建筑消息，近日，我国首座零海拔天文观测站——慕士塔格天文观测站，在新疆维吾尔自治区克孜勒苏柯尔克孜自治州投入使用，其中，该观测站站房由中建集团旗下中建三局自主研发建造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5622866.d.html</link>
            <guid>3221231</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳经济特区建立43周年】今天，2023年8月26日，深圳经济特区建立43周年。43年，历史只一瞬，深圳从一个小渔村成为国际化大都市；GDP从1980年的2.7亿元，到2022年的3.24万亿元；人口从1980年的33万，到如今实际管理人口超2000万。深圳经济特区，43岁生日快乐！（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7896314.d.html</link>
            <guid>3221228</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张艺谋将担任首届金熊猫奖评委会主席】首届金熊猫奖刚刚正式宣布，世界唯一双奥导演、中国电影界最杰出的导演之一、多次入围欧洲三大电影节主竞赛单元、柏林金熊与威尼斯金狮的获得者、中国大片时代开创者、第五代导演领军人物张艺谋，将担任本届金熊猫奖评委会主席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7895730.d.html</link>
            <guid>3221225</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻日美军基地疑排放有害物 冲绳县启动土壤和水体调查】日本媒体25日报道，驻日美军设在冲绳的基地周边多处水体被检测出全氟和多氟烷基物质(PFAS)超标后，冲绳县在全县范围启动土壤和水体调查，以确定污染源。 这是冲绳县首次在全县范围实施土壤和水体调查，调查人员已于21日在北谷町、嘉手纳町和读谷村采集水体和土壤样本。全县所有区域的样本采集工作计划在11月底前完成，调查结果预计在今年年底前公布。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0296564.d.html</link>
            <guid>3221223</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞刘庆峰：明年上半年对标GPT4】2023亚布力中国企业家论坛第十九届夏季高峰会于8月25日至27日在深圳举行。科大讯飞创始人、董事长刘庆峰出席论坛谈及算力问题时表示，今年8月15日，科大讯飞宣布联合华为推出讯飞星火一体机。星火一体机基于华为的昇腾AI硬件、昇思AI开源框架，提供大模型训练、推理能力，为大模型全流程创新提供自主创新算力底座。刘庆峰表示，今年科大讯飞定了一个目标，到今年10月24号，科大讯飞将发布通用大模型，全面对标ChatGPT，且要实现中文全面超越，英文跟它相当。“坦白讲，今天我们跟它还有差距，但是我们很清楚，10月份就能赶上，明年上半年就对标GPT4。”]]></title>
            <guid>3221221</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：拉“支持排海”的国际原子能机构等背书，岸田政府想“孤立中国”】针对日本政府日前不顾多方反对启动核污染水排海，中国海关总署24日宣布全面暂停进口日本水产品。日本《读卖新闻》26日报道宣称，针对中方措施，日本政府开展“外交攻势”，与“支持排海”的国际原子能机构以及其他国家合作，以达成“孤立中国”的效果。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4669869.d.html</link>
            <guid>3221220</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:39:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海出台食品安全信息追溯工作行动方案 升级“从农田到餐桌”的信息追溯体系】上海市食品药品安全委员会近日出台《上海市推进食品安全信息追溯工作行动方案（2023-2025）》。 2023年，完成上海市食品安全信息追溯平台及应用场景信息化建设阶段性任务；对已纳入本市食品安全信息追溯管理目录的食品和食用农产品的追溯信息覆盖率和上传率保持在100％；开展区块链技术在食品安全信息追溯中的应用试点和地产食用农产品承诺达标合格证的推广试点；推进源头赋码，本市生产的食品（纳入食品安全信息追溯管理目录）的外包装赋码率达到100％；大型商超、学校食堂供应商实施追溯单或加贴追溯二维码的比例大幅增长；有序推进追溯信息与基层市场监管所数字化监管系统融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7892064.d.html</link>
            <guid>3221219</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国粮农组织：苏丹约2000万人口面临严峻粮食安全问题】当地时间8月25日，联合国粮食及农业组织表示，苏丹当前有大约2000万人口面临“非常严峻且日益恶化”的粮食安全问题，亟需国际社会粮食援助。该组织表示，苏丹当前的小麦、玉米、食用油等物资极度紧缺，很多地区的民众不得不减少每天用餐的次数，大量人口面临营养不良问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5616973.d.html</link>
            <guid>3221218</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日政府拟对水产出口行业实施救济】据共同社报道，鉴于福岛第一核电站核污染水排海已启动，日本政府于25日开始讨论对日本水产出口行业采取救济措施。与此同时，日本多地民众举行集会，谴责日本政府和东京电力公司不顾民意、强行启动福岛核污染水排海。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7890783.d.html</link>
            <guid>3221216</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江实施数字技术工程师培育项目】近日，浙江省人力社保厅、省财政厅印发《浙江省数字技术工程师培育项目实施方案》，计划到2030年末，围绕人工智能、物联网、大数据、云计算、数字化管理、智能制造、工业互联网、虚拟现实、区块链、集成电路等数字技术工程应用领域，培育数字技术工程师1万人以上。对参加数字技术工程师培育项目且符合浙江职称申报评审条件的人员，取得初级专业技术等级证书的，可直接认定为助理工程师；取得中级专业技术等级证书的，可直接认定为工程师；取得高级专业技术等级证书的，可直接申报评审高级工程师。按规定给予职业培训补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0291755.d.html</link>
            <guid>3221214</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行刘建军：城投贷款和地方政府相关贷款没有出现明显的资产质量漏洞】交行首席风险官刘建军表示，在经济下行压力持续的背景下，确实有部分经济基础比较薄弱的地区主体出现风险，但从全国整体情况来看，城投贷款和地方政府相关贷款没有出现明显的资产质量漏洞。他表示，交行的城投贷款投放主要集中于稳经济政策重点支持的基建领域，未来将继续支持国家确定的重点领域、重大项目的建设。“交行始终保持稳健审慎的风险偏好，我们在策略上主要是优选高层级、强财力、债务可控的地区，选择公司治理比较规范、经营财务稳健的主体，合理审慎的确定业务期限，严守不发生系统性风险底线。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4665407.d.html</link>
            <guid>3221213</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行：房地产业资产质量管控是重点 碧桂园、远洋集团在该行业务余额非常小】半年报显示，住房贷款在交行的个人贷款中占比19.2%，相较去年末的20.74%，下降1.54个百分点。“由于房地产行业整体流动性紧张，房地产市场销售低迷的问题改善确实不是一蹴而就的。未来一段时间，房地产行业资产质量管控仍是我们的工作重点。”交行首席风险官刘建军表示。对于近期市场关注的焦点房企，交行方面表示，碧桂园在该行的业务余额非常小，项目贷款正常；远洋集团在交行的业务余额占比非常小，涉及房地产板块和数据物流板块大多数还本付息正常。除个别房地产项目出现问题以外，总体资产质量可控。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0291089.d.html</link>
            <guid>3221212</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行：净利息收益率1.31% 同比下降22BP 息差面临一定下行压力】报告期末，交行净利息收益率1.31%，同比下降22BP。在LPR（贷款市场报价利率）下调的背景下，银行息差预计仍有下行压力。值得一提的是，与其他大行相比，交行净息差水平处于偏低水平。交行行长刘珺解释称，主要因为交行在网点布局和负债成本上与其他大行存在一定差异。此外，交行的国债和地方债投资占比较高，利息免税因素对交行净利润贡献较大，但并没有体现在净息差中。（第一财经）]]></title>
            <guid>3221211</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ应急响应】根据安徽省气象台预报，今天（8月26日）夜里至8月28日，安徽省有一次大范围强降水过程，沿淮淮北有大暴雨，大别山区局部有暴雨。经综合研判，今天（8月26日）10时起，安徽省启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ应急响应。安徽省气象局气象服务工作领导小组成员单位立即进入Ⅳ级应急响应状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5612465.d.html</link>
            <guid>3221210</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内日料消费不降反升】据@第一时间 ，我国海关总署发布公告，自8月24日起，全面暂停进口原产地为日本的水产品（含食用水生动物）。国内日料消费是否受到影响？北京市朝阳区的一家日料店负责人告诉记者，上座率和往常的工作日相比并没有太大的差别，外卖单量有所增长。某日料连锁餐厅金地中心店店长则表示，店里的外卖出现了爆单，销量增长了50%。在海关总署的进口禁令之前，上海的不少日料店已经纷纷开启了食材替代方案。记者走访了上海的三家日料店，店员称，这两天生意基本没受影响，但确实有很多消费者询问原材料产地，他们表示，目前用的原材料并非来自日本。在广州，一些中高端日料店称使用的国内原材料占比近九成，国产市场价格已出现小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4663546.d.html</link>
            <guid>3221209</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科星图旗下多家公司获评“专精特新”企业】 近日，多地公布其最新一批“专精特新”中小企业名单，中科星图旗下多家子公司入选，中科星图数字地球合肥有限公司（以下简称“星图地球”）、中科星图测控技术股份有限公司（以下简称“星图测控”）、中科星图瑞云科技有限公司（以下简称“星图瑞云”）成功入选2023年度安徽省“专精特新”中小企业名单，中科星光全资子公司光古（成都）微波科技有限公司成功入选2023年度四川省“专精特新”中小企业名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4663265.d.html</link>
            <guid>3221208</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国和巴基斯坦将举行“雄鹰-10”空军联合训练】 根据年度计划和双方共识，中巴“雄鹰-10”空军联合训练将于8月下旬至9月中旬在中国酒泉、银川地区举行。此系中巴两国空军第十次联训，有助于进一步深化两军务实合作，提高双方部队实战化训练水平。(国防部发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7883438.d.html</link>
            <guid>3221205</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝钢股份精密小口径焊管线正式投产】 近日，宝钢股份精密钢管厂小口径焊管产线迎来首批产品，标志着该产线实现全线贯通并正式投产。标志着宝钢股份成为从卷到管的全流程小口径厚壁焊管生产企业，降低同类产品对进口的依赖度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4658684.d.html</link>
            <guid>3221202</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨黄色预警】中央气象台8月26日10时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月26日14时至27日14时，重庆东部和北部、贵州中北部、陕西东南部、山西大部、湖北中西部、湖南西北部、河南、河北南部、安徽北部、山东西部等地有大到暴雨，其中，湖南西北部、湖北西部、河南中北部、河北西南部等地的部分地区有大暴雨，河南西南部局地特大暴雨（250～270毫米）；上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4657648.d.html</link>
            <guid>3221201</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江汉油田盐化工年产精制盐54万吨 可供2.7亿人吃一年】8月25日，从中石化江汉油田盐化工获悉，作为我国最大的内陆盐湖沉积盆地，江汉平原岩盐储量超过16000亿吨。目前，江汉油田盐化工食用精制盐年产量达54万吨，可供2.7亿人吃一年。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4657017.d.html</link>
            <guid>3221200</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《念念相忘》上映5天 ，总票房破6000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7879515.d.html</link>
            <guid>3221199</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“香港科大 ─ 雄彬一号”卫星成功发射，将用于监测灾害等数据】从香港科技大学获悉，“香港科大 ─ 雄彬一号”卫星于8月25日12时59分在甘肃酒泉卫星发射中心成功发射，并已顺利进入预定轨道。该卫星用以监测与全球环境、灾害及可持续发展相关的遥感数据。港科大也因此成为首家发射卫星的香港高等院校。港科大介绍，此次发射的多光谱光学卫星，是与长光卫星技术股份有限公司合作，主要用于科研用途，其所拍摄的遥感影像解像度达0.5米，成像幅宽逾150公里，是目前公用欧洲太空总署哨兵二号光学卫星解像度的20倍，幅宽亦与美国最新一代陆地卫星相近，属民用卫星类别中最高规格。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7879372.d.html</link>
            <guid>3221198</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北涿州农产品批发市场恢复营业】随着灾后重建工作稳步开展，受灾群众的生产生活也在有序恢复。8月25日，河北涿州最大的农产品批发市场恢复营业。涿州市新发地大石桥批发市场有530多家固定商户，承载了涿州城区以及周边村庄部分蔬菜、肉、蛋等生活必需品的供应。恢复营业的第一天，有40多家商户回到市场，随着水电的逐步恢复，接下来商户们将会陆续返回开始营业。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4655807.d.html</link>
            <guid>3221194</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：台风“达维”正以每小时35～40公里的速度快速向日本以东洋面靠近，28日起逐渐转向偏东方向移动。目前看，未来它的发展空间不大，最强也就报到了强热带风暴级。]]></title>
            <guid>3221193</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国全面暂停进口日本水产品，日本农林水产大臣称原以为中方只限福岛等地产品】针对日本政府日前不顾多方反对启动核污染水排海，中国海关总署24日宣布全面暂停进口日本水产品。据日本《每日新闻》报道，在25日记者会上，日本农林水产大臣野村哲郎就中方措施宣称“非常吃惊，完全没有预料到”。关于中国的进口管制措施，野村承认，这让日本政府此前设定的出口目标变得难以实现，出口总量的减少肯定无法避免。他说，“本以为（中方）措施会限定在福岛等部分地区”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4653892.d.html</link>
            <guid>3221191</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西继续发布暴雨黄色预警】陕西省气象台2023年08月26日09时20分继续发布暴雨黄色预警：受西风槽和低涡切变共同影响，预计8月26日10时至27日10时陕北东部、关中中东部、陕南大部有大雨（25～49毫米）。其中，渭南局地（韩城、合阳、澄城、潼关、华阴、华州区、临渭）、西安北部和南部山区局地（西咸新区、临潼、蓝田、长安、鄠邑）、汉中南部局地（镇巴），商洛北部和南部部分地方（洛南、商州区、镇安、柞水、山阳、丹凤、商南）、安康大部有暴雨（50～80毫米），降水期间伴有短时暴雨（最大小时雨强10～30毫米，局地可达35毫米以上）。强降水影响区域易出现城市内涝、山洪以及滑坡、泥石流、崩塌等地质灾害，做好应急准备工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7876129.d.html</link>
            <guid>3221190</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超明天举行第二场地区咨询会】香港特区行政长官@李家超 今日（26日）表示，明天早上，他将于香港沙田举行第二场施政报告地区咨询会，听取市民的意见和建议，欢迎大家一起收看直播及留言发表意见。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4782574.d.html</link>
            <guid>3221188</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:08:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法新社删除德美两国大使被要求离开尼日尔报道帖文 称“不真实”】据路透社报道，法新社当地时间25日称，已删除该媒体早些时候的一篇报道贴文，因为贴文所依据的声明已被尼日尔当局宣布为 “不真实”。路透社称，美国务院表示，尼日尔外交部已告知美国政府，当天早些时候网络上流传的“要求某些美国外交人员离开尼日尔”的信件图片并非由尼日尔外交部发布。据报道，当天早些时候，法新社称，尼日尔要求美国和德国驻尼日尔大使在48小时内离开该国。（环球网）]]></title>
            <guid>3221187</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G20贸易投资部长会议：维护多边贸易体制 推动世贸组织改革进程】据商务部，2023年二十国集团（G20）贸易投资部长会议于8月24—25日在印度斋浦尔举行。与会各方一致认为，要维护多边贸易体制，推动世贸组织改革进程，支持世贸组织第13届部长级会议（MC13）取得成功，同时要加强供应链韧性，帮助中小微企业融入国际贸易，改善贸易物流，共同促进国际贸易，推动世界经济繁荣复苏。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文在发言中指出，践行多边主义，完善全球治理，G20成员应坚定维护多边贸易体制，推动世贸组织必要改革；反对泛化国家安全、滥用出口管制和贸易救济措施、动用国家力量打击外国企业等单边主义保护主义行为；呼吁各方坚持开放的区域主义，支持安全、稳定的全球产业链供应链，加强贸易单证数字化合作和交流，推动电子单证标准互认，提升区域自贸协定开放性和包容性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4781200.d.html</link>
            <guid>3221185</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻泰使馆：已成功寻获被困缅甸中科院博士，将安排其回国】据“中国驻泰国大使馆”微信公号”消息，近期，驻泰使馆注意到有关中国公民张某经泰国被诱骗至缅甸妙瓦底地区从事电信诈骗的报道，第一时间通过泰执法机关核查有关情况并推动全力开展解救工作。24日晚，泰警方成功寻获张某。驻泰使馆、驻清迈总领馆正与泰警方密切协调，争取尽快安排其回国。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4780871.d.html</link>
            <guid>3221184</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象台：“苏拉”最强可达超强台风级】中央气象台：台风“苏拉”现在的强度为台风级，中心附近最大风力有13级（38米/秒），未来三天它还要在菲律宾吕宋岛东北部洋面徘徊。 29日开始，“苏拉”将向西北方向移动，强度逐渐增强，最强可达超强台风级（52～58m/s，16～17级），将登陆或擦过台湾南部，之后向闽粤沿海靠近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4780464.d.html</link>
            <guid>3221182</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，自8月27日16时至9月3日16时，渤海海峡黄海北部执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5728218.d.html</link>
            <guid>3221178</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士冰川监测机构：今年或将成为瑞士冰川有记录以来第二个最糟糕年份】今年，在经历了有记录以来最热的7月后，瑞士冰川监测机构负责人近日在社交媒体发文称，尽管最近几周天气凉爽，但所有冰川的状况都差于最近十年的平均值。同时瑞士仍在经历热浪，他认为虽然今年冰川状况不像去年那么极端，但仍可能成为有记录以来第二个最糟糕的年份。数据显示，瑞士冰川在2022年消融了6%的冰量，融化速度创下历史纪录。在此前的监测中，冰川一年内融化量达到2%就会被认定为极端现象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4777052.d.html</link>
            <guid>3221177</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国最大单体全N型光伏电站开工建设】 8月25日，由中国电建规划设计的全国最大单体全N型光伏电站雅砻江扎拉山光伏电站开工建设。扎拉山光伏电站场址区域在海拔3200米至4200米之间，总投资超60亿元，装机规模达117万千瓦，年平均发电量21.5亿度，计划2025年全容量并网发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7999730.d.html</link>
            <guid>3221176</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保供稳价！北京开展食盐水产品价格监管行动】受“日本福岛第一核电站核污水排放入海”消息影响，部分商超、市场出现食盐抢购现象。为避免有可能出现的价格波动情况，昨天，北京市市场监管部门开展食盐、水产品价格监管专项行动，暂未发现囤积居奇、哄抬物价等价格违法行为。市场监管部门提醒各相关经营单位，加强价格自律，不得囤积居奇、相互串通、操纵市场价格；不得捏造、散布涨价信息，扰乱市场价格秩序；不得利用其他手段哄抬价格。一经发现相关违法行为，将依法予以严查。同时，提醒市民如发现经营者有哄抬盐价等价格违法行为，务必保留发票、收据、购物小票等证据，及时拨打接诉即办热线进行举报，监管部门将依法进行查处。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4776535.d.html</link>
            <guid>3221173</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布暴雨黄色预警】河南省气象台8月26日9时发布暴雨黄色预警：预计8月26日9时至27日8时，黄河以北和郑州、开封、三门峡、洛阳、平顶山、许昌、漯河、南阳、信阳西部、驻马店西部、周口西部、商丘西部将出现暴雨，其中安阳西部、新乡西部、焦作、济源、郑州西南部、开封南部、三门峡北部、洛阳东部、平顶山、许昌、漯河、南阳北中部、周口西部部分县市将出现大暴雨，南阳北部、平顶山个别点可达特大暴雨，强降雨时伴有雷电、短时强降水（最大小时降水量40到70毫米）、短时大风（8到10级）等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4775283.d.html</link>
            <guid>3221172</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受国际油价上行影响，巴西汽油价格创一年来最高值】据央视新闻，当地时间8月25日，巴西国家石油、天然气和生物燃料管理局（ANP）发布数据显示，目前巴西全国汽油平均零售价格达到每升5.88雷亚尔（约合人民币8.79元），为2022年7月以来的最高值，汽油零售价格最高值为每升7.62雷亚尔（约合人民币11.39元）。仅过去1周，巴西汽油零售价格上涨幅度就达到4.07%。此外，柴油零售价格已连续4周上涨，价格增长10%至每升5.93雷亚尔（约合人民币8.87元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4775055.d.html</link>
            <guid>3221171</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:33:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航航班起飞前疑有空乘受伤？工作人员：客梯车撤离致人摔落】8月24日晚，一条当日南航常州飞深圳航班在起飞前有空乘人员坠落的消息，在网络上流传。记者8月24日晚致电常州奔牛国际机场，工作人员表示这是内部消息，不方便透露。常州奔牛机场医务室值班人员表示，相关信息不太方便透露。一位南航工作人员向记者证实，上述8月24日CZ3352航班起飞前确实有空乘人员坠落。具体情况为飞机已经关门，应该是前一段旅客物品有遗留，乘务长二次开门想要将物品交给机场地服人员，此时客梯车撤离，乘务长从客梯车上摔落。8月25日，红星新闻记者致电南航宣传部门人员，说明采访来意后电话随即被挂断。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3221167</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京金枪鱼均价比前一天下降24%】据东京中央批发市场网站数据，8月25日丰洲市场的新鲜青森金枪鱼平均价格比前一天下降了24%，至每公斤9383日元。日前，海关总署称全面暂停进口日本水产品。据日本水产厅统计，2022年海产品出口总额约为3870亿日元（26亿美元），并且在过去几年一直呈上升趋势。随着亚洲海鲜市场不断扩大，对华出口占总量的22.5%，其中扇贝、鲣鱼、金枪鱼是对华主要出口品种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4772492.d.html</link>
            <guid>3221166</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一大IPO来袭！美国最大在线杂货配送公司Instacart提交美股上市申请】当地时间周五，美国最大的在线杂货配送公司Instacart向美国证券交易委员会(SEC)提交了上市申请，以应用试图打破IPO的干旱期。该公司计划在纳斯达克上市，股票代码为“CART”。高盛和摩根大通将担任拟议发行的主要簿记管理人。美国银行证券、巴克莱和花旗集团将担任额外的簿记管理人。此前，软银旗下的芯片设计公司Arm也提交了上市申请。这两家高价值公司有望重振过去20个月左右低迷的IPO市场。去年，由于公开市场疲软，Instacart将其估值从390亿美元下调至240亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4771507.d.html</link>
            <guid>3221163</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液上半年净利170亿，增速降至12.83%：经营现金流增超五倍】白酒“老二”五粮液今年上半年营收、净利创历史新高，增速近三年逐年放缓。今年上半年，五粮液实现营业收入约为455.06亿元，同比增长10.39%；归属于上市公司股东的净利润约为170.37亿元，同比增长12.83%；基本每股收益4.389元，同比增长12.83%。 据wind数据显示，今年上半年五粮液营收和净利创历史新高。但自2021年起，营收和净利润的增速逐年放缓。2021年至2023年营收增速分别为19.45%、12.16%和10.39%，净利润增速分别为21.6%、14.38%和12.83%。值得一提的是，今年上半年，五粮液的现金流大幅提升。上半年五粮液经营活动产生的现金流量净额约为113.3亿元，上年同期为18.87亿元，同比增长500.39%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4770476.d.html</link>
            <guid>3221162</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄食品监管机构将加强对日本水产品检测】在日本政府强行启动福岛核污染水排海后，俄罗斯联邦兽医和植物卫生监督局在当地时间24日发表声明说，俄罗斯与许多国家一样关注日本核污染水排海对食品安全的影响，因此将对从日本进口的鱼类和海鲜的放射性参数加强监管。该机构表示，“如果检测到过量的放射性物质，将对来自日本的此类货物供应采取限制性措施。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5722053.d.html</link>
            <guid>3221161</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除雷电蓝色预警】据北京市气象局网站消息，目前，本市雷电活动已减弱，解除雷电蓝色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7992772.d.html</link>
            <guid>3221160</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海股交中心积极筹备“专精特新”专板 将拓展服务企业范围】继北京股权交易中心推出北京“专精特新”专板后，上海股权交易中心也在积极推动上海“专精特新”专板落地，将深挖上海特色，因地制宜探索战略转型和创新发展的新路径、新模式。 上海股交中心副总经理陈妍妍8月25日表示，上海“专精特新”专板有两大亮点：一是拓展服务企业范围；二是深化平台融合互动。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5720517.d.html</link>
            <guid>3221158</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准科罗拉多州重大灾难声明】美国总统拜登当地时间25日批准科罗拉多州重大灾难声明，下令为科罗拉多州在6月8日至23日期间受严重风暴、洪水和龙卷风影响的地区提供联邦援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7990695.d.html</link>
            <guid>3221157</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化学发光布局突破，圣湘控股企业6项新品获批】 圣湘在化学发光领域取得突破性进展。近日，圣湘控股公司深圳安赛诊断自主研发的6项产品获得医疗器械注册证。此次控股企业6项产品注册证的获批，有效完善了圣湘在免疫诊断赛道上的战略布局。目前，公司已在分子诊断主营优势持续巩固的情况下，于免疫诊断、基因测序等多个赛道构建了有竞争力的产品矩阵，后续有望进一步扩大布局并实现IVD全生态的协同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4766956.d.html</link>
            <guid>3221155</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京印发行动方案：加快推进北京“专精特新”专板建设 推动更多优质项目在北交所落地】北京市日前研究印发了《关于进一步推动首都高质量发展取得新突破的行动方案（2023—2025年）》。《方案》部署，到2025年，推动京津冀协同发展迈上新台阶，推动世界主要科学中心和全球主要创新高地建设取得新突破，促进投资和消费不断涌现新亮点。在加快“两区”建设方面，《方案》明确将完善企业上市服务，做大做强北京证券交易所，加快推进北京“专精特新”专板建设，推动更多优质项目在北交所落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4765856.d.html</link>
            <guid>3221153</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方在联合国回击日方说辞：评估报告不能成为日方排海通行证】25日，在参加联合国同太平洋岛屿论坛的合作决议讨论时，中国常驻联合国副代表耿爽在发言中表示，如果核污染水是安全的，就没有必要排海，如果不安全，就更不应该排海。日本代表在发言中以及日本政府近来的表态中，一再援引国际原子能机构的评估报告。而事实上，国际原子能机构总干事格罗西在报告前言及相关记者会上一再强调，排污入海是日本政府的国家决定，机构报告既不是对这一政策的推荐，也不是背书。 “我想大家都不难听出，国际原子能机构的报告并不能成为日方强推核污染水排海的“通行证”。报告无法给予日方排海正当性与合法性，也无法免除日方应承担的道义责任和国际法义务。”（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7988613.d.html</link>
            <guid>3221152</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻英国使馆发言人就英媒体炒作“中国间谍”问题答记者问】记者：近日，英国一些媒体报道一名“中国间谍”通过因特网引诱英国官员情况，个别英国政客借机大肆炒作所谓“中国威胁”。请问中国大使馆对此有何评论？使馆发言人：我们注意到有关报道。所谓“中国间谍”案件完全是捕风捉影、恶意诽谤，英方个别官员在毫无证据情况下借题发挥、肆意抹黑中国，其行可耻、其心可诛！我们对此坚决反对、予以强烈谴责。我们敦促英方媒体和政客尊重事实，停止贼喊捉贼的把戏，停止对中国的无端指责。（中国驻英国大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7987835.d.html</link>
            <guid>3221151</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院发言人：尼日尔政府并未要求美国驻尼大使离境】当地时间8月25日，据路透社报道，美国国务院发言人表示，尼日尔外交部已告知美国政府，当天早些时候网络上流传的“要求某些美国外交人员离开尼日尔”的信件图片并非由尼日尔外交部发布，尼日尔并未向美国政府提出“要求美国驻尼日尔大使离境”的相关要求。当天早些时候，据法新社报道，尼日尔要求美国驻尼日尔大使凯瑟琳·菲茨吉本（Kathleen FitzGibbon）在48小时内离开该国。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3221150</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马达加斯加首都发生踩踏事故至少12人死亡】马达加斯加总理恩蔡25日晚说，首都塔那那利佛一体育场当天下午发生踩踏事故，造成至少12人死亡，另有约80人受伤。当天，第11届印度洋岛国运动会开幕式在巴里亚体育场举行。官方尚未透露事故发生原因。但有现场目击者表示，事故发生在当地时间17时20分左右，等待进场观看开幕式的观众在体育场入口处发生拥挤，酿成这起踩踏事故。]]></title>
            <guid>3221149</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科能源与美的集团签署战略合作协议】 8月25日，晶科能源与美的集团控股有限公司（以下简称“美的”）签署战略合作框架协议。根据协议，就新能源业务板块，双方将充分发挥各自优势资源，共同探索包括但不限于光伏、储能、智慧能源、双碳、碳足迹等板块的创新型客户端应用场景。同时，双方联合推进新能源项目、储能项目资源共享，合作开发重点项目落地，共建新能源生态圈。此外，双方积极探索在数字化领域合作，共同推进数字化在光伏行业的发展与完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7986410.d.html</link>
            <guid>3221148</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小特朗普在网店开卖印有其父亲嫌犯大头照的商品】据美媒报道，当地时间25日，美国前总统特朗普的长子小特朗普开始在网店销售印有其父亲嫌犯大头照的商品。据报道，网站售卖的产品包括印有特朗普大头照的T恤、马克杯和海报。小特朗普当天在社交媒体上写道，“我的网店销售这些产品的利润都将捐给法律辩护基金……我不会试图从中获利……”此前24日，特朗普就涉嫌推翻2020年总统选举佐治亚州结果向该州司法部门投案自首，并被拍嫌犯大头照。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3221147</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“普京策划谋杀普里戈任”？卢卡申科回应：不可能】据白俄罗斯通讯社当地时间25日报道，针对普里戈任坠机事件，白俄罗斯总统卢卡申科当天在受访时就一系列“假消息与谣言”做出回应。针对“是普京策划谋杀普里戈任吗”这个问题，卢卡申科给出明确回答：不可能。报道称，许多人试图证明“普京是幕后黑手”，并试图将一切责任都归咎于他，但卢卡申科表示，普京与此事完全无关。卢卡申科说：“我了解普京。他是一个非常精明、冷静的人，在针对一些在他看来并不重要的事情做决定时甚至会有一些迟疑，这就是为什么我无法想象是普京做的。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4762748.d.html</link>
            <guid>3221146</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四维图新旗下杰发科技正式推出第三代M0+内核芯片AC7803x】 四维图新旗下杰发科技近日宣布，正式推出基于Arm Cortex M0+内核系列的第三代车规级MCU芯片AC7803x，这是杰发科技在车规级MCU领域实现的持续创新突破。目前，AC7803x已开始陆续向客户送样。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7985106.d.html</link>
            <guid>3221144</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大英博物馆馆长因文物被盗辞职】据英国媒体报道，因此前发生的文物被盗事件，当地时间8月25日，大英博物馆馆长哈特维希·菲舍尔宣布辞职。]]></title>
            <guid>3221143</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江发布暴雨红色预警】 据央视新闻，黑龙江省气象台 2023年8月26日6时10分发布暴雨红色预警信号：过去3小时汤原县木材青年点(水文)已达98.5毫米以上，降雨仍将持续，预计未来3小时汤原、佳木斯市区累计雨量将达100毫米以上]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4761502.d.html</link>
            <guid>3221141</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莫斯科市长表示，俄罗斯方面在莫斯科附近击落无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4760535.d.html</link>
            <guid>3221140</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国房地产报：“认房不用认贷”有助于释放刚性需求、改善性需求】中国房地产报最新发布评论文章称，经历了此前多轮调整之后，目前还保持“认房又认贷”的城市主要集中在一二线城市，确实存在一部分刚性需求、改善性需求被压制的情况，因此，三部门最新明确“认房不用认贷”，不仅会使更多购房人能够享受首套房贷款的首付比例和利率优惠，有助于降低居民购房成本，还将在接下来的新阶段更好地释放这些需求，包括旅居需求，我们相信，此次政策在更好地满足人们对于美好生活的向往的同时，也能实现房地产市场的健康发展，这是房地产政策调整的关键所在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4759043.d.html</link>
            <guid>3221139</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：谷歌(GOOG.O、GOOGL.O)首席法律官呼吁美国专利与商标办公室（PTO）撤销既定的、针对行政法庭审理程序的改革计划，并希望美国政府转而针对人工智能（AI）培训出台新的（监管）项目。]]></title>
            <guid>3221138</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农药上市公司上半年业绩普遍承压 草甘膦等个别产品售价有望触底反弹】 据证券日报，8月25日，广信股份发布2023年半年报，受到市场需求和采购价值双降冲击，上半年公司营业收入和净利润同比均有所下降。同日，新安股份也披露了2023年半年报，报告期内公司营业收入同比减少36.48%，净利润同比减少95.13%。作为农药龙头企业，上述两家企业盈利能力或折射出当前农药企业的整体境况：在过去两年，行业出口总量与出口额连续创出历史新高后，今年以来，企业则转而面临竞争加剧、销售价格大幅下降、全行业去库存等多重压力。不过，多家受访企业对记者均表示，二季度末一些核心产品如草甘膦等已经率先走出企稳反弹行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7981094.d.html</link>
            <guid>3221137</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【频频禁止出口，印度搅动全球粮食市场】印度正在对农产品外运施加更多限制，以应对国内多种粮食价格上涨的问题。7月20日，印度宣布禁止部分大米出口。8月19日，印度宣布将对洋葱出口征收40%的关税。短短几天后，路透社又爆出印度考虑自10月起禁止食糖出口。联合国粮农组织等机构此前发布的报告指出，在全球经济疲软、地区冲突和极端天气等因素叠加影响下，2023年全球严重粮食不安全状况恐怕会继续增加。有分析认为，在全球粮食安全警报频频拉响之际，印度针对多种关键农产品出台出口禁令，已在国际市场上引发外溢效应，这与印度总理莫迪此前“为世界各地运送粮食”的表态背道而驰，或令印度农业影响力遭遇挫折。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4887290.d.html</link>
            <guid>3221135</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跑向全球！中国轮胎出口大涨】伴随着中国轮胎出口量创下历史新高，中国企业在国际轮胎市场的地位也在稳步提升。中国海关总署近日公布的数据显示，今年上半年中国轮胎累计出口量达428万吨，同比增长13.7%；出口金额为749.23亿元，同比增长19.9%。报道称，这一令人印象深刻的表现再次证实了中国轮胎在全球市场的重要地位。记者从国产和在华跨国轮胎企业了解到，在海内外市场需求持续释放、电动车推广加速和“一带一路”倡议的共同影响下，中国轮胎行业正处于一个有利的周期。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8109400.d.html</link>
            <guid>3221134</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国约2万名铁路员工举行罢工】因薪酬相关谈判迟迟未有结果，英国约2万名铁路员工于当地时间8月26日举行罢工。据罢工组织方英国铁路、海运与运输工会发布的公告，罢工将于当地时间26日0时01分开始至23时59分结束，参与罢工的人员共来自14家铁路企业。该工会还表示，若薪酬相关谈判依然没有进展，其成员将于9月2日再次罢工。此外，为反对关闭英格兰地区大多数火车站的人工售票处，该工会表示，其成员将于8月31日在英国议会大厦外举行集会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4886503.d.html</link>
            <guid>3221133</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【触目惊心！卫星图显示福岛核污水激增】据中国新闻网报道：8月24日，日本将福岛核污染水排入大海，引发多方反对。根据日本空间图片公司(JSI)发布的卫星图片可以看出，福岛核污染水在十年左右的时间出现大幅增加。 从卫星图上可以看出，十年左右时间，原本是空地的区域已堆积了密密麻麻的储水罐。 有数据显示，在正式排污开始前，核污染水已存到了130万吨。按计划，2023年内总共将分4次排出3.12万吨核污染水，首批计划排出约7800吨，将从8月24日连续排放17天。要把这些核污染水全部排完，至少需要30年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8108680.d.html</link>
            <guid>3221132</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称特朗普的嫌犯大头照很帅】据《国会山报》报道，当地时间25日，美国总统拜登在被问到是否看到特朗普的嫌犯大头照时表示，他“在电视上看到了”。拜登还称，特朗普的嫌犯大头照“很帅。”据此前媒体报道，当地时间8月24日，美国前总统特朗普抵达佐治亚州富尔顿县监狱自首后被保释，警方给他拍摄了嫌犯大头照。特朗普监犯编号为P01135809。约20分钟后，他获得保释，完成相关流程离开监狱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4884862.d.html</link>
            <guid>3221130</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险企股权变动频繁 部分公司大股东持股比例提升】 近期，保险公司股权变动频繁。记者梳理发现，有部分保险公司的大股东持股比例进一步提升，也有部分保险公司的股东寻求退场。业内人士认为，保险公司股权变更的原因较为多样，既有股东自身发展战略的影响，也与保险公司的经营状况有关。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8107698.d.html</link>
            <guid>3221129</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国是日本最大水产进口来源地 记者探访华南地区最大水产市场】广东是我国水产第一大省，也是国内日料门店数量最多的省份，仅深圳市就有2000多家日料店。根据日本水产厅2022年的数据，中国是日本最大的水产进口来源地。目前，这些之前出口日本的水产品第一时间成为国内中高端日料店的首选。深圳一家日料店负责人告诉记者，之前从日本进口的原材料占到六成以上，不过从7月份开始，他们就开始寻找替代品，目前八九成原材料已经是国内的。在华南地区最大的水产综合市场，不少摊主表示，近期随着南海开渔，海产品的数量和种类越来越多，市场上已经没有来自日本的货源。(央视财经)]]></title>
            <guid>3221128</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”将在吕宋岛东北部洋面徘徊 “达维”向西北方向移动】据中国天气网报道，今年第9号台风“苏拉”（台风级）将先在菲律宾吕宋岛东北部洋面徘徊，29日开始向西北方向移动，逐渐向台湾岛东南部沿海靠近，强度逐渐增强，最强可达强台风级或超强台风级（48—58m/s，15—17级）。今年第10号台风“达维”（热带风暴级）的中心今天（26日）早晨5点钟位于关岛东北方向约1280公里的洋面上，就是北纬23.7度、东经154.1度，中心附近最大风力有8级（20米/秒），中心最低气压为995百帕，七级风圈半径120—180公里。预计，“达维”将以每小时30—35公里的速度向西北方向移动，强度变化不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5838309.d.html</link>
            <guid>3221127</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>