<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 03:21:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信签署鲲鹏原生应用开发合作协议】 东方国信官微消息，在鲲鹏开发者峰会上，作为首批签约合作伙伴，东方国信副总裁查礼，大数据事业部副总王虎，与鲲鹏计算质量与运营部部长颜叶、鲲鹏计算业务副总裁陈超共同签署了《东方国信&鲲鹏原生应用开发合作协议》，为双方的合作奠定了坚实的基础。东方国信通过积极参与原生开发，以通用算力和智能算力为基础，打造软硬生态协同，增强公司的核心竞争优势，提升原生开发能力及自主创新能力，加快数字化创新步伐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacek8542377.d.html</link>
            <guid>3615403</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南向资金净流入超50亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2112394.d.html</link>
            <guid>3615402</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州发现极危植物“亮叶月季”】贵州佛顶山国家级自然保护区管理局与贵州大学林学院植物调查组共同组成调查队，近日在佛顶山国家级自然保护区开展生物多样性科学考察期间，在保护区首次发现国家二级保护野生植物、极危物种“亮叶月季”。贵州大学林学院研究人员、调查队成员吴旭介绍，本次调查共监测到“亮叶月季”4株，它们主要生长在海拔700多米的森林边缘，沿着树木攀缘而上，朵朵红花高挂枝头，十分醒目。“亮叶月季”为中国特有种，被纳入《中国生物多样性红色名录-高等植物卷》，评定为极危等级，目前仅零星发现于贵州、湖北、四川、重庆等地。受人类活动干扰、森林退化等影响，“亮叶月季”的野生资源已经极度濒危和罕见，需加强野生种质资源保护。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2111904.d.html</link>
            <guid>3615401</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝光股份126kV大容量真空灭弧室挂网投运】 日前，宝光股份126kV/3150A-40kA真空灭弧室配中国西电所属西安西电高压开关有限责任公司柱式断路器，在国网河南省电力公司顺利投运，这是国内首台套126kV环保型大容量真空断路器挂网运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5334605.d.html</link>
            <guid>3615400</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【驻美大使谢锋会见中国美国商会代表团】2024年5月9日，中国驻美国大使谢锋会见中国美国商会代表团。双方就加强中美经贸合作和人文交流、美企在华发展等进行了深入和建设性交流。

谢锋阐明中方对中美关系、两国经贸合作等政策立场，表示中美元首旧金山会晤重要共识为中美关系发展指明了方向，我们要遵循相互尊重、和平共处、合作共赢三条原则，以和为贵，以稳为重，以信为本，推动中美关系沿着稳定、健康、可持续的道路向前走。

谢锋介绍了中国经济持续回升向好的态势，表示中国扩大高水平对外开放的决心坚定不移，新质生产力正加快形成，中国式现代化将为包括美国在内的世界各国提供新的历史机遇。

谢锋指出，当前中美关系仍面临不少挑战，稳定和改善两国关系依然任重道远。希望工商界朋友继续做中美友好和互利合作的桥梁纽带，为稳定发展中美关系、深化拓展两国交流合作尽心发声出力，推动中美关系真正稳下来、好起来、向前走。

中国美国商会成立于1919年，为美在华企业提供咨询、信息和商业支持服务。目前会员企业近1000家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5334516.d.html</link>
            <guid>3615399</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：中国经济论坛将于5月25日在吉林举办】据吉林市发布，以“新质生产力 发展新动能”为主题的第十九届中国经济论坛，将于2024年5月25日—26日在吉林省吉林市举办。本届中国经济论坛将围绕学习贯彻习近平经济思想和习近平总书记关于发展新质生产力的重要论述，聚焦新产业、新模式、新动能，交流探讨、集思广益，深化对新质生产力的认识，为推动高质量发展取得新成效、推进中国式现代化取得新进展贡献智慧力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacen5318705.d.html</link>
            <guid>3615398</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国有大行逐步发行TALC债券，继工行后，中行拟发300亿元并附超额增发权】 中国银行公告，拟发行2024年总损失吸收能力非资本债券（第一期），基本发行规模为人民币300亿元，其中品种一基本发行规模为人民币200亿元，品种二基本发行规模为人民币100亿元。 品种一为4年期固定利率品种，在第3年末附有条件的发行人赎回权。品种二为6年期固定利率品种，在第5年末附有条件的发行人赎回权。发行人在满足监管要求的前提下有权按面值部分或全部赎回本期债券。 附超额增发权，若本期债券任一品种的实际全场申购倍数（全场申购量／基本发行规模）α≥1.4，发行人有权选择行使对应品种超额增发权，即在本期债券基本发行规模之外，增加对应品种的发行规模，品种一和品种二合计增发规模不超过人民币100亿元。若品种一或品种二实际全场申购倍数α＜1.4，则对应品种按照基本发行规模发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2110910.d.html</link>
            <guid>3615397</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郝鹏李乐成会见招商局集团董事长缪建民总经理石岱一行 共同见证省政府与招商局集团签署产融合作系列投资协议】 5月12日，辽宁省委书记、省人大常委会主任郝鹏，省委副书记、省长李乐成在沈阳会见招商局集团有限公司党委书记、董事长缪建民，党委副书记、总经理石岱一行。双方共同见证了辽宁省人民政府和招商局集团有限公司签署产融合作系列投资协议。郝鹏说，辽宁振兴发展潜力巨大、未来可期，希望招商局集团把辽宁振兴发展的良好态势和企业的资源优势结合起来，进一步扩大在辽投资，深耕重点领域，加快推进项目建设，不断提高金融服务实体经济水平，携手实现高质量发展。（辽宁日报）]]></title>
            <guid>3615396</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呼和浩特：对生育二孩、三孩的呼和浩特市户籍家庭 发放一次性育儿津贴5000元】《呼和浩特市关于促进婴幼儿照护服务发展的若干措施》近日发布。《措施》从加大家庭养育支持方面，明确“降低家庭育儿成本、降低购房成本、加大家庭育儿支持、推进困境儿童照护发展、强化家庭婴幼儿照护指导”等5条措施。纳税人照护3岁以下婴幼儿子女的相关支出，按照每个婴幼儿每月2000元的标准定额扣除。对生育二孩、三孩的呼和浩特市户籍家庭，发放一次性育儿津贴5000元；对入托的3岁以下婴幼儿，给予家庭每人每年600元的托育机构照护补贴。对符合住房公积金贷款条件的多子女家庭购买自住住房，申请住房公积金贷款时，在现行最高贷款额度的基础上上浮10％，即双方建立住房公积金的，贷款最高额度为110万元；单方建立住房公积金的，贷款最高额度为66万元。对依法生育子女的家庭，一、二孩给予“98天＋2个月”的产假、三孩“98天＋3个月”的产假，给予男方25天的护理假，在子女3周岁以前，每年给予夫妻双方各10天育儿假，休假期间的工资、福利等待遇不变。加大对孤儿、残疾儿童、事实无人抚养儿童的兜底保障力度，不断提升残疾儿童康复服务保障水平。集中供养孤儿基本生活最低养育标准达到26400元／年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2109055.d.html</link>
            <guid>3615395</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际在新疆成立清洁能源公司，注册资本2000万】天眼查App显示，5月8日，华能（乌鲁木齐市）清洁能源有限公司成立，法定代表人为于景龙，注册资本2000万人民币，经营范围含新兴能源技术研发、风力发电技术服务、太阳能发电技术服务、电力行业高效节能技术研发、发电技术服务、合同能源管理、热力生产和供应、储能技术服务等。股东信息显示，该公司由华能国际（600011）旗下华能吉林发电有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5330687.d.html</link>
            <guid>3615393</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[菲律宾股市上涨1%至6,577.92点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5330537.d.html</link>
            <guid>3615392</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银集团将向“AI革命”投资10万亿日元】日本软银集团（SBG）会长兼社长孙正义提出的“AI革命”开始启动。软银集团计划以AI半导体为突破口，把业务扩大到数据中心、机器人、发电等行业。预计投资额最高可达到10万亿日元规模（约合人民币4640.9亿元）。美国微软等也在向AI领域进行巨额投资，呈现出全球科技巨头纷纷进入AI这一增长领域的格局。 (日经新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacen5316676.d.html</link>
            <guid>3615391</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网易云音乐与韩国Kakao娱乐达成版权合作】 5月13日，网易云音乐宣布与Kakao娱乐正式达成版权合作。Kakao娱乐是韩国一家集娱乐、大众媒体和出版为一体的综合娱乐公司，旗下涵盖IU、FTISLAND、N.Flying、THE BOYZ、Jannabi等多种类型艺人的作品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2107174.d.html</link>
            <guid>3615390</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新东方文旅与飞猪等签署研学游相关战略合作】 新东方文旅集团在2024浙江省研学旅游行业交流共创会议上与飞猪旅行、浙江省博物馆学会研学专委会、杭州富春山居集团有限公司等多家企业签署了研学行业全渠道营销推广战略合作协议。这是首次有公开消息显示新东方文旅集团与在线旅游平台战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacen5316274.d.html</link>
            <guid>3615389</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国铁路，今年1至4月，中欧班列累计开行6184列，发送货物67.5万标箱，同比分别增长10%、11%。截至2024年4月底，中欧班列已累计开行超8.9万列，通达欧洲25个国家223个城市。]]></title>
            <guid>3615387</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国计划让房地产债务有序软着陆】韩国当局周一公布了促进房地产项目融资债务有序软着陆的措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacek8538545.d.html</link>
            <guid>3615386</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京能清洁能源5亿元投资成立新公司 含发电业务】 企查查APP显示，京能清洁能源（绿春）有限公司成立，法定代表人为徐伟，注册资本为5.46亿元，经营范围包含：水力发电；发电业务、输电业务、供（配）电业务；发电技术服务；热力生产和供应；太阳能发电技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由京能清洁能源、北京京能清洁能源电力股份（香港）有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5328404.d.html</link>
            <guid>3615385</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰二季度2年通胀预期 2.33%，前值 2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacek8537606.d.html</link>
            <guid>3615383</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个大容量钠离子电池储能电站在广西南宁投运】 5月11日，从南方电网公司了解到，我国首个大容量钠离子电池储能电站——伏林钠离子电池储能电站在广西南宁建成投运。这是国家重点研发计划“百兆瓦时级钠离子电池储能技术”项目示范工程，通过自主创新，首次将钠离子电池技术应用于大容量储能电站。工程的投产标志着钠离子电池大规模储能工程技术取得关键性突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5327234.d.html</link>
            <guid>3615382</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：预计拼多多旗下跨境电商平台Temu今年来自美国的销售额不到三分之一。Temu将重点转向获取欧洲用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2104218.d.html</link>
            <guid>3615381</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都市公安局回应“放宽购房入户”呼声：将加快推进户籍制度改革】 日前，有网友呼吁成都放宽购房入户。成都市公安局5月10日答复称，该局会在征求公众、区（市）县、职能部门意见基础上，向制定政策部门提出更有利于成都市户籍迁移政策调整的建议。成都市公安局表示，作为人口超两千万的超大城市，我们将按照中央精神，结合成都发展实际，加快推进户籍制度改革。我局会在征求公众、区（市）县、职能部门意见基础上，向制定政策部门提出更有利于我市户籍迁移政策调整的建议。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2102969.d.html</link>
            <guid>3615378</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海运费暴涨、“一舱难求”再现，外贸货物积压严重】 据第一财经，“5月底的舱位基本都没了，现在只有需求没有供应。”长三角一家较大规模的货代企业负责人纪森（化名）告诉记者，大量的集装箱在“外面游走”，港口缺箱严重，“一舱难求”再现。这样的紧缺之下，涨价显得顺理成章。“5月上旬美线（运价）差不多是4100美元一个柜（40英尺的集装箱），已经连涨了两次，每次各涨了1000美元左右！”纪森估计，涨价还将继续，并将在5月下旬飙升到5000美元以上。这也意味着，这波运价的涨幅将是成倍的。“涨幅很大，难受啊。”浙江一家货代企业负责人对记者表示，在供应紧张的当下，并没有感受到业务的明显回升。相反，受到运价再现疯狂的影响，近期的业务量迫于涨价压力下降了不少。对外贸人而言，影响也是直观的。近期生产完成的货物不得不延迟发货，积压严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2102294.d.html</link>
            <guid>3615377</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深京三市成交额突破5000亿元】截至目前，沪深京三市成交额突破5000亿元，其中沪市成交额2295亿元，深市成交额2692亿元，北证50成交额18亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2101744.d.html</link>
            <guid>3615376</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深300指数抹去之前0.9%的跌幅，涨0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2101656.d.html</link>
            <guid>3615375</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传“深圳出租车司机称执法人员随意拦车”，官方通报：相关执法人员停职检查】5月12日，深圳市交通运输行政执法支队发布情况通报：近日，网传“出租车司机称执法人员随意拦车”信息引起网络关注，我支队高度重视，立即进行核实处理。 经核，5月10日16时30分许，我支队罗湖大队在罗湖口岸沿河南路组织开展重点交通枢纽交通秩序整治行动，对车牌号为粤B****7的出租车开展正常执法检查。检查沟通过程中，执法人员出现用语不文明、不规范的行为；司机配合检查后，执法人员调查核实未进行任何处罚。5月11日下午，我支队罗湖大队及执法人员已向司机道歉，获得司机谅解。同时，我支队已对罗湖大队相关执法人员停职检查。 下一步，我支队将进一步加强文明执法、规范执法培训，提高执法人员素质及规范化水平。（深圳交通运输执法）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacen5312482.d.html</link>
            <guid>3615374</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南里奥格兰德州暴雨已致145人死亡】当地时间5月12日晚，巴西南里奥格兰德州民防部门发布的信息显示，自4月29日以来，袭击该州的暴雨已导致145人死亡、超过800人受伤、132人失踪。目前该州有447个城市受暴雨影响，受灾人数超过200万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2100726.d.html</link>
            <guid>3615373</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中航信托拟挂牌转让嘉合基金股权，嘉和基金回应：没有影响】 据21财经，近日，北京产权交易所对中航信托持有的嘉合基金8181.82万股股份进行项目推介，披露起止日期为2024年05月13日至2024年11月01日。记者发现这或与中航信托业绩不佳有关。据中航信托官网显示，该公司2023年实现净利润8387万元，而2022年实现净利润81794万元，同比减少7亿多元。此外，记者以基金持有人身份致电嘉合基金客服热线，相关人士回应称，“中航信托虽然是股东，但不参与公司决策，（转让股权对公司）不会有影响”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacen5312173.d.html</link>
            <guid>3615372</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海警位黄岩岛海域开展常态化训练】近日，中国海警在黄岩岛海域成功开展了海上救生训练。（ 玉渊谭天 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacek8534948.d.html</link>
            <guid>3615371</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽铜陵港5G-A通感一体化基站投运】日前，铜陵港首个5G-A通感一体化基站正式投入运行。该基站投运后可实现江面场景下的船舶速率检测、轨迹识别、电子围栏告警等功能，将为未来智慧港口发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacef5322844.d.html</link>
            <guid>3615370</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:54:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浦东新区首家人乳库成立，上海已有4家医院建立人乳库】5月12日，国家儿童医学中心（上海）、上海交通大学医学院附属上海儿童医学中心人乳库正式揭牌。作为浦东新区第一家“捐赠型人乳库”，将实现高危新生儿的人乳共济。5月13日，澎湃新闻记者从上海市卫生健康委获悉，目前，上海市儿童医院、复旦大学附属儿科医院、上海交大医学院附属新华医院、上海儿童医学中心均已建立人乳库（又名：母乳库）。人乳库是为特别医疗需要而选择、收集、检测、储存和分发人乳的一项重要设施，是婴儿获得捐赠人乳的主要来源。捐赠人乳对于无法获得亲母人乳喂养的婴儿，尤其是早产儿来讲，不仅仅是一种食物，更是一种治疗药物。医学专家指出，此前就已有大量研究显示，捐赠人乳喂养可以有效促进早产儿肠道成熟与发育，提供理想的肠内营养、尽快达到全消化道喂养、减少静脉营养，并明显降低早产儿坏死性小肠结肠炎（NEC）、感染性疾病（包括晚发性败血症）以及生命后期心血管疾病等的发生。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2099140.d.html</link>
            <guid>3615367</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江上游首条江海直达航线完成首航测试】5月12日，舟山至重庆江海直达航线首航测试到港接航仪式在重庆市江津区珞璜港举行。万吨级江海直达船“创新5”轮4月24日自浙江舟山港启程，5月11日下午抵达重庆江津珞璜港，这也是万吨级江海直达船首次抵达长江上游地区。“舟山—重庆”江海直达航线是长江上游首条江海直达航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacei2098791.d.html</link>
            <guid>3615366</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门预警：云南南部局部地区发生地质灾害气象风险高】自然资源部与中国气象局联合发布地质灾害气象风险预警：预计到今天晚上8时，云南南部局部地区发生地质灾害的气象风险较高，为黄色预警。同时水利部与中国气象局联合发布了蓝色山洪灾害气象预警：预计到今天晚上8时，海南岛中部、云南南部等地局地可能发生山洪灾害。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inavacek8533395.d.html</link>
            <guid>3615365</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩尔线程与亿景智联战略合作】 5月13日，据摩尔线程消息，摩尔线程与亿景智联近日达成战略合作。双方将依托摩尔线程全功能GPU和亿景智联AI平台，为高校提供包括软硬件一体机、AIGC课程及实训平台在内的综合AI解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwn8663960.d.html</link>
            <guid>3615364</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及将加入南非诉以色列“种族灭绝”案】当地时间5月12日，埃及宣布将正式加入南非向国际法院提起的针对以色列的诉讼，南非在诉讼中指控以色列在加沙地带违反了《防止及惩治灭绝种族罪公约》，对加沙地带的巴勒斯坦人民实施种族灭绝。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwn8663583.d.html</link>
            <guid>3615363</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省网约车、货车司机群体集中建会入会】5月12日上午，由安徽省委社会工作部、省总工会主办的滴滴出行公司及全省网约车、货车司机群体集中建会入会仪式在合肥市主会场举行。中国海员建设工会、省委社会工作部、省总工会、省交通运输厅和滴滴出行公司负责同志及网约车和货车司机代表共120人参加了仪式。各市（县）总工会协办，并设分会场。在仪式现场，有关单位为合肥市蜀山区新业态工会联合会、滴滴集团（合肥）工会委员会授牌，为网约车、货车司机代表赠送了入会礼包，为司机提供扫码入会、体检、专项意外伤害互助保障、法律咨询等服务。（安徽日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5450578.d.html</link>
            <guid>3615361</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个肉牛价格指数“保险+期货”项目落地安徽】从安徽省地方金融管理局获悉，近日由安粮期货牵头多家金融机构，全国首个肉牛价格指数“保险+期货”试点项目在利辛县成功落地。此次项目将为664头肉牛提供价格保险，承保货值达1200万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2227212.d.html</link>
            <guid>3615360</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南河内大雨导致山体滑坡 3名儿童遇难】当地时间5月12日晚，越南河内遭遇强降雨，导致部分区域出现山体滑坡，造成3名儿童遇难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5439276.d.html</link>
            <guid>3615359</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:45:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梦网科技：与华为供应商华灏机电达成战略合作，推进AI智算服务器及国产信创服务器业务】 梦网科技今日官微消息，5月10日，华夏鲲鹏科技暨深圳市华灏机电董事长邓图全一行莅临梦网科技开展业务交流并签署了战略合作协议。双方将重点聚焦AI智算服务器及国产信创服务器业务，共建技术研发、产品生产、解决方案、市场营销等体系，为客户提供整体算力解决方案。据悉，梦网科技在东北建立了较大规模的IDC数据中心，目前正计划整合资源构建升级为大型智算中心，并以GPU、AI芯片等智能算力为核心，提供软硬件全栈环境，建设可以承载模型训练、推理、多媒体渲染以及云主机、云手机等业务的智算中心。而华灏机电成立于2001年，是全球电信巨头华为公司的核心战略供应商，是一家专业从事服务器业务的高科技公司，主要产品有智算服务器、交换机、光模块等。]]></title>
            <guid>3615357</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒关注乌克兰企业新型军用潜艇，外观奇特“就像来自《007》”】据美国《纽约邮报》5月12日援引英国SWNS通讯社报道，总部设在阿联酋的乌克兰企业高地系统公司的“克洛诺斯”军用潜艇原型艇已经完成。公司发言人称，潜艇已经进行了一年的海试，目前无法确认该潜艇在乌克兰的部署，“但其他国家的客户已准备下订单”。《纽约邮报》等媒体称，这艘潜艇的外观奇特，看起来像是来自影视作品《007》或《蝙蝠侠》。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5436814.d.html</link>
            <guid>3615355</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申昊科技、遥望网络等投资梦创一号创投合伙企业】 企查查APP显示，近日，杭州余杭梦创一号创业投资合伙企业（有限合伙）发生工商变更，股东新增鲸灵云（杭州）智能有限公司、申昊科技、 杭州遥望网络科技有限公司等。企查查显示，杭州余杭梦创一号创业投资合伙企业（有限合伙）成立于2023年9月，执行事务合伙人为杭州盈动投资管理有限公司，出资额5500万元，经营范围包括：创业投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5436249.d.html</link>
            <guid>3615354</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年内地与香港联合资助计划接受申请】香港特区政府创新科技署今日（13日）推出2024年内地与香港联合资助计划，就3个特定主题，征求香港与内地机构合作的应用研发项目： （1）生物技术：治疗慢性疾病的创新药物研发； （2）人工智能：人工智能系统的安全性和隐私研究、类脑智能、智慧医疗（包括医疗机器人）、智慧城市； （3）可持续发展工程及科技：光电子材料、第三代半导体技术、绿色先进制造、电源集成电路与模块。 计划即日起接受申请，截止日期为六月二十八日。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2221373.d.html</link>
            <guid>3615352</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融速科技完成千万级Pre-A+轮融资】 5月13日，苏州融速智造科技有限公司官微宣布完成千万元级Pre-A+轮融资，由浙大控股集团旗下基金领投、老股东九合创投跟投。本轮融资将用于新技术研发及商业化落地等方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5444109.d.html</link>
            <guid>3615351</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家林草局出台18项措施支持福建探索海峡两岸林草融合发展新路】 据国家林草局网站消息，为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于支持福建探索海峡两岸融合发展新路 建设两岸融合发展示范区的意见》，5月11日，国家林业和草原局出台《关于支持福建探索海峡两岸林草融合发展新路的若干措施》，从5方面提出18项支持性措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5435225.d.html</link>
            <guid>3615349</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兵团建工集团、北新路桥等1亿元成立新公司 含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，新疆兵建工程机械有限责任公司成立，注册资本为1亿元，经营范围包含：建筑工程机械与设备租赁；物联网应用服务；人工智能双创服务平台；人工智能基础软件开发；人工智能应用软件开发；工业机器人制造等。企查查股权穿透显示，该公司由新疆生产建设兵团建设工程（集团）有限责任公司、新疆兵团城建集团有限公司、北新路桥等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5442696.d.html</link>
            <guid>3615348</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A50ETF华宝（159596）微跌0.39%，成交额4456.41万元】5月13日，A50ETF华宝（159596）微跌0.39%，成交额4456.41万元。成分股方面，仅美的集团涨0.36%。贵州茅台跌1.9%，宁德时代跌1.07%，中国平安跌1%，其余个股也悉数飘绿。消息面上，5月13日，2024年A股行业龙头一季报表现抢眼，营收和净利润双双实现同比增长的公司高达26家，占比超过50%。招商证券分析指出，今年一季报确认了A股资本开支增速下降、自由现金流改善、分红比例持续提升的趋势，这表明A股为投资者带来的真实内在回报正逐步提升。同时，净资产收益率和自由现金流双高的龙头公司有望成为新的投资趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5442570.d.html</link>
            <guid>3615347</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦海璐名下一工作室注销】 国家企业信用信息公示系统网站显示，5月9日，上海郡萊影视文化工作室企业状态由存续变更为注销。该工作室成立于2018年2月，为秦海璐个人独资企业，出资额50万人民币，经营范围含文化艺术活动交流策划、影视策划与咨询、企业形象策划、文学创作、动漫设计、会展服务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2218846.d.html</link>
            <guid>3615346</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊全球开店 郑州办公室启用 这是在华中地区的首个办公室】5月10日，亚马逊全球开店郑州办公室正式启用，这是亚马逊全球开店在华中地区的首个办公室，将辐射许昌、洛阳、南阳、商丘、焦作等多个周边城市，通过发展出口跨境电商服务生态、深耕河南特色产业带等举措，推动传统企业转型出口跨境电商，助力跨境电商与当地产业带深度融合。（河南商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5439061.d.html</link>
            <guid>3615323</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威海广泰：目前空港设备需求十分旺盛 未来两年国内市场需求可能明显提升】威海广泰近期在电话会议上表示，从一季度运行来看，目前民航运输市场已经全面超过2019年，国际航班的复苏加快，表现整体超过年初的预期，空港设备的需求十分旺盛，预计设备更新可能会刺激整体需求的进一步扩大，未来两年国内市场有可能迎来需求量明显提升的时期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2215151.d.html</link>
            <guid>3615312</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼伊布火山发生喷发 火山灰柱高达5000米】据印尼火山和地质灾害研究机构（PVMBG）消息，当地时间5月13日9时12分，印尼伊布火山发生喷发。火山灰柱高度达5000米，喷发持续时间306秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5437863.d.html</link>
            <guid>3615311</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方首都激战持续 总统府遇袭起火】 据央视新闻，当地时间12日，苏丹武装冲突双方——苏丹武装部队与快速支援部队继续在首都喀土穆多个地区交火。苏丹人道主义救援团体“急诊室”表示，喀土穆南部一居民区遭遇炮弹袭击，造成6人死亡。快速支援部队当天表示，苏丹武装部队使用重炮对位于市中心的总统府进行轰炸，导致总统府的旧共和宫起火。控制总统府的快速支援部队士兵随后扑灭了大火。苏丹武装部队对此暂未回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2214762.d.html</link>
            <guid>3615299</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:21:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份于吐鲁番成立储能公司 含半导体相关业务】企查查APP显示，近日，吐鲁番润雨储能有限公司成立，注册资本为100万元，经营范围包含：储能技术服务；供应链管理服务；太阳能发电技术服务；电动汽车充电基础设施运营；半导体器件专用设备销售；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由润建股份、新疆日盛新能源有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5437541.d.html</link>
            <guid>3615298</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大单套产能丙烷脱氢项目在闽投产】据福建日报，5月12日，在福清江阴港城经济区中景石化科技园，全球最大单套年产100万吨丙烷脱氢（PDH）项目正式投产，在行业内首次实现设备及配件国产化率超99.5%，创造了10个全球、全国首台套设备。该项目总投资40亿元，预计年产值100亿元，将拉动下游产业链年产值200亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5437077.d.html</link>
            <guid>3615297</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南阳出台房票安置实施办法：可转让、能贷款，不受区域限制、有效期36个月】 据大河财立方，南阳市人民政府办公室日前印发《南阳市中心城区房屋征收房票安置实施办法(暂行)》，将在中心城区推行房票安置。房票由市住建部门统一印制，实行实名制，不得质押、抵押。房票持有使用期限自征收人开具房票之日起算，最长不得超过36个月。被征收人已有住房的，可以将房票在原核发部门登记备案后转让给第三人使用(不含境外人员），转让后的房票只能全额用于购房，不得再次转让，使用期限承接原房票的剩余期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5436651.d.html</link>
            <guid>3615289</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年计划供应商品房约600万平方米】5月11日，北京市住建委发布《2024年北京市住房发展年度计划》（以下简称《计划》）。在保供应方面，提出今年计划安排各类住房用地1060公顷。针对房企融资需求，《计划》明确，将不断完善房地产融资协调机制，用好房地产项目融资支持“白名单”，按照市场化、法治化原则，一视同仁支持不同所有制房地产企业合理融资需求。同时，《计划》提及，将修订并实施预售资金监管政策，确保预售资金安全使用和项目正常建设。（北京商报）]]></title>
            <guid>3615288</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江出台土地要素保障政策措施】 据“浙江发布”官微消息，近日，经浙江省政府同意，省自然资源厅印发《关于支持大规模设备更新和消费品以旧换新强化土地要素保障若干政策措施》，自2024年6月7日起施行，有效期5年。政策措施主要有7项内容，包括规划空间保障、计划指标保障、土地供应保障、存量资源保障、增值化服务保障等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2213103.d.html</link>
            <guid>3615283</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普红利ETF（562060）跌0.63%，机构称市场或进入小歇脚期，红利仍是底仓首选】5月13日，标普红利ETF（562060）跌0.81%，十大重仓股多数下跌，潞安环能跌4%，山西焦煤、兖矿能源、陕西煤业跌2%。近五日，标普红利ETF（562060）涨幅1.19%，今年以来涨幅10.39%。华泰证券认为，市场或进入小歇脚期，红利仍是底仓首选。当前在板块内部、A/港股间做高低切换，战术配置出口与产能减压两个景气主线。4月金融数据偏弱，M1同比转负、M1-M2剪刀差回落放缓指示哑铃型配置仍具备一定持续性与必要性，考虑风险偏好修复或遇波折，中期维度红利仍是底仓选择，边际上重视Q1财报的增量信息。红利板块内部、A/港股红利板块间做高低切换，考虑性价比、仓位等，关注银行、交通运输、港股公用事业、港股银行等板块。]]></title>
            <guid>3615269</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨夜雷雨天气造成台湾3县市停电】台湾北部昨天（12日）晚间出现雷雨天气，部分地区陆续发生停电，影响7945户。据台媒报道，台电方面表示，雷雨天气造成设备故障和线路断线，新北、桃园及新竹地区抢修后已全部恢复通电。（看台海）]]></title>
            <guid>3615265</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天风证券发布研究报告称，维持腾讯控股(00700.HK)买入评级，目标价476港元。]]></title>
            <guid>3615261</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南航空开通重庆直飞西雅图国际客运航线】 据“重庆发布”消息，海南航空将于5月16日起恢复开通重庆直飞西雅图国际客运航线，该航线是继北京—波士顿、北京—西雅图航线之后，海南航空恢复开通的第三条中国直飞美国航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2210925.d.html</link>
            <guid>3615260</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:12:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯能科技成立新能源公司 含光伏相关业务】 企查查APP显示，近日，盐城滨海芯能新能源有限公司成立，注册资本为500万元，经营范围包含：新兴能源技术研发；太阳能发电技术服务；光伏设备及元器件销售；光伏发电设备租赁等。企查查股权穿透显示，该公司由芯能科技全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5427797.d.html</link>
            <guid>3615238</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中蒙“草原伙伴-2024”联训举行开训仪式】5月12日，中蒙“草原伙伴-2024”陆军联合训练开训仪式在蒙古国东戈壁省某训练场举行，双方部分参训官兵参加了开训仪式。 开训仪式上，中方联训指挥员和蒙方陆军司令分别致辞，并宣布联合训练正式开始。仪式结束后，双方官兵共植中蒙友谊林。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5430930.d.html</link>
            <guid>3615231</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米与京东全面深化战略合作 三年目标2000亿】 据小米公司官博消息，近日，小米与京东达成全新战略合作，小米集团合伙人、总裁及国际业务部总裁卢伟冰，京东集团CEO许冉出席仪式并见证战略签约。双方明确了未来三年小米在京东全渠道销售额2000亿的目标，同时将共同推动多品类小米智能硬件产品大众化普及，让更多用户享受到小米全场景智能化体验，加速「人车家全生态」战略全面展开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwq5427001.d.html</link>
            <guid>3615230</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：所有在轨道上的Starlink卫星经受住了地磁暴的考验，并保持良好状态。]]></title>
            <guid>3615227</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方回应网友建议延长节假日高速免费时间】近日，交通运输部答复了一则网友关于“节假日高速公路免费时间延长至早上6时”的建议。交通运输部答复称，交通运输部指出，重大节假日小型客车免费通行，惠及全国2亿多小型客车用户，是一项重要的便民服务政策。考虑到重大节假日小型客车免费通行政策已实施了10多年，并取得了一定的实际效果，加之涉及面广、情况复杂，对其进行改革调整，需要深入研究论证，科学评估分析，并结合相关政策统筹考虑。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwi5428745.d.html</link>
            <guid>3615226</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼主要股票指数开盘下跌0.4%至7,061.37点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2204092.d.html</link>
            <guid>3615207</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST中南或将面值退市 南方基金下调该股估值至0.1元】ST中南即将锁定面值退市。对此，南方基金调整了旗下基金持有该股票的估值，对持有的ST中南按照人民币0.10元进行估值调整。截至2023年底，全市场有7只公募基金持有ST中南合计2327.35万股，主要为指数基金和量化产品。其中南方中证全指房地产ETF持有最多，为1779万股；工银精选金融地产、嘉实深证基本面120ETF持有超过百万股。按照当前0.56元的股价计算，公募合计持有市值仅剩1303万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-13/detail-inauzwwm2203511.d.html</link>
            <guid>3615203</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>