<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 04:23:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【粮食计划署遭遇资金危机，将被迫削减对250万叙利亚人援助】当地时间6月13日，联合国世界粮食计划署宣布，由于缺乏资金，该机构将把对需要基本粮食供应的叙利亚人的援助削减约一半，这意味着对依赖该机构的550万人中的250万人的援助将被削减。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3142749</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游旺季新疆民航业快速回暖 南航日均承运旅客近3.6万人次】作为旅游业发展的风向标，新疆民航业快速回暖、持续升温，带动旅游业不断提质增效。截至6月14日，中国南方航空集团有限公司2023年在疆日均承运旅客量近3.6万人次，同比2019年增23%，客流增长势头明显。（新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3852328.d.html</link>
            <guid>3142748</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【炬光科技：截至目前，公司与英伟达尚无合作】被投资者问及“公司有与英伟达合作吗？”，炬光科技在互动平台表示，据了解，截至目前，公司与上述公司尚无合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3851884.d.html</link>
            <guid>3142747</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:17:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：坚决反对美国与中国台湾地区商签任何具有主权意涵或官方性质的协议】6月14日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，台美“21世纪贸易倡议”完成首批协议签署，岛内认为“只谈高标准却不谈关税减让”，将导致进口大增，对台湾农业相当不利。对此有何评论？ 朱凤莲表示，我们坚决反对美国与中国台湾地区商签任何具有主权意涵或官方性质的协议。 民进党当局谎称有关协议“代表台湾经贸制度符合国际高标准的里程碑”，但实质上这只不过是一个“台湾让利、美国得利”的不公平贸易协议。这个协议的谈判从头到尾遵从“美国优先”，以美国设置的议程与内容为导向，全程按照美国导演的剧本进行。民进党当局为换取美国对其政治私利的支持，罔顾岛内企业和民众利益，做着“卖台求荣”的勾当，拼凑所谓对美关系“成绩”，必然受到台湾有识之士的反对和唾弃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0627144.d.html</link>
            <guid>3142743</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界工业互联网大会在苏州开幕】6月14日，2023工业互联网大会在江苏苏州开幕。大会以“数实融合 数智赋能——高质量推进新型工业化”为主题，邀请到国内外先进企业和专家代表，分享和展示工业互联网建设最新发展成果，共话“5G+工业互联网”发展的新技术、新模式、新业态、新趋势。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3849243.d.html</link>
            <guid>3142741</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁集团旗下企管公司增资至20亿元，增幅100%】天眼查App显示，6月5日，上海云抒企业管理有限公司发生工商变更，注册资本由10亿人民币增至20亿人民币，增幅100%。变更记录显示，今年3月，该公司注册资本刚从100万人民币增至10亿人民币。该公司成立于2022年6月，法定代表人为汪涛，经营范围含企业管理、工程管理服务、租赁服务等，由蚂蚁科技集团股份有限公司全资持股。]]></title>
            <guid>3142740</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车在重庆成立销售新公司，注册资本1000万】天眼查App显示，6月12日，理行汽车销售服务（重庆）有限公司成立，注册资本1000万人民币，法定代表人为聂茂林，经营范围含新能源汽车整车销售、汽车销售、二手车经纪、小微型客车租赁经营服务、新能源汽车换电设施销售等。股权全景穿透信息显示，该公司由北京励鼎汽车销售有限公司全资持股，后者为Leading Ideal HK Limited全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3848131.d.html</link>
            <guid>3142736</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣元环保：采取的技术路线以加快商业化落地为目标】与气态储存相比，固态储氢系统示范装置的存储能力提升了3倍，可以实现氢气的较大规模安全存储，同时它的氢气回收功能能够大大降低企业的用氢成本。在此背景下，多家A股上市正在积极布局，试图抢跑。今天，记者以中小投资者身份致电圣元环保，公司表示，固态储氢目前是公司除了主业以外，最主要的一个方向。对方表示，公司固态储氢的研发方向可能与很多公司不同，是钛铁系这样一个技术路线。公司是以商业化落地为导向，希望尽早实现商业化落地，走在市场的前列。如果等商业化成熟时再进去，那时就有点晚了。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3847611.d.html</link>
            <guid>3142735</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞尔特：目前年产120万套智能卫浴产品生产基地建设项目新产线已实施完毕，处于待投产状态】瑞尔特近日接受机构调研时表示，目前“年产120万套智能卫浴产品生产基地建设项目”新产线已实施完毕，处于待投产状态。公司在车间产线的改造与优化上投入行业专业、精密的自动化与数字化机械设备，整体车间的自动化改造完成后，将成为行业前沿的生产制造车间。]]></title>
            <guid>3142734</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世纪华通股4亿股竞拍以28.68亿元成交 国华人寿、浙商证券等接盘】上海曜瞿如网络科技合伙企业（以下简称“曜瞿如”）所持有的世纪华通4亿股股份，今日在京东司法拍卖平台拍卖成交，成交价共计约28.68亿元，约合每股7.17元。拍卖获得者分别为嘉兴旭恺企业管理合伙企业（有限合伙）、国华人寿保险股份有限公司、王杰、江西贪玩信息技术有限公司、浙商证券，各自拍得8000万股。截至6月14日上午收盘，世纪华通价格为7.58元/股。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0624061.d.html</link>
            <guid>3142733</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鑫铂股份：子公司在安徽天长拿地，用于年产60万吨再生铝项目】鑫铂股份6月14日公告，全资子公司安徽鑫铂环保科技有限公司已竞得天长市自然资源和规划局挂牌出让的位于安徽省天长市纬二路南侧、经十六路西侧的国有建设用地使用权。面积为25.5136万平方米。本次所竞得之国有建设用地使用权，将用于年产60万吨再生铝项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0623487.d.html</link>
            <guid>3142732</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来十天广西将进入“龙舟水”集中期 粮食生产需加强防范】据广西气象台消息，今年5月至今广西大部地区温高光足，总体对粮食生产有利。但是桂西持续干旱及6月7～9日桂南沿海暴雨等对当地春玉米、早稻等夏粮生产有负面影响。预计未来十天广西将进入“龙舟水”集中期，粮食生产需积极加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvq7325665.d.html</link>
            <guid>3142731</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽集团：持长期看好态度 2022年回购股票还在公司库存股上】6月13日，上汽集团发布公告称，拟以集中竞价交易方式，不超过20.68元每股的价格，回购公司股份不低于10亿元且不超过20亿元。以此测算回购股份总额占公司目前已发行总股本的0.41%至0.83%。本次回购是上汽集团3年来启动的第4次回购。对此，记者以个人投资者身份致电上汽集团投资者热线，工作人员表示，回购股票主要是持长期看好的态度，同时给投资者信心。2022年的回购股份还在公司的库存股上。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3845975.d.html</link>
            <guid>3142730</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:58:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通宇通讯：拟转让湖北和嘉93%股权】通宇通讯6月14日公告，公司拟转让湖北和嘉包装科技有限责任公司（以下简称“湖北和嘉”）93%股权。拟定交易的交易方式、交易对方、交易价格等尚不确定。本次交易完成后，湖北和嘉将不再纳入公司合并报表范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3844941.d.html</link>
            <guid>3142729</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【野村拟重新聚焦中东和北非等新兴市场公司债】野村控股计划扩大一个专注于新兴市场公司债的欧洲交易部门，近年来该公司一再收缩该业务。此前，野村于2019年收缩该业务，2021年再次收缩。该公司驻伦敦发言人Simon Danaher表示，野村正重新扩大其在伦敦的新兴市场资金流信用部门，并希望聘请交易员、销售人员和分析师，以根据客户需求支持其全球信用业务。他在一份电邮声明中说，该部门将特别聚焦中东和北非。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3844526.d.html</link>
            <guid>3142728</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁区块链等75家单位加入中国电子信息行业联合会】据中国电子信息行业联合会消息，蚂蚁区块链科技（上海）有限公司、广州百思达数据服务有限公司、西藏星传北斗卫星导航平台有限公司等75家单位加入中国电子信息行业联合会，成为会员单位。]]></title>
            <guid>3142727</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一个月来至少三起，台积电频频投资硅谷AI芯片创企】当地时间周二，硅谷AI芯片初创公司SiMa.ai表示，已从台积电子公司VentureTech Alliance在内投资人增募到1300万美元资金。据路透社报道，这是VentureTech Alliance一个月来对美国芯片初创公司至少第三笔投资。Ayar Labs5月新募到2500万美元，Ethernovia筹到6400万美元，其中都有VentureTech参与。]]></title>
            <guid>3142726</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦指示彻查前政府涉腐光伏项目决策全程】韩国总统尹锡悦14日指示总统办公室公职纪纲秘书官室彻查前届政府时期光伏发电项目决策相关人员是否有腐败行为。监查院从去年10月起对新能源与再生能源项目进行检查，发现前政府时期开展的光伏发电等大规模新能源与再生能源发电项目存在涉腐行为。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3843460.d.html</link>
            <guid>3142725</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚发生沉船事故至少103人死亡，船上乘客参加婚礼返程途中遭遇不测】尼日利亚警方6月13日说，尼中部夸拉州12日发生一起重大沉船事故，造成至少103人死亡，另有多人失踪。夸拉州警方一名发言人说，一艘满载乘客的船只12日凌晨在该州帕泰吉区一条河流上航行时沉没。搜救人员救起约100名落水人员并找到103具遇难者遗体。夸拉州政府一名发言人在一份声明中说，船上乘客在相邻的尼日尔州参加完婚礼返程途中遭遇沉船事故。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0620661.d.html</link>
            <guid>3142724</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农业大学水利与土木工程学院与大禹节水集团签署战略合作协议】近日，中国农业大学水利与土木工程学院与大禹节水集团签署战略合作框架协议。未来双方将在科技创新、新产品研发、成果转移转化、人才交流和培训以及企业发展规划和决策咨询等进行深层次、多纬度和多形式的紧密合作；通过在农业节水领域合作，构建产业、学术界和研究机构之间的协同创新体系，为实现校企合作和产研共赢而共同努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3843117.d.html</link>
            <guid>3142723</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI CEO：创业初期有很多问题，一头扎进去就好】6月12日，OpenAI CEO奥特曼在日本参加活动时称自己工作中遇到的最大挑战是问题太多，OpenAI在初期也遇到过很多超级大问题，“先一头扎进去就好”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3842424.d.html</link>
            <guid>3142721</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马克龙请求受邀出席金砖峰会，南非总统未给明确答复】据“今日俄罗斯”（RT）电视台13日报道，法国总统马克龙本月早些时候在通话中曾向南非总统拉马福萨发出请求，希望自己能够受邀出席今年在南非举行的金砖国家峰会。RT称，法国《观点报》援引法国总统府爱丽舍宫消息人士的话报道，马克龙本月早些时候在与拉马福萨的通话中提出出席金砖峰会的可能性。据这位“消息灵通人士”的消息，拉马福萨没有给出明确答复。“两国领导人在通话中提到（马克龙）出席此次峰会（的可能性），但南非方面没有表示是否将这次会议扩展到让其他国家领导人加入。”消息人士称。（环球网）]]></title>
            <guid>3142717</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风公司与国氢科技合作生产的200辆氢燃料电池系列车型交付】6月14日，据东风汽车官博消息，6月10日，东风公司与国氢科技合作生产的200辆氢燃料电池系列车型交付及新订单签约仪式在武汉举行。此次交付的200辆氢燃料电池车，由东风汽车股份有限公司、东风商用车有限公司与国氢科技合作生产，主要包括4.5吨常温厢式货车、4.5吨冷藏厢式货车、18吨厢式货车、31吨自卸车、49吨牵引车等5款车型。现场，东风商用车还与武汉绿动氢能能源技术有限公司签订了200辆重卡氢燃料电池系统新订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3839088.d.html</link>
            <guid>3142715</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普出庭向支持者誓言：若再入主白宫，将调查拜登及其整个犯罪家族】据英国《卫报》报道，美国前总统特朗普当地时间13日在位于新泽西州贝德明斯特的高尔夫俱乐部向记者和他的支持者发表讲话，将对他的指控描述为美国历史上“最邪恶、最令人发指的滥用权力”行为。特朗普誓言若再度入主白宫，他将任命特别检察官“调查拜登及其整个犯罪家族”。报道称，特朗普指责现任总统拜登以“虚假和捏造的指控”逮捕了自己，如果根据这些指控，连拜登自己和其他许多前总统也都算有罪。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3838632.d.html</link>
            <guid>3142714</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏日均用电负荷近1亿千瓦，中电联：当前电力企业存煤整体充足】记者今天从国家电网了解到，随着各地气温的上升，国家电网经营区域用电负荷持续走高。进入6月份，江苏电网日均用电负荷持续保持在1亿千瓦左右，比去年同时段高近1000万千瓦，其中空调降温负荷占了近15%。5月以来，粤港澳大湾区31台抽水蓄能机组已发电13.1亿度，创历史新高。中电联表示，当前电力企业存煤整体充足，对迎峰度夏电力供应形成较强的支撑和保障。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0614830.d.html</link>
            <guid>3142712</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊AWS考虑采用AMD的人工智能芯片】全球最大云计算提供商亚马逊旗下AWS的一位高管透露，该公司正在考虑使用AMD的新型人工智能芯片，但尚未做出最终决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0614549.d.html</link>
            <guid>3142710</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：2022年我国锂矿储量同比上涨57% 锂电新能源产业兴起带动锂矿需求上涨】自然资源部矿产资源保护监督司司长薄志平今日在发布会上表示，根据2022年度统计数据，我国锂矿储量（折氧化锂）同比上涨57%，其中江西储量超过青海和四川，跃居全国第一，占全国总量的40%。2022年度全国锂矿储量增量也主要在江西，占增量的94.5%，来自于江西省宜春市的两个锂矿山。宜春锂矿床类型主要为锂云母型，多为低品位含锂的陶瓷土矿。由于覆盖层薄，大多采用露天方式开采。随着锂云母提锂技术提升，成本大幅下降，同时锂电新能源产业兴起带动锂矿需求上涨，市场开发意愿大幅增强，在国内快速释放锂资源供给增量方面优势明显。但是随着含锂的陶瓷土矿开发利用规模快速增长，长石粉和锂渣的产出量将大量增长，科学处置、综合利用长石粉和锂渣已成为当地锂电新能源产业发展需要特别关注和解决的问题。]]></title>
            <guid>3142705</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中化扬农葫芦岛大型精细化工项目开工，一期总投资42亿元】6月14日，据先正达集团中国官微消息，6月9日，中国中化扬农葫芦岛大型精细化工项目在葫芦岛经济开发区举行。该项目一期总投资42亿元，项目达产后，预计为当地新增就业岗位超过800个，年均销售额可突破40亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0612493.d.html</link>
            <guid>3142703</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：遏制“台独”分裂、反对外来干涉 解放军不是说说而已】 6月14日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者提问，最近几天，蔡英文与台空军通话疑似被解放军打断的视频在网上引起了广泛热议与讨论。请问有何评论？对此，朱凤莲表示，维护国家主权和领土完整，维护两岸民众的共同利益是中国人民解放军的神圣职责，遏制“台独”分裂、反对外来干涉，解放军不是说说而已。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0611722.d.html</link>
            <guid>3142701</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪电股份：目前泰国厂正在建设中，力争2024年四季度规模量产】沪电股份6月14日在互动平台表示，公司生产经营正常，目前泰国厂正在建设中，力争2024年第四季度实现规模量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3833362.d.html</link>
            <guid>3142698</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【得到旗下公司经营范围新增AI应用软件开发】天眼查App显示，6月6日，北京得到信息科技有限公司发生工商变更，经营范围新增数字技术服务、人工智能应用软件开发、人工智能基础软件开发等。该公司成立于2015年12月，注册资本5000万人民币，法定代表人、董事长为罗振宇，由北京思维造物信息科技股份有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm8056292.d.html</link>
            <guid>3142695</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美特斯邦威于浙江新设两家数字产业公司】企查查APP显示，近日，杭州美特斯数字产业有限公司、浙江美特斯数字产业有限公司先后成立，法定代表人均为周成建，注册资本均为1000万元，经营范围含互联网销售、组织体育表演活动、演出经纪等，其中浙江美特斯数字产业有限公司经营范围还包括互联网直播技术服务。企查查股权穿透显示，两公司均由美邦服饰100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3831837.d.html</link>
            <guid>3142692</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西石油：对巴西石化的战略评估尚未做出决定】巴西国家石油公司在一份文件中称，该公司正在进行分析，以确定执行其关于巴西石化（Braskem）股份及其在石化市场存在的战略的最佳选项。巴西国家石油公司称，到目前为止还未做出任何决定。据巴西当地报纸Estado周二下午报道，巴西国家石油公司将评估是否支付Unipar向Novonor提出的100亿雷亚尔收购巴西石化控股权的报价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3831731.d.html</link>
            <guid>3142691</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：坚决反对我建交国与中国台湾地区开展任何形式的军事联系】6月14日，国台办发言人朱凤莲主持例行新闻发布会。有记者提问：近日，台媒报道称，美军正针对台海研发低成本、长航时的无人机，将执行打击或电子对抗任务。请问发言人对此有何评论？发言人朱凤莲指出，我们坚决反对我建交国与中国台湾地区开展任何形式的军事联系。敦促有关国家恪守一个中国原则，慎重处理涉台问题。正告民进党当局，妄图依附外部势力谋“独”注定落空，幻想“以武谋独”更是不自量力，以卵击石。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvq7311672.d.html</link>
            <guid>3142690</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫新闻秘书被控违法，让-皮埃尔本人回应：白宫律师将审核该裁决】据路透社报道，白宫新闻秘书让-皮埃尔13日表示，白宫律师将审核特别检察官办公室的一项裁决，后者称她违反了限制联邦雇员从事政治活动的相关法律。报道继续称，在13日举行的记者会上，当被问及上述裁决时，让-皮埃尔回答说，当时她只是用了白宫官员提供给她的用语。她还称，白宫律师将与特别检察官办公室联系，审核这项裁决。（环球网）]]></title>
            <guid>3142689</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武陵区人民政府与华自科技集团签署战略合作协议】13日，武陵区人民政府与华自科技集团举行战略合作签约仪式。此次签订的战略合作协议，华自科技集团计划在武陵区投资18亿元，涵盖充电停车基础设施、光伏、环保、储能等项目。双方还就储能和光伏项目、充电桩+自助洗车项目、环保项目分别进行了交流对接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0607959.d.html</link>
            <guid>3142688</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双塔食品：白蛋白和低聚糖项目产品预计明年初完成测试】双塔食品6月14日在互动平台表示，目前白蛋白和低聚糖项目的产品正在进行功能测试，预计明年初完成测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0607312.d.html</link>
            <guid>3142687</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国自主研发高端数控机床实现突破】高端数控机床的技术水平是衡量一个国家核心制造能力的标准之一。去年，中国机床以1823亿元的生产额拿下了世界第一。记者近日在我国最大的数控机床研发生产基地——通用技术沈阳机床进行了调研。刚刚过去的一年，沈阳机床组建科研攻关小组35个，攻克高端数控机床设计制造等10多项核心关键技术，研发投入占到销售总收入的11.9%。目前，沈阳机床的龙门系列产品都已经成功跨越了0.01毫米这一行业门槛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3829801.d.html</link>
            <guid>3142686</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皖能电力：四五月份发电企业利润稳中有升】皖能电力近日接受机构调研时表示，四五月份发电量同比、环比均增长，煤价同比、环比均下降，发电企业利润稳中有升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvq7309119.d.html</link>
            <guid>3142684</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岛内艺人称不希望孩子上战场，国台办：台湾民众清楚，“台独”意味着灾难降临】6月14日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。 记者：台湾艺人狄莺近日接受访问罕见提到两岸关系表示，作为一名母亲的心声，不希望孩子上战场，担心两岸再对立下去，台湾会变成乌克兰。有台湾民众认为，她在以俄乌冲突警告台湾。对此有何回应？ 朱凤莲：我看到了相关报道，也看到另外一则报道，指出虽然现在岛内征兵标准有所降低，但越来越多的台湾青年表示不愿意为“台独”而战。这些都是民意。这充分说明台湾民众尤其是青年很清楚，“台独”意味着和平的丧失和灾难的降临，民进党当局妄图“以武谋独”只会让台湾更加人心惶惶，只会遭到更多台湾同胞的反对和抵制。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3827811.d.html</link>
            <guid>3142680</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自卫队射击场发生枪击，2人心肺停止】据日媒14日报道，当天在日本岐阜市陆上自卫队日野基本射击场发生枪击事件，2名受重伤的自卫队队员已处于心肺停止状态。一名18岁的自卫队队员被现场逮捕。另据相关人士称，到目前为止，没有平民受伤的报告。（央视军事）]]></title>
            <guid>3142676</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:04:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【38股主力资金净流出超1亿元】6月14日盘中，38股主力资金净流出超1亿元，多只AI概念股在列。天娱数科、三六零净流出超5亿元，通富微电、中科曙光、昆仑万维、鸿博股份净流出超3亿元，拓维信息、御银股份、东方财富净流入超2亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0602015.d.html</link>
            <guid>3142672</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国4月货币供应M2月率 -0.3%，前值-0.20%。韩国4月L货币供应月率 0.2%，前值0.40%。韩国4月L货币供应年率 4.1%，前值4.5%。]]></title>
            <guid>3142671</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【探讨“人工智能+医学” 爱康集团联合北京卫视打造的《爱康AI未来之夜》将于全网首播 】6月14日21:00爱康集团联合北京卫视打造的《爱康AI未来之夜》将于全网首播。《爱康AI未来之夜》是一场聚焦于人工智能与医疗领域相结合的科技之夜，乘借ChatGPT热点，以AI元年为依托，打造医学智能检查新起点。节目以实验话剧式TED分享、sketch、歌舞等形式，邀请医学家、企业家、知名演员体验全新科技，探讨“人工智能+医学”，展现AI人工智能在医疗中的应用。]]></title>
            <guid>3142667</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:55:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称：近六成本科生起薪6000元以下 本科毕业起薪过万仅6.9%】据财新，第三方社会调查机构发布了2023年版就业蓝皮书。《蓝皮书》显示，大学生薪资增速正明显放缓——2022届本科、高职毕业生月收入分别为5990元、4595元，仅较2021届分别增长了3%、2%。从2022届大学生起薪分布来看，近六成（57.7%）本科生、超八成（82.1%）高职生起薪在6000元以下，能实现“毕业即起薪过万”的本科毕业生占比仅6.9%，仍是少数。民企就业比率连年下降，本科生脱产考公、考编比例五年翻番。报告显示，新一届大学生公考、研考热更甚，研究生滞后的就业压力已经开始显现。]]></title>
            <guid>3142666</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：2022年度已有查明矿产资源储量的163个矿种中，近四成储量均有上升】自然资源部矿产资源保护监督司司长薄志平今日在发布会上介绍，根据2022年度全国矿产资源储量统计数据，已有查明矿产资源储量的163个矿种中，近四成储量均有上升。油气矿产方面：2022年剩余技术可采储量均有不同幅度增长，其中石油同比增长3.2%；天然气同比增长3.6%；页岩气同比增长3.0%；煤层气与去年基本持平。非油气矿产方面：锂、钴、镍等战略性新兴矿产储量分别同比增加57%、14.5%和3%；铜、铅、锌等大宗矿产储量分别同比增加16.7%、7.1%和4.2%；铍、锗、镓等稀有金属储量分别同比增加11.7%、7.9%和16.5%；金矿同比增加5.5%；非金属中，普通萤石、晶质石墨同比增加27.8%和3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0599195.d.html</link>
            <guid>3142665</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：台湾不过是美国“以台制华”的棋子，也随时会变成“弃子”】6月14日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，有外媒报道，因担忧台海局势升级，美政府正在研拟美在台民众撤离计划，请问发言人对此有何评论？朱凤莲指出，我们看到了有关报道，这说明一件事，民进党当局口口声声吹嘘“台美关系史上最好”，而美方却早有盘算，随时准备弃台。一段时间以来，美国一些政客嘴上说希望台海和平稳定，实则不断拱火、浇油，从持续售台武器，把台湾变成“地雷岛”“弹药库”，再到制定所谓“撤侨”计划，让人们看清台湾不过是美国“以台制华”的棋子，也随时会变成“弃子”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3821159.d.html</link>
            <guid>3142663</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：支持公路、铁路、轨交等线性基础设施工程立体复合、多线共廊等用地新模式】自然资源部国土空间用途管制司司长赵毓芳在发布会上表示，《关于进一步做好用地用海要素保障的通知》共5个方面27条，涉及国土空间规划、用地审查报批、节约集约与资产供应、加快“未批已填”围填海历史遗留问题处理和优化项目用海用岛审批程序、承诺事项监管等内容。在落实节约集约与完善资产供应方面，支持公路、铁路、轨道交通等线性基础设施工程立体复合、多线共廊等节约集约用地新模式。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0598304.d.html</link>
            <guid>3142662</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚组委：全程智能筹办亚运 推出亚运史上首个数字火炬手】国新办今日就杭州亚运会亚残运会筹办情况举行发布会。杭州亚组委、亚残组委副主席兼秘书长、杭州市市长姚高员在会上表示，100天之后，第十九届亚运会将在杭州隆重开幕，这是继北京、广州之后，中国城市第三次举办亚运会。全程智能筹办亚运。迭代升级数字化办赛平台“亚运在线”，打造一站式数字观赛服务平台——“智能亚运一站通”，推出亚运史上首个数字火炬手，上线亚运Pass，落地自动驾驶、智能公交等应用，以数字化手段提升筹办工作效率和服务保障效能，充分展现“数字中国”建设成果。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvi3820915.d.html</link>
            <guid>3142661</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马汽车上海销售公司新增被执行人信息，执行标的近300万元】中国执行信息公开网显示，6月12日，威马新能源汽车销售（上海）有限公司新增一则被执行人信息，执行标的288万余元，关联案件涉及服务合同纠纷，执行法院为上海市青浦区人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm8045775.d.html</link>
            <guid>3142660</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：望台湾方面采取切实行动保障两岸有关直航航点尽快复航】6月14日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，据报道，国际航空运输协会（IATA）北亚地区负责人日前表示，民航业界期望两岸能尽快恢复旅游往来，只有恢复才有交流，特别是经贸方面。对此有何评论？对此，朱凤莲表示，希望台湾方面采取切实行动，落实其提出的“恢复两岸空运客运航点之规划”，保障两岸有关直航航点尽快复航，为广大台胞台商往来两岸提供便利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0597752.d.html</link>
            <guid>3142659</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军戚继光舰访问菲律宾】6月14日上午，中国海军戚继光舰抵达菲律宾首都马尼拉，展开为期4天的访问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0596900.d.html</link>
            <guid>3142656</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：高层次、急需紧缺人才可举荐制获得高级职称】6月14日，北京市人力资源和社会保障局发布《关于进一步加强和改进职称工作的通知》及相关配套措施，明确对高层次、急需紧缺人才等不拘一格“评”人才。结合《关于进一步加强和改进职称工作的通知》，北京还配套出台了《北京市高层次、急需紧缺、特殊特艺人才高级职称考核认定办法》，作为北京现行职称评价体系的有益补充。对取得重大基础研究和前沿技术突破、解决重大工程技术难题或在经济社会各项事业中作出重大贡献的专业技术人才，以及引进的高层次、急需紧缺、特殊特艺人才，可以采取“一事一议”“一人一策”的方式直接申报高级职称，不拘一格“评”人才。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0596786.d.html</link>
            <guid>3142655</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：实施复垦复耕要充分尊重农民意愿 适当给予经济补偿】自然资源部耕地保护监督司副司长杨祝晖在发布会上介绍《关于在经济发展用地要素保障工作中严守底线的通知》时表示，在严格耕地保护方面，《通知》要求，严禁违法批准占用和擅自调整永久基本农田；进一步规范耕地占补平衡，强调应当依据国土空间规划和生态环境保护要求实施补充耕地项目；要稳妥有序落实耕地进出平衡，要求各地有计划、有节奏、分类别、分区域逐步推动耕地调入。实施复垦复耕，要充分尊重农民意愿，根据实际情况适当给予经济补偿，要留出一定过渡期，坚决防止“简单化”“一刀切”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-14/detail-imyxfnvm0594946.d.html</link>
            <guid>3142651</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>