<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 08:26:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣科科技今日20cm涨停 四机构净卖出6748.31万元】 荣科科技今日20cm涨停，成交额18.28亿元，换手率27.19%，盘后龙虎榜数据显示，四机构专用席位净卖出6748.31万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1686074.d.html</link>
            <guid>3634875</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩一国企考虑给不婚员工发非婚礼金】近年来，随着韩国结婚率的不断降低，韩国电信巨头LG U+等民营企业陆续开始给不婚的员工发放“非婚礼金”。而近日，韩国三大国有银行之一的韩国中小企业银行，其工会也将“非婚礼金”提上了讨论日程。此举在韩国国内引发较大争议。支持者认为，与结婚、生育一样，非婚（不婚）应该是一种受到尊重的个人选择；而反对者则认为，韩国作为全世界生育率最低的国家之一，这会更加鼓励年轻人不结婚，因此是不可取的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1517734.d.html</link>
            <guid>3634874</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部敦促美方停止为台独撑腰打气】今天的外交部例行记者会上，有记者称，据报道，美国国务院发言人日前发表声明，对中国军队在台湾周边开展军演表达关切。对此，外交部发言人毛宁表示，中方在台岛周边开展军事演习，是对台湾地区领导人“5·20”讲话谋“独”挑衅的坚决惩戒，是对外部势力纵容支持“台独”、干涉中国内政的严厉警告，是捍卫国家主权和领土完整的正义之举，完全符合国际法和国际惯例，完全正当必要。 台湾地区领导人上台伊始就迫不及待露出“台独”真面目，其“5·20”讲话是一篇彻头彻尾的“台独自白”，充分暴露其“台独工作者”的本性。事实再次证明，当前对台海现状最危险的改变、对台海和平最重大的破坏，就是“台独”分裂行径和以美国为首的外部势力纵容支持。 美方不顾中方坚决反对，派团出席“5·20就职仪式”，美国国务卿发表声明“致贺”有错在先，向“台独”分裂势力发出严重错误信号，无端指责中方维护国家主权和领土完整的合法合理举措更是错上加错。我们敦促美方认清“台独”分裂势力的本性和野心，认清其给台海和平稳定和中美关系带来的严重危害和巨大风险，切实恪守一个中国原则和中美三个联合公报，兑现美国领导人就台湾问题所做承诺，停止以任何方式为“台独”势力撑腰打气。 中方捍卫国家主权和领土完整的决心坚定不移，反对外部势力干涉中国内政的决心坚定不移。“台独”是死路一条，支持“台独”必将玩火自焚。任何妄图挑战一个中国原则的错误行径，都将以失败告终。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9580568.d.html</link>
            <guid>3634872</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏破获首例“控评网络水军”案】电商时代，销量、评价成为影响消费者购买商品的重要因素，这也让一些不法分子趁机打起了歪主意。记者近日从宁夏回族自治区吴忠市公安局利通区分局了解到，该局破获了宁夏首例“控评网络水军”案，抓获以马某为首的犯罪嫌疑人8名，现场扣押涉案电脑6台、手机18部。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9580492.d.html</link>
            <guid>3634870</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受气旋风暴影响 印度米佐拉姆邦至少17人死亡】记者5月28日获悉，受气旋风暴“雷马尔”影响，印度东北部的米佐拉姆邦已有至少17人死亡。其中，当天该邦发生的采石场倒塌事故已造成14人死亡，另两处山体滑坡现场又发现了3具尸体。当地政府官员表示，死亡人数可能进一步上升。由于恶劣天气，米佐拉姆邦政府已下令关闭所有学校、银行、公共部门和政府办公室。政府还建议私营部门尽可能采用居家办公。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1516370.d.html</link>
            <guid>3634867</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首艘J型、S型双型多功能铺管船在沪建成】全国首艘J型、S型双型多功能铺管船在上海建成。JSD6000深水起重铺管船是一艘集世界先进船舶技术、智能控制系统和高强度材料于一体的海上工程。该船总长215.88米、型宽49.00米、型深14.70米，最大吃水达10.834米，拥有容纳399人的能力。船上配备了5000吨全回转起重机，以及J-Lay、S-Lay两型铺管系统，同时拥有国际先进的8点定位锚泊系统和DP3动力定位系统，使得其在3000米超深水海域的海洋环境中能高效、安全地进行海上油气铺管作业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1684171.d.html</link>
            <guid>3634866</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中欧班列架起了中欧互通有无、互利互惠的桥梁】外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问，在刚刚过去的这个周末，中欧班列累计开行数量突破9万列，货值超3800亿美元。回望中欧班列从无到有十多年的发展历程，发言人如何看待班列对中欧及全球经贸往来发挥的独特作用？毛宁表示，中欧班列已通达欧洲25个国家223个城市，连接亚洲11个国家100多个城市。过去8年间，中欧班列成为名副其实的亚洲贸易“黄金通道”。班列不仅便利中欧商品更快捷通达对方市场，也带动新的物流、工业、商贸中心和产业园区不断涌现，架起了中欧互通有无、互利互惠的桥梁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9579625.d.html</link>
            <guid>3634865</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库客音乐盘前大涨超26% 拟收购NAXOS子公司】中国领先的古典音乐服务平台库客音乐(KUKE.US)盘前一度大涨超26%至3.35美元。消息面上，库客音乐宣布，拟收购拿索斯(NAXOS，全球最大的独立古典音乐唱片公司)两家子公司的多数股权，旨在扩大其广泛的古典音乐库和服务，此次收购取决于令人满意的尽职调查和最终协议的执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1515459.d.html</link>
            <guid>3634864</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布婚介服务合规指引】近日，上海民政会同市场监管、公安、网信和通管等部门，联合发布了首个婚姻介绍服务机构合规指引，从婚介机构经营主体视角出发，聚焦婚介机构从成立到运营的全流程，包括机构成立、信息核验、营销管理、收费管理、服务规范、信息保护与监管、服务纠纷处置等关键环节，覆盖全流程、聚焦关注点，鲜明告知婚介机构倡导什么、反对什么。其中，3～7天冷静期退费制度为业内首推，为提升整个行业的规范性、诚信度、专业化提供了参照依据和对标尺度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1515032.d.html</link>
            <guid>3634862</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL拟在广州南沙建新的空调工厂，面向出口市场】TCL实业高级副总裁、TCL空调事业部总经理陈绍林5月27日在广东省家电商会成立二十周年的论坛上透露，TCL今年下半年将在广州市南沙区建设新的空调智能制造工厂。这将是TCL空调进一步开拓海外市场的战略布局。陈绍林在接受记者采访时表示，TCL空调南沙工厂计划今年9月在广州南沙奠基，拟投资15亿元，规划年产能800万台（套），主要生产出口空调，面向全球市场。他还透露，今年TCL空调的中山基地也将扩产。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1682649.d.html</link>
            <guid>3634860</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金盘科技：海外业务等众多领域销售订单均实现快速增长】金盘科技近日在接受调研时表示，2023年公司整体销售订单78.32亿元（不含税），较去年同期增长35.14%，其中随着海外市场的需求快速增长及海外渠道优势的日益凸显，外销业务实现强势增长，2023年公司外销订单19.91亿元，较上年同期增长119.18%，年内不仅新增拓展近百家海外客户，同时海外业务在发电及供电、工业企业电气配套、新基建等众多领域销售订单均实现快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmv2801820.d.html</link>
            <guid>3634859</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兆龙互连：800G产品处于小批量试样阶段 尚未形成量产】兆龙互连在互动平台表示，公司800G产品为DAC或ACC的铜缆产品，具有低功耗、高速率，散热好等特点，在短距离应用中拥有较强的竞争优势。目前800G产品处于小批量试样阶段，尚未形成量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1514338.d.html</link>
            <guid>3634858</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:16:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰与比利时签署双边安全协议】当地时间5月28日，据乌克兰总统府官网宣布的消息，乌克兰总统泽连斯基当天抵达比利时进行国事访问。泽连斯基与比利时首相德克罗签署了双边安全协议。根据协议，比利时今年将拨款至少9.77亿欧元向乌克兰提供军事援助。此外，安全协议中明确提到，比利时将在2028年前向乌克兰提供30架F-16战斗机。首批战斗机预计将于今年交付。此外双方还将在国防工业领域展开合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9578776.d.html</link>
            <guid>3634857</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中韩经济界人士：期待两国在新能源等多领域合作】当地时间27日下午，为落实两国领导人重要共识，推动中韩经贸合作，中韩经济界交流会在韩国首尔举办。与会的中韩两国经济界人士高度评价两国经贸合作的发展现状，对于未来两国在新能源、前沿科技、供应链等诸多领域的合作前景表示期待。交流会上，中韩双方多家机构、行业协会以及高校、研究机构等签署了合作协议及备忘录，继续寻求扩大中韩经济领域的深入合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1513804.d.html</link>
            <guid>3634856</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫选出新议长】当地时间5月28日，马尔代夫议会选举阿卜杜勒·拉希姆（Abdul Raheem）为新议长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1681560.d.html</link>
            <guid>3634855</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击拉法等加沙多地，致多人伤亡】 当地时间5月27日深夜到28日白天，以军持续对拉法市等加沙多地发动袭击，造成多人伤亡。记者获悉，28日凌晨，以军地面部队突进到拉法市区以西地区，与巴勒斯坦武装人员发生交火，还向拉法的印度尼西亚医院大楼发射炮弹。在拉法西北部，一处联合国近东救济工程处设立的流离失所者营地遭到以军炮击，造成7人死亡、多人受伤。以军还对拉法市区西北部一个街区发动空袭，造成1人死亡、1人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1681223.d.html</link>
            <guid>3634854</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【虹软科技：未来如需在算力上扩充会根据实际情况通过租用或采购芯片增加算力】虹软科技近日在接受调研时表示，针对目前PSAI图生视频产品上，公司目前的目标是在公司算力可以承受的范围内快速上线产品，未来如需在算力上扩充，会根据实际情况通过租用或采购芯片增加算力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmv2800792.d.html</link>
            <guid>3634853</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福安药业：子公司收到药品注册证书】 福安药业公告，全资子公司只楚药业和庆余堂分别收到国家药品监督管理局签发的药品注册证书。只楚药业获得奥硝唑片注册证书，适用于治疗阿米巴虫病等多种感染，已有8家企业通过一致性评价。庆余堂获得注射用哌拉西林钠他唑巴坦钠注册证书，适用于中重度感染，已有16家企业通过一致性评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1512656.d.html</link>
            <guid>3634852</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:12:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世纪鼎利收到年报问询函】世纪鼎利5月28日晚间收到年报问询函，深交所要求说明报告期收入及毛利率变化的原因及合理性，是否与同行业公司存在显著差异；量化分析并说明公司销售商品、提供劳务收到的现金与营业收入、经营性应收项目之间的勾稽关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9577755.d.html</link>
            <guid>3634851</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sea遭印尼反垄断机构调查】 5月28日消息，印尼反垄断当局正在调查东南亚电子商务巨头Sea，原因是该公司可能不公平地偏袒自己的快递服务。印尼反垄断监督机构在周二的听证会上表示，印尼的网购者可选择由哪家公司配送所购买商品，而Sea旗下电商平台Shopee设置了一种算法，将该公司快递服务优先于包括本地竞争者在内的其他选项。Shopee的法律团队出席了听证会，并将在6月11日的后续听证会上做出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1512096.d.html</link>
            <guid>3634850</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华自科技：充分利用公司在水利水电领域大数据积累优势 推动水利水电行业大模型研发】华自科技在互动平台表示，公司以市场需求为导向，围绕新能源和环保主业的技术和产品不断创新，重抓研发效率和关键技术攻关，打造具备核心技术优势、有市场容量的拳头产品，加速推进多能物联技术的AI化，创新行业AI解决方案，并推广到新能源（源网荷储一体化）、环保水处理等主营业务相关的应用场景。充分利用公司在水利水电领域的大数据积累优势，积极推动水利水电行业大模型研发，以实现大模型与应用场景的深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1679292.d.html</link>
            <guid>3634845</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天准科技：采用英伟达Jetson平台的域控制器已覆盖Robotaxi等应用场景】有投资者问天准科技，董秘请问贵公司产品有应用于Robotaxi等无人驾驶场景吗？天准科技在互动平台表示，公司采用英伟达Jetson平台的域控制器已覆盖Robotaxi、Robobus、Robotruck等应用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1511310.d.html</link>
            <guid>3634843</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:09:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯卡尔梅克共和国埃利斯塔机场恢复运营】 当地时间5月28日，俄罗斯卡尔梅克共和国埃利斯塔机场恢复运营并迎来首个民用航班。由于俄乌冲突，埃利斯塔机场于2022年2月24日至2024年5月期间关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1679059.d.html</link>
            <guid>3634840</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海信成为2024欧洲杯VAR显示官方合作伙伴】5月28日，距离2024德国欧洲杯开幕还有18天，海信正式官宣成为2024欧洲杯VAR（视频助理裁判）显示官方合作伙伴，将在欧洲杯期间为莱比锡VAR裁判总部提供显示技术支持，助力裁判做出更精准的判断。这是欧足联历史上首次开放VAR显示独家权益，也意味着中国显示技术在最严苛的场景中得到检验、得到认可。 VAR（Video Assistant Referee），意为视频助理裁判，其通过视频回放技术，帮助足球比赛主裁判做出正确的判罚决定。2018年，这一技术首次被引进世界杯，并于2021年应用在欧洲杯赛场，在足球发展史上产生了十分深远的影响。海信成为2024欧洲杯VAR显示官方合作伙伴，是50余年显示技术沉淀，彰显中国显示技术实力。最新发布的奥维睿沃调研数据显示，今年第一季度全球彩电出货前五强中，中国品牌占据三席，分别为海信、TCL和小米。海信已经连续两年位居全球第二位，继续领跑中国军团，并且与第一名的距离进一步缩小。尤其是在欧洲市场，今年第一季度海信系电视出货量增长35.9%，销售量占有率位居中国企业第一，体现出中国企业高端出海的实力。“技术是海信的立企之本。借助全球顶级体育赛事的举办，不断进行产品研发与技术投入，为全球用户带来更好体验，一直以来都是海信的追求。”海信集团品牌管理部副总经理汤茜表示，海信将与欧足联一起通过技术的进步带来更加精彩、精准的比赛呈现。今年6月，海信将第三次出现在欧洲杯赛场上，这也是海信第五次赞助世界顶级足球赛事。2016年欧洲杯赛场只有海信一家中国企业的身影，今年将有海信等5家中国企业共同亮相欧洲杯。从1到5，8年时间中国已经成了欧洲杯顶级赞助商的最大输出国，中国品牌海外影响力与日俱增。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1511036.d.html</link>
            <guid>3634839</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛海关查获一起海上走私保税燃料油案 总案值超2亿元】青岛海关查获一起海上走私保税燃料油案，涉案成品油3万余吨，总案值超2亿元。经查，犯罪嫌疑人平某某为牟取非法利益，利用公司名下的2艘保税船用燃料油船，在山东龙口、黄岛海域，将仅用于销售给外籍船舶的保税燃料油，非法转售给国内运输船舶牟利，偷逃进口环节税款。目前，平某某等10名犯罪嫌疑人已被移送检察机关审查起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1510522.d.html</link>
            <guid>3634836</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福耀科技大学辟谣王树国离任】不久前卸任西安交通大学校长职务的王树国开始担任福耀科技大学（暂名）校长。然而，近日，有网传消息称，任职才2个多月的王树国已从福耀科技大学离任？对此，福州市福耀高等研究院教育发展基金会工作人员5月28日向记者表示，关于王树国离任的消息是谣言，目前他还在福耀科技大学任职。（大皖新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9576605.d.html</link>
            <guid>3634835</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四维图新：参股公司佑驾创新向香港联交所递交上市申请并刊发申请资料】四维图新公告，公司间接参股公司深圳佑驾创新科技股份有限公司于2024年5月27日向香港联合交易所有限公司递交了在香港联交所主板挂牌上市的申请。佑驾创新本次上市的申请资料于2024年5月27日刊登在香港联交所网站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1510413.d.html</link>
            <guid>3634834</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挪威航空公司飞行员威胁从6月1日起罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1510385.d.html</link>
            <guid>3634833</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富途控股一季度营收25.9亿港元，同比增3.7%】 富途控股一季度营收25.9亿港元，同比增3.7%；一季度NON-GAAP净利11.2亿港元，同比降11.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1510303.d.html</link>
            <guid>3634832</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度一采石场垮塌造成至少13人死亡】据印度媒体28日报道，印度东北部米佐拉姆邦一采石场当日因暴雨发生垮塌事故，造成13名采石场工人死亡，另有16人失踪。报道说，事故发生在当地时间当日早上6时左右，救援人员正在废墟中寻找更多幸存者。由于持续降雨影响救援速度，死亡人数可能还会增加。受热带气旋“雷马尔”影响，印度东北部地区近日连降大到暴雨，多地发生山体滑坡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1678167.d.html</link>
            <guid>3634831</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩统计厅：韩各地人口2045年起均将自然减少】 韩国统计厅5月28日预测，从2045年起，韩国所有市、道的新生儿数量都将少于死亡人口，人口开始自然减少。统计厅根据全国各地现有的人口数量和人口移动数据推算出截至2052年的人口情况。（韩联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1509788.d.html</link>
            <guid>3634830</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能驾驶企业佑驾创新赴港IPO】深圳佑驾创新科技股份有限公司于2024年5月27日正式向港交所递交招股说明书，拟主板挂牌上市，中信证券和中金公司担任联席保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1509275.d.html</link>
            <guid>3634828</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝钛股份：副总经理张延生、王鼎春及总会计师宋朝利辞职，将转任公司一级专员】 宝钛股份5月28日公告，张延生因职务调整原因向公司董事会申请辞去第八届董事会董事及董事会专门委员会委员、副总经理职务。王鼎春因职务调整原因向公司董事会申请辞去公司副总经理职务。张延生和王鼎春辞去上述职务后转任公司一级专员。董事会同意聘任张海龙、张杰、陈峰、陶海林为公司副总经理，任期自董事会审议通过之日起至第八届董事会届满之日止。宋朝利因职务调整原因向公司董事会申请辞去公司总会计师职务。宋朝利辞去上述职务后转任公司一级专员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1677123.d.html</link>
            <guid>3634827</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省审计厅原党组书记、厅长刘明接受审查调查】 中央纪委国家监委网站5月28日通报，据云南省纪委监委消息：云南省审计厅原党组书记、厅长刘明涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1508913.d.html</link>
            <guid>3634825</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏驿站盘前大涨超20%】 游戏驿站盘前大涨超20%，AMC院线盘前涨近6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1508340.d.html</link>
            <guid>3634821</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡今年将投入113.6亿元治理太湖】今年，在太湖生态治理中，无锡将投入113.6亿元，实施116项重点任务和204个工程项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9575289.d.html</link>
            <guid>3634820</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯瑞达：公司目前未涉及电磁屏蔽之间的产品】 芯瑞达5月28日在互动平台表示，公司目前未涉及电磁屏蔽之间的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmv2798000.d.html</link>
            <guid>3634818</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达盘前涨近3%】 英伟达盘前涨近3%，股价逼近1100美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9574990.d.html</link>
            <guid>3634816</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 08:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际儿童慈善组织：苏丹超1800万儿童失学超过一年】 当地时间5月28日，国际儿童慈善组织救助儿童会发表声明称，自苏丹武装冲突爆发以来，针对苏丹学校和教育设施的暴力袭击事件增长了三倍。截至目前，苏丹国内已发生88起此类暴力事件。这些暴力袭击包括：对学校的空袭，造成师生伤亡；对教师施加酷刑，杀害和绑架老师以及在教育设施内对学生施加性暴力；武装人员占领学校；利用学校场地作为武器库；为争夺教育设施展开交火等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1506988.d.html</link>
            <guid>3634812</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CCtalk否认拖欠客户6000万元】近日，有媒体报道，CCtalk拖欠客户6000万元，疑似“跑路”。对此，CCtalk回应，此则信息并不准确、有失偏颇。CCtalk称，CCtalk没有“跑路”，将来也不会“跑路”，公司法人并未人间蒸发，CCtalk客户端一直都能正常登录使用，一切线上课程都可正常观看。另外，CCtalk所谓拖欠6000万元的情况并不准确。“实际上我们针对未能及时结算的老客户设计了各种方式的欠款抵扣方案，即针对今年在CCtalk开课的老客户我们采用4%的平台手续费直接用于抵扣去年未到账的欠款，目前签订了抵扣协议并正在抵扣的待结款项约占总体的75%，历史欠款正在逐步减少，有部分客户甚至已经全部抵消完欠款。同时我们每个月都在积极沟通和按月排款，我们并不想也不会置之不理。”（中新财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9574687.d.html</link>
            <guid>3634811</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅分别会见也门外长赞达尼、苏丹外长侯赛因】中共中央政治局委员、外交部长王毅28日在北京分别会见来华出席中阿合作论坛第十届部长级会议的也门外长赞达尼、苏丹外长侯赛因。会见赞达尼时，王毅表示，中方坚定支持维护也门主权、独立、统一和领土完整，始终珍视中也传统友好。红海局势紧张是加沙冲突外溢的突出表现。中方呼吁停止袭扰民船的行为，维护红海水域航道安全。希望也门问题各方坚持政治解决大方向，继续通过对话谈判化解矛盾分歧。赞达尼表示，也方高度重视对华关系，恪守一个中国原则。相信中阿合作论坛第十届部长级会议将推动中阿集体合作再上新台阶。会见侯赛因时，王毅表示，中方支持苏丹维护国家主权独立和领土完整，支持苏丹实现国内和平稳定，支持苏丹探索符合自身国情的发展道路。赞赏苏丹积极支持和参与中阿合作论坛建设，也愿同包括苏丹在内的非洲各国一道，办好今年的中非合作论坛峰会。侯赛因表示，苏方坚持一个中国原则。苏丹高度重视中阿、中非合作论坛，愿在两大重要论坛框架内深化苏中各领域务实合作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1674763.d.html</link>
            <guid>3634810</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FE首席执行官：中国是庆祝十周年的完美选择】在上周末结束的电动方程式锦标赛上海站比赛期间，其首席执行官杰夫•多兹在接受中国日报专访时表示，电动方程式锦标赛在十周年之际回到中国是一个完美的选择。目前世界上没有任何地方能比中国能更快地适应和发展电动汽车，并视中国为FE未来很长一段时间的重要合作伙伴。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmw9574532.d.html</link>
            <guid>3634809</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“辞职潮”三个月后，韩国政府敲定医学院明年扩招1509人】据报道，韩国政府扩招医学生一事终于敲定。韩国大学教育协会24日召开会议，批准医学院明年扩招1509人。韩国总统尹锡悦26日就此事表示，教育部应与扩招医学生的高校积极配合，保健福祉部要全力敦促离岗的实习、住院医师重新返岗。政府此前决定的扩招名额为2000人，分配给32所高校，考虑到医疗界强烈反对等因素，政府允许指定扩招院校在原定名额的50%-100%范围内自主调整。最终，2025学年，韩国40所高校医学院将扩招1509人，至4567人。此次医学院成功扩招影响最大的是非首都圈和规模相对较小的高校。 “至此，韩国医学院扩招计划历经27年后尘埃落定。”韩联社称，韩国医学院最后一次扩招是在1998年，受2000年实施医生和药师分工制度的影响，医学生招生人数2006年起减少350人，近19年维持3058人不变。2010年后，为了应对老龄化加剧带来的医疗需求剧增，历届韩国政府曾多次推进医学院扩招。2012年，李明博政府曾与大韩医师协会等商讨医学院扩招，但未能成功。文在寅政府先后于2018年和2020年两次推进医学院扩招计划，也由于医疗界的反对而失败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1674136.d.html</link>
            <guid>3634806</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网信部门曝光一批网络谣言案例 10859个造谣账号被处置】近期，一些网络账号臆测编造公共政策、虚构突发案事件、捏造社会民生领域谣言，严重误导公众认知，引发群众恐慌担忧，扰乱社会秩序。据中央网信办官网最新通报，网信部门指导网站平台持续加大监测和处置力度，及时溯源并关闭谣言首发账号，今年以来，累计处置违法违规账号10859个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmv2797107.d.html</link>
            <guid>3634805</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时将在2028年前向乌克兰交付30架F-16战斗机】 当地时间5月28日，比利时外交大臣哈贾·拉比卜在接受媒体采访时表示，首批F-16战斗机将于今年年底前交付乌克兰。到2028年，比利时将向乌克兰交付30架F-16战斗机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1674004.d.html</link>
            <guid>3634804</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在建最北高寒高铁正式铺轨 加速“城际穿梭”进程】记者从中国铁路哈尔滨局集团有限公司获悉，28日，在黑龙江省铁力市哈伊高铁铁力至伊春段铺轨施工现场，随着首对500米长钢轨铺设在有砟轨道道床上，标志着我国在建最北端高铁哈伊高铁正式进入铺轨施工阶段，为后续全线贯通奠定坚实基础。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmv2796802.d.html</link>
            <guid>3634803</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：西班牙否认计划取消能源暴利税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1505570.d.html</link>
            <guid>3634802</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国联合工会：额外的罢工行动将影响唐里核电站，作为一场持续的工资争议的一部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1672849.d.html</link>
            <guid>3634798</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海信官宣成为2024欧洲杯VAR显示官方合作伙伴】5月28日，海信官宣成为2024欧洲杯VAR（视频助理裁判）显示官方合作伙伴。据奥维睿沃的数据，今年一季度全球彩电出货量中，海信系电视持续位列全球第二。在欧洲市场，今年一季度海信系电视出货量同比增长35.9%。今年，海信将第三次出现在欧洲杯赛场上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1503312.d.html</link>
            <guid>3634794</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年上海市全民数字素养与技能提升月活动启动】5月28日上午，由上海市委网信办、黄浦区委网信委共同主办的2024年上海市全民数字素养与技能提升月启动活动在绿地外滩中心举行。今年上海市提升月将从5月底持续至6月底，继续聚焦“数字赋能 全民共享”主题，组织开展一系列内容丰富、形式多样的主题活动。提升月期间，市委网信办携手黄浦区推出“红色露天博物馆”数字化体验行——市民修身特色行动。现场发布的数字地图，利用数字化手段呈现红色记忆，打造可阅读、可交互的红色文化展示窗口。]]></title>
            <guid>3634793</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中视传媒：董事长唐世鼎等因到龄退休辞职】 中视传媒(600088)5月28日晚间公告，公司于近日收到公司董事长唐世鼎、董事吕春光的辞职报告。唐世鼎先生因到龄退休，辞去公司董事长、董事以及董事会战略委员会主任委员职务。吕春光因到龄退休，辞去公司董事以及董事会审计委员会委员职务。公司召开会议审议通过了《关于选举中视传媒第九届董事会董事长的议案》。会议选举李颖董事为公司第九届董事会董事长，并担任公司董事会战略委员会主任委员职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1502837.d.html</link>
            <guid>3634791</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金牌厨柜：拟变更证券简称为“金牌家居”】 金牌厨柜公告，公司第五届董事会第五次会议审议通过议案，同意将证券简称由“金牌厨柜”变更为“金牌家居”，证券代码“603180”保持不变。变更理由为公司主营业务已从单一厨柜品类拓展至全屋及整家定制体验，2023年实现收入35.46亿元，其中衣柜、木门业务收入占比36.37%，且预计未来占比将进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1670697.d.html</link>
            <guid>3634790</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列议会拟推动认定联合国机构为恐怖组织】《耶路撒冷邮报》5月26日报道称，以色列议会正在推动通过一份法案，拟切断与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的联系，并将其宣布为“恐怖组织”。对此，中国现代国际关系研究院中东所副所长秦天指出，以色列对于近东救济工程处的不满由来已久，企图将联合国机构列为“恐怖组织”只能反映出以方担心自己的行为被曝光于世，同时以方对国际机构存在着根深蒂固的偏见。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1670668.d.html</link>
            <guid>3634789</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[荷兰政府将于6月25日启动5G频率拍卖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1670584.d.html</link>
            <guid>3634788</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃能源：收到中国银行间市场交易商协会《接受注册通知书》】 甘肃能源公告，公司收到中国银行间市场交易商协会出具的《接受注册通知书》，决定接受公司中期票据注册，注册金额为10亿元，注册额度自通知书落款之日起2年内有效，可分期发行。公司将按要求办理发行事宜并履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmq2463470.d.html</link>
            <guid>3634787</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：乌克兰今年将获得比利时9.77亿欧元的军事援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1670410.d.html</link>
            <guid>3634786</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挚文集团24年一季报：净营收25.6亿元 陌陌付费用户710万】5月28日下午消息，挚文集团公布了2024年第一季度未经审计的财务业绩。财报显示，2024年第一季度，挚文集团净营收为25.604亿元（约3.546亿美元），超出华尔街预期的24.72亿元。利润方面，第一季度归属于挚文集团的净利润为520万元（约70万美元），不按照美国通用会计准则计量，归属于挚文集团的净利润为5990万元（约830万美元）。2024年3月，探探App月度活跃用户数为1370万。2024年第一季度，陌陌App付费用户数为710万，探探App付费用户数为110万。挚文集团董事长兼CEO唐岩表示：“年初以来我们在陌陌、探探及新产品的战略重点执行方面都取得了不错的成果。产品创新及我们利用技术进步的能力让陌陌在帮助用户探索新的社交关系和建立有意义的互动方面发挥了重要作用。这为我们长期保持用户和营收规模奠定了坚实基础。我也很高兴地看到，我们的海外团队加速了本地化进程以推动新产品持续增长。我们期待为全球更广泛的用户群提供高质量的社交和娱乐服务。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmn5686163.d.html</link>
            <guid>3634784</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国制药商美得妥和TECOM集团签订关于在迪拜投建生物制药厂的投资意向书】 韩国和阿联酋在阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬访韩之际举行“韩国—阿联酋商务投资论坛”，加强投资合作，来自两国的200余名财经界人士出席。活动上，韩国制药商美得妥（Medytox）和阿联酋迪拜控股集团旗下TECOM集团签订了关于在迪拜投建生物制药厂的投资意向书（LOI）。据产业部介绍，两国曾借尹锡悦去年1月访问阿联酋之机签订合作谅解备忘录（MOU），此次双方在此基础上更上一层楼，成功签订了投资意向书。若项目成功落地，这将成为韩企首次在阿联酋投建生物制药厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmn5686112.d.html</link>
            <guid>3634782</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月28日连板股分析：“十倍股”正丹股份触及跌停 电力产业链逆势爆发】今日共28股涨停，连板股总数8只，上一交易日共41只个股涨停，涨停股晋级率19.51%（不含ST股、退市股及未开板新股）。个股方面，全市场超4100家个股下跌，市场风险偏好继续下降，一方面热门股开始崩塌，“十倍股”正丹股份今日触及跌停，另一方面，以中国神华为代表的红利股屡创阶段新高。此外，市场连板高度仍未能突破3板。板块方面，房地产板块高开低走遭重挫，金地集团跌超7%，万科A跌近4%；电力、电网产业链逆势爆发，众智科技创业板3连板、郴电国际3连板、大连热电3连板，消息面上，江苏发布分时电价政策，引导工业电力用户削峰填谷 服务新型电力系统建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1501938.d.html</link>
            <guid>3634781</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所举办“五月话投保 期衍投教行”主题活动】5月28日，郑商所举办“五月话投保 期衍投教行”主题活动。作为全国防范非法证券期货基金宣传月和“5·15全国投资者保护宣传日”系列活动之一，此次活动主要围绕打击非法期货宣讲、特色投教活动启动、投教基地参观等环节展开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1501219.d.html</link>
            <guid>3634779</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士称，日本将坚持实现2025财年初级预算盈余的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1501034.d.html</link>
            <guid>3634778</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[近东救济工程处表示，在过去3周内，约有100万人逃离拉法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1668606.d.html</link>
            <guid>3634777</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【至正股份：收到业绩承诺补偿款1,322.78万元】 至正股份公告，公司已全额收到业绩承诺人SUCCESS FACTORS LIMITED支付的现金补偿款1,322.78万元，业绩承诺人已履行完毕业绩承诺补偿义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunmt1668556.d.html</link>
            <guid>3634776</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：泰国扩大了2024财年至2028财年的预算赤字预估范围。泰国上调了2024-2028财年公共债务与GDP之比的预期。泰国预计2027财年公共债务与GDP之比将达到68.9%的峰值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-28/detail-inawunms1500643.d.html</link>
            <guid>3634775</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 07:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>