<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 04:24:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【12306候补购票功能优化】据中国铁路消息，自1月11日零时起，铁路12306网站（含手机客户端，下同）优化升级候补购票功能，增加候补订单和备选方案数量，扩大候补订单兑现时间选择范围，临时新增旅客列车席位优先配售给已提交候补订单的旅客，将进一步提高旅客候补购票成功率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5491161.d.html</link>
            <guid>3446097</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双双九折 中煤保险8.2%和中诚信托3.4%股权转让价降至0.9亿元和7亿元】据北京产权交易所披露，中国中煤能源集团有限公司于1月11日起再次挂牌转让中煤保险1亿股股份（占总股本的8.2%）和中诚信托3.3921%股权，转让底价分别降至9155.232万元和70233.552万元，较去年9月份挂牌转让底价双双打了近9折。财联社记者注意到，为聚焦主责主业，近年来部分国资央企加快清理退出参股金融企业的步伐，除了中煤集团，国家电力投资集团、国机集团、中油资本、鞍钢资本等央国企均在2023年挂牌“清仓”出售参股金融企业股权。不过，据记者从各产权交易所获悉，近年来此类股权转让标的增多，但真正成功落地者稀少。据业内人士指出，这两年挂牌多交易少和整体金融大环境有关，监管对保险产品的销售逐渐严格，获利性差，股权转让价值不高。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqef2978961.d.html</link>
            <guid>3446096</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射天行一号02星#】今天，我国在酒泉卫星发射中心使用快舟一号甲运载火箭，成功将天行一号02星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该卫星主要用于开展空间环境探测等试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5489998.d.html</link>
            <guid>3446095</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚商品部长：持续劳动力短缺、生产力下降对棕榈油产业构成挑战。2024年棕榈油产业将继续成为关键经济驱动力。]]></title>
            <guid>3446094</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安不动产：因合作方正荣地产债务违约 公司承担连带清偿责任】平安不动产有限公司发布公告称，该公司关联方上海安欢管理咨询有限公司与正荣地产控股股份有限公司在郑州合作湖悦澜庭南苑项目，双方合股成立郑州荣熙置业发展有限公司 。2020年，荣熙置业在招商银行郑州分行获得贷款并提款，截至目前贷款余额4.35亿元。公告显示，2022年7月，因合作方正荣地产债务违约，荣熙置业无法按时偿还贷款。贷款行招商银行郑州分行起诉荣熙置业要求归还剩余贷款本息及罚息合计4.54亿元，平安不动产和上海安欢合计按股比49%承担责任。该案件由河南省郑州市中级人民法院作出一审判决，根据该判决，平安不动产在招商银行对涉案抵押物行使优先受偿权后就不足部分，与上海安欢在总债务49%的限额内承担连带清偿责任。]]></title>
            <guid>3446093</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安不动产：因合作方正荣地产债务违约 公司承担连带清偿责任】平安不动产有限公司发布公告称，该公司关联方上海安欢管理咨询有限公司与正荣地产控股股份有限公司在郑州合作湖悦澜庭南苑项目，双方合股成立郑州荣熙置业发展有限公司 。2020年，荣熙置业在招商银行郑州分行获得贷款并提款，截至目前贷款余额4.35亿元。公告显示，2022年7月，因合作方正荣地产债务违约，荣熙置业无法按时偿还贷款。贷款行招商银行郑州分行起诉荣熙置业要求归还剩余贷款本息及罚息合计4.54亿元，平安不动产和上海安欢合计按股比49%承担责任。该案件由河南省郑州市中级人民法院作出一审判决，根据该判决，平安不动产在招商银行对涉案抵押物行使优先受偿权后就不足部分，与上海安欢在总债务49%的限额内承担连带清偿责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqec6201019.d.html</link>
            <guid>3446092</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告：深圳机场拟与梅迪派勒签署广告媒体经营合同】午间多家上市公司发布公告，具体如下：①深圳机场：公司拟与梅迪派勒广告有限公司（简称“梅迪派勒”）签署《深圳机场广告媒体经营合同》，合同期为2024年2月1日起至2030年1月31日，首年广告经营费中选价约4.02亿元。②博纳影业：为优化业务成本，公司子公司博纳电影院线有限公司拟以3000万元的价格，向关联方上海恒以上信影视合伙企业（有限合伙）购买其全资子公司江西华影国际影院有限公司41.81%的股权。③创源股份：公司及全资子公司快邦投资参与设立的宁波天堂硅谷创源股权投资合伙企业（有限合伙）近日有部分项目顺利退出，决定分配已退出项目收回款。公司和子公司快邦投资已收到可收回项目款项总额为161.25万元。截至目前，公司和子公司快邦投资已收回项目款项总计约1336.88万元。④豫能控股：1月9日，公司成功发行2024年度第一期超短期融资券，实际发行总额5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5487526.d.html</link>
            <guid>3446090</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌巨额财产来源不明、违法发放贷款等，安徽省农村信用社联合社原副主任高广成受审】 安徽纪检监察官微消息，1月10日，六安市中级人民法院一审公开开庭审理安徽省农村信用社联合社原党委委员、副主任高广成涉嫌受贿、巨额财产来源不明、国有公司人员滥用职权、违法发放贷款罪一案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3267687.d.html</link>
            <guid>3446088</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌：将在全球范围内裁减几个团队的部分职位】根据谷歌公司的一份电子邮件声明，一些团队正在裁员，作为组织变革的一部分。声明称，在整个2023年下半年，一些团队做出了改变，以“提高效率，更好地工作，并将他们的资源与他们最大的产品优先级结合起来”，“一些团队正在继续进行这类组织变革，其中包括全球范围内的一些岗位裁减。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5486729.d.html</link>
            <guid>3446087</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中储粮集团公司将在东北等玉米主产区增加国产玉米收储规模】 中储粮集团公司1月11日公告，按照有关部门工作安排，中储粮集团公司及所属相关企业将于近日在东北等玉米主产区增加2023年产国产玉米收储规模，具体收购库点等相关信息及时通过所在地媒体向社会公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqec6198172.d.html</link>
            <guid>3446085</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州20家公司拟登陆北交所】 从广州市地方金融监督管理局获悉，广州市有20家拟登陆北交所的后备企业，包括1家已过会企业、3家证券交易所在审企业和16家广东证监局在辅导企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5486074.d.html</link>
            <guid>3446084</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州出台“上市10条”，组建上市后备企业库】 1月11日，广州市地方金融监督管理局正式印发实施《广州市关于巩固提升“领头羊”品牌推进企业上市培育工作的若干措施》。“上市10条”提出将编制《广州市上市后备企业梯队培育工作指引》，明确上市后备企业库入库标准、入库流程和入库企业服务内容，组建上市后备企业库，为入库企业提供专业咨询、资本市场培训辅导、融资对接、宣传展示、函件协助、历史遗留问题协调等服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5485963.d.html</link>
            <guid>3446083</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州：严禁出台超越财政承受能力的招商引资政策 剥离融资平台政府性融资功能】近日，贵州省政府官网发布《省人民政府关于进一步推进省以下财政体制改革工作的实施意见》。《意见》指出，加强财税优惠政策管理，逐步清理不当干预市场和与税费收入相挂钩的补贴或返还政策，严禁出台超越财政承受能力的招商引资政策。进一步完善省以下增值税留抵退税分担机制。在加强地方政府债务管理方面，《意见》要求，剥离融资平台政府性融资功能，推进实施综合治理，分类推动市场化实体化转型。加强债务风险防控，严禁新增政府隐性债务，坚决查处债务管理违法违规行为。将债务风险防范化解工作纳入省对市县高质量发展考核。]]></title>
            <guid>3446082</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任天堂股价创出历史新高，市值突破10万亿日元】1月11日，任天堂的股价又涨5%至7902日元，已创历史新高。市值突破10万亿日元（约合690亿美元）。 外界猜测，任天堂现有产品的成功、对新项目如Switch 2游戏机，《塞尔达传说》真人电影的高期待，以及沙特主权基金（PIF）对日本视频游戏行业的加大押注，这些因素共同拉高了市场对该公司的预期，带动股价飙升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3266405.d.html</link>
            <guid>3446081</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《中华人民共和国和马尔代夫共和国联合新闻公报》发布】《中华人民共和国和马尔代夫共和国联合新闻公报》发布。其中提到，双方同意以高质量共建“一带一路”为引领加强战略对接，全面落实全球发展倡议，进一步提升合作水平和质量，加强在绿色发展、数字经济、蓝色经济等领域务实合作，实现互利共赢、共同发展。双方愿积极推进两国经贸合作，充分发挥中马经贸合作联委会机制作用，提升贸易便利化水平，推动两国经贸合作高质量发展；引导和鼓励两国企业开展合作，促进双方投资合作健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqec6197544.d.html</link>
            <guid>3446079</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：今年计划供应宅地96宗，中心城区供应占比32%】广州市规划和自然资源局发布2024经营性用地供地蓝皮书。本次蓝皮书共收录258宗，商服地块119宗、住宅地块96宗、工业地块39宗、其他地块4宗。蓝皮书统筹全市各区的储备用地，精选涵盖广州国际金融城、天河智谷、琶洲地区、白云新城、广州南站等全市重点功能片区用地。从宅地分布看，广州计划出让96宗，白云区、花都区、番禺区和从化区是供地大户。中心城区宅地供应占比32%，以白云区为主，供应17宗；其次为荔湾区，供应8宗；海珠区和天河区各供应3宗。越秀区零供应。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5485314.d.html</link>
            <guid>3446078</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国将强化对尖端技术和战略物资非法出口的监管】 据中国驻韩国大使馆经济商务处消息，据韩国关税厅1月5日消息，关税厅计划在2024年通过加强技术侵权物品的国境监管及韩、美、日国际合作，全力强化对尖端技术和战略物资非法出口的监管，保护韩国企业竞争力和国家经济安全。关税厅表示，韩国目前在半导体、显示面板、二次电池、造船和钢铁等技术领域领先，尖端技术流向海外可能会危及韩国企业的生存基础。此外，根据相关国际规范，可以用于生产军用物品或军民两用物品的尖端技术如果被非法出口，也会对国家安保造成严重威胁。去年5月，关税厅首次查发了企图将浦项制铁公司的专利空气刀非法出口到海外的案例，11月查发了未经政府许可非法出口半导体设备的案例。关税厅还将加强对经由第三国迂回出口战略物资、逃避国际制裁行为的监管，并对国内技术人员通过教育培训等方式向海外企业转让技术的行为进行调查。]]></title>
            <guid>3446077</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台基金投资珈硅能源】 1月8日，贵州珈硅能源科技有限公司发生工商变更，新增股东茅台科创（北京）投资基金合伙企业（有限合伙），同时注册资本由200万人民币增至约266.67万人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3265572.d.html</link>
            <guid>3446076</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alphabet(GOOG.O)：在全球范围内裁撤多个团队的部分职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5483738.d.html</link>
            <guid>3446073</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三七互娱回应创始人朋友圈言论：近年一直周末双休】近日，一张三七互娱创始人、董事长李逸飞的朋友圈截图被热传。李逸飞在评论一篇文章时提到，“我们的父辈都是周六工作，为什么到我们就周六要休息，人为什么一定要周六休息？一定有人私下或者心理一定会觉得我很变态吧，但这确实是我的心声。”该言论引发热议。 对此，三七互娱方面11日回应称，这是6、7年前的图，仅是针对某媒体2017年3月9日的文章《距离张小龙就差一个和菜头了》的评论观点。“近年来三七互娱一直实施周末双休制度。”三七互娱方面强调。 （中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3264254.d.html</link>
            <guid>3446072</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国关税厅成立防止虚拟资产非法外汇交易协议会】 据中国驻韩国大使馆经济商务处消息，据韩国关税厅1月8日消息，关税厅当天与国内5大虚拟资产经营企业及“数字资产交易所共同协议体”联合成立了“防止虚拟资产非法外汇交易协议会”，通过加强与相关部门和虚拟资产经营企业的合作，积极应对与虚拟资产非法外汇交易犯罪。据统计，关税厅2022年查发虚拟资产相关非法外汇交易案件15件，案值56717亿韩元，2023年查发21件，案值14568亿韩元。]]></title>
            <guid>3446069</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伯克希尔于西方石油的持股比例已达34%】美国证券交易委员会（SEC）最新披露文件显示，沃伦·巴菲特旗下的伯克希尔·哈撒韦公司于西方石油的持股比例已增至34%。上个月，伯克希尔继续增持西方石油，在一系列交易中累计买入超1500万股，总成本约为9亿美元。2023年12月，西方石油公司宣布以总价值120亿美元收购美国页岩油气公司CrownRock。CrownRock是美国二叠纪盆地（Permian Basin）第三大非公开上市的石油生产商，其业务与西方石油此前收购的阿纳达科石油公司相补充。二叠纪盆地也是美国利润最高的油气田之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5480953.d.html</link>
            <guid>3446068</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第九届亚冬会口号会徽吉祥物亮相】1月11日，在2025年第九届亚洲冬季运动会口号、会徽、吉祥物发布仪式现场，本届赛会的口号“冰雪同梦，亚洲同心（Dream of Winter, Love among Asia）”、会徽“超越”、吉祥物“滨滨”和“妮妮”正式亮相。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3259852.d.html</link>
            <guid>3446067</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒称波音CEO谈阿拉斯加客机事故时强忍泪水，但其需要做得还有很多】据彭博社当地时间10日报道，美国波音公司首席执行官（CEO）戴夫•卡尔霍恩在一次全体会议上谈及阿拉斯加航空公司波音客机飞行事故时“强忍泪水”。但彭博社在就卡尔霍恩言行进行分析时表示，他表现出忏悔“是恰当的”，但这家飞机制造商需要做得还有很多。   （环球网）]]></title>
            <guid>3446066</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南80多家景区齐推门票减免福利】1月9日，从河南省文化和旅游厅了解到，即日起至2024年年底不同时段，郑州、洛阳、开封、焦作、安阳、新乡共有80多家景区，针对云南游客推出免门票或门票半价等优惠政策。 (河南日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqea3258989.d.html</link>
            <guid>3446064</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:35:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卸行政职务后郑强重回学术界：以通讯作者身份在国际刊物发文】2023年12月22日，因年龄原因卸任太原理工大学党委书记之后，“网红教授”郑强下一站将往何处，备受网友关注。澎湃新闻记者注意到，除了参加一些公开的综艺节目之外，卸下行政职务的郑强也开始回归学术圈。 2024年1月5日，nature communications网站发布了一篇文章《Animating hydrogel knotbots with topology-invoked self-regulation》。根据介绍，文章显示，浙江大学郑强教授、吴子良教授与南方科技大学洪伟教授以响应性水凝胶制备具有不同拓扑结构的软体机器人，实现了静态光照条件下的自发持续运动。研究表明拓扑结构增强了局部变形的关联性，缠绕关联的自遮挡效应以及旋转运动的自相似性共同赋予拓扑机器人自我调节功能，从而实现静态刺激下的自发持续运动。  （澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5477469.d.html</link>
            <guid>3446063</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞扬集团断崖式跳水，暴跌超80%】飞扬集团断崖式跳水，暴跌超80%至0.2港元，创历史新低，市值跌至1.66亿港元，暂成交5800万港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5475975.d.html</link>
            <guid>3446057</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继金沙小酱之后，金沙酒业将推出金沙中酱、金沙大酱】华润啤酒（控股）有限公司副总裁、金沙酒业总经理范世凯今日宣布，由于“金沙小酱”受到市场欢迎，为了进一步丰富光瓶酒产品线，公司将推出金沙中酱、金沙大酱。其中，金沙中酱主打双人对饮，容量为330ml。金沙大酱主打多人相聚，容量为500ml，适合轻松自由的欢聚畅饮。（酒业内参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqcz5475884.d.html</link>
            <guid>3446056</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格开始养牛了，称要打造“世界最高品质牛肉”】当地时间1月9日，Meta CEO扎克伯格发文称，自己将开启养牛事业，目标打造“世界上品质最高的牛肉”。他表示，这是自己所有的项目中“最美味的一个”。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inaccqec6188603.d.html</link>
            <guid>3446055</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报评论：痛定思痛深化改革 让老百姓看到中国足球的希望】自称最恨踢假球的足球运动员李铁，当了教练就主动向俱乐部推销假球。行贿300万，成为男足国家选拔队主教练。陈戌源还没上任中国足协主席，就收下了60万“拜码头”钱。任职期间收受多家俱乐部钱财，累计达数千万元。近期播出的年度反腐大片《持续发力纵深推进》，披露了足球领域系列腐败案件的相关细节。不少球迷表示，自己是咬牙切齿看完的。 踢足球，比拼的是实力和底蕴。足球领域出现系统性、塌方式腐败，相关各方热衷短期利益，忽视青训投入，联赛乌烟瘴气，中国男足在相当一段时间内，出不了成绩。近年来，纪检监察机关重拳出击，刮骨疗毒，将体育领域反腐和足球反腐，不断引向深入，有助于铲除腐败滋生的土壤和条件，修复净化行业生态。中国足球，走了不少弯路。发展和振兴中国足球，是广大人民群众的期盼。我们希望，系列案件的查处和披露，能切实推动体育部门汲取教训、深化改革、完善制度、正本清源。呵护好广大球员、教练员和球迷的初心，清除各种行业污垢，还绿茵场清朗生态，才能让大家真正看到，中国足球的进步与希望。（人民日报评论）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwf6317582.d.html</link>
            <guid>3446051</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次实现星间激光100Gbps超高速高分辨遥感影像传输】近日，吉林长春长光卫星公司利用自主研制的“吉林一号”平台02A01星、平台02A02星，开展了我国首次星间激光100Gbps超高速高分辨遥感影像传输试验并取得成功，标志着该项技术已达到国际先进水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5603428.d.html</link>
            <guid>3446050</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:18:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辅助生殖纳入医保带火相关概念股？多家上市公司称暂未有辅助生殖业务新计划】继北京、广西等省市后，近日，甘肃省医保局将12个治疗性辅助生殖类医疗服务项目纳入基本医疗保险和工伤保险基金支付范围。或受此影响，辅助生殖概念受到市场关注，昨日二级市场婴童和辅助生殖概念股逆势拉升。对此，记者早间以投资者身份致电有关上市公司。悦心健康证券部工作人员回应，公司的主营业务仍然是瓷砖类产品，未来可能考虑向养老、大健康方面转型。公司此前投资了两个辅助生殖项目，分别位于美国洛杉矶和江西省宜春市。工作人员还表示，辅助生殖项目只占公司整体业务的一小部分，目前没有扩容的计划。翰宇药业证券部工作人员表示，公司在辅助生殖方面的产品主要有西曲瑞克、阿托西班和卡贝缩宫素等。其中，卡贝缩宫素注射液已中选第九批国家集中采购，但还没有执行价格。因为主要产品都已经入选集采，所以后续集采对公司的影响比较小，公司目前没有扩产辅助生殖药品的新计划。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5603322.d.html</link>
            <guid>3446049</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：开展整治“飙车炸街”专项行动，2023年查处案件7.4万起】 2023年，全国公安交管部门打击交通违法犯罪，整治隐患问题，持续推出改革措施，公安交管服务迈上新台阶。针对“飙车炸街”噪声严重扰民、扰乱社会秩序、影响公共安全问题，公安部组织开展了打击整治“飙车炸街”违法犯罪专项行动。行动期间，全国公安交管部门累计查处涉嫌“飙车炸街”违法犯罪案件7.4万起，打击“飙车炸街”团伙297个，查处非法改装窝点456个，有效遏制了“飙车炸街”高发多发势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3093693.d.html</link>
            <guid>3446048</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:18:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券资管：任命骆红艳为副总经理】中信证券资管公告称，任命骆红艳为副总经理，任职日期自2023年11月17日起。骆红艳，曾任兴业银行营业部员工、中国证监会深圳证监局主任科员、国投瑞银基金管理有限公司总监、华夏基金管理有限公司研究发展部行政负责人、华夏资本管理有限公司执行董事和中信证券股份有限公司资产管理业务董事总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5602679.d.html</link>
            <guid>3446047</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六年来首次，德国批准向沙特售武】据德国《时代》周报网站1月10日报道，德国政府已批准向沙特阿拉伯交付武器装备。德国政府发言人斯特芬·黑贝施特赖特证实了《明镜》周刊此前的相关报道。报道称，批准出口的是红外成像型后继弹系统（Iris-T）空空导弹。德国将向沙特交付总共150枚这种短程导弹。 报道称，这是德国2018年以来首次批准向沙特出口武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3092919.d.html</link>
            <guid>3446046</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡：以色列无意永久占领加沙或驱赶其平民】 据央视新闻援引《以色列时报》消息，以色列总理内塔尼亚胡当地时间1月10日晚间表示，以色列“无意永久占领加沙或驱赶其平民”。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的视频中说：“我想明确指出几点。以色列无意永久占领加沙或迫使其平民流离失所。以色列正在打击巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），而不是巴勒斯坦人民。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5601747.d.html</link>
            <guid>3446044</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据澳大利亚广播公司11日报道，巴布亚新几内亚骚乱已造成15人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwf6314819.d.html</link>
            <guid>3446043</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全国水利建设投资完成11996亿元 创历史新高】全国水利工作会议上介绍，2023年全国水利各级部门全力推动水利基础设施建设，加快构建国家水网主骨架和大动脉，省级水网先导区建设持续推进，市县级水网先导区接续启动。全年完成水利建设投资11996亿元，在2022年首次迈上万亿元大台阶基础上，再创历史最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwe3381239.d.html</link>
            <guid>3446042</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西正式“卖酒”：签字祝福款6瓶6600元 限量1万瓶】 1月11日，梅西实名认证微博号发文称，梅西签字祝福款赤水河酒今日正式发售，全球限量1万件（成功版）。据赤水河京东自营旗舰店信息显示，该产品为53度酱香型白酒，每瓶500ml，6瓶整箱装售价为6600元，限量1万瓶。记者了解到，字是梅西签字后，授权拓印上瓶身的。活动期间，下单这款产品满10箱及以上即赠送梅西亲笔签名球衣1件，仅限前5名；获奖名单计划于1月25日公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwe3380321.d.html</link>
            <guid>3446040</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：培育壮大“链长制”21条产业链及优质上市龙头公司 沿重点产业链开展上市培育工作】广州市地方金融监督管理局发布《广州市关于巩固提升“领头羊”品牌推进企业上市培育工作的若干措施》。《若干措施》 称，培育壮大广州市“链长制”21条产业链及优质上市龙头公司，沿重点产业链开展上市培育工作。鼓励产业链链主企业及优质上市龙头公司发挥产业引领作用，辐射带动、引进整合更多产业链上下游优质企业，形成产业集群。各产业部门要重点梳理和对接各条产业链前50名企业以及具有原始创新能力、能够突破关键技术等契合资本市场发展方向的战略性新兴产业龙头企业，通过举办产业发展座谈会、行业专题培训等形式协调解决企业发展中遇到的困难和问题，加大培育力度，推动更多企业上市。产业链牵头部门出台更具全国竞争力的扶持政策，并配套建立资本招商金融支持体系，吸引更多国产替代产业相关的技术中坚力量来穗创业兴业，支持广州上市公司对相关企业、项目实施收购并购。]]></title>
            <guid>3446039</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西对涉华聚醚多元醇发起反倾销调查】 据中国贸易救济信息网，1月5日，巴西发展、工业、贸易和服务部外贸秘书处发布2024年第1号公告称，应巴西国内企业Dow Brasil Sudeste Industrial Ltda.于2023年7月31日提交的申请，对原产于中国和美国的分子量在300至4500克/摩尔之间且纯度等于或大于90%的聚醚多元醇，包括含最低且浓度90%的聚醚多元醇的混合物发起反倾销调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5599408.d.html</link>
            <guid>3446038</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关部门：越南2023年出口同比下降4.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwe3378884.d.html</link>
            <guid>3446035</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江拟调整工商业峰谷电价：缓解用电紧张，促进新能源消纳】浙江发布《关于调整工商业峰谷分时电价政策有关事项的通知（征求意见稿）》。今明两年浙江的电力供需形势仍偏紧张，此次调整在现行分时电价政策执行效果的基础上，统筹考虑了未来电力供需、电力负荷曲线和用电成本等因素。根据《征求意见稿》，浙江将统一大工业电价用户和一般工商业电价用户峰谷时段。春秋季（2-6月、9-11月）电力供需总体平稳，峰谷时段拟调整为高峰、平段、低谷三个（取消尖峰，增设平段），其中，高峰、平段各7个小时，低谷10个小时，电价浮动比例有所缩小。夏冬季（1、7、8、12月）电力供应较为紧张，峰谷时段拟调整为尖峰、高峰、平段、低谷四个；其中，尖峰时段4个小时，高峰7个小时，平段3个小时，低谷10个小时，电价浮动比例拉大。在春节、五一、国庆假期设立深谷时段（10:00-14:00），下浮比例80%，促进新能源消纳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3089856.d.html</link>
            <guid>3446034</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关部门：越南2023年大米出口同比增长14.4%，达到810万吨；12月份大米出口492,387吨，环比下降18%。]]></title>
            <guid>3446033</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国1月前10天出口增长11.2%，芯片出口飙升25.6%，对华出口增长10.1%】韩国关税厅周四公布的数据显示，1月前10天，韩国出口同比增长11.2%，至154.4亿美元，得益于强劲的芯片销售，以及来自中国的需求增长。芯片出口额飙升25.6%，至25.7亿美元，占总出口额的16.7%。对华出口同比增长10.1%，至32.4亿美元。这是自2022年5月以来对华出口首次在1月前10天实现同比增长。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3446030</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关部门：越南2023年进口额下降9.2%，达到3263.7亿美元；咖啡出口下降8.7%，达到160万吨。越南2023年12月咖啡出口量为207,613吨，环比增长74%。]]></title>
            <guid>3446029</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【审计署部署2024年审计工作重点 涉及财政、货币、就业等关键领域】从今天上午开始举行的全国审计工作会议上了解到，2024年，审计署将重点审计重大区域规划战略实施、重大投资项目建设，密切关注财政、货币、就业、产业、区域、科技、环保等政策协调配合情况，重点开展大数据产业方面审计。同时，密切关注财政、金融、国企国资、外贸外资等关键领域重大改革任务的落实和进展情况。深入揭示重大经济贪腐、重大财务舞弊、重大财政造假等突出风险。围绕深入推进生态文明建设和绿色低碳发展开展审计。组织全国审计机关开展养老、医疗、义务教育等民生审计，严肃查处群众身边的“蝇贪蚁腐”。开展地区、部门和单位主要领导人员经济责任审计。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwe3377874.d.html</link>
            <guid>3446027</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州信息：参与承建的富邦华一银行新一代核心业务系统上线】 据神州信息发布消息，近期，由神州信息参与承建的富邦华一银行新一代核心业务系统成功完成贷款子系统、分布式服务治理总线等多个关键系统的同步上线，并保持平稳运行，各项性能指标达到设计要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5597000.d.html</link>
            <guid>3446026</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【审计署：2023年1—11月已促进增收节支和挽回损失3600多亿元】据审计署消息，2023年1—11月，全国共审计5.6万多个单位，促进增收节支和挽回损失3600多亿元，健全完善规章制度1.6万多项。各项审计发现并移送重大问题线索7200多起，涉及2200多亿元，1.1万多人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5596951.d.html</link>
            <guid>3446025</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：谷歌裁员谷歌助手团队员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5596209.d.html</link>
            <guid>3446022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔特5000万元天津成立进出口新公司】 企查查APP显示，近日，天津阿尔特进出口有限公司成立，注册资本5000万元，经营范围包含：电子元器件与机电组件设备销售；有色金属合金销售；小微型客车租赁经营服务；新能源汽车整车销售等。企查查股权穿透显示，该公司由阿尔特(300825)间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5595697.d.html</link>
            <guid>3446020</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局：在华永居外籍人员持永居证可以办理银行、证券、外汇等金融业务】国家移民管理局外国人管理司司长毛旭表示，去年新版外国人永久居留身份证也就是“五星卡”发布以后，式样更美观、科技含量更高、社会应用更便捷。签发启用以来，新申请及换发的人数大幅增加。目前，重点民生服务领域、重点地区的行业单位系统设备适配性改造基本完成，在华永居外籍人员持永居证可以便利购买飞机票、火车票并乘机乘车，办理宾馆旅店入住手续，办理银行、证券、外汇等金融业务，办理移动电话和宽带入网等通信业务，办理税务、社保、财产登记、公安交管、海关等政务服务事项，在支付宝、微信、京东等互联网平台便利注册使用。国家移民管理局将进一步加大协调推进力度，深化永居证的便利应用工作，力争加快实现永居证在全国各政务服务、公共服务、互联网服务领域的全面应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5594777.d.html</link>
            <guid>3446018</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团一度大涨6%，回购+KeeTa在港市占率升至37%】延续昨日涨势，美团今日盘中一度涨6%报76.1港元。消息面上，美团1月10日耗资约4亿港元回购562.9万股。另外，美团香港业务KeeTa12月份市占升至37%，第一名Foodpanda为42%，第三名Deliveroo市占为20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwf6309655.d.html</link>
            <guid>3446016</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党召开了第一次“政治革新本部”会议】 据央视新闻，当地时间11日，日本自民党召开了第一次“政治革新本部”会议。该机构是为防止再次发生党内派阀政治献金集会收取回扣以及相关问题而新设立的。此次会议上，日本自民党意图提出改革方案以消除民众对于政治的不信任，任本部长的岸田文雄出席本次会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5594193.d.html</link>
            <guid>3446015</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余元堂司长会见英国商业贸易部双边司司长凯瑟琳】据商务部网站，1月10日，余元堂司长会见英国商业贸易部双边司司长凯瑟琳，就中英经贸合作交换意见。黄岳峰二级巡视员（副司级）参加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5594013.d.html</link>
            <guid>3446014</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见美国总统国家安全事务首席副助理芬纳】当地时间1月10日，中共中央对外联络部部长刘建超在华盛顿会见美国总统国家安全事务首席副助理芬纳。双方认为，应继续共同努力，推动落实两国元首达成的重要共识和成果，并为此继续保持沟通交流合作。双方还就双边关系和国际地区问题交换意见，刘建超阐述了中方在台湾、南海等问题上的立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3085755.d.html</link>
            <guid>3446013</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带汗尤尼斯 造成7人死亡】据巴勒斯坦通讯社消息，当地时间1月10日晚，以色列军队对加沙地带南部汗尤尼斯的一所房屋进行轰炸，造成7人死亡、20余人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwe3373447.d.html</link>
            <guid>3446011</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科科技首个微电网项目并网发电】晶科科技首个微电网项目——腾讯天津高新云数据中心10.54MW新能源微电网项目全容量并网发电。项目利用8栋厂房屋顶和停车位建设新能源微电网项目。上述系统共安装18488块最新高效N型TOPCon单晶双面双玻570瓦组件，转换效率接近25%。据估算，在25年运行期内，项目平均每年可为数据中心提供超1200万度绿电 ，每年可节省标煤约3576吨 ，每年可减排二氧化碳约10000吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3084305.d.html</link>
            <guid>3446009</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三代摘要·珍品春节后将正式投放市场，建议零售价1399元】第三代摘要·珍品（53度500ml）今日发布。第三代摘要珍品在原有二代的基础上，增加了老酒的比例，经过精心的勾调，陈香更加丰富。包装上更加简洁，器形更加完整。此外，还有进行了多重防伪升级，以保护消费者权益。据悉，该款产品将于春节之后正式投放市场，建议零售价为1399元。（酒业内参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5590690.d.html</link>
            <guid>3446008</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局：今年元旦假期的日均出入境人数已恢复至2019年同期水平】1月11日，国新办就便利外籍人员来华5项措施有关情况举行发布会。国家移民管理局边防检查管理司司长池景阳在会上表示，今年元旦假期的日均出入境人数已经恢复至2019年同期水平。根据以往出入境客流规律，我们预计，在春节期间会迎来新一波出入境旅客高峰。国家移民管理局已经专门部署全国边检机关，提前做好充分准备，为中外旅客提供必要便利和帮助，全力保障春节期间口岸通行安全、顺畅、有序。届时，国家移民管理局还将公布有关预测数据和应对措施，提示通关注意事项，请广大出入境旅客及时关注口岸客流变化，合理安排行程。在此，也欢迎海外华人华侨返乡过节，欢迎外国朋友来中国感受中华传统文化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5589034.d.html</link>
            <guid>3446006</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外籍人员在枢纽空港口岸24小时直接过境免办查验手续需符合什么条件？官方解答】外籍人员在枢纽空港口岸24小时直接过境免办查验手续，请问需要符合什么样的条件？另外，如果需要离开机场的话，该如何办理？国家移民管理局边防检查管理司司长池景阳表示，出入境旅客在北京等9个空港口岸24小时直接过境免办查验手续，需要满足两个条件：一是应当持有本人有效国际旅行证件；二是持24小时内订妥座位、过境前往第三国或地区的联程机票，且不离开口岸限定区域。符合这两个条件的国际中转旅客，只需到国际直接过境区域，办理相关值机手续，即可在出境候机大厅等候登机。确需离开口岸限定区域的，应当向边检机关申请办理过境临时入境许可，需要提供以下两种材料：一是本人有效国际旅行证件；二是24小时内订妥座位过境前往第三国或地区的联程机票，同时填写临时入境外国人入出境卡。在此特别提示，如果所持国际旅行证件有效期不足3个月，或者有我签证机关拒签章戳记的，以及5年内在华有非法出入境、非法居留、非法就业记录等违法情形的，边检机关将不予签发临时入境许可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5588672.d.html</link>
            <guid>3446005</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市将重污染天气黄色预警调整为橙色预警】 根据省、市空气质量预测预报及会商结果，1月11日起郑州市污染逐渐加重，按照河南省重污染天气联防联控要求和《郑州市人民政府办公厅关于印发郑州市重污染天气应急预案的通知》（郑政办〔2023〕43号），经研究决定将重污染天气黄色预警调整为橙色预警，自2024年1月11日8时启动重污染天气Ⅱ级响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5587876.d.html</link>
            <guid>3446004</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局：法国等6国免签入境人员呈现出整体上升趋势】国新办就便利外籍人员来华5项措施有关情况举行发布会，会上国家移民管理局外国人管理司司长毛旭表示，去年12月1日，我国对法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚6国试行单方面免签政策以来，截至今年1月9日，上述6国免签入境人员共计14.7万人次，呈现出整体上升趋势，其中1月8日免签入境4300余人次，较2023年12月1日增长1倍多，观光休闲游客占到七成，有力服务便利外籍人员来华商贸、旅游，广受相关国家人员的欢迎和好评。移民管理机构将坚持规范、文明执法，保障口岸通关顺畅，为免签来华外籍人员提供优质高效的通关服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwf6303312.d.html</link>
            <guid>3446003</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智微智能录得11天7板】智微智能今日再度涨停，11个交易日内录得7个涨停，累计涨幅为62.25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwf6302623.d.html</link>
            <guid>3446001</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星创始家族成员出售约20亿美元股票，以支付遗产税】据知情人士透露，三星集团背后的李氏家族出售了包括三星电子在内的四家上市公司价值约20亿美元的股份。周四早盘，这四家公司的股价均下跌。根据交易条款，三星电子的近3000万股股票以较周三7.36万韩元收盘价折让1.2%的价格出售。另外三家公司是三星SDS、三星物产和三星生命保险，出售规模较小。消息人士说，三星创始家族的一名或多名成员正在出售股份，以通过外换韩亚银行持有的信托支付遗产税。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwi3079333.d.html</link>
            <guid>3446000</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚棕榈油局（MPOB）：预计2024年毛棕榈油产量将达到1875万吨。预计2024年马来西亚棕榈油出口量将达到1560万吨。]]></title>
            <guid>3445999</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳发布2024年第1号林长令】 日前，深圳发布2024年第1号林长令——《关于加快推进2024年春季造林绿化工作的令》，要求各级林长、各区各部门抓紧做好储苗备耕各项准备工作，在全市掀起造林绿化的热潮，推动“山海连城 绿美深圳”生态建设取得新成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5585575.d.html</link>
            <guid>3445995</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局：2023年全国边检机关共查验入境人员2.1亿人次】 1月11日，国新办就便利外籍人员来华5项措施有关情况举行发布会，会上国家移民管理局边防检查管理司司长池景阳表示，2023年，全国边检机关共查验入境人员2.1亿人次，已恢复至2019年的62.9%。随着全球经贸发展，国际航线航班有序恢复，跨境人员流动逐步活跃，预计2024年入境人数将会持续增长。国家移民管理局也将充分发挥职能作用，全力服务促进中外人员交流交往、便利往来，更好地服务高水平开放和高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-11/detail-inacciwc5585410.d.html</link>
            <guid>3445994</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>