<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 03:27:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首条自贸区中欧班列9年累计开行1335列】作为全国首条由自贸试验区始发和首条加入中欧“安智贸”项目的国际班列线路，中欧（厦门）班列自2015年8月16日开行以来（截至8月16日）共开行1335列、载货11.3万标箱、货值340.2亿元。中欧（厦门）班列立足区位和政策优势，从单一线路扩展至7条运行线路，辐射13个“一带一路”共建国家的30多个城市，为日本、韩国、东南亚货物打通了联通欧亚腹地的国际物流通道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezf7505015.d.html</link>
            <guid>3740003</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国工业联合会：泰国7月工业信心指数为89.3，6月为87.2。泰国工业信心因国内需求增加、预算支出和旅游业的推动，四个月来首次上升。]]></title>
            <guid>3740002</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国有色金属加工工业协会理事长一行到闽发铝业调研】 据闽发铝业消息，8月14日，中国有色金属工业协会党委副书记、中国有色金属加工工业协会理事长范顺科到闽发铝业调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2613032.d.html</link>
            <guid>3740001</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲县海域地震暂无人员伤亡 多地列车恢复正常行驶】 根据中国地震台网正式测定，北京时间今天（16日）早上7点35分，在中国台湾花莲县海域发生6.1级地震，震中距花莲市46公里，震源深度16公里，全台多地感受到明显摇晃。多地地铁、列车一度进行慢速行驶。台北捷运在地震发生后慢速巡轨，目前已恢复正常行驶。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezf7503992.d.html</link>
            <guid>3740000</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6家公司获基金调研 中矿资源最受关注】8月15日有11家公司被机构调研，按调研机构类型看，基金参与6家公司的调研活动。中矿资源最受关注，参与调研的基金达41家；智明达、中科环保分别获11家、6家基金调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2612293.d.html</link>
            <guid>3739998</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国（广州）跨境电商交易会开幕，头部平台齐聚“跨交会”】 8月16日，2024中国(广州)跨境电商交易会在广州广交会展馆A区拉开帷幕。此次跨交会头部平台齐聚，是目前国内同类展会中参展平台数量最多、头部平台最为集中和参展投入最大的展会。亚马逊全球开店、希音、抖音TikTok、阿里巴巴国际站、速卖通、沃尔玛、eBay、shopee、敦煌网、lazada、天猫淘宝海外、中国制造网、谷歌等近40家跨境电商平台参展。亚马逊全球开店将首次在展会上设立亚马逊SPN服务商网络专区。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2611842.d.html</link>
            <guid>3739996</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK海力士涨幅扩大至7%，创下自6月7日以来最大涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2610469.d.html</link>
            <guid>3739992</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岚图与华为首款合作车型落地，8月28日开启预售】        8月15日，岚图汽车CEO卢放与华为智能汽车解决方案事业部CEO靳玉志共同揭幕了双方首款合作车型——全新岚图梦想家。这也是继今年4月岚图与华为官宣合作后的首款落地车型。据悉，全新岚图梦想家将配备华为的乾崑智驾ADS 3.0系统和鸿蒙座舱技术，将于8月28日开始预售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2609836.d.html</link>
            <guid>3739989</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【魏建军时隔6年将重返长城汽车发布会】 长城汽车创始人魏建军在微博上发文，表达了他对汽车事业的热爱，并预告自己将于8月21日出席全新蓝山的上市发布会。大胆做直播、与雷军直播连麦互动。他一直为热爱发声，这次露面，是魏建军时隔六年重返发布会舞台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5832375.d.html</link>
            <guid>3739988</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[受台风影响，日本航空公司（JAL）取消了周六上午36个国内航班和6个国际航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2609091.d.html</link>
            <guid>3739987</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞瓦斯托波尔市长称击落乌无人机 克里米亚大桥交通暂停】塞瓦斯托波尔市市长当地时间16日凌晨在社交媒体发文称，当地防空力量以及俄海军黑海舰队击退了乌军袭击。初步信息显示，有3架乌军无人机被击落，袭击没有造成人员伤亡或财产损失。克里米亚大桥管理部门16日凌晨发布消息称，大桥交通暂停。另据乌克兰媒体报道，当地时间15日夜间至16日凌晨，克里米亚地区多地传出爆炸声，刻赤附近起火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2608867.d.html</link>
            <guid>3739986</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:14:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邮惠万家银行行长到神州信息交流考察】 据神州信息消息，8月13日，邮惠万家银行行长李云涛率队赴神州信息就神州金服云合作情况进行交流考察。在参观神州信息新动力金融科技中心展厅后，邮惠万家、神州信息和神州数码集团三方就“神州金服云”阶段性成果和后续合作展开探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2608729.d.html</link>
            <guid>3739985</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：乌军进入俄境内开展行动之际 拜登政府对向乌运送远程巡航导弹“持开放态度”】据美国“政治新闻网”欧洲版15日报道，在乌军进入俄罗斯境内开展行动之际，拜登政府对向乌克兰运送远程巡航导弹“持开放态度”，而运送这种导弹会加强乌克兰F-16战机的战斗力。报道说，拜登政府一名官员称，美国政府目前尚未就“是否会向乌方运送远程巡航导弹”作出最终决定，但正在研究复杂细节。报道说，美方研究的问题包括审查敏感技术的转让以及确保乌战机能够发射重达2400磅、携带1000磅弹头的导弹。不过，美国“政治新闻网”欧洲版称，美国国防部拒绝就该部是否已批准向乌运送上述导弹置评。“我们考虑一系列能满足乌克兰安全援助要求的方案，但我们没有信息可以提供。”美国防部一名发言人称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2608423.d.html</link>
            <guid>3739984</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港特区政府文化体育及旅游局局长杨润雄今日（16日）出席有关落实中央政府赠送一对大熊猫予香港特别行政区的合作协议书签署仪式。]]></title>
            <guid>3739982</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长荣酒店官网撤下台湾与中国并列选项】据媒体报道，近日，一则关于巴黎长荣桂冠酒店拒绝悬挂中国国旗的消息引发关注。对此，长荣桂冠酒店回复称，未能提供旅客最好体验，深表遗憾。此外，有媒体发现，长荣桂冠酒店官网在“选择酒店”一栏“亚洲”区域下，把“台湾”和“中国”以及“马来西亚”“泰国”并列。8月16日，该酒店官网显示已取消“区域”选项，改为直接选择所在城市的酒店。值得一提的是，长荣桂冠酒店（上海）网页发布长荣桂冠酒店的声明书，称针对此次部分住客对于长荣巴黎桂冠酒店在奥运期间的相关布置表达关切，“唯该酒店对于此次事件处理思虑有欠周全，造成部分住客观感欠佳与各界之关切，深感抱歉，会持续加强相关人员之教育训练，以避免日后类似情况再度发生。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5829503.d.html</link>
            <guid>3739981</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京两机场单日单月客流均创新高】随着暑期旅游热情持续升温，暑运期间北京两大机场客流量屡创新高。从首都机场集团了解到，7月1日至8月12日，首都机场集团下辖的首都机场和大兴机场日均保障旅客33.9万人次，较去年同期增长15.5%，较2019年同期增长18.9%。暑运期间，北京两大机场单日航班量和旅客吞吐量双双刷新历史纪录。今年7月，北京两大机场共保障旅客1036万人次（其中，首都机场592万人次、大兴机场444万人次），打破今年2月春运期间962万人次的最高纪录，创下北京航空运输市场单月历史最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5828215.d.html</link>
            <guid>3739978</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局：2022年以来查处垄断协议、滥用市场支配地位案件60件 罚没金额超过25亿元】国家市场监督管理总局竞争协调司司长周智高在国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，深化重点领域反垄断监管执法。这两年来，我们连续开展民生领域反垄断执法专项行动，强化医药、建材、汽车、公用事业等民生领域监管执法。2022年以来，查处垄断协议、滥用市场支配地位案件60件，罚没金额超过25亿元，推动市场竞争秩序稳步向好。同时，深入推进数字经济等领域反垄断常态化监管，依法无条件批准平台企业经营者集中申报案件48件。充分发挥重大案件警示示范作用，推动经营者签署行业的自律公约，依法对垄断风险进行提醒敦促，督促指导涉案企业合规整改，推动行业秩序不断优化。]]></title>
            <guid>3739977</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猴痘概念股探底回升 透景生命、亚太药业拉升涨停】 猴痘概念股探底回升，透景生命、亚太药业拉升涨停，海辰药业涨超15%，兰卫医学、济南高新、普利制药、之江生物等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciveze0730283.d.html</link>
            <guid>3739976</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代回应卖咖啡：只是成都线下展厅的配套产品】日前，宁德时代被曝开始卖咖啡。据网传截图显示，其售卖的产品包括“超充美式”“续航拿铁”“零碳水仙”“零碳玉露”等6种，且售价均为9.9元。对此，宁德时代方面人士表示，这些只在宁德时代成都线下展厅——新能源生活广场提供，“是配套产品，不是主力”。据悉，宁德时代新能源生活广场已于8月10日开业，首批入驻搭载宁德时代动力电池的70余款新能源车型。（蓝鲸新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2604604.d.html</link>
            <guid>3739974</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球今年气候技术股权融资整体显著放缓 上半年融资额仅为去年一半】美国在2024年成为最大的气候技术融资市场，上半年融资额达到67亿美元。这些融资大多流向清洁电力公司——可再生能源设备制造商和项目开发商——以及储能价值链上的初创企业。同期，中国大陆的气候技术公司融资51亿美元。加拿大以18亿美元排名第三。今年，公共和私募股权市场的气候技术融资整体显著放缓。2023年前两个季度融资额近440亿美元，而今年的可比融资额仅为这一数字的一半。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5826942.d.html</link>
            <guid>3739973</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔玛中国第二财季净销售额46亿美元，同比增长17.7%】据沃尔玛2025财年第二季度财报披露，沃尔玛中国Q2净销售额为46亿美元，同比增长17.7%，可比销售额增长13.8%；电商业务净销售额增长23%；沃尔玛中国电商渗透率达49%，比去年Q2增长超过200个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2603341.d.html</link>
            <guid>3739969</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚总理：专业公务员薪资将提高15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2603197.d.html</link>
            <guid>3739968</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尚品宅配与怡亚通签订战略合作协议】 8月15日，尚品宅配（300616.SZ）与怡亚通（002183.SZ）正式签订战略合作协议，共同打造全案家居家电新生态，为用户带来一站式全屋家居家电定制解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5825754.d.html</link>
            <guid>3739966</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告： 1月至7月体育旅游热度上涨87%】 同程旅行联合咕咚App共同发布《2024体育休闲消费报告》。同程旅行数据显示，2024年1月至7月，体育旅游的搜索热度同比大幅上涨87%。巴黎奥运会期间，前往法国的跟团游预订热度激增225%。咕咚app数据显示，2024年上半年，户外运动参与人数同比增长了19%，其中户外骑行用户大幅增长38.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezn2602851.d.html</link>
            <guid>3739965</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国认证证书及获证组织数量连续多年位居世界第一】 国家市场监管总局16日在国新办新闻发布会上披露的数据显示，在认证认可检验检测领域，我国认证证书及获证组织数量连续多年位居世界第一；获认可的各类合格评定机构达到17870家；获资质认定的检验检测机构5.4万余家，年营业收入达到4700多亿元，约占世界25%，是全球最具活力最有效率的市场。(国是直通车)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-incivezk5825253.d.html</link>
            <guid>3739963</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔官员：新一轮加沙停火谈判将在多哈继续举行】当地时间8月15日，卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里发表声明表示，当天在卡塔尔首都多哈开始的新一轮加沙停火谈判16日将继续在多哈举行。声明称，卡塔尔、埃及、美国的调停努力正在进行中，致力于达成加沙地带停火协议，以推动被扣押人员获释和更多人道主义援助进入加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2732448.d.html</link>
            <guid>3739962</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军第46批护航编队焦作舰、洪湖舰访问埃及】当地时间8月15日上午，中国海军第46批护航编队焦作舰、洪湖舰抵达埃及亚历山大港，开始进行为期5天的友好访问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5954155.d.html</link>
            <guid>3739961</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局：10年来民营检验检测机构占机构总量的比重实现翻番式增长 占全行业机构总量的63.47%】国家市场监督管理总局质量发展局局长刘三江在国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，优化管理方面，我们致力于构建高效权威的国家质量基础设施管理体制。通过推进标准化管理改革创新，优化了政府标准和市场标准的二元结构，着力激发市场自主制定标准的活力。数据显示，自2022年到2023年团体标准总量增长了45.3%。在计量制度改革方面，开展了计量器具检定多元化改革试点，优化了国家计量技术规范管理方式，推动国家现代先进测量体系建设。同时，完善了质量认证管理制度，深化检验检测机构市场化改革，并强化了行业监管。截至2023年底，全国取得资质认定的民营检验检测机构共3.4万余家。10年来，民营检验检测机构占机构总量的比重实现翻番式增长，占全行业机构总量的63.47%。]]></title>
            <guid>3739960</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卧龙电驱上海成立新公司 含电池制造业务】 企查查APP显示，近日，卧龙电气驱动（上海）有限公司成立，法定代表人为庞欣元，注册资本5000万元，经营范围包含：电气安装服务；电机制造；电机及其控制系统研发；对外承包工程；电池制造；电池销售；电力电子元器件制造等。企查查股权穿透显示，该公司由卧龙电驱全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5953751.d.html</link>
            <guid>3739959</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列安全内阁举行会议 反对党领导人指责以总理拖延停火】据以色列媒体报道，在卡塔尔多哈举行新一轮加沙停火谈判的同一天，以色列安全内阁于当地时间8月15日晚间在特拉维夫举行会议。另外，以色列反对党领导人、前战时内阁成员甘茨15日发表声明，敦促以色列总理内塔尼亚胡尽快达成停火协议，从而促成被扣押人员返回以色列。甘茨指责内塔尼亚胡出于政治考虑，拖延达成停火协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7621419.d.html</link>
            <guid>3739958</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门景点预约难、抢票难？文化和旅游部回应】文化和旅游部近日回复：网民反映的景区预约问题，文化和旅游部多次作出部署并提出要求。一是所有景区均保留人工窗口，最大限度满足游客参观游览需求；二是在承载量容许情况下，保障临时到访游客和老年人等群体入园需求；三是要求常年预约空余量较大的景区不实行预约；四是实施线上购票预约的，要求完善预约措施，优化预约程序，尽可能减少游客个人信息采集。为净化预约市场环境，将推动各地文化和旅游行政部门指导景区加强宣传，联合公安、市场监管、网信等部门加大对“黄牛”倒票等行为的打击力度。下一步，文化和旅游部将积极听取社会各界意见，进一步推动景区科学调整预约制度，满足各类群体出游需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7621169.d.html</link>
            <guid>3739957</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个城市将按照“政府主导、市场化运作”的思路，以需定购，合理确定收购房源】杭州市收购商品房用作保障性住房相关政策目前正在研究制定中；天津市的收购商品房用作保障性住房政策正在制定过程中，相关收购方式将在政策中明确；而成都市住房和城乡建设局也正在开展保障性住房相关政策的制定和研究。另外，青岛市正在拟定相关工作方案，会同各区（市）和相关部门，摸清保障性住房需求底数和已建成存量商品房情况，完善重置价格、资金监管等配套政策。下一步将按照“政府主导、市场化运作”的思路，以需定购，合理确定收购房源，并按规定程序迅速组织配售或配租，确保收购工作有序开展、取得实效。值得注意的是，广州市住房和城乡建设局向记者表示，将按照上级要求加快研究出台贯彻落实党的二十届三中全会精神相关政策文件。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2730445.d.html</link>
            <guid>3739956</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市成交额突破3000亿元】截至目前，沪深两市成交额突破3000亿元，较上日此时缩量240亿元，其中沪市成交额1199亿元，深市成交额1808亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5951139.d.html</link>
            <guid>3739953</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:45:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局：将整合分型分类数据，建成全国“个体工商户名录”】国家市场监督管理总局副局长、国家认证认可监督管理委员会主任蒲淳在国新办新闻发布会上表示，总局全面推进个体工商户分型分类精准帮扶，指导各地对“生存型”“成长型”“发展型”个体工商户采取差异化帮扶措施，满足不同发展阶段需要。组织开展“名特优新”个体工商户认定培育，出台针对性举措，切实发挥“名特优新”个体工商户示范带动作用，带动整体发展水平提升。今年年底，我们将整合分型分类数据，建成全国“个体工商户名录”，让个体工商户的“家底”更加清晰、帮扶措施更加精准有效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2727207.d.html</link>
            <guid>3739950</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呼和浩特警方：篡改同学高考志愿，一女生被刑拘】青城公安通报，近日，新城区公安分局警支大队接到报警，称高考志愿被他人恶意篡改。因为是自治区首起，警支大队即刻针对该案组织开展案情分析会，结合全国此类案件的判例进行分析，摸清案件脉络，讨论研究对此类新型网络犯罪案件的战术战法。警支大队依托自身技术优势，进行分析研判，发现呼和浩特市某职业学校学生王某某疑似利用隐蔽手段获取同学的填报高考志愿的账号、密码，并借机篡改其高考志愿。8月14日，警支大队将此案立案侦查，并对犯罪嫌疑人进行讯问，犯罪嫌疑人王某某对其犯罪事实供认不讳，已构成“破坏计算机系统罪”。目前，公安机关已依法对犯罪嫌疑人王某某采取刑事拘留措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2727123.d.html</link>
            <guid>3739949</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海德股份等3亿元成立企管新公司】 企查查APP显示，近日，陕西海德经远企业管理有限公司成立，法定代表人为廖绪文，注册资本3亿元，经营范围包含：贸易经纪；酒店管理；商业综合体管理服务；供应链管理服务等。企查查股权穿透显示，该公司由海德股份、海徳资产管理有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2725788.d.html</link>
            <guid>3739944</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局：正在加快制定《经营者公平竞争合规管理规范》国家标准】国家市场监督管理总局竞争协调司司长周智高在国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，支持指导经营者加强反垄断合规建设。今年4月，国务院反垄断反不正当竞争委员会修订发布《经营者反垄断合规指南》，细化具体垄断行为合规风险要点，建立反垄断领域合规激励制度。此外，我们还发布了《经营者集中反垄断合规指引》，举办一系列的反垄断合规系列讲堂，支持和指导经营者加强合规管理。目前，我们正在加快制定《经营者公平竞争合规管理规范》国家标准，积极推动形成企业主动合规、政府有效引导、社会广泛支持的多方共治格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7616294.d.html</link>
            <guid>3739943</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄河本轮次汛期调水调沙基本结束】据水利部黄河水利委员会消息，8月16日9时起，水利部黄河水利委员会调度小浪底水库按1000立方米每秒下泄，标志着本轮次汛期调水调沙基本结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7616180.d.html</link>
            <guid>3739941</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星闪概念震荡拉升 辰奕智能20CM涨停】辰奕智能20CM涨停，创耀科技涨超10%，荣联科技、九联科技、数码视讯等快速跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyth0850499.d.html</link>
            <guid>3739939</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:36:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省牡丹江市政府原副市长齐忠彦被“双开”：对下属公司新增政府隐性债务负有主要领导责任】中央纪委国家监委网站8月16日通报，据黑龙江省纪委监委消息：日前，经黑龙江省委批准，黑龙江省纪委监委对牡丹江市政府原副市长齐忠彦严重违纪违法问题进行了立案审查调查。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经黑龙江省纪委常委会会议研究并报黑龙江省委批准，决定给予齐忠彦开除党籍处分；由黑龙江省监委给予其开除处分；终止其牡丹江市第十三次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <guid>3739936</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：以色列总理内塔尼亚胡周四与司法官员讨论成立调查委员会，调查去年10月7日的袭击事件和加沙冲突，以躲避国际刑事法院对内塔尼亚胡等人即将发出的逮捕令。]]></title>
            <guid>3739931</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车板块回升 赛力斯涨超5%】 汽车整车板块回升，赛力斯涨超5%，江淮汽车、众泰汽车、比亚迪、长城汽车等纷纷上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyth0849150.d.html</link>
            <guid>3739928</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监管总局：以信用环境的改善，推动市场环境、营商环境、发展环境持续向好向优】 据中国网，国新办于8月16日上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，国家市场监督管理总局副局长、国家认证认可监督管理委员会主任蒲淳表示，下一步，总局将按照党的二十届三中全会提出的“健全社会信用体系和监管制度”的要求，继续聚焦经营主体信用体系建设中心任务，以企业信用提升为主线，以信息归集公示为基础、以信用约束惩戒为重点、以双随机监管为抓手、以信用风险分类为依托，持续发挥信用赋能高质量发展作用，以信用环境的改善，推动市场环境、营商环境、发展环境持续向好向优。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7613612.d.html</link>
            <guid>3739923</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因无人出价 上海高尚领域项目40%股权二拍流拍】上海长润房地产开发有限公司、上海江和房地产开发有限公司持有的上海长润江和房地产发展有限公司40%股权15日进行第二次拍卖。据京东资产交易平台8月16日的公示信息，本次拍卖有1人报名，但在1天的竞价周期内，因无人出价，该标的物第二次拍卖流拍。公示信息显示，该标的物首次拍卖起拍价达53.49亿元，因无人出价，首次拍卖流拍；其第二次拍卖起拍价48.14亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5945027.d.html</link>
            <guid>3739922</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2.59万亿元 深圳进出口创新高】 据海关统计，今年前7个月，深圳进出口2.59万亿元，同比（下同）增长29.6%，创深圳进出口同期历史新高，在同期内地城市中排名首位，占全国、全省的比重分别为10.4%、50.2%。其中，出口1.65万亿元，增长32.1%，亦为同期历史新高，居同期内地城市首位；进口9405亿元，增长25.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5944715.d.html</link>
            <guid>3739918</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银二季度大幅增持苹果股票】 最新披露的持仓报告显示，美国银行在二季度增持了4100多万股苹果公司的股票，截至二季末持股数量为12265万股，相较一季末的8159万股，增幅达到50%。美国银行还增持了英伟达、亚马逊、谷歌、微软等科技公司的股票。在美国银行的前十大重仓股中，微软位列第一，截至二季度末持有6891万股，持仓市值约308亿美元，持股数量较上季度末的6768万股增加1.82%。苹果上升为第二大重仓股，持仓市值约258亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyth0848070.d.html</link>
            <guid>3739917</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局：推动共建“信用京津冀”“信用长三角” 谋划“共建信用粤港澳大湾区”】国家市场监督管理总局副局长、国家认证认可监督管理委员会主任蒲淳在国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会上表示，不断丰富信用监管工具箱，实施包容审慎监管。全面深入实施企业信用风险分类管理，实现分类结果在“双随机、一公开”监管中常态化运用，双随机抽查问题发现率平均提高51.9%。以多种方式向各部门共享企业信用信息，截至7月底，直接提供数据113.31亿条，提供接口调用服务20.32亿次，服务协同监管。我们探索向平台企业开放共享信用监管数据，支持浙江、北京市海淀区试点向互联网平台企业开放共享信用监管数据，在深圳、杭州等地开展向微信、支付宝核验个体工商户信息的试点工作，为强化与平台企业信用共治提供更多有益探索。推动共建“信用京津冀”“信用长三角”，谋划“共建信用粤港澳大湾区”，赋能区域协同发展，服务国家重大战略。]]></title>
            <guid>3739914</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海思技术：星闪指向遥控将彻底改变电视大屏的应用生态】 海思技术今日官微消息，近日，广电提出要在今年下半年全面实现一个遥控器看电视的目标。为达成这一目标，星闪技术在遥控器的商用落地将驶入快车道。业界普遍认为，星闪技术必将成为遥控器的主流无线技术，重塑遥控器的用户体验，为产业增长开辟一条新赛道。星闪指向遥控这一重大革新成功补齐短板，将彻底改变电视大屏的用户习惯和应用生态，就像当年智能手机从键盘式交互向“触控式交互”变革一样带来深远影响，让电视大屏有机会重回用户价值高地。未来，我们还能看到星闪指向遥控的应用走出电视大屏，向跨品类应用升级，实现“指谁用谁”，为智慧家庭交互体验带来新景象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5943806.d.html</link>
            <guid>3739913</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化妆品概念股异动拉升 丽人丽妆、芭薇股份涨超5%】 化妆品概念股异动拉升，丽人丽妆、芭薇股份涨超5%，嘉亨家化、青松股份、水羊股份、科思股份等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5943738.d.html</link>
            <guid>3739912</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏首个奶牛科技小院正式揭牌】 西藏城关高原奶牛科技小院揭牌仪式近日在拉萨举行，这是西藏首个奶牛科技小院。据介绍，奶牛科技小院是一种集奶业人才培养、科技创新、社会服务于一体的创新模式。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2720685.d.html</link>
            <guid>3739910</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安银行冀光恒谈分红：量力而行、尽力而为，维持合理的全年分红水平】平安银行今日召开2024年中期业绩发布会，平安银行党委书记、行长冀光恒，表示，平安银行始终积极与股东分享发展的红利，表达对投资者的感谢。今年我们的资本充足率表现还是不错的，我们会综合评估资本业务发展、股东回报之间的关系，量力而行、尽力而为，维持合理的全年分红水平。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyth0846220.d.html</link>
            <guid>3739906</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农林牧渔板块走低 正虹科技、神农集团跌超5%】 农林牧渔板块走低，正虹科技、神农集团跌超5%，晓鸣股份、新五丰、巨星农牧、湘佳股份、唐人神等跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2719922.d.html</link>
            <guid>3739905</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:24:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉韩国公司在接受监管机构安全调查后公布电池供应企业名单】特斯拉韩国公司在汽车召回中心网站上公布了电动汽车电池供应企业名单。清单显示，Model 3和Model Y使用的电池来自松下、LG能源解决方案、宁德时代；Model X和Model S使用的电池来自松下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyth0845963.d.html</link>
            <guid>3739904</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年全国登记在册经营主体达1.84亿户】国务院新闻办公室今天（16日）举行推动高质量发展系列主题新闻发布会。市场监管总局有关负责人介绍，我国市场监管制度规则不断完善，经营主体发展质量持续提升。出台市场监管部门促进民营企业发展22条举措，推动企业注销等“一件事”高效办理，精准有效支持个体工商户发展。2023年全国登记在册经营主体达到1.84亿户，企业活跃度同比提高0.69%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5942519.d.html</link>
            <guid>3739903</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：今年以来全系统共查办案件31.5万件，罚没金额17亿元】国家市场监督管理总局副局长、国家认证认可监督管理委员会主任蒲淳在国新办发布会上介绍近年来市场监管支撑高质量发展的情况。他表示，市场秩序综合治理取得积极成效。我们着力规范市场监管行政处罚裁量权，有效提升监管执法规范化水平；全面推行消费者投诉信息公示制度、完善召回管理体制机制，市场消费环境进一步优化；建立健全末端发力、终端见效的市场监管领域安全责任体系，“四个安全”风险防控的机制更加健全。今年以来，全系统共查办案件31.5万件，罚没金额17亿元；全国12315平台接收投诉举报咨询同比增长33.7%，为消费者挽回经济损失20.4亿元；实施汽车召回150次、667.8万辆，消费品召回485次、312.9万件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2719685.d.html</link>
            <guid>3739902</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车路云概念震荡下挫 金溢科技逼近跌停】车路云概念震荡下挫，金溢科技逼近跌停，启明信息、光庭信息、四维图新均跌超5%，高新兴、索菱股份、万集科技等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2719593.d.html</link>
            <guid>3739901</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[锂矿指数走强，中矿资源、融捷股份、藏歌矿业、西部矿业、西藏珠峰等纷纷冲高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2719191.d.html</link>
            <guid>3739899</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协：球员苏泽铭因户籍造假被禁赛2个月】 中国足协官网发布处罚公告，经核查，中国足球协会纪律委员会认定球员苏泽铭存在户籍造假行为，停止球员苏泽铭参加中国足球协会举办的比赛2个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2717325.d.html</link>
            <guid>3739895</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国际贸易委员会作出铝合金薄板第一次双反日落复审产业损害终裁】 据中国贸易救济信息网，8月15日，美国国际贸易委员会（ITC）投票对进口自中国的铝合金薄板（Alloy Aluminum Sheet）作出第一次反倾销和反补贴日落复审产业损害肯定性终裁：裁定若取消现行反倾销和反补贴措施，在合理可预见期间内，涉案产品的进口对美国国内产业造成的实质性损害可能继续或再度发生。根据终裁结果，本案现行反倾销和反补贴措施继续有效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5939725.d.html</link>
            <guid>3739894</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海潍坊港实弹射击】据中国海事局网站消息，潍坊海事局发布航行警告，8月16日0时至18日24时，渤海潍坊港相关海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5939656.d.html</link>
            <guid>3739893</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省气象台发布暴雨蓝色预警】湖南省气象台2024年8月16日7时53分发布暴雨蓝色预警：预计16日8时至17日8时，湘南部分地区将出现暴雨，并伴有短时强降水、雷雨大风等强对流天气，请加强防范。蓝色预警区域：邵阳东南部、衡阳西部、永州大部分地区、郴州南部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7608081.d.html</link>
            <guid>3739892</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首例外方当事人申请在华进行的临时仲裁案在浦东签约】 15日下午，英国某知名行业协会与浦东某航运公司签署了临时仲裁协议，该案正式进入仲裁程序。从开始了解上海临时仲裁规则，到签署协议，双方仅用时15天。相比于诉讼和调解，仲裁一直是国际航运界解决海事争议的首选。而临时仲裁，比机构仲裁的历史更悠久，除了具有专业、高效、保密等特点，还因价格更低、满意度更高，在海事领域具有不可比拟的优势。“本案是全国首例外方当事人申请在中国开展临时仲裁的案件。双方当事人由原约定伦敦仲裁，现选择在浦东开展临时仲裁，这是浦东制度型开放的正向回馈，也反映出上海仲裁国际公信力、国际影响力和国际市场竞争力不断提升。”浦东新区司法局党委书记、局长黄爱武说。(上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5939177.d.html</link>
            <guid>3739891</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保时捷911 Turbo 50周年纪念车型启动中国预售】 保时捷宣布，911 Turbo 50周年纪念车型已同步启动中国预售，全球限量1974台，售价267.8万元起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2716397.d.html</link>
            <guid>3739890</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国特勤局调动了保护拜登的团队成员以保护特朗普。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuyti7607527.d.html</link>
            <guid>3739889</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:13:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银锡在云南成立金属矿业子公司】 企查查APP显示，近日，云南省麻栗坡锡贵金属矿业有限公司成立，法定代表人为樊瀚声，注册资本1000万元，经营范围包含：机械零件、零部件销售；机械电气设备销售；汽车零配件零售等。企查查股权穿透显示，该公司由兴业银锡全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5938500.d.html</link>
            <guid>3739887</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[元件板块震荡走高，则成电子、晶赛科技涨超10%，惠伦晶体、胜宏科技、兴森科技、一博科技等跟涨。]]></title>
            <guid>3739886</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：坚持“严”的主基调，强调全链条追诉实施欺诈发行证券】最高检印发《关于办理财务造假犯罪案件有关问题的解答》。《解答》坚持零容忍要求，坚持“严”的主基调，强调全链条追诉实施欺诈发行证券，违规披露、不披露重要信息犯罪的上市公司及其控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员等责任人员，为财务造假提供虚假证明文件的中介组织，以及其他配合上市公司实施财务造假犯罪的单位和个人。明确“情节特别严重”升档情节的把握标准，充分发挥刑法修正案（十一）增设升档法定刑的震慑作用。明确对于欺诈发行证券后，在持续经营阶段又实施违规披露、不披露重要信息犯罪的，以及为欺诈发行证券向金融监管单位或人员行贿，又构成行贿犯罪的，均数罪并罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytn5937950.d.html</link>
            <guid>3739885</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检印发《关于办理财务造假犯罪案件有关问题的解答》】最高人民检察院经济犯罪检察厅于近日印发《关于办理财务造假犯罪案件有关问题的解答》，明确财务造假犯罪案件事实认定、法律适用重点问题。《解答》明确，对公司、企业违反规定在账目上作跨期确认的，伪造财务数据后又实施虚假平账行为的，违规不披露重要信息违法行为有继续状态的，应当依法追究刑事责任；对层级多、链条长，涉及的公司、企业人员较多的，坚持分层分类处理；对中介组织及其人员故意提供虚假证明文件，或者在履行职责过程中严重不负责任，出具的证明文件有重大失实的，依法追究刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2714952.d.html</link>
            <guid>3739884</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月出海中国手游： 《绝区零》登顶收入增长榜与下载榜，《王者荣耀》海外下载量翻倍】 7月初，米哈游都市动作冒险二次元新游《绝区零》正式登陆全球市场，并迅速横扫美国、日本、韩国、德国等全球近百个市场iOS和Android手游下载榜首。7月4日和24日，随着1.0版本上下半卡池的推出和高人气角色“艾莲”和“朱鸢”的陆续登场，《绝区零》流水快速攀升，成为7月全球收入增长最高的手游，登顶本期出海手游收入增长榜。《王者荣耀》海外下载量持续走高，7月环比激增近100%，排名提升5位至下载榜第3名。其中印尼市场贡献了7月《王者荣耀》海外下载量的60%。在东南亚市场，《王者荣耀》首次问鼎7月MOBA手游下载榜首。(SensorTower)]]></title>
            <guid>3739883</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台8月16日10时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2714443.d.html</link>
            <guid>3739881</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔沃汽车旗下思享驾发行首单境内人民币可持续发展挂钩银团贷款】 据沃尔沃汽车集团消息，沃尔沃汽车旗下思享驾融资租赁（上海）有限公司的首笔境内人民币可持续发展挂钩银团贷款近日在沃尔沃汽车亚太总部完成签约，项目金额达人民币6.5亿元，期限为2年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-16/detail-inciuytq2713176.d.html</link>
            <guid>3739879</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>