<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 05:22:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯舰艇编队今日抵达古巴，包括一艘核潜艇】据俄罗斯卫星社6月11日报道，俄罗斯海军总司令亚历山大·莫伊谢耶夫表示，在国际合作框架内，俄罗斯舰艇编队将于6月12日停靠古巴。 报道称，古巴外交部上周表示，俄罗斯“戈尔什科夫海军元帅”号护卫舰和“喀山”号核潜艇以及两艘支援舰艇将抵达哈瓦那港。 莫伊谢耶夫称：“12日，北方舰队一支舰艇编队将抵达哈瓦那港。我证实，这是公开信息。这是在俄罗斯与古巴之间的国际合作框架内进行的。” 他指出，停靠古巴只是这次远航的任务之一。 莫伊谢耶夫补充道，该编队的旗舰是一艘护卫舰，舰上装备有现代化武器。舰队中还包括一艘核潜艇。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8059050.d.html</link>
            <guid>3653448</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:21:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角地区重点台资企业（上市台企）走进衢州活动即将举办】 为促进两岸经贸交流，助力浙江省衢州市加快发展新质生产力，拓展衢台合作和台企发展空间，6月13日，由衢州市人民政府和上海证券报社共同举办的以“共叙两岸一家亲共谋新质发展路”为主题的“长三角重点台资企业（上市公司）走进衢州暨衢台经贸交流活动”将在浙江衢州举行。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3145271.d.html</link>
            <guid>3653447</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台酒最新拍卖专场将启】 北京保利2024春拍，保利·茅台会——贵州茅台酒专场将在6月13日（星期四）于北京国贸大酒店拍卖厅B开拍。据介绍，本次拍卖会涵盖四大主要品类——经典、精品（陈酿）、珍品、尊品，囊括热门产品——20世纪80年代老酒、铁盖茅台酒、原箱茅台酒、特殊规格茅台酒、个性化纪念酒等，拍品于6月9日-6月13日在北京国贸大酒店进行预展。(茅台时空)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8058749.d.html</link>
            <guid>3653446</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨-布拉戈维申斯克航线成功首航】6月12日01时13分，随着俄罗斯IO776航班从哈尔滨机场起飞，标志着哈尔滨—布拉戈维申斯克定期航线成功首航。  该航线由俄罗斯伊尔航空公司SU95机型执行，航班号为IO775/6，每周三执行1班，空中飞行近1小时，是哈尔滨到俄罗斯飞行时间最短的航线。具体时间为：23:05从布拉戈维申斯克起飞，次日00:15到达哈尔滨；01:15从哈尔滨起飞，02:05到达布拉戈维申斯克。以上时间均为北京时间。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7527132.d.html</link>
            <guid>3653445</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:19:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成本低 商载高 我国自主研制HH-100商用无人运输机首飞成功】从中国航空工业集团了解到，今天（6月12日）我国自主研制的HH-100商用无人运输机在陕西成功完成了首次飞行试验，标志着这型飞机正式转入科研试飞阶段。上午9时16分，HH-100商用无人运输机准时起飞，在飞行35公里后平稳降落。整个飞行试验过程中，飞机各系统设备工作正常，飞机姿态平稳，状态保持良好，首飞获得圆满成功，这也标志着这型无人机从地面试验阶段转入科研试飞阶段。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynasz1281247.d.html</link>
            <guid>3653444</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集邦咨询：2024年第一季全球前十大晶圆代工产值季减4.3%，中芯国际排名跃升至第三】 根据全球市场研究机构TrendForce集邦咨询调查显示，第一季消费性终端进入传统淡季，虽供应链偶有急单出现，但多半是个别客户库存回补行为，动能稍显疲软；与此同时，车用与工控应用需求受到通胀、地缘冲突、能源等因素影响，仅AI 服务器在全球CSP巨头投入大量资本竞逐、企业建置大语言模型(LLM)风潮下异军突起，成为支撑第一季供应链唯一亮点。基于上述因素，第一季全球前十大晶圆代工产值季减4.3%至292亿美元。从排名来看，前五大Foundry第一季排行出现明显变动，SMIC受惠消费性库存回补订单及国产化趋势加乘，第一季排行超过GlobalFoundries与UMC跃升至第三名；GlobalFoundries则遭车用、工控及传统数据中心业务修正冲击，滑落至第五名。（TrendForce集邦微信公号）]]></title>
            <guid>3653443</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西将实施新一轮工业振兴三年行动】 广西壮族自治区工业和信息化厅厅长王永超6月12日在国新办新闻发布会上介绍，今年开始，广西将实施新一轮工业振兴三年行动，将聚焦推进新型工业化，因地制宜发展新质生产力，不断地打造能够体现广西特色和优势、具有较大规模和较强带动力的支柱产业，加快构建现代化产业体系。他表示，广西推动产业融合发展，促进“老树发新芽、长新枝、结新果”，培育了新材料、新能源电池、新能源汽车等一批500亿元规模以上的新兴产业，战略性新兴产业对工业增长贡献率超过30%。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynasz1280981.d.html</link>
            <guid>3653442</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前5个月广西对越南中间品进出口同比增长46%】 广西壮族自治区主席蓝天立6月12日在国新办新闻发布会上介绍，今年前5个月，广西对越南中间品进出口同比增长46%。“这说明，经广西构建中越跨境产业链供应链的协作发展迅速。”他表示，广西将吸引和支持更多企业落户广西凭祥、东兴等沿边临港产业园区，依托中越智慧口岸和物流通道，打造优势互补、互利共赢的跨境产业链供应链。(上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynasz1280864.d.html</link>
            <guid>3653441</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西平陆运河总投资约727亿元，将于2026年底主体建成】 6月12日，国新办举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，广西壮族自治区党委常委、常务副主席许永锞介绍，作为西部陆海新通道的骨干工程，平陆运河正在建设。平陆运河总投资约727亿元，将于2026年底主体建成，可通航5000吨级船舶。“目前，土石方已开挖过半，投资额接近一半，各项建设进展顺利。”(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3143592.d.html</link>
            <guid>3653440</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【广西：打造形成了粮食、糖业、水果等6个千亿级的特色农业产业】广西壮族自治区常务副主席许永锞6月12日在国新办新闻发布会上介绍，广西打造形成了粮食、糖业、水果、蔬菜、畜禽、渔业6个千亿级的特色农业产业。 下一步，广西将继续发挥林果蔬畜糖等特色资源优势，做好现代特色农业这篇大文章，提供更多的优质特色农产品，让更多“桂字号”农业品牌叫响大江南北。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7525638.d.html</link>
            <guid>3653439</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地产股震荡反弹，粤宏远A午后涨停，万通发展此前封板，亚通股份、荣丰控股、空港股份、财信发展等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3653438</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏G9、P7埃及上市】 6月11日，小鹏汽车在开罗大埃及博物馆举行发布会，面向埃及市场发布了小鹏G9、小鹏P7，这两款产品将于本月底在埃及进行交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3143288.d.html</link>
            <guid>3653437</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登据悉将选择Goldsmith Romero为下一任FDIC负责人】据华尔街日报消息，白宫据悉将选择衍生品监管机构官员Christy Goldsmith Romero担任联邦存款保险公司（FDIC）的负责人。熟悉内情的人士透露，白宫官员还讨论过另外两名女性人选，但Goldsmith Romero已成为最热门的人选。 这些人士说，拜登还没有做出最终决定，本周可能会正式宣布。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7525084.d.html</link>
            <guid>3653436</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国医学院教授将开会决定是否参与医协集体停诊行动】据韩联社报道，韩国40所大学医学院教授加入的团体“全国医科大学教授协议会”(下称“医教协”)12日下午将召开定期大会，决定是否参与大韩医师协会(医协)定于18日的集体停诊行动。韩联社称，虽然无法预测医教协定期大会的结果，但鉴于医学院教授也是医协成员，其参与集体行动的可能性较大。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7524808.d.html</link>
            <guid>3653435</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[希腊总理米佐塔基斯：欧盟选举结果略好于预期。深信欧盟委员会主席冯德莱恩将继续担任其职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7524488.d.html</link>
            <guid>3653434</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPO概念股午后异动，罗博特科直线拉升涨超10%，立讯精密、九联科技、本川智能、可川科技、瑞斯康达等涨幅居前。]]></title>
            <guid>3653433</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4人贩卖明星航班信息被判刑】近期，上海办理了两起案件。案件被告人出售上万条明星航班信息，以一条5到10元的价格卖给粉丝；从上家批量购买明星身份证号码，再以几十元的价格单独出售。最终，4名被告人因犯侵犯公民个人信息罪，被分别判处3年有期徒刑、缓刑3年到6个月有期徒刑、缓刑1年等不同刑期，并处罚金。 同时，检察官特别提醒，购买公民个人信息是违法行为。对案件涉及的上下游产业链，公安机关正在进一步深挖侦办中。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3142008.d.html</link>
            <guid>3653431</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【煤炭概念午后震荡走强 粤宏远A涨停】 煤炭概念午后震荡走强，粤宏远A涨停，陕西煤业、山煤国际、晋控煤业、大有能源、兰花科创等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7523949.d.html</link>
            <guid>3653430</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄晋波任国家金融监督管理总局四川监管局局长】 记者获悉，国家金融监督管理总局陕西监管局局长黄晋波已出任国家金融监督管理总局四川监管局党委书记、局长。国家金融监督管理总局四川监管局原局长为陈育林，出生于1964年3月，已到退休年龄。简历及公开信息显示，黄晋波出生于1973年6月，于2021年初接替许文出任原陕西银保监局局长。在此之前，黄晋波曾任原银保监会大型银行部副主任、原银保监会创新部副主任等职务。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7523783.d.html</link>
            <guid>3653429</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink：Starlink服务在塞拉利昂可用，这标志着全球第100个国家、地区或其他市场可以使用Starlink的高速、低延迟互联网。]]></title>
            <guid>3653427</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓与智利斯彭斯铜矿的工人同意延长合同谈判，罢工风险得到缓解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7521943.d.html</link>
            <guid>3653426</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:01:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海执行军事任务】据中国海事局网站消息，秦皇岛海事局发布航行警告，6月12日至14日每日8时至18时，渤海部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3139560.d.html</link>
            <guid>3653425</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易成新能：旗下公司与国际负极材料龙头签订合作协议】据易成新能官微，易成新能旗下青海天蓝新能源材料有限公司（以下简称青海天蓝）与国际负极材料龙头进行项目合作。今年4月，该项目二期第一条生产线正式投产，在一期基础上，进行了多方面技术创新、工艺优化，进一步提升了产品品质，降低了生产成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3138984.d.html</link>
            <guid>3653422</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：深入推进黄河流域生态环境保护】 生态环境部党组书记、部长在《习近平经济思想研究》杂志上发表署名文章《深入推进黄河流域生态环境保护 谱写美丽中国建设黄河崭新篇章》。文章称，全面实施黄河保护法，做好相关配套法律法规标准制修订。健全黄河流域生态保护和高质量发展联合研究平台，加强基础研究和技术攻关。深化人工智能、卫星遥感等技术应用，加快建立现代化生态环境智慧监测体系。完善绿色低碳发展经济政策，强化财税、金融、价格等政策支持，健全生态保护补偿机制，激发不同利益主体内生动力。建立健全黄河流域生态保护长效机制，严格生态环境执法监管，保持对环境污染和生态破坏问题高压态势。加强生态文明建设宣传教育，营造保护黄河、治理黄河的良好社会氛围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8055454.d.html</link>
            <guid>3653420</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本专家：日美扩大防卫合作影响地区局势稳定】6月9日起，日美两国政府在日本举行为期三天的“日美防卫产业合作、采购、维护定期磋商”首次会议，商讨两国防卫装备品共同开发生产和维护方面的合作。对此，日本专家认为，日美军事同盟一体化不断深化、扩大防卫装备领域合作等做法，将给地区局势带来不稳定因素。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7520840.d.html</link>
            <guid>3653419</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二连浩特公路口岸进出境车辆突破10万辆 同比提前73天】据二连海关统计，截至6月12日，内蒙古二连浩特公路口岸进出境通行车辆突破10万辆，较去年同期提前73天。今年前5个月二连浩特公路口岸监管进出境货物货运量131.1万吨，同比增长70%。单日货运量突破3万吨，单日进出境车辆最高达1118辆，均为口岸历史新高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3138641.d.html</link>
            <guid>3653418</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大学生团体操后组团退400多件裙子？校方通报】黑龙江幼儿师范高等专科学校6月11日晚发布情况通报：6月11日，浙江金华一网店反映，我校部分学生线上集体退购服装，我校高度重视，第一时间调查核实。经调查，存在“一部分学生使用过后退货”情况，学校已对涉事学生批评教育，并安排专人积极与商家沟通联系，表达歉意，商议解决措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7519435.d.html</link>
            <guid>3653416</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：新加坡将接收尼日利亚新丹格特炼油厂出口的第一批燃料油。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7518606.d.html</link>
            <guid>3653415</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西官员谈访华：期待下一个巴中“黄金50年”】 6月4日至8日，巴西副总统阿尔克明率领一个由多位部长和企业家组成的代表团在华访问，希望进一步深化两国在各领域的合作。多位随巴西副总统阿尔克明赴华参访的巴西官员表示，期许巴中再迎来一个“黄金50年”，巴中全面战略伙伴关系更紧密，巴中交流合作迎来更多机遇。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3136109.d.html</link>
            <guid>3653414</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:47:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈萨克斯坦能源部：哈萨克斯坦五月份石油日产量超过了欧佩克+配额45,000桶，将在六月份进行补偿并全面遵守配额。]]></title>
            <guid>3653413</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应庆余年2风靡台湾：两岸拥有共同的文化根脉】国务院台办今天（12日）举行例行新闻发布会。有记者问，大陆电视剧《庆余年》第二季播出后在岛内再掀追剧热潮，特别是“00后”的年轻人非常喜爱这部剧。在民进党当局强推所谓“去中国化”教育背景下，大陆古装剧却在岛内不断引发收视热潮，请问怎么看待这种反差现象？ 对此，国务院台办发言人陈斌华表示，我注意到《庆余年》第二季播出后，和第一季一样，在网络上、在两岸剧迷特别是台湾年轻剧迷中，引起热烈讨论和广泛好评。《庆余年》第二季在岛内受欢迎，充分说明，两岸同胞同文同种，拥有共同的文化根脉，容易对影视剧等优秀文化作品产生情感共鸣。“千锤万击还坚劲，任尔东西南北风。”流淌在广大台湾同胞血液里的中国文化基因，是民进党当局“台独”势力怎么搞“去中国化”、怎么破坏两岸文化交流，都改变不了的。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3134929.d.html</link>
            <guid>3653412</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：澳门6月首十天日均博彩收入升至6.5亿澳门元 维持全月180亿澳门元预测】 花旗发表报告指，透过行业渠道了解，澳门6月份首十天博彩总收入料达65亿澳门元，意味日均收入约6.5亿澳门元，较5月份最后12天的日均收入高15 %，相信是由端午节假期带动。根据官方数据，在端午节三天连假中，澳门日均游客量达到114,333人次，酒店入住率达到约85%。根据行业消息来源，贵宾厅投注额下降约2%，而中场基本持平。贵宾厅赢率处正常水平。该行保守地将6月博彩收入预测维持在180亿澳门元，约为2019年同期水平76%，意味着本月余下时间日均收入为5.75亿澳门元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8053174.d.html</link>
            <guid>3653411</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“国产数据库第一股”达梦数据登陆科创板，一签可赚超10万元】6月12日，被称为“国产数据库第一股”的达梦数据正式登陆科创板，开盘价310元/股，上涨256.49%。早盘最高价至313.33元，按照发行价86.96元计算，中一签最高可赚11.32万元。截至午间休盘，达梦数据涨超187%，报250元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3134092.d.html</link>
            <guid>3653410</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国球迷打飞的赴新加坡餐厅打卡，新加坡旅游搜索涨5倍】 昨晚，世界杯亚洲区预选赛中，新加坡门将桑尼疯狂扑救11球，把中国队“抬进”18强，桑尼也在中国一夜成名。中国球迷纷纷表示要去新加坡旅游，并去他的椰浆饭餐厅打卡。 今天，已有不少中国球迷打“飞的”来新加坡，并将桑尼的餐厅作为成打卡新加坡的第一站。截至6月12日中午新加坡携程专车订单中有20%是直接从樟宜机场到桑尼的餐厅。司机在现场看到，已经有不少中国球迷排队买餐，以实际行动感谢桑尼。 去哪儿指数显示，6月11日赛后，新加坡瞬时搜索指数环比上周增长5.2倍。新加坡热门酒店商圈为圣淘沙、滨海湾、鱼尾狮公园、克拉码头。目前，新加坡仍有不少高档豪华型酒店价格在千元以内。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8052800.d.html</link>
            <guid>3653409</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜜雪冰城员工在水池洗脚？北京朝阳市场监管局通报】6月12日，北京市朝阳区市场监管局发布关于对蜜雪冰城（潘家园店）检查情况的通报。近日，有网民发布蜜雪冰城（潘家园店）员工在店内水池冲洗脚部的视频，引发关注。朝阳区市场监管局第一时间对该门店进行检查，现将相关情况通报如下：在调查中，该店负责人承认视频中反映的员工在水池中冲洗脚部的行为确实存在，并表示该员工是由于操作过程中意外烫伤脚部后通过冲洗进行紧急处置。经执法人员现场调取店内监控视频，视频显示上述情况确有发生。由于该员工在操作区水池内冲洗脚部的行为违反了食品安全操作规范，执法人员责令该门店立即进行全面的场所清洁与消杀，消除食品安全隐患。目前，该门店处于闭店状态，我局将对其卫生消杀及整改工作等相关情况持续跟进。随后，执法人员对蜜雪冰城总部进行了约谈，并提示其应对各门店加强培训，强化员工安全意识，加大巡查力度，规范生产经营行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8052501.d.html</link>
            <guid>3653408</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有台湾网友称在南京摆摊被警察带走“征询”，国台办：其携带展品中有58件淫秽物品】6月12日上午，国台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华就近期两岸热点问题回答记者提问。 记者：有台湾网友反映到南京艺术书展摆摊，因携带的摄影书可能有问题被警察带走“征询”。请说明有关情况。请问台湾民众赴陆可能会因为哪些原因遭“留置”或会面临这些情况？ 陈斌华：据了解，5月31日，台湾一民众在南京参加艺术市集活动被执法部门巡查发现展示疑似淫秽图片，随后警方对其进行传唤审查，依法依规作了规范处置。经公安部门鉴定，其所携带展品中有58件系淫秽物品，已构成“运输淫秽物品”。在当地台办积极协助下，警方依法快速处置，考虑到当事人确实不了解大陆相关法规，对其作出“不予行政处罚”的决定，其当晚已离开办案中心，并于数日后返台。 该案事实清楚，证据确实、充分，警方审查处理依法依规、文明规范。民进党当局捕风捉影、大肆炒作，借机恐吓岛内民众。我要再次强调，只要不从事违法犯罪活动，台湾同胞来大陆完全不必有任何顾虑，可以高高兴兴来大陆、平平安安回台湾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7515032.d.html</link>
            <guid>3653407</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西已建成36条出省出海出边高速公路通道】12日，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，围绕“加快打造国内国际双循环市场经营便利地 凝心聚力建设新时代壮美广西”作介绍，并答记者问。广西壮族自治区党委副书记、自治区主席蓝天立介绍说，在县县通高速、市市通高铁的基础上，广西已建成36条出省出海出边高速公路通道，动车与20个省份直通“当日达”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3132697.d.html</link>
            <guid>3653406</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日美扩大防卫合作影响地区局势稳定】6月9日起，日美两国政府在日本举行为期三天的“日美防卫产业合作、采购、维护定期磋商”首次会议商讨两国防卫装备品共同开发生产和维护方面的合作。对此，日本专家认为，日美军事同盟一体化不断深化、扩大防卫装备领域合作等做法，将给地区局势带来不稳定因素，增加日本卷入国际纷争的风险。由于七国集团领导人峰会即将于6月13日起在意大利举行。专家表示，美国和七国集团独断决定世界的时代已经结束，日本应该以更广阔的视野看待国际局势。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8051387.d.html</link>
            <guid>3653404</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙紧急人道主义应对会议呼吁立即实现永久停火】11日在约旦举行的加沙紧急人道主义应对会议发表最后声明说，与会者呼吁立即实现加沙地带永久停火、立即无条件释放所有被扣押人员，并结束拉法军事行动，为大规模人道主义援助进入加沙提供便利。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3130686.d.html</link>
            <guid>3653403</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SK海力士称其HBM产品比竞争对手产品更坚固】SK海力士声称，其HBM采用该司独特的大规模回流成型底部填充 (MR-MUF) 技术制造，比使用热压缩非导电膜 (TC-NCF) 制造的产品坚固60%。SK海力士通过使用尖锐工具刺穿HBM安装的DRAM顶部以产生划痕来进行测试，结果发现其芯片的划痕比使用TC-NCF生产的芯片少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3130235.d.html</link>
            <guid>3653401</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏盐城发布高性能纤维产业三年发展计划】近日，江苏盐城出台《盐城市高性能纤维产业高质量发展三年行动计划（2024—2026年）》，积极推动高性能纤维产业规模化、集群化发展，加快培育新质生产力，打造国内领先的纤维素纤维产业集聚区、长三角超高分子量聚乙烯纤维产业基地和玻璃纤维产业应用示范区。 据该计划，力争到2026年，盐城市高性能纤维产业开票销售突破300亿元，纤维素纤维产能占全国比重达25%。培育开票销售100亿元以上企业1家，培育开票销售50亿元至100亿元以上企业2家，10亿元至50亿元以上企业30家，建成省级以上企业研发机构15家，建成省级以上专精特新企业15家。同时，建成产业创新平台3家，新增省级以上示范智能工厂（车间）5家，新增省级以上绿色工厂3家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3129737.d.html</link>
            <guid>3653400</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易成新能旗下青海天蓝与国际负极材料龙头签订合作协议】中国平煤神马集团所属上市公司易成新能旗下青海天蓝新能源材料有限公司（以下简称青海天蓝）与国际负极材料龙头进行项目合作。今年4月，该项目二期第一条生产线正式投产，在一期基础上，进行了多方面技术创新、工艺优化，进一步提升了产品品质，降低了生产成本。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynatf7511379.d.html</link>
            <guid>3653399</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印尼国家石油公司2023年净收入增至44.4亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3127653.d.html</link>
            <guid>3653397</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首只人工救护繁育的河燕鸥顺利放归】近日，一只人工救护繁育的国家一级重点保护野生动物河燕鸥在云南省德宏傣族景颇族自治州盈江县大盈江畔顺利放归野外。经过数日观察，它已基本适应野外生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynate3127459.d.html</link>
            <guid>3653396</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华测认证成功获批GCC审核机构资质再认可】据华测检测消息，6月2日，华测认证有限公司收到全球碳委员会（GCC）的正式通知，成功获得GCC审核机构资质再认可的批准。这标志着CTI华测认证在国际碳减排领域的专业能力和服务质量再次得到认可，并将继续提供GCC领域项目的审定与核证服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8048853.d.html</link>
            <guid>3653395</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡司斥资逾3亿元新台币在台建设创新中心，18日将落成启用】6月12日，蔡司宣布，位于新竹科学园区、斥资超过3亿元新台币打造的首座台湾创新中心将于18日落成，第一阶段将引进电子、光学与3D X-ray显微镜的尖端半导体检测分析解决方案，结合人工智能（AI）与独家关联技术，提升检测质量、改善生产效率与良率。（台湾经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaynata8048843.d.html</link>
            <guid>3653394</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾可蓝：子公司与淄柴就SCR尾气后处理系统达成战略合作】近日，艾可蓝旗下子公司——合肥中海蓝航科技有限公司（简称“中海蓝航”）与央企中国农发集团——淄柴动力有限公司（简称“淄柴”）就SCR尾气后处理系统达成战略合作，双方在淄柴总部举行了签约仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3254399.d.html</link>
            <guid>3653391</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海玉树州称多县附近发生4.4级左右地震】中国地震台网自动测定：06月12日11时48分，在青海玉树州称多县附近（北纬33.68度，东经97.41度）发生4.4级左右地震。最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7635020.d.html</link>
            <guid>3653390</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪光辉事业部新增60个社招岗位 月薪最高6万】记者从极氪内部人士处获悉，极氪刚刚成立的光辉事业部，新增约60个岗位需求，且均为社招岗位。 据了解，这60个岗位包括区域负责人、城市专家、主播、用户运营负责人、圈层营销负责人、策略运营负责人、业务培训专家等。 相关岗位给出的月薪基本在2万元起，部分岗位甚至给出最高6万月薪，如区域总监、用户运营总监等岗开出的月薪是3万-6万。（蓝鲸新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3252729.d.html</link>
            <guid>3653389</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 04:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张朝阳和周鸿祎再谈企业家网红：炒作本身没错】搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官、物理学博士张朝阳与360集团创始人周鸿祎相约夜跑时与直播间的网友互动，再次谈及了企业家网红一事。周鸿祎认为，炒作本身没错，关键看炒作之后的效果，“我们炒作是传递一种健康向上、积极向上的风气。”张朝阳则表示，短视频直播时代真实很重要，真实才能够打动人。此前他曾表示，互联网自媒体时代，酒香也怕巷子深，要做好的内容，同时也要让别人知道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7634341.d.html</link>
            <guid>3653386</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月12日11时48分在四川甘孜州石渠县发生4.7级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3653385</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建筑3亿元成立供应链科技新公司】企查查APP显示，近日，中建八局（山东）供应链科技有限公司成立，注册资本3亿元，经营范围包含：供应链管理服务；互联网设备销售；区块链技术相关软件和服务；数字技术服务等。该公司由中国建筑(601668)间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7632110.d.html</link>
            <guid>3653383</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节跳动相关人士：AI手机研发项目信息不实，系探索基于手机的大模型软件解决方案】近日有媒体报道称字节跳动已于两个月前秘密启动AI手机研发项目 。该项目核心团队主要由两部分人员构成：一部分来自2019年字节收购的锤子手机研发团队，另一部分则来自2021年收购的PICO VR研发团队。针对以上信息新浪科技求证字节跳动，字节跳动相关人士称：信息不实，实际上是在探索基于手机的大模型软件解决方案，提供给手机厂商参考使用。目前并没有自己做手机并销售的计划。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7631942.d.html</link>
            <guid>3653382</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在杭州买房赋分从30分提高到80分：积满100分即可落户】6月11日，杭州市发展和改革委员会、市公安局和市住房保障和房产管理局共同发布《关于优化调整“杭州市居住证积分管理指标体系”的公告》，明确自7月1日起，将“杭州市居住证积分管理指标体系”中“在本市市区自购产权住房且实际居住”指标标准分值由现行的30分提高到80分。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7630145.d.html</link>
            <guid>3653380</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平给中国科学院院士、清华大学教授姚期智回信】习近平给中国科学院院士、清华大学教授姚期智回信强调，坚守初心使命，发挥自身优势，为建设教育强国科技强国作出新的贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3247450.d.html</link>
            <guid>3653379</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：黄埔军校是两岸同胞共同的宝贵历史财富】国务院台办今天（12日）举行例行新闻发布会。有记者问，今年是黄埔军校建校一百周年，两岸都在举行纪念活动。有台军退役将领在岛内黄埔百年纪念活动中呼吁“驱逐‘台独’，复兴中华”。对此有何评论？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，我也注意到这位退役将领的热血宣示，可以说是字字千钧、句句铿锵，激起了两岸中国人根植心底的浓浓爱国情结，引发了两岸网民广泛关注和一致好评。百年前成立的黄埔军校是两岸同胞共同的宝贵历史财富。台湾退役将领在黄埔百年纪念活动中的呼吁，充分展现了岛内黄埔人对爱国、革命的黄埔精神的传承坚守，对祖国统一、振兴中华的执着追求。这再次表明，无论民进党当局如何煞费苦心“去中国化”，都割裂不了两岸同胞的中国心，削弱不了两岸同胞的中国情，更阻挡不了中华民族伟大复兴的中国梦。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3246947.d.html</link>
            <guid>3653377</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:43:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：民进党当局既然不希望中止ECFA，就应改变谋“独”挑衅做法】国务院台办今天（12日）举行例行新闻发布会。有记者问，对于大陆方面决定进一步中止ECFA部分产品关税减让，民进党当局试图淡化岛内相关业者担忧和对当局不满，称后续冲击在“可控范围内”。对此有何评论？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，冲击是否可控，岛内相关业者最有感受也最有发言权，而不是民进党当局空嘴薄舌所能遮掩的。民进党当局既然不希望中止ECFA，就应改变谋“独”挑衅做法，消除对大陆的贸易壁垒，恢复扩大两岸经济正常交流合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmc1396672.d.html</link>
            <guid>3653376</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府就所谓“台湾有事”制定“应对”措施 国台办回应】国台办12日上午举行例行新闻发布会。有记者提问，日本政府日前公布了拟定将冲绳、先岛诸岛5市町村居民疏散至九州各县和山口县的计划草案。有台媒称日本政府制定相关计划是为了“应对”所谓“台湾有事”，请问发言人对此有何评论？国台办发言人陈斌华表示，众所周知，台海形势紧张的根源在于民进党当局顽固坚持“台独”分裂立场，极力迎合外部势力“以台制华”图谋，不断进行谋“独”挑衅。有关国家如果真心希望维持台海和平稳定，就必须坚持一个中国原则，旗帜鲜明反对“台独”，不以任何形式向“台独”分裂势力发出任何错误信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7627897.d.html</link>
            <guid>3653375</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应美日韩防长涉台言论】国台办12日上午举行例行新闻发布会。有记者提问，近日，美、日、韩国防部长在新加坡举行会谈时称，“强烈反对在印太地区企图以武力片面改变现状的做法，强调台湾海峡和平稳定的重要性，同意新设涵盖多领域的联合军事演习”。对此有何评论？国台办发言人陈斌华表示，一段时间以来，美方不断拉拢一些国家对“台湾海峡和平稳定”表达所谓“关切”，其本质是为干涉中国内政、插手台湾问题找借口。需要指出的是，破坏台海和平稳定的元凶恰恰是民进党当局不断谋“独”挑衅以及某些外部势力干涉动作频频。有关国家如果真的希望台海和平稳定，就应该切实恪守一个中国原则，旗帜鲜明反对“台独”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3245382.d.html</link>
            <guid>3653374</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：如果ECFA没多大作用 民进党当局为何一再表示希望大陆不要废止？】国务院台办今天（12日）举行例行新闻发布会。有记者问，针对黄仁勋等AI巨头布局台湾，赖清德大谈要打造台湾成为“AI岛”，绿营借此鼓吹“ECFA无用论”，请问对此有何评论？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）生效实施以来，给两岸业界特别是台湾相关业界和民众带来实实在在的利益。截至2023年底，台湾企业享受了累计超过90亿美元的关税减免。事实早已证明，ECFA是一项造福台湾同胞的好协议。如果民进党当局真的认为ECFA没有多大作用，他们为何一再表示希望大陆不要废止ECFA？（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7627287.d.html</link>
            <guid>3653372</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安森美推出最新的第七代IGBT模块】6月12日，安森美发布第七代1200V QDual3绝缘栅双极晶体管(IGBT)功率模块。与其他同类产品相比，该模块的功率密度更高，且提供高10%的输出功率。据介绍，该800安培QDual3模块基于新的场截止第七代(FS7)IGBT技术，应用于150千瓦的逆变器中时，QDual3模块的损耗比同类最接近的竞品少200瓦（W），从而缩减散热器尺寸，适合用于太阳能发电站中央逆变器、储能系统、商用农业车辆和工业电机驱动器等大功率变流器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwme8172585.d.html</link>
            <guid>3653371</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余元堂司长会见勃林格殷格翰大中华区总裁高皓廷】余元堂司长会见德国制药企业勃林格殷格翰大中华区总裁高皓廷（Mohammed Tawil），双方就企业对华合作情况进行交流。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3244410.d.html</link>
            <guid>3653370</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:36:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利旗下枫叶汽车公司拟注销】天眼查App显示，近日，枫叶汽车关联公司枫盛汽车科技集团有限公司新增注销备案公告，注销原因为决议解散，公告期自6月3日至7月17日，债权人可于公告之日起45日内向清算组申报债权。枫盛汽车科技集团有限公司成立于2013年4月，法定代表人为曹振宇，注册资本24.04亿人民币，经营范围为电动汽车、汽车零部件的开发与技术服务、汽车租赁服务，投资管理，投资咨询，汽车零部件、配件的销售及相关售后服务。股东信息显示，该公司现由吉利汽车集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7626108.d.html</link>
            <guid>3653369</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼和俄罗斯寻求恢复巴厘岛-莫斯科直飞航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3243612.d.html</link>
            <guid>3653367</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代在南昌成立新能源公司】天眼查App显示，近日，南昌润宁新能源有限公司成立，法定代表人为范一贞，注册资本800万人民币，经营范围含工程和技术研究和试验发展、新兴能源技术研发、在线能源计量技术研发、合同能源管理、电池销售等。股权全景穿透图显示，该公司由时代绿色能源有限公司全资持股，后者为宁德时代（300750）全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwme8171947.d.html</link>
            <guid>3653365</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大陆是否会中止ECFA协议执行？国台办回应】国务院台办今天（12日）举行例行新闻发布会。有记者问，大陆方面决定进一步中止ECFA部分产品关税减让，多个岛内工商团体要求赖清德当局尽快与大陆方面协商，避免整个协议被中止。对此有何评论？请问大陆会否采取更多经济制裁措施，包括中止更多ECFA产品关税减让，甚至中止ECFA协议执行？对此，国务院台办发言人陈斌华表示，ECFA是在“九二共识”共同政治基础上签署并实施的。与ECFA有关的任何问题都可以在“九二共识”基础上，通过两岸协商予以妥善解决。但如果赖清德当局罔顾民意，甚至制造更多问题，我们支持有关部门依据相关规定研究采取进一步措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwme8171639.d.html</link>
            <guid>3653364</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：字节跳动在与印尼电商巨头Tokopedia达成交易后将在印尼裁减450个职位。]]></title>
            <guid>3653358</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰将增持汇丰晋信基金股份？公司最新回应】有消息称，持有汇丰晋信基金管理公司49%股权的汇丰投资集团，已与山西信托达成协议，将再收购该合资公司31%的股权。汇丰将支付约10亿元人民币（约合1.38亿美元），交易仍在等待监管部门的批准。对此，汇丰晋信基金表示：“目前公司运作一切正常。我们将一如既往地践行以客户为先的经营理念，保障公司稳健经营，切实维护投资者利益。有关股东事项，请直接与股东方联系。”公开资料显示，汇丰晋信基金成立于2005年，注册资本金2亿元。从公司目前的股权结构来看，山西信托持有51%股权，为其第一大股东；汇丰环球投资管理（英国）有限公司持有剩下49%股权，为第二大股东。 (中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7621640.d.html</link>
            <guid>3653357</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应黄仁勋称台湾是“国家”】国台办12日上午举行例行新闻发布会。有记者提问，英伟达执行长黄仁勋日前到台湾访问时称“台湾是世界上最重要的国家之一”，有媒体评论说他“飘了”，应该尽快给大陆一个说法。黄仁勋之后表示并非发表地缘政治评论。请问是否接受此说法？国台办发言人陈斌华表示，对于这种极其错误的言论，大陆民众、网民已经纷纷表达强烈不满。我要强调的是，两岸同属一个中国，台湾是中国的一部分，历史经纬清晰、法理事实清楚。台湾从来不是一个国家，过去不是，今后更不可能是。这是国际社会普遍共识和国际关系基本常识。希望他好好补补课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwme8169641.d.html</link>
            <guid>3653356</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国投资公司Wedbush将游戏驿站目标价从13.5美元下调至11美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3237441.d.html</link>
            <guid>3653354</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅再次拉响防空警报】当地时间6月12日，乌克兰首都基辅再次拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7618943.d.html</link>
            <guid>3653352</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民进党当局称对岛内民众组团赴陆旅游“有条件松绑” 国台办回应】国台办12日上午举行例行新闻发布会。有记者提问，民进党当局未解除6月1日赴陆旅游“禁团令”，改为6月1日前规划的旅行团可继续执行，称此为“有条件松绑”。请问对此有何评论？目前大陆方面对两岸旅游恢复正常有何考虑，将采取哪些措施？国台办发言人陈斌华表示，我们一如既往热诚欢迎广大台湾同胞多来大陆旅游观光，体验灿烂中华文化，感受大陆发展变化，共享大陆进步成果。民进党当局罔顾民意和岛内业界诉求，拒绝解除“禁团令”，是在粗暴剥夺台湾民众的正当权益，严重侵害台湾旅游业界的利益，不得人心，必遭反噬。大陆旅游事务主管部门已于4月28日宣布有关安排，目前，相关准备工作有序推进。我们将按照既定规划，持续推动两岸人员往来正常化和各领域交流常态化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7618426.d.html</link>
            <guid>3653351</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕北至安徽±800千伏特高压直流输电工程（河南段）开工建设】陕北至安徽±800千伏特高压直流输电工程（河南段）在河南洛阳嵩县正式开工建设。陕皖特高压直流工程起于陕西省延安市，止于安徽省合肥市，途经陕西、河南、安徽3省，线路总长1069千米。其中河南段线路总长约490千米，途经三门峡、洛阳、平顶山、驻马店、南阳5市共15个县区，新建铁塔1002基；线路交叉跨越高速公路、高速铁路、南水北调渠等，沿途地形复杂，分布有众多自然保护区。整个工程建成后每年可从陕西向安徽输送电量超360亿千瓦时，其中一半以上是新能源电量，将为我国“西电东送”再添一条大动脉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7614968.d.html</link>
            <guid>3653348</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通将美国网存目标价从125美元上调至130美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3231789.d.html</link>
            <guid>3653347</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：东芝将在未来3年内在芯片领域投资1000亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmi7613814.d.html</link>
            <guid>3653346</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠峰无限期关闭？珠峰管理局回应：该说法不准确】近日，有网友在社交平台发文：“珠峰无限期关闭”，并进一步介绍称，“日前，西藏日喀则市定日县珠峰管理局发布公告，禁止任何单位和个人进入珠穆朗玛峰国家级自然保护区绒布寺以上核心区域旅游，这意味着珠峰的生态保护再度升级。”对此，西藏日喀则市定日县珠峰管理局负责人表示，该说法不准确。所谓“禁止任何单位和个人进入珠穆朗玛峰国家级自然保护区绒布寺以上核心区域旅游”这一消息，是2019年1月通过西藏自治区人民政府发布的，而非近日发布。该负责人解释，绒布寺、珠峰大本营、8848.86纪念碑都在海拔5200米左右，这也是游客们能活动的最终区域。海拔5200米以上，未经批准，禁止任何人进入。 (大象新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-12/detail-inaymwmh3231594.d.html</link>
            <guid>3653345</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>