<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2023 22:22:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：07月10日06时11分在台湾花莲县附近（北纬24.02度，东经121.58度）发生4.5级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3169471</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【编制虚假材料 永诚保险相关分支公司被罚】近日，永诚财产保险股份有限公司上海分公司因编制虚假的文件资料等原因受到行政处罚。除上海分公司外，其潍坊市诸城支公司也存在编制，提供虚假文件的行为；山西分公司也曾因编制虚假财务资料被罚。从业绩情况看，永诚保险2022年保险业务收入、归母净利润同比均出现一定幅度的下滑。]]></title>
            <guid>3169470</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本将补贴用于芯片制造的供水设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5451740.d.html</link>
            <guid>3169469</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金利隆IPO终止 创业板定位被问询】深交所下发二轮问询后已四月有余，江西金利隆橡胶履带股份有限公司尚未进行回复，就主动撤回了创业板IPO申请。日前，深交所官网信息显示，因金利隆及其保荐机构中泰证券申请撤回发行上市申请文件。根据相关规定，深交所决定终止对其首次公开发行股票并在创业板上市的审核。7月5日，金利隆董事会办公室一位工作人员表示，公司出于战略考虑撤回上市申请，后续不排除转战主板或再次申报IPO的可能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5451674.d.html</link>
            <guid>3169468</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温橙色预警：北京、河北、河南及浙江、福建等局地可达40℃以上】中央气象台预计7月10日白天，西北地区东部、华北大部、黄淮、江汉、江南、华南大部以及四川盆地等地有35℃以上的高温天气，其中，华北东部、黄淮中北部、江南中北部和东部及四川盆地中南部等地部分地区最高气温37~39℃，北京东南部、河北南部、河南北部及浙江东部、福建东部等局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5451604.d.html</link>
            <guid>3169467</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动暑期旅游市场升级提质】在暑期旅游规模不断扩大、市场竞争持续加剧的背景下，升级提质是推动行业发展的必然选择。文旅行业环环相扣，任何环节的不足都会制约旅游服务产业链的良性运行。只有不断拓展长板、补齐短板，在丰富旅游产品、提升服务质量、加强安全保障等方面多管齐下，才能让暑期旅游朝着个性化、多样化的方向健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5450272.d.html</link>
            <guid>3169464</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：持续冲突将苏丹推向“全面内战”边缘】联合国秘书长古特雷斯8日晚警告说，苏丹武装部队与快速支援部队之间的武装冲突持续不断，“正把整个国家推向爆发全面内战的边缘，可能破坏整个地区的稳定”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcz2225699.d.html</link>
            <guid>3169462</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登抵达英国 将与英国首相苏纳克举行会谈】当地时间7月9日，美国总统拜登已于当日晚间抵达英国伦敦。据悉，拜登将于10日与英国首相苏纳克会面，并在温莎城堡与英国国王查尔斯三世就气候变化问题进行讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5448259.d.html</link>
            <guid>3169461</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构预计6月CPI同比涨幅维持低位，下半年料将转向上行通道】机构预测，6月，猪肉价格和蔬菜价格对CPI（居民消费价格指数）食品项的影响相互对冲，CPI同比涨幅或维持低位。受去年同期高基数以及能源、原材料等商品价格继续走弱等因素影响，6月PPI（工业生产者出厂价格指数）降幅可能扩大。展望下半年PPI走势，植信投资首席经济学家兼研究院院长连平表示，考虑到部分行业仍面临产能过剩问题，下半年PPI环比表现可能低于季节性，同比走势主要由翘尾因素主导。“预计PPI同比增速底部在6月得到确认，下半年随着高基数效应消退、能源需求进入旺季、国内重点项目建设加快推进等，推动PPI转向上行通道。”（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5446084.d.html</link>
            <guid>3169460</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【把握“窗口期”打出“组合拳” 稳经济释放强信号】“及时出台”“抓紧实施”“下更大功夫”“加强政策措施的储备”“最大限度发挥政策综合效应”……时至2023年年中，从国务院常务会议到经济形势专家座谈会，一系列部署释放出推动经济进一步回升向好的强烈信号。在经济恢复和产业升级的关键期，一批更有力、更有针对性的政策举措已箭在弦上。]]></title>
            <guid>3169459</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮国企改革深化提升行动启动在即】新一轮国企改革深化提升行动即将拉开帷幕。目前，中国铁建、南方电网等央企积极部署，重庆、广州等地动作频频，改革举措正加紧推进。业内人士认为，新时代国企肩负引领现代化产业体系建设的使命。推进新一轮国企改革深化提升，将以提高核心竞争力和增强核心功能为重点，更大力度打造现代新国企。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcz2220973.d.html</link>
            <guid>3169458</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打好政策“组合拳” 下半年政策工具箱还有哪些“法宝”】财信研究院副院长伍超明认为，预计货币政策将由“观察期”进入“边际宽松期”，不排除继续降准、降息，结构性政策工具继续发力可期。但因为今年5%的GDP增速目标完成压力不大，政策力度或以托底经济为主，强刺激的概率小。“财政政策方面，预计下半年政策将加力护航经济平稳恢复，呈现出‘先提速、后加量’的特征。”伍超明进一步表示，优先加快落实已出台的政策工具如专项债、减税降费等，随后根据经济形势变化出台增量政策，财政贴息和政策性金融工具或为主要抓手。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacxcx5443241.d.html</link>
            <guid>3169457</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网暴治理入法渐行渐近】首部打击网络暴力的部门规章正渐行渐近。7月7日，国家网信办发布《网络暴力信息治理规定（征求意见稿）》，并公开征求意见。《规定》对于监督管理和法律责任等内容进行了明确。多位法律行业专家分析认为，该《规定》的出台是网信办将先前关于网络暴力治理的行政规范性文件上升成为部门规章，不仅提升了效力层级，也迈开了专门立法的重要一步。未来，《规定》或将对网络暴力事件的治理提供直接的参考依据。]]></title>
            <guid>3169456</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登的专机空军一号在英国降落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswf1469414.d.html</link>
            <guid>3169455</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Gurman：苹果计划明年底开卖Vision Pro】知名苹果爆料记者Mark Gurman近日透露，苹果计划在2024年底于全球市场开始销售Vision Pro。消息透露苹果内部已经开始讨论是否选择英国与加拿大作为美国境外首批上市国家地区，后续将在法国、德国、澳大利亚、日本及韩国等市场销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2345042.d.html</link>
            <guid>3169452</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登：冲突结束后北约才能考虑乌克兰“入约”事宜】当地时间7月9日，美国总统拜登在美国有线电视新闻网当日播出的采访中表示，俄乌冲突结束后北约才能考虑乌克兰的“入约”事宜。拜登在采访中还表示，北约成员对于何时允许乌克兰加入北约并未达成一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2344384.d.html</link>
            <guid>3169450</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛将盐湖股份评级下调至卖出，目标价15.5元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2344198.d.html</link>
            <guid>3169449</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【采购意向金额超百亿元，人工智能“上海高地”拔节生长】刚刚闭幕的2023世界人工智能大会共对接210家上下游企业，达成110亿元意向采购金额，推动32个重大产业项目签约，项目投资总额288亿元。签约项目涉及算力、数据、大模型、硬件、软件等不同领域，展现了上海不断突破的创新策源力、不断凝聚的产业新动能、不断刷新的应用新标杆、不断优化的开放新生态。大会期间，累计1400余名嘉宾参会，展览面积超过5万平方米，共计举办133场论坛。截至7月8日下午3点，线下参观人数突破17.7万人；全网流量突破10.7亿，比上届增长68%；全网曝光量64.1亿，均创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2343669.d.html</link>
            <guid>3169448</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[荷兰看守首相吕特将于7月10日面临不信任案投票，该国内阁政府已于7月7日宣布倒台。]]></title>
            <guid>3169447</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：拜登对埃尔多安重申了向土耳其提供F-16战机的承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacsvz5566226.d.html</link>
            <guid>3169446</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:11:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登和土耳其总统埃尔多安进行通话，讨论了北约领导人将考虑的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2343046.d.html</link>
            <guid>3169445</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：乌克兰的书面保证提到他们不会在俄罗斯领土或人口稠密地区使用集束弹药。]]></title>
            <guid>3169444</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑期档票房已破68亿元，多部影片拟7月下旬集中上映】灯塔专业版数据显示，截至7月9日（晚上22点时49分），暑期档（6月1日至8月31日）进程近半，总票房已达到69.66亿元。而《消失的她》《八角笼中》《变形金刚：超能勇士崛起》三部影片分列票房前三。目前还有多部受到市场高期待的影片即将上映，但都集中在7月下旬。例如，想看人数达到84万人的《超能一家人》定档7月21日、想看人数达到56万人的《热烈》定档7月28日、想看人数达到46万人的《封神》第一部定档7月20日，人气作品扎堆上映，也让暑期档下半场的竞争更为激烈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacsvz5565424.d.html</link>
            <guid>3169442</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 20:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【煤价回落叠加用电需求增长，电力企业盈利能力大幅攀升】随着煤炭价格回调，叠加用电量稳步提升，电力企业二季度业绩改善明显。广东电力龙头粤电力A二季度归母净利润环比增幅将达到705.16%至874.79%。长青集团上半年实现归母净利润大幅增长1427.92%至1755.33%。皖能电力近日迎来机构密集调研，公司方面在接受调研时表示，展望三季度，随着全社会用电需求增高，叠加煤炭价格回落，参控股发电企业利润有望稳步提升。受访专家表示，随着各地气温持续攀升，高温之下居民及企业生产用电增多，火电将在电力保供中继续发挥重要作用，火电企业的盈利能力有望持续改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2342032.d.html</link>
            <guid>3169441</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自繁自养、仔猪育肥头均亏损均超200元，分析认为：下半年猪价或将优于上半年】截至7月9日，沪深两市有15家农业公司披露6月份种猪、肉猪产销数据。从这些公告中可以看出，目前生猪价格仍处于艰难爬坡阶段。生猪销售量同比上升的主要原因是生猪产能释放，这也是龙头企业的共性特征。多位受访专家认为，受供需等因素影响，生猪价格在四季度有望上涨，但涨幅有限。鉴于当前的行业发展状况，建议发挥金融合力助养殖户降本增收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacsvz5564321.d.html</link>
            <guid>3169440</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生成式人工智能与人形机器人融合，方可开启“具身智能”时代】目前，人形机器人发展还有很多难点痛点，光是做到像人一样走路都是行业难题。至少在2023年世界人工智能大会上，并没有看到可以双腿走路的人形机器人。受访人士大多认为，ChatGPT等生成式人工智能与人形机器人行业结合，才能真正开启“具身智能”的时代。事实上，除了减速器、控制器与伺服电机这三大件外，人形机器人还需要摄像头、激光雷达等传感器以及芯片、云计算平台等全方位的支持，这也注定了企业未来的竞争将会是供应链能力的竞争。并且，人形机器人市场目前并非标准化市场，需要根据客户需求定做，若无法批量生产则意味着毛利率无法提高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2341429.d.html</link>
            <guid>3169439</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打好政策“组合拳”，专家认为可以从产业政策和投资政策两方面着手】专家表示，从产业政策看，可以通过培育新兴产业、推动传统产业升级、提升产业竞争力等来促进经济结构调整和产业升级。从投资政策看，可以提供更多投资机会和投资环境，吸引更多投资者参与到经济发展中来。巨丰投顾高级投资顾问李建杰认为，除财政与货币两大宏观政策之外，产业、科技、社会等不同层面的政策都对经济工作的好坏有直接影响，具体的政策要求体现政府的特定目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacsvx5349924.d.html</link>
            <guid>3169437</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量价均超2019年 暑期北京酒店火到8月】暑期的北京旅游市场亲子客流激增，京城各大酒店入住率也随之飙升。步入暑期以来，北京不少核心商圈酒店入住率均在90%以上，甚至有酒店最近一周内几乎处于满房状态。整体来看，7月初的北京酒店入住率和平均房价已经赶超2019年同期。数据显示，暑期期间北京酒店均价同比2019年增长51%。目前京城酒店业已恢复正常，火热情况有望持续至8月中下旬。同时在出游需求集中释放的当下，为客人提供好相应的服务也将是各酒店将要面临的问题。]]></title>
            <guid>3169436</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所最贵新股锦波生物启动申购】根据安排，北交所新股锦波生物（832982）将在7月10日启动申购，公司发行价49元/股。值得一提的是，在锦波生物之前，北交所发行价最高个股由翰博高新保持，为48.47元/股，这也意味着锦波生物将打破这一纪录，拿下北交所最贵新股称号。]]></title>
            <guid>3169434</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 19:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策支持叠加竞争格局改善 机构看好汽车零部件板块】销售情况向好的汽车板块正成为机构布局的重要方向。从机构布局路径看，在汽车板块中，汽车零部件板块因竞争格局持续改善而被机构格外看好。从近期的市场表现看，汽车零部件板块持续走强，多只个股短期反弹幅度超40%。谈及近期汽车零部件板块上涨的原因，泓德基金表示，主要包括以下几方面原因：一是汽车行业景气度环比回升，6月销售数据超市场预期，价格战短期趋于缓和；二是零部件企业业绩短期确定性强，中长期成长逻辑清晰，较其他板块有配置优势；三是汽车智能化受到政策及产业趋势边际向好的催化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacswc2330839.d.html</link>
            <guid>3169432</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 18:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【变身投资方案供应商 基金直销渠道悄然转型】今年以来，在华安基金、广发基金等头部公司的带领下，一直以产品供应商形象示人的基金直销渠道悄然向投资方案供应商转型。基金公司直销渠道的优势与劣势在哪里？多家基金公司认为，与一些代销平台相比，流量无疑是基金直销渠道的弱点。但有别于第三方平台提供的海量投教陪伴，基金直销渠道可通过个性化的服务提升用户的忠诚度，逐步扩大影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacnqf2455185.d.html</link>
            <guid>3169431</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 18:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银联发布《中国银行卡产业发展报告（2023）》】日前，中国银联发布《中国银行卡产业发展报告（2023）》。根据报告，2022年，国内银行卡产品发行数量较上年减少21.3%。17家大型商业银行卡产品规模占比较2021年下降0.2个百分点，市场集中度基本持平；钻石卡和白金卡等高端卡产品规模占比为20.8%，与2021年持平。银行卡产业机构已全面推进数字化转型。报告指出，2023年，各类技术将进一步交叉融合发展，赋能支付产业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacnqc5674873.d.html</link>
            <guid>3169430</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 18:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月10日01时11分在阿根廷（南纬33.25度，西经69.95度）发生5.6级地震，震源深度90千米。]]></title>
            <guid>3169429</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 17:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【年内40人领红牌 A股禁入警示录】由于违法违规行为，年内被市场禁入的A股大股东、高管不断。进入7月，江苏舜天、合众思壮分别披露了有关人员被市场禁入的消息。经梳理统计，截至7月9日，年内已有40人被证券市场禁入，涉及公司还包括航天动力、新美星、海伦哲、南京新百等17股。在被市场禁入人员中，不少人员是上市公司实控人，并且被终身证券市场禁入，包括奇信退实控人叶家豪、*ST美尚实控人王迎燕等。]]></title>
            <guid>3169428</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 17:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及将主办“苏丹邻国峰会” 旨在和平解决苏丹冲突】当地时间7月9日，埃及总统府发言人宣布，埃及将于7月13日主办“苏丹邻国峰会”。峰会将讨论如何结束当前冲突及其对邻国的影响，制定苏丹邻国参与的有效机制以和平解决苏丹冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacnqc5657579.d.html</link>
            <guid>3169427</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 17:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡发生一起客车坠河事故 造成数十人死伤】据斯里兰卡媒体报道，当地时间9日，斯里兰卡一辆客车在行驶时冲下桥坠河，造成10人死亡，40多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacnqf2432834.d.html</link>
            <guid>3169426</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 16:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球两大经济体的5G投资都到了收尾期】距离5G商用牌照落地已有四年，中国的5G基础设施投资过了巅峰期。美国同样如此，它的数家主要通信网络运营商正走在削减5G投资的道路上。美国和中国是世界上的两大经济体，两国对第五代移动通信网络投资建设基本同步，也是对5G投资最慷慨的两个国家。中美两国的5G投资逐步放缓，势必对产业链上下游产生深刻影响。亚信科技CTO欧阳晔在世界人工智能大会期间接受采访时表示，未来5G基站的布局将逐步转入优化完善阶段，从大规模宏基站布局转向用小基站对信号死角进行优化。中国的5G发展过程中，也要经受基础设施建设完善与应用市场繁荣之间的时间差。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzacnqi1583078.d.html</link>
            <guid>3169425</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 16:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国博：未经许可任何人不得在馆内开展讲解活动】为进一步规范馆内讲解秩序，加强服务管理，中国国家博物馆发布关于规范馆内讲解秩序的通知，通知自2023年7月16日起施行。国家博物馆面向社会公众提供多种形式的讲解服务，涵盖基本陈列、专题展览与临时展览（具体信息见国博官网、微信公众号、国家博物馆APP）。未经馆方许可，任何单位或个人不得在馆内开展讲解活动。确因工作需要在馆内开展讲解活动的单位，须提前5日提出申请，报备讲解内容、讲解人员、活动流程、安全责任等材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-10/detail-imzachhi2555811.d.html</link>
            <guid>3169424</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 16:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解散、合并、增持 村镇银行改革化险驶入“快车道”】村镇银行改革化险张弛有度。梳理发现，开年至今，已有多家村镇银行退出市场，有的直接解散，有的因被吸收合并而“退场”。对于后续村镇银行改革化险的趋势，王剑辉认为，未来村镇银行经营发展大致呈现两种局面，一些发展势头较好的村镇银行可能会保持小而强的经营地位，多数村镇银行可能会由规模更大的银行控股或者引入战略投资者，进而保障资本金的供给、控制风险管理成本、强化自身合规持续经营能力。]]></title>
            <guid>3169421</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军在两个方向24小时内损失超过210名军人和雇佣兵】俄罗斯国防部宣布，在过去24小时内，俄罗斯军队击退了乌克兰武装部队在扎波罗热和南顿涅茨克方向的攻击，摧毁了210多名乌克兰军人和雇佣兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5763854.d.html</link>
            <guid>3169418</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新动态：波乌总统表示将共同为乌争取“最好结果” 俄方批评美国越来越深介入俄乌冲突】1、波兰总统杜达与乌克兰总统泽连斯基9日在乌西部沃伦州卢茨克市会晤，双方表示将共同努力为乌克兰争取“最好结果”。2、俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃8日抨击美国政府决定向乌克兰提供集束弹药，认为美国不断扩大对乌军事援助意味着美国及其盟友越来越深地介入俄乌冲突。3、乌克兰国防部副部长马利亚尔8日在社交媒体发文，就俄乌冲突500天乌军取得的战果进行盘点。她在文章中说，273天前，乌方对克里米亚大桥发动了第一次袭击以切断俄军的后勤补给。这是乌国防部首次公开承认乌方参与了对克里米亚大桥的袭击。4、国际组织和瑞典专家8日谴责美国政府决定向乌克兰提供集束弹药。红十字国际委员会一位新闻发言人表示，集束弹药“将造成广泛的人类痛苦”，而且将导致逃离冲突的人难以返回家园。5、泽连斯基日前访问土耳其时，曾防守马里乌波尔亚速钢铁厂的5名乌方高级指挥官与泽连斯基同机返回乌克兰，其中包括“亚速营”的指挥官。6、俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫8日向今日俄罗斯通讯社表示，没有任何人告知俄方5名乌方指挥官已从土耳其回国的事情。根据有关协议，这些指挥官必须一直在土耳其停留，直到俄乌冲突结束。7、泽连斯基8日在社交媒体发布视频说，在俄乌冲突进入第500天的时候，他乘船视察了位于黑海的蛇岛。泽连斯基表示，虽然蛇岛仅仅是黑海中的一小片土地，却是乌克兰将收复每一块领土的有力证明。8、塔斯社7日援引俄农业部长帕特鲁舍夫的话报道，2023-2024农业年度（2023年7月1日至2024年6月30日），俄粮食出口量有望达到5500万吨。在2022-2023农业年度，俄粮食出口量创历史新高，达到6000万吨。]]></title>
            <guid>3169417</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚跆拳道公开赛中国队揽八金】中国跆拳道协会消息，2023年澳大利亚跆拳道公开赛当地时间9日在布里斯班举行，中国跆拳道队在10个级别的比拼中，收获8金1银。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5762841.d.html</link>
            <guid>3169416</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【关键法规落地，中国私募基金业迎“里程碑式”变革】《私募投资基金监督管理条例》9日正式公布，将自2023年9月1日起施行。这是中国私募投资基金行业首部行政法规。分析人士指出，《条例》的发布既是健全中国私募基金监管基础性法规制度的标志，也是促进行业高质量发展进入新阶段的标志，对行业具有里程碑意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhi2539914.d.html</link>
            <guid>3169415</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软微软宣布对游戏订阅服务价格进行调整】Xbox Game Pass Ultimate 每月价格将从 $14.99 涨至 $16.99。Xbox Game Pass for Console 每月价格将从 $9.99 涨至 $10.99。PC Game Pass（适用于 Windows 11⁄10 操作系统）价格保持不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5761936.d.html</link>
            <guid>3169413</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特国家银行试图增持瑞信至40%被阻止】沙特国家银行希望将其在瑞信的持股比例从9.88%增加到40%左右，但遭到瑞士监管机构FINMA的阻止。外国投资者持有瑞士大型银行10%以上的股份必须获得FINMA的批准。沙特国家银行已经是瑞信最大股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhi2538928.d.html</link>
            <guid>3169412</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚运经济红利显现 有义乌足球生产企业订单排到10月】杭州亚运会日渐临近，多个体育赛事项目门票陆续启动销售，“世界超市”浙江义乌也分享了亚运经济的蛋糕，今年1-5月，义乌出口体育用品28.5亿元，同比增长15.6%。在义乌国际商贸城亚洲国家体育用品订单正在增多。“亚运热”带动了民间赛事活动，也让义乌市场的定制类体育用品持续走热。一位球类体育用品经营户表示，定制类的产品虽然小额、小批量的居多，但是一般对球的品质要求高，因此价格也高，利润空间相对较大，目前生产的订单已经排到10月。市场订单的增长，也让义乌的生产企业进入了“备战”状态。随着亚运会举办时间越来越近，各家企业都在抢抓窗口期，忙着赶订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5760261.d.html</link>
            <guid>3169411</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯在6月成西班牙最大的天然气供应国】根据西班牙国家天然气公司（Enagás）的数据，俄罗斯成为西班牙6月份供气量第一大的天然气供应商。西班牙在该月从俄罗斯进口了7673千兆瓦时的液化天然气，占其总采购量的26.8%。从1月到6月，西班牙从俄罗斯购买了41145千兆瓦时的液化天然气。阿尔及利亚在俄罗斯之后排名第二，向西班牙出口的天然气占西班牙购买总量的21%；而美国排名第三，占18.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5759124.d.html</link>
            <guid>3169409</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 15:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交部：俄罗斯外长拉夫罗夫和土耳其外长还讨论了乌克兰军事指挥官返回乌克兰的问题。]]></title>
            <guid>3169407</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：公司触摸屏产品从结构原理和功能来看，也可应用于机器人】莱宝高科7月9日在互动平台表示，触摸屏主要定位为触摸控制的功能，起到替代传统的按键、键盘或鼠标的作用，操作更为简易、便捷，也可与压力感应、指纹识别、高端显示、电子纸显示等更多功能或部件集成或搭配使用，从而使得采用触摸屏操作的整机终端产品更加轻便、易于使用。公司的触摸屏产品已批量应用于笔记本电脑、一体化计算机、汽车、平板电脑、打印机、医疗器械、工业控制面板等较多应用领域，从结构原理和功能来看，也可应用于机器人，具体应用根据不同的应用领域会有特定技术性能的不同要求，公司可满足定制化的触摸屏产品的设计和生产需求，触摸屏产品的具体技术性能、技术路线和需求量根据不同的产品应用领域存在一定的差异。其中，机器人以自动化、人工智能化等为特点，其产品自身目前对触摸屏的需求量较为有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5754576.d.html</link>
            <guid>3169405</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土俄外长通电话 讨论黑海港口农产品外运协议等问题】土耳其外交部当地时间9日发布消息称，土耳其外长哈坎·菲丹当日与俄罗斯外长拉夫罗夫通电话，讨论了乌克兰局势和黑海港口农产品外运协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhi2531522.d.html</link>
            <guid>3169404</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方通报北京政法职业学院学生纠纷，校方：积极引导学生继续完成学业】据大兴公安官微，针对6月9日北京政法职业学院学生因琐事纠纷情况，大兴警方接报警后，依法开展调查，对涉事学生及其同班级、同宿舍多名学生，相关辅导员、任课老师、学生家长等进行多次走访询问，并对学校监控视频进行了细致梳理查看，还原了事发起因及经过。鉴于相关情节轻微，且双方已达成和解，警方对当事学生进行了批评教育，并已将相关情况通报校方。

北京政法职业学院今日发布情况通报称，6月10日晚，抖音出现涉该院学生视频，引发社会广泛关注。对此，学院开展了深入细致的调查，对涉事学生的不当言行进行了批评教育，双方在调解下达成和解。事件发生以来，学校立足育人根本任务，持续加强学生思想教育和日常管理工作，并通过电话沟通、上门家访等方式与学生、家长加强联系沟通，积极引导学生继续完成学业。衷心感谢社会各界的监督和关注！（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhi2530866.d.html</link>
            <guid>3169403</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局（USGS）：印尼Sumatra东部、Banda Aceh西南偏南87公里处发生5.4级地震。]]></title>
            <guid>3169402</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯长三角人工智能先进计算中心拔地而起，将打造长三角人工智能产业“新高地”】万余台服务器正投入工作并高效运行，冷冻机房、数据机房中的各项设备正在有序运转……这是位于上海松江经济技术开发区科技园区的一幅朝气蓬勃的图景，这里是腾讯长三角人工智能先进计算中心及产业生态园项目建设所在地，建成后，将成为世界一流的人工智能超算枢纽。腾讯长三角人工智能先进计算中心项目规划建设16栋机房专用楼宇，预计建成后，机柜数量接近4万架，服务器数量将达到80万台，算力将是目前世界排名第一的超算中心的10倍，届时将成为全国单体规模最大、达到世界领先水平的数据中心。目前5栋楼已经投产交付，各项设备处于高速运转中。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhc5580829.d.html</link>
            <guid>3169401</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【律所合伙人：私募基金监管条例将推动行业合规稳健发展】7月9日，北京天驰君泰律师事务所合伙人、北京市律师协会公司法专业委员会副主任原森泰认为，此次《私募投资基金监督管理条例》的出台可以补足私募基金监管方面的短板，增加私募基金法律制度供给。《条例》一方面将近些年私募行业行政监管规则、政策和自律管理规则中的要求写入行政法规，提升规则效力层级别；另一方面，将《证券投资基金法》中只适用于私募证券投资基金的部分监管制度统一适用于所有类型私募基金；同时还完善了私募基金监管的一些基础性制度，必将推动私募基金行业合规稳健发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzachhf5749461.d.html</link>
            <guid>3169400</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝盾转债将成为可转债历史上首只步入退市整理期的转债】自1992年中国宝安发行首只可转债以来，在我国可转债30多年的历史中，从未出现过可转债退市情形。这一纪录，被蓝盾转债打破。7月10日，蓝盾转债将步入退市整理期，这将是可转债历史上首只步入退市整理期的转债，30多年可转债零退市纪录由此被打破。连同蓝盾转债一起触及退市情形的还有搜特转债。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5878615.d.html</link>
            <guid>3169399</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三超新材：硅棒磨倒一体机已进入最终的整机调试测试阶段】三超新材在互动平台表示，公司的硅棒磨倒一体机目前已经进入最终的整机调试测试阶段，试磨效果良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5877604.d.html</link>
            <guid>3169398</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外长与俄罗斯外长就乌克兰局势和粮食协议进行了讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5876758.d.html</link>
            <guid>3169397</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外长与俄罗斯外长拉夫罗夫进行了电话交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5876673.d.html</link>
            <guid>3169396</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 14:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄罗斯防空系统一昼夜击落10架乌克兰无人机】俄罗斯国防部新闻处9日表示，过去一昼夜，俄罗斯防空系统击落了10架乌克兰无人机。消息说：“一昼夜内，防空系统在顿涅茨克的奥尔林斯科耶、扎伊采沃、比得洛夫斯科耶和索列达尔、卢甘斯克的佐洛塔廖夫卡、普里沃利耶、达奇诺耶、赖霍罗德卡和科瓦列夫卡居民点地区摧毁了10架乌克兰无人机。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyf5708478.d.html</link>
            <guid>3169395</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 13:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统府：埃及将于7月13日举办苏丹邻国峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5865811.d.html</link>
            <guid>3169387</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 13:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：私募投资基金发展与安全并重】经济日报文章称，《私募投资基金监督管理条例》公布，标志着我国私募投资基金发展进一步走向法治化、规范化。发展和安全并重，体现在强化源头管理。发展和安全并重，体现在对创业投资基金实施差异化监管。发展和安全并重，还体现在对母基金等合理展业需求豁免一层嵌套限制。这有助于行业引入长期资金，更好发挥促进直接融资和支持科技创新等方面的功能作用。良法善治是私募基金行业规范健康发展的基石。相信有了《条例》护航，我国私募基金行业高质量发展将提速换挡，从青涩迈向成熟。]]></title>
            <guid>3169386</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 13:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行：这些储蓄正以每月700亿美元的速度减少。因此，按照目前的速度，多余的储蓄将在9-10个月内耗尽。]]></title>
            <guid>3169382</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行：我们估计，截至5月底，由于大流行时期的财政刺激和支出扭曲，美国消费者的过剩储蓄约为6750亿美元。]]></title>
            <guid>3169381</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全球媒体大会将于11月在阿联酋阿布扎比举行，关键主题包括AI和气候】7月9日，全球媒体大会（GMC）高级组织委员会宣布，2023年全球媒体大会将于11月14-16日在阿联酋首都阿布扎比国家展览中心举行。关键主题包括环境保护、气候、创新、人工智能等，希望促进积极的价值观。大会将着重展示媒体在传播积极价值观、丰富与环境和气候问题有关的各种可持续性概念等方面的作用。阿通社社长兼GMC高级组委会主席穆罕默德·贾拉勒·雷西表示，会议主题和阿联酋今年晚些时候在迪拜世博城举办的《联合国气候变化框架公约》第28届缔约方大会（COP28）相吻合。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyf5698282.d.html</link>
            <guid>3169380</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球邮轮游火爆 今年全球乘邮轮出游游客或超2019年】根据国际邮轮协会近期发布的一项研究报告，2023年全球乘邮轮出游的游客预计将达3150万人次，这将超过2019年的近3000万人次。美国荷美邮轮公司一名高管表示，今年以来，客人预订的时间比往年任何时候都要早，目前公司接到的订单已经排到了2024年。报道称，机票价格上涨是导致更多游客倾向于选择乘邮轮出海度假的重要原因之一。国际邮轮协会预测，未来全球搭乘邮轮出游的游客数量还将进一步增加，预计2024年这一数字将达到3600万人次，2025年将超过3700万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5855861.d.html</link>
            <guid>3169379</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【波兰国防部长：有关乌克兰“入约”的谈判只能在冲突结束后进行】波兰国防部长布瓦什恰克当地时间7月9日在北约峰会前夕接受媒体采访时指出，本次峰会首先关注的是要加强联盟东翼的防御潜力。另一个重要的点是扩大盟国高度戒备部队的规模。峰会最重要的目标之一仍然是动员各国增加国防开支——占GDP的2%。当被问及是否期望在峰会上对乌克兰的北约成员资格作出决定时，波兰国防部长回答说：“加入北约的标准是明确的。我们认为，尽快将乌克兰纳入联盟结构符合波兰和欧洲的利益。然而，我们意识到，只有在冲突结束后才能就乌克兰的加入进行谈判”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5854597.d.html</link>
            <guid>3169378</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国卫星互联网技术试验卫星发射成功】据央视新闻，今天，我国在酒泉卫星发射中心使用长征二号丙运载火箭，成功将卫星互联网技术试验卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazym2629735.d.html</link>
            <guid>3169377</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:23:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债券ETF成资金“新宠” 其活跃度超过权益类ETF】据券商中国，权益市场表现震荡，债券ETF取代权益ETF，成为市场上交易最活跃的非货ETF类型。7月7日，海富通短融ETF、博时基金国开ETF、富国基金政金债券ETF、华安基金国开债ETF四只债券ETF的单日成交金额分别达到72.75亿元、45.48亿元、33.51亿元和13.3亿元，日均成交额连续多日超过10亿元。相比动辄数百亿规模的权益ETF，债券ETF仍属于比较小众的产品类型，最新总规模仅为589亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5851160.d.html</link>
            <guid>3169375</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟和新西兰签署自由贸易协定】欧盟当地时间7月9日和新西兰签署了自由贸易协定（FTA）。目前该协议已递交欧洲议会审议，在欧盟和新西兰完成批准程序后即可生效。据欧盟预计，此协议将在十年内促进双边贸易增长30%，欧盟对新西兰年出口额预计将增长45亿欧元，欧盟对新西兰投资预计增长80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaazyi5846902.d.html</link>
            <guid>3169374</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 12:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  三超新材在互动平台表示：公司半导体耗材产品订单和营收较去年有明显增长，不过去年半导体耗材相关产品营收相对较小。]]></title>
            <guid>3169373</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国登记在册民营企业突破5000万户】国家市场监督管理总局今天发布最新数据显示：截至5月底，我国登记在册民营企业达到5092.76万户，较2012年底增长了3.7倍，民营企业在企业中的占比由79.4%提升至92.4%，在国民经济发展中的地位和作用进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaavsm5971186.d.html</link>
            <guid>3169372</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔公司将投资7亿美元开发阿尔及利亚的两个油田。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaavsm5969524.d.html</link>
            <guid>3169371</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:25:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>