<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 04:25:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部部长：南方部分省份要恢复部分流失耕地，突破耕地红线的要一票否决】3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行部长通道采访活动。自然资源部部长王广华在回答关于耕地保护的提问时说，今年要做好三件事。一是稳住总量。去年党中央国务院正式印发了《全国国土空间规划纲要(2021-2035年)》，明确18.65亿亩耕地和15.46亿亩永久基本农田保护目标任务。“我们在接下来的审核审批省市县三级国土空间规划的过程中，要将上述这个目标逐级分解、下达落实。”二是优化布局。今年将通过采取耕地奖惩、经济奖惩的措施，促使南方部分省份有序恢复一部分流失的优质耕地，有效遏制北粮南运势头进一步加剧。三是落实压实责任。在耕地保护上，各级党委政府负有主体责任，相关部门负有监管责任。接下来将共同签订耕地保护责任书，按照中央要求每年进行考核，突破耕地红线要一票否决，从而落实党政同责、终身追责的要求。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2149506.d.html</link>
            <guid>3021975</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体曝拜登政府批准阿拉斯加州石油开采项目，白宫否认：未作最终决定】据路透社10日报道，彭博社早些时候援引消息人士说法透露，拜登政府批准代号“柳树”的阿拉斯加州石油开采项目，美国白宫新闻秘书让-皮埃尔10日回应时予以否认。 报道称，让-皮埃尔的说法是，“还没有做出最终决定，任何说做出最终决定的人都是错误的”。 报道称，根据彭博社此前发布的报道，康菲石油公司将被允许在三个地点进行钻探，批准结果将于日后公布。三个地点将与美国内政部土地管理局上个月为价值70亿美元的“柳树”项目提出的“首选方案”一致。报道称，康菲石油公司最初提出了一个更大面积、有五个钻探点和更多的地面基础设施的方案。 路透社称，“柳树”项目得到了石油和天然气行业以及渴望就业岗位的州政府官员的支持，但遭到了环保组织反对，他们希望迅速摆脱化石燃料以应对气候变化。带有反对“柳树”（#StopWillow）标签的视频在TikTok上播放量已超过1.62亿次，电子签名网站Change.org上相关的一份请愿书已有310万人签名，且人数仍在增加。 （环球网）]]></title>
            <guid>3021968</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年将开展全国第五次经济普查】12日，在十四届全国人大一次会议第三场“部长通道”上，国家统计局局长康义表示，这些年统计数据的质量有了很大的提升，但是在个别地区还存在统计造假、数据造假的一些现象，我们会加大改革、加大执法的力度，对统计造假零容忍，露头就打。我们今年还要开展统计造假专项治理行动，来确保我们统计数据的真实性。康义还提到，今年要组织开展全国的第五次经济普查。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2148056.d.html</link>
            <guid>3021967</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东京电力：福岛第一核电站燃料碎片取出准备工作将产生大量废弃物】3月12日，据共同社消息，东京电力公司首次发布估算结果称，仅在福岛第一核电站1至3号机组的熔落核燃料（燃料碎片）取出前的准备工程中，就将至少产生约30万立方米的废弃物。这不包含据估算共计约880吨的燃料碎片本身、以及用于取出燃料碎片的设备等。全面取出燃料碎片的方法尚在讨论阶段，但据称无论采用何种方法，都或将至少产生约30万立方米的废弃物。东电表示：“将在测量废弃物表面辐射量的基础上，妥善保管和管理。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2143145.d.html</link>
            <guid>3021934</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局局长：个别地区还存在统计造假 必须露头就打】3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行部长通道”采访活动，国家统计局局长康义表示，个别地区还存在统计造假的现象，对此将做到“零容忍”，“露头就打”。今年将开展统计造假专项治理行动，确保统计数据真实性。第二件事是今年要组织开展全国第五次经济普查，同步开展投入产出调查，把经济总量、分布、结构弄清楚，把国民经济相互之间的联系弄清楚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2141603.d.html</link>
            <guid>3021912</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康义：对今年经济实现5%左右的增长预期目标有信心】在3月12日的十四届全国人大一次会议第三场“部长通道”上，国家统计局局长康义表示，对今年经济运行整体好转、实现5%左右的增长预期目标有信心。这信心既来自于对经济发展基本面的判断，也来源于对今年以来经济运行态势的观察。从中长期发展态势看，中国仍然是世界上最大的发展中国家，发展空间广阔；从今年情况看，市场预期明显改善，经济运行向好因素增多。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2141394.d.html</link>
            <guid>3021909</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局局长：中国复苏可期，让很多国际组织对世界经济变得不那么悲观】3月12日，第十四届全国人民代表大会第一次会议结束后举行“部长通道”采访活动。国家统计局局长康义表示，进入到2023年，中国经济到底会怎么表现，中央经济工作会议已经提出要推动经济运行整体好转，全国两会也确定了今年经济增长目标5%左右，我们完全有信心能够实现。康义表示，从2月份以来，因为中国的复苏可期，很多国际组织对世界经济的看法也略微有了一些变化，在此之前比较悲观，最近稍微变得有一点不那么悲观，所以国际组织也都调高了2023年世界经济增长的预期。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8918110.d.html</link>
            <guid>3021896</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 04:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【知情人士称Meta今年或再大规模裁员】据美国道琼斯旗下新闻网站MarketWatch11日援引知情人士的话报道，脸书母公司Meta今年计划裁员的规模或与去年持平，去年公司曾裁员1.1万人，约占其员工总数的13%。《华尔街日报》10日也报道了这一消息。知情人士透露说，Meta将在未来几个月进行多轮裁员，预计裁员对非工程师岗位的影响最大。据悉，截至2022年10月，也就是在去年宣布裁员1.1万人之前，Meta在全球拥有约8.7万名员工。（央视财经）]]></title>
            <guid>3021886</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李想：理想ONE曾有一款同平台的纯电动MPV完成了研发和上路】3月12日消息，理想汽车CEO李想昨日晚间通过社交媒体透露了理想ONE最初就研发了PHEV版本，还称理想ONE有一款同平台的纯电动MPV完成了研发和上路。李想表示，L系列在内部是REV2.0平台，800V高压纯电在内部是BEV2.0平台，因为当初和理想ONE有同平台的BEV产品完成了研发和上路。据李想透露，理想汽车2017年开始和某出行平台合作，联合研发一款专用的网约车产品。该合作伙伴当时选择了两个汽车厂商合作，小一点两排座椅的是BYD的D1，大一点三排座椅的是D1Plus。当时，网上已经有不少路试的谍照。这个纯电动MPV和理想ONE同平台，连轴距都是完全相同的NEDC纯电行驶500公里，空间优先，不在意风阻系数（0.35），以市区为主要使用场景。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8915043.d.html</link>
            <guid>3021885</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家港资开发商看好内地市场恢复，称将加大投资幅度】多家香港开发商于近日交出不甚理想的2022年业绩报告。太古地产、新鸿基地产、新世界发展等老牌港资开发商，皆在去年业绩波动，商业或办公楼租金收入下降。如今，随着香港和内地全面通关及对大力的经济提振政策，港资开发商普遍对2023年的市场走势表示看好。“我们看到中国内部的经济出现了很多发展势头，2023年在经济的势头方面，肯定有很好的机遇。香港经历了艰苦的两三年，现在也已经恢复正常。”太古地产主席白德利在3月9日的业绩发布会上表示，“我们今年是比较乐观的。”（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2120762.d.html</link>
            <guid>3021821</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局局长谈如何振兴中国足球：办好联赛、青训和社会足球】3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行“部长通道”采访活动，国家体育总局局长高志丹在谈到如何振兴中国足球时表示，当前足球篮球改革已经步入深水区，深化改革实现突破的任务艰巨繁重。我们要坚定不移地走改革创新发展之路，进一步解放思想，守正创新，从构建管理体系、人才体系、训练体系、竞赛体系、保障体系入手，不断完善中国特色三大球发展路径。要正视问题，坚定信心，迎难而上，准确理解落实好中国足球改革发展总体方案等政策措施，推进三大球治理体系和治理能力现代化，推进联赛治理体系规范发展，坚定有序，一以贯之地走好中国三大球发展改革之路，振兴三大球，打好足球翻身仗，必须强基固本，厚植人才基础。

我们要沉下心来，从娃娃抓起，发挥举国体制的优势，用好市场机制的活力，推进校园足球健康发展，促进青少年足球人才规模化成长，夯实后备人才基础。我们要从基层抓起，积极支持培育青少年足球俱乐部的发展，在政策、经费、人才等方面给予社会足球更多的支持和保障，促进社会足球和职业足球良性互动。

我们要从基础抓起，不断完善足球竞赛体系和职业联赛体制，畅通优秀苗子从校园足球、社会足球到职业足球的成长通道，把更多优秀后备苗子培养出来，输送上来。在抓好后备人才的过程中，我们要坚决摒弃急功近利的心态，一步一个脚印地打造后备人才培养和成长的路径和通道，久久为功，振兴中国足球。]]></title>
            <guid>3021811</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高志丹：更好满足群众日益增长的多元化冰雪运动需求】据央视新闻，国家体育总局局长高志丹表示，在“后冬奥”时期，我们要继续深入实施“冰雪运动南展西扩东进”战略，持续巩固和扩大带动三亿人参与冰雪运动的成果。我们要坚持供需两端发力，协调推进各地政府继续出台支持冰雪产业发展的和促进冰雪消费的政策和措施，扶持引导国产冰雪装备制造业发展，培育壮大冰雪竞赛表演、冰雪服务行业等新业态，促进冰雪运动消费的潜力，扩大冰雪运动的内需，让冰雪运动的发展成果更好地惠及广大人民群众，更多地助力国家经济社会发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8896633.d.html</link>
            <guid>3021810</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局局长：中国男足水平一路下滑 坚决打击足球领域出现的严重问题】3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行“部长通道”采访活动，国家体育总局局长高志丹接受采访。高志丹在回答关于如何全面推进“三大球”发展的提问时说，足球、篮球、排球三大球集体球类项目，参与人口多，社会影响力大，深受广大人民群众特别是青少年的喜爱。三大球的比赛成绩不仅仅是一场比赛的胜负，更体现的是集体主义精神，蕴含着爱国主义情怀。

高志丹说，历史上我国“三大球”、特别是女子项目在世界上都取得过好成绩。中国女足曾经夺得过奥运会、世界杯的亚军，被誉为“铿锵玫瑰”。中国女篮继上个世纪八九十年代，在奥运会、世界锦标赛上夺取奖牌，去年又夺取了世界杯的亚军，展示了持续进取和发展的良好势头。在艰苦磨炼中锤炼出来的中国女排一代又一代接续奋斗，在世界3大赛上10次夺得世界冠军，为祖国争得了荣誉。

但实事求是地讲，较长一段时间以来，我国三大球特别是男子项目发展不尽如人意，男子足球的水平更是一路下滑，足球业内社会出现了诸多乱象，这与党中央全国人民对我们的要求和期盼形成了强烈的反差。三大球要搞上去，这是一个体育强国的标志，也是我们加快建设体育强国必须补上的短板。

“最近一段时期以来，针对足球领域出现的严重问题，我们一直在深刻反思研究解决的办法和途径准备，从思想教育、作风建设、深化改革、抓好当前工作等方面系统施治，以重走长征路的精神，扎实做好各项工作。”高志丹表示，要以猛药去疴、重点治乱的决心，聚焦当前三大球工作中存在的精神气不足，作风不硬等突出问题，持之以恒转作风、强担当、抓落实，坚决打击严厉惩处足球和其他领域的腐败和假赌黑问题，正风肃纪，严明纪律，完善制度，强化规矩，全面修复三大球健康持续发展的良好生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8889787.d.html</link>
            <guid>3021786</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰雪运动产业前景如何？国家体育总局局长透露三大发展方向】 3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议举行部长通道采访活动。有媒体提问，后冬奥时代如何推动冰雪运动普及和发展？国家体育总局局长高志丹表示，一是要探索冰雪运动进校园的新模式新路径，为校园和青少年冰雪运动开展提供更多的专业指导和服务，为各类冰雪运动人才创造更多就业机会和展示才华的平台。二是要进一步提升冰雪运动公共服务水平，办好群众身边的冰雪运动赛事活动，建好群众身边的冰雪运动场地设施。三是要守住安全底线，建立冰雪运动全行业安全生产各项措施制度，确保人民群众参与冰雪运动的安全。（上观新闻）]]></title>
            <guid>3021783</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰雪运动产业前景如何？国家体育总局局长透露三大发展方向】3月12日上午，第十四届全国人民代表大会第一次会议举行部长通道采访活动。有媒体提问，后冬奥时代如何推动冰雪运动普及和发展？国家体育总局局长高志丹表示，一是要探索冰雪运动进校园的新模式新路径，为校园和青少年冰雪运动开展提供更多的专业指导和服务，为各类冰雪运动人才创造更多就业机会和展示才华的平台。二是要进一步提升冰雪运动公共服务水平，办好群众身边的冰雪运动赛事活动，建好群众身边的冰雪运动场地设施。三是要守住安全底线，建立冰雪运动全行业安全生产各项措施制度，确保人民群众参与冰雪运动的安全。（上观新闻）]]></title>
            <guid>3021782</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门政治人士：沙伊恢复外交关系给也门和平带来希望】北京时间10日，沙特伊朗在中国的斡旋下，宣布达成协议，重新恢复外交关系。对此，也门政治评论人士默罕默德·沙姆桑在接受总台记者采访时表示，沙特和伊朗在也门冲突中扮演了重要角色，两国关系的改善，也让深陷冲突的也门人民看到了希望。也门政治评论人士认为，作为中东地区的主要国家，沙特和伊朗在也门冲突中有着举足轻重的影响，两国间曾经的矛盾也体现在对于也门冲突的不同态度上。随着两国在中国的斡旋下宣布恢复外交关系，和平解决也门危机也将成为可能。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2107691.d.html</link>
            <guid>3021781</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《保你平安》总票房破亿】 猫眼专业版数据显示，电影《保你平安》上映3天，总票房突破1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2101746.d.html</link>
            <guid>3021757</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十四届全国人大一次会议第三场“部长通道”举行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8876213.d.html</link>
            <guid>3021749</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“惠购湖北”消费券将要投放 总额5亿元】3月16日起，今年第一轮“惠购湖北”消费券分3批投放，总额5亿元。本轮消费券设置商场券、超市券、餐饮券三种类别。本轮消费券由云闪付、微信、美团、翼支付、建行生活及抖音六家平台发放，前四家发放所有券种，后两家仅发放超市券、餐饮券。支付宝不参与发放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8876085.d.html</link>
            <guid>3021748</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SM娱乐收购案谈妥：Kakao获经营权，HYBE做平台合作】3月12日，媒体援引经纪公司HYBE消息称，HYBE就收购SM娱乐事宜与互联网巨头Kakao达成协议，决定停止收购SM娱乐。根据协议，Kakao将取得SM经营权，HYBE将与其进行平台合作。HYBE表示，HYBE与Kakao及其旗下经纪公司Kakao娱乐之间的竞争导致市场过热，不利于创造股东价值。公司综合考虑多方因素，作出了相关决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscv2098809.d.html</link>
            <guid>3021745</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美监管机构最快下周一返还硅谷银行客户部分未受保存款】3月12日，据媒体引知情人士透露，负责监督硅谷银行金融集团（SVB Financial Group）紧急分拆的美国监管机构正紧急出售资产，并最快于当地时间周一返还客户部分未受保存款。初始支付款项数额将部分取决于美国联邦存款保险公司（FDIC）在周日晚前的资产变现进展。硅谷银行的企业客户急于获得他们的资金，以维持运营和员工工资。知情人士称，初始金额为未受保存款的30%到50%，或者更多。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqscw8875781.d.html</link>
            <guid>3021741</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前美国驻联合国大使、前南卡罗来纳州州长妮基·黑利：美国纳税人不应该对硅谷银行伸以援手。]]></title>
            <guid>3021698</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海横琴杧洲隧道左线顺利贯通】记者从中国铁建股份有限公司获悉，12日，随着“振兴号”盾构机刀盘缓缓从接收井破土而出，标志着由中铁十五局集团城轨公司承建的珠海横琴杧洲隧道左线顺利贯通，为2024年全线通车打下坚实基础。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2217675.d.html</link>
            <guid>3021658</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国亿万富翁警告：醒来吧美国人，经济衰退可能已经到来】据美国福克斯新闻网11日报道，美国知名家居用品连锁店品牌“家得宝”的联合创始人、俄裔亿万富翁伯纳德·马库斯近日在该媒体一档节目中，谈及了硅谷银行的“毁灭性倒闭”事件。他对美国民众发出强烈警告，称经济衰退可能已经到来，而美国政府却反应迟钝。在福克斯新闻节目中，马库斯敦促美国人赶紧醒来，并了解美国经济正处于艰难时期。“我等不了美国政府空谈经济有多么出色，如何向前发展了。美政府所说的一切都不是真的，美国人民最终会醒悟，明白我们的生活正处于艰难时期。实际上，经济衰退可能已经开始，现在情况看起来很糟。”（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2216647.d.html</link>
            <guid>3021645</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费复苏千人样本大调查：九成受访者出游意愿强烈，疗愈与体验式商机来了】今年随着相关政策的放宽，人们被压抑了多年的出游意愿似乎有所“小井喷”。根据第一财经《消费复苏，你会买买买吗》问卷调查显示，91.24%的受访者选择今年有出游计划。在被问及今年的旅游消费意愿与往年相比有否增强时，有85.85%的受访者表示今年出游意愿有所加强或至少持平。上述问卷调查还显示，有60.2%的受访者在今年有国内游计划，32.37%的受访者今年计划国内游和出境游都去。在旅游消费支出方面，有57.39%的受访者在今年的人均单次旅游消费支出预算在1万元～2万元，32.6%的受访者单次旅游消费支出预算在5000元～1万元，该数据1000元～5000元的受访者占比为5.63%。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8992180.d.html</link>
            <guid>3021638</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:41:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社快讯：国务院副总理、国务委员、秘书长集体进行宪法宣誓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2212188.d.html</link>
            <guid>3021624</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社快讯：会议分别表决通过了十四届全国人大民族委员会、监察和司法委员会、教育科学文化卫生委员会、外事委员会、华侨委员会、环境与资源保护委员会、农业与农村委员会、社会建设委员会组成人员名单。]]></title>
            <guid>3021615</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:35:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月12日10时继续发布寒潮蓝色预警】受寒潮影响，预计，3月12日14时至3月13日08时，内蒙古东北部、黑龙江西北部、吉林东部、辽宁东部、黄淮南部、江淮大部、江汉大部、江南大部、西南地区东部、华南北部等地部分地区将先后降温6～8℃，其中，吉林东部、浙江中部等地部分地区降温可达10～14℃。最低气温0℃线将位于陕西南部、河南西部、河北南部到天津一线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2207253.d.html</link>
            <guid>3021577</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美地区今日开始实行夏令时】今日（3月12日）起，北美地区开始实行夏令时，美国和加拿大金融市场交易时间（金银、美油、美股等）和经济数据公布时间将较冬令时提前一小时，敬请投资者留意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8984037.d.html</link>
            <guid>3021576</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伦敦银行或将收购硅谷银行英国分行】当地时间11日，据当地媒体报道，英国伦敦银行（The Bank of London）正在考虑收购破产的美国硅谷银行英国分行，很多英国创业者是硅谷银行英国分行的客户。而伦敦银行是一家刚成立两年的清算银行。 据悉，美国加利福尼亚州金融保护和创新部10日以“流动性不足和资不抵债”为由，关闭了硅谷银行，并指定美国联邦存款保险公司为破产管理人。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2206425.d.html</link>
            <guid>3021561</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙岗推出3000万购车补贴 个人买车最高补1.5万元】记者从龙岗区工业和信息化局（商务局）了解到，该区推出新一轮购车补贴，即日起至3月31日，市民购买单台小汽车最高可补贴1.5万元。本次购车补贴总额不超过3000万元，先到先得。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8973185.d.html</link>
            <guid>3021503</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:08:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余淼杰：今年外贸形势并不会悲观，要扩大出口目的地范围】全国两会期间，全国人大代表，辽宁大学党委副书记、校长余淼杰在接受专访时表示，要更好发挥进出口对经济的支撑作用，一方面，要扩大出口目的地范围并做好出口产品的差异化，不过于集中在欧美成熟市场，更需向一些新兴工业国家出口，“聚少成多、积小为大”；另一方面，要扩大进口，特别是扩大对日本、韩国的进口。在谈到对今年外贸形势的预判时，余淼杰称“并不会悲观”，“进出口总额预计能达到48万亿元（人民币，下同）到50万亿元之间，外贸顺差我认为能够达到6万亿元左右。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8972914.d.html</link>
            <guid>3021502</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日外相将首次访问所罗门群岛等三岛国，谈“核污染水排海”】据《读卖新闻》3月12日报道，多名日本政府相关人士透露，日本外务大臣林芳正计划于本月下旬访问所罗门群岛、库克群岛、基里巴斯三太平洋岛国。报道称，对于这三个国家来说，都将是日本外相首次访问。《读卖新闻》声称，此次访问是为展示日本重视与太平洋岛国合作的态度，“以对抗在该地区影响力日益增强的中国”。报道称，林芳正访问这三国旨在确认各方为实现所谓“自由开放的印太构想”展开合作。日本计划通过提供受岛国所重视的应对气候变化的政策与基础设施建设方面的支持，加强在该地区的参与。同时，日本还考虑扩大与对方的防卫交流。此外，《读卖新闻》称，岛屿国家对福岛第一核电站核污染水排海有很强的关注，林芳正计划在访问过程中认真说明所谓“排海的安全性”，以征得各国的理解。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8972042.d.html</link>
            <guid>3021501</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【代表委员建言推动新业态权益保障，相关劳动法律法规亟需完善】日前发布的第九次全国职工队伍状况调查结果显示，目前全国职工总数4.02亿人左右，其中新就业形态劳动者8400万人。过去5年来，适应新技术、新业态、新模式快速发展的需要，职工队伍结构组成呈现新特点，以货车司机、网约车司机、快递员、外卖配送员群体为代表的新就业形态劳动者成为职工队伍重要组成部分。 今年全国两会，关于新业态用工权益保障的议题同样受到热切关注。多位代表委员提出了探索劳动关系认定标准、补齐劳动法律短板，扩大社保覆盖范围等建议。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2194484.d.html</link>
            <guid>3021500</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登与加州州长就硅谷银行倒闭事件进行交谈】综合外媒报道，美国白宫发声明说，硅谷银行倒闭后，美国总统拜登11日就此事与加州州长纽瑟姆进行了交谈。据路透社报道，声明指出，“(拜登)总统和加州州长谈到了硅谷银行和应对这种情况的努力”，但未公布更多会谈细节。此外，彭博社引述知情人报道称，硅谷银行的证券管理公司，正在探索从硅谷银行母公司硅谷银行金融集团(SVB Financial)手中回购该公司的方法。SVB证券公司的负责人里林克和团队正在寻求帮助，为潜在的管理层收购业务提供资金。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3021499</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 02:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国硅谷银行获超过100家风投机构和投资者联名支持】3月12日，据报道，超过100家风投机构和投资公司签署了一份支持美国硅谷银行的声明，呼吁限制该银行倒闭的影响，避免科技公司可能出现“灭绝级事件”。知情人士称，截至旧金山时间周六下午，在包括红杉资本在内的约125家风险投资公司已签署由General Catalyst牵头的声明。该声明称过去两天发生的事件“令人深感失望和担忧”，并表示如果硅谷银行被收购，投资者将继续与之保持合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2177905.d.html</link>
            <guid>3021496</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闻泰科技获批在海关特殊监管区域外开展保税维修业务】 3月12日，闻泰科技官微消息，近日，经国家相关部委批准，云南省首个海关特殊监管区域外保税维修业务正式落地，闻泰科技子公司——昆明闻讯实业有限公司成为云南省首家获得海关特殊监管区域外保税维修业务资格的企业，这也是全国第一批获批海关特殊监管区域外保税维修业务的企业。昆明闻讯实业有限公司可在海关特殊监管区域外以保税方式开展平板电脑、手机等自产出口产品维修业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2177680.d.html</link>
            <guid>3021495</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘非法移民船在土耳其西南部沉没 造成至少5人死亡】据土耳其媒体《自由日报》报道，当地时间3月11日，一艘搭载非法移民的小船在土耳其西南部海岸沉没，造成至少5人丧生。据报道，土耳其海岸警卫队已救出11人，搜救工作仍在继续。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2174279.d.html</link>
            <guid>3021494</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴首都哈瓦那发生爆炸】当地时间3月11日，古巴首都哈瓦那马里亚瑙区发生爆炸事故，爆炸地附近的房屋窗户以及一所学校的建筑结构轻微受损，目前并未报告人员伤亡。据悉，爆炸与附近森林大火有关，具体原因仍在调查中。事发后，地方当局、消防人员第一时间赶到了现场开展救援。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8950942.d.html</link>
            <guid>3021493</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：硅谷银行破产 硅谷初创企业面临“灭顶之灾”】当地时间3月10日，美国硅谷银行因资不抵债遭金融监管部门关闭。美媒 《金融时报》11日刊文表示，硅谷银行的破产意味着硅谷的初创科技企业面临“灭顶之灾”。10日，硅谷银行宣布破产，这是自2008年金融危机以来美国破产的最大银行，也是一家与当地一半左右科技初创企业合作的机构。其倒闭对这些企业来说意味着显然的威胁，这些企业面临着“灭顶之灾”。《金融时报》认为，现在无法估计这场金融冲击会对存款已冻结的初创企业造成多大的打击。随着美国金融监管机构强制出售硅谷银行资产，损失还将进一步扩大，初创企业的资金或被无限期冻结，它们短期内无法兑现支付员工工资等承诺，不得不关门大吉。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8950571.d.html</link>
            <guid>3021492</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西门子能源E级燃气轮机在中国首次实现20%掺氢燃烧】新浪财经从西门子能源获悉，近日，西门子能源与杭州汽轮动力集团股份有限公司合作，对舟山绿色石化基地年产4000万吨炼化一体化项目（“舟山项目”）中的三台SGT5-2000E燃气轮机进行了混合气燃烧调试。这意味着这些燃气轮机既能够燃烧天然气，也能够燃烧由天然气与炼油化工的合成气掺混而成的混合气。舟山项目实现了掺混合气燃烧的稳定运行，掺氢比例达到20%。西门子能源已宣布在2030年实现其燃气轮机100%掺氢燃烧的目标，通过运用高比例的氢燃料，可以实现运营去碳化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2173112.d.html</link>
            <guid>3021491</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国300多个航班因机场罢工被迫取消】由于要求改善工作条件，德国四个机场将在3月13日举行罢工。受其影响，已有351个航班被取消。德国不来梅、汉堡和汉诺威都将举行罢工。柏林机场取消的航班数量最多——约200个航班被取消。德国威尔第(Verdi)工会呼吁进行罢工。该工会正在为德国各地数百名机场地勤人员寻求更好的工作条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8950059.d.html</link>
            <guid>3021490</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中考报考县内公办高中时 山西泽州二三孩中考将加10分】近日，据报道，《泽州县促进人口均衡发展九项措施》明确，在泽州县落户、就业的二（三）孩家庭子女，免费享受义务教育学校放学后托管服务。中考报考县内公办高中时可加10分。由县慈善总会牵头成立二（三）孩成长赞助基金，对泽州户籍二（三）孩参加高考升入统招大学的给予一次性补助（本科3000元、专科2000元），进入职业教育学校的一次性补助2000元。在泽州县落户、就业（缴纳社保满一年）的二（三）孩家庭子女，在本县公办托儿所就学，二孩学费减免50%，三孩学费全免；在本县公办幼儿园就学的二（三）孩学费全免。在本县私立托育机构和幼儿园就学的，县财政每年给予2000 元补助。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8947629.d.html</link>
            <guid>3021489</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车全系新能源产品将于2024年全面普及四驱】长城汽车于日前正式发布全新智能四驱电混技术Hi4，H（Hybrid）代表混动，i（intelligent）代表智能，4代表（4WD）四驱系统，该技术将首搭近期上市的全新哈弗新能源车型。全新Hi4专为新能源全场景高阶驾驶需求设计，并通过3擎9模的动态切换与智能能量管理系统，真正实现“四驱的体验、两驱的价格，四驱的性能、两驱的能耗”。长城汽车的全系新能源产品也会在2024年全面普及四驱，未来更将全面实现技术开源，开启全民电四驱时代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2168753.d.html</link>
            <guid>3021488</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：美国空军战略轰炸机在俄边境进行演习】据俄罗斯卫星网12日报道，飞行航班信息平台Fligradar24的数据显示，美国空军B-52H“同温层堡垒”战略轰炸机在俄罗斯边境附近进行了演习。据报道，这架代号为NOBLE61的飞机从波兰起飞，飞越波罗的海国家，在距离圣彼得堡200公里的戈格兰岛地区完成作战盘旋，然后飞往英国。这架轰炸机进行了训练飞行，演练了突破西北地区反导弹防御以及对军事和基础设施实施核导弹打击。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3021487</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：国家铁路货运继续保持高位运行】最新的监测汇总数据显示，3月11日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1124.3万吨，环比增长0.38%；全国高速公路货车通行733.45万辆，环比下降6.61%；监测港口完成货物吞吐量3294万吨，环比下降5.6%，完成集装箱吞吐量67.4万标箱，环比下降13.5%；民航保障航班13335班，环比下降4.8%；邮政快递揽收量约3.44亿件，环比下降6.0%；投递量约3.78亿件，环比下降2.8%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8941581.d.html</link>
            <guid>3021486</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 01:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大在华投资 ，英特尔旗下Mobileye成立上海嘉定技术测试中心】英特尔旗下高级驾驶辅助系统（ADAS）供应商Mobileye于3月10日宣布上海嘉定技术测试中心开幕，称“继续致力于为中国汽车厂商提供先进、可靠的解决方案”。数据显示，2022年Mobileye 获得了来自12家中国自主品牌汽车厂商的24个项目定点，且与2021年相比，Mobileye中国区业务营收增长率超过100%。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2145730.d.html</link>
            <guid>3021479</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙伊在中方调解下达成重要协议，俄议员：符合俄集体安全观】3月10日，中国、沙特和伊朗在北京发表三方联合声明。在该声明中，三国宣布，沙特和伊朗达成一份协议，包括同意恢复双方外交关系等，这一消息引发国际社会关注。据塔斯社报道，俄罗斯国家杜马国际事务委员会主席列昂尼德·斯卢茨基当地时间11日表示，沙特和伊朗在中方调解下达成的协议符合俄罗斯试图在波斯湾地区推行的集体安全观。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8921364.d.html</link>
            <guid>3021478</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南颁发首本农村土地承包经营权不动产权证】3月10日，湖南省首本农村土地承包经营权不动产权证在长沙县路口镇颁发。这是自然资源部、农业农村部联合推进土地承包经营权纳入不动产统一登记工作后，湖南颁发的首本农村土地承包经营权不动产权证书，标志着该省不动产统一登记改革又迈出了关键一步。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8921030.d.html</link>
            <guid>3021477</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大一次会议第五次全体会议即将举行】今天，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行第五次全体会议。会议结束后，将举行今年全国两会第三场部长通道采访活动，邀请部分列席会议的国务院有关部委负责人接受采访。关注！（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvy8918128.d.html</link>
            <guid>3021476</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【廖红：做给农民看 领着农民干 带着农民赚】今天（3月12日）上午，十四届全国人大一次会议在人民大会堂举行第五次全体会议。会前，第三场“代表通道”，也是今年两会最后一场“代表通道”开启。全国人大代表、福建农林大学教授廖红介绍，一项好的技术，它不仅可以让成千上万的农民致富受益，还能让我们的土壤环境生态受益。近年来，他们与不少“土专家”“田秀才”合作，大家携起手来将更多的农业创新技术做给农民看、领着农民干、带着农民赚。她说，“科技特派员”始于福建南平，现已走向全国，遍地开花，我相信还会越来越多。如果每一个科技特派员在各自的领域里发挥作用，真正地将论文写在田野大地上，必将成为科技创新助力乡村振兴的中坚力量。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqmvx2138274.d.html</link>
            <guid>3021475</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国式现代化离不开产业工人的现代化】在3月12日上午的十四届全国人大一次会议第三场“代表通道”上，全国人大代表、天津港第一港埠有限公司拖头队副队长成卫东说，中国式现代化离不开产业工人的现代化。近年来，成卫东带领团队完成了200多项技术创新，获得了40多项国家专利。其间，作为首批港口行业AI训练师，成卫东把自己多年研究的驾驶技巧编入程序、写成指令，训练出一大批机器人“徒弟”，安全高效地完成各项运输任务。（中青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa9042801.d.html</link>
            <guid>3021474</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫：美国总统拜登就硅谷银行的情况与加州州长纽森进行了交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2258990.d.html</link>
            <guid>3021472</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黄宇光委员：七成女性仍受分娩之痛，无痛分娩是该单独入医保了】据报道，在今年的全国两会上，全国政协委员、北京协和医学院麻醉学系主任黄宇光，提交《关于加强县域医疗机构麻醉专科护士培养，推进分娩镇痛护理在基层普及全覆盖的提案》，呼吁通过增设麻醉专科护理编制、提高待遇和晋升机会等方式，吸纳更多的麻醉专科护士加入；同时，将分娩镇痛纳入单独医保收费，惠及更多百姓。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2258822.d.html</link>
            <guid>3021471</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任子威代表：希望更多人热爱并参与冰雪体育运动】在3月12日的十四届全国人大一次会议第三场“代表通道”上，全国人大代表、中国短道速滑队运动员任子威表示，想把一件事情做得更好，光有兴趣和热爱是远远不够的，努力和拼搏必不可少。年轻朋友要有人生目标，并不断坚持、不断突破。接下来他会继续为国出征，彰显中国短道速滑“冰上尖刀”的精神，鼓舞更多人热爱并参与冰雪体育运动，为建设体育强国继续发挥自己的光和热。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2255029.d.html</link>
            <guid>3021470</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:20:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冯丹代表：只有依靠科技自立自强才能赢得未来】在3月12日的十四届全国人大一次会议第三场“代表通道”上，全国人大代表、华中科技大学教授冯丹表示，她见证并参与了中国存储技术和产品从无到有、从有到全、从弱到强，深深体会到只有依靠科技自立自强才能赢得未来。她和团队正和国内多家龙头企业建立联合实验室，共同研发速度更快、能耗更低的下一代存储器，努力从根本上解决国产存储芯片“卡脖子”难题。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2254947.d.html</link>
            <guid>3021469</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝中社：金正恩指导军委扩大会，会议决定针对美韩挑衅的重大实践措施】 据朝中社12日报道，朝鲜劳动党第八届中央军事委员会第五次扩大会议举行，朝鲜领导人金正恩指导会议，会议讨论了关于农村建设等问题，同时讨论并决定了针对美韩“战争挑衅活动”的一系列重大实践措施。（环球网）]]></title>
            <guid>3021467</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【SVB获得超过100家风险投资公司和投资者的支持】超过100家风险投资和投资公司签署了一份支持硅谷银行的声明，这是越来越多的行业呼吁的一部分，这些呼吁包括降低SVB倒闭的影响，避免科技公司可能出现“灭绝级事件”。据一位知情人士透露，截至旧金山时间周六下午，包括红杉资本在内的约125家风投公司在这份声明上签了名，由风投公司General Catalyst牵头。该声明上周五首次由一小群签署人发布。声明称，过去两天发生的事件“令人深感失望和担忧”，并表示，如果该机构被另一个实体收购，投资者将继续与该机构保持关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa9026632.d.html</link>
            <guid>3021466</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、众望所归聚民心 掌舵领航向复兴——习近平全票当选国家主席中央军委主席极大鼓舞和激励全党全军全国各族人民踔厉奋发新征程；
2、越南共产党中央委员会总书记阮富仲 越南国家主席武文赏 致电祝贺习近平当选中华人民共和国主席、中央军事委员会主席；
3、期待共同发展 共创美好未来——国际人士热烈祝贺习近平全票当选国家主席中央军委主席；
4、为实现中华民族伟大复兴作出新的更大贡献；
5、外交部发言人就沙特和伊朗北京对话答记者问；
6、凝聚同心共圆中国梦的强大合力（社论）——热烈祝贺全国政协十四届一次会议胜利闭幕；
7、十四届全国人大一次会议收到代表议案271件 收到代表建议8000多件；
8、代表委员热议绿色发展——推动绿色发展 建设美丽中国（人民融观察）；
9、提振信心 推动高质量发展；
10、新的春天·新的征程·新的出发；
11、坚定不移建设制造强国；
12、筑牢个人信息“防火墙”（法治论坛）。]]></title>
            <guid>3021465</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十四届全国人大一次会议第三场“代表通道”举行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa9025065.d.html</link>
            <guid>3021463</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【施耐德电气尹正：数字化技术将加速推进各个产业绿色转型】施耐德电气执行副总裁、中国及东亚区总裁尹正近日表示，中国始终坚持扩大开放，持续改善营商环境，加大知识产权保护力度，以数字经济和低碳转型为战略方向推进高质量发展，这些举措都为施耐德电气在华发展创造了良好机遇，更坚定了长期扎根中国的信心。尹正谈到，得益于中国市场的升级发展，施耐德电气在华发展战略实现重大升级，不断加码研发投资，强化本地创新能力。“过去几年施耐德电气在中国的研发投资每年增长15%以上，仅过去四个月，就有两大研发中心和一个世界级的实验室在华落地。中国已成为施耐德电气全球四大研发基地之一。”他指出，以数字化为代表的领先技术，将加速推进各个产业的绿色转型；重点领域的节能减碳和升级，将带来广阔的市场机遇和澎湃的发展动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa9024744.d.html</link>
            <guid>3021462</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奋斗者号完成国际首次环大洋洲载人深潜科考】 3月11日下午，“探索一号”科考船携“奋斗者”号全海深载人潜水器抵达三亚，圆满完成国际首次环大洋洲载人深潜科考航次任务。本航次自2022年10月6日从三亚启航至今，历时157天，环大洋洲航行22000余海里，由10所国内外机构参与。在超长航期的考验下，“奋斗者”号共完成了63次有效下潜作业，其中4次下潜深度超过万米。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2245562.d.html</link>
            <guid>3021461</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大一次会议收到代表议案271件 收到代表建议8000多件】记者11日从十四届全国人大一次会议秘书处获悉，到大会主席团决定的代表提出议案截止时间3月7日12时，大会秘书处共收到代表提出的议案271件。此外，截至3月10日12时，共收到代表建议8000多件。大会秘书处议案组副组长、全国人大常委会办公厅联络局局长傅文杰介绍，本次大会代表提出的议案中，代表团提出的19件，30名以上的代表联名提出的252件。在这些议案中，有关立法方面的268件，涉及制定法律的147件，修改法律的112件，解释法律的1件，编纂法典的5件，有关决定事项的3件；有关监督方面的3件。代表建议中，一线工人、农民、专业技术人员等基层代表提出的建议占建议总数将近一半。代表单独提出建议占比80%以上。（新华社）]]></title>
            <guid>3021460</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大风蓝色预警】上海中心气象台3月12日4时15分发布大风蓝色预警信号：受较强冷空气影响，预计未来24小时内本市将出现陆地最大阵风6-7级，沿江沿海地区7-8级的偏北大风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2233398.d.html</link>
            <guid>3021458</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恢复出境团队游目的地“再扩容” 出境游或迎爆发式增长】试点恢复出境团队游才满月不久，出境游市场又迎来好消息。文化和旅游部3月10日发布试点恢复第二批旅行社经营中国公民赴有关国家出境团队旅游业务名单，第二批名单包括40个国家。至此，从3月15日起，中国公民出境游的目的地将增至60个。（央视）]]></title>
            <guid>3021457</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023两会日程预告】3月12日，人代会继续决定任命国家机构组成人员，表决全国人大8个专门委员会人选名单草案。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2229745.d.html</link>
            <guid>3021456</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出境跟团游试点恢复满月 泰国成最热门国际游目的地】目前，出境跟团游试点恢复已满月，航旅纵横大数据显示：近一个月以来（2.6日-3.7日），国内航司的出入境航班量超过7000班次，同比增长约80%，环比增长近44%；国内航司的出入境旅客量超过95万人次，同比增长超过550%，环比增长近47%。2.6日-3.7日，热门出境目的地top10依次为：中国澳门、中国香港、曼谷、首尔、金边、吉隆坡、新加坡、悉尼、普吉岛、墨尔本，其中前往港澳的旅客量占总出境人数的20%左右。出境跟团游试点恢复以来，泰国成为最热门的国际游目的地，2.6日-3.7日，国内航司前往泰国的总航班量近800班次，同比增长超过4.5倍，环比增长近1.2倍；国内前往泰国的旅客量同比增长超30倍，环比增长近1倍。3月以来，国内热门目的地top10分别为：北京、上海、成都、广州、深圳、昆明、重庆、杭州、西安、海口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2228410.d.html</link>
            <guid>3021455</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国机场协会发布罢工警告 数百航班被取消】德国机场协会当地时间11日发布警告称，德国柏林、汉堡和不来梅机场或将于12日晚间夜班起陆续罢工，直至13日午夜结束。受其影响，目前已有351个航班被取消，4.5万名旅客受影响，被取消的航班数量或将继续增加，预计将会有10万名旅客受影响。据了解，此次罢工的原因是资方与机场安全员工在超时工作薪酬方面未能达成共识。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2217329.d.html</link>
            <guid>3021453</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:28:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅谷银行闪崩冲击波向海外扩散，英国科技公司发函财相求干预】英国子公司料将宣布破产，且已经停止交易，也不再吸收新客户。能否拿到存款和给员工发薪水的疑虑在该国初创企业创始中引发了恐慌。周六，约180家科技公司的负责人致函英国财政大臣杰里米·亨特请求政府出手干预。“存款损失有可能破坏行业并使生态系统倒退20年……许多企业将在一夜之间陷入非自愿清算。”英国只是个开头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa8991297.d.html</link>
            <guid>3021452</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦存款保险公司计划在周一返还一些未投保的SVB存款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa8990576.d.html</link>
            <guid>3021451</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2022年中国国土绿化状况公报》发布：2022年全国完成造林383万公顷】今天（12日）是第45个植树节。全国绿化委员会办公室今天正式发布《2022年中国国土绿化状况公报》。《公报》显示，2022年，全国完成造林383万公顷，种草改良321.4万公顷，治理沙化石漠化土地184.73万公顷。经过持续推进植树造林，我国国土绿化取得显著成效。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa8989815.d.html</link>
            <guid>3021450</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称摧毁英制导弹系统 乌称继续加强防御】俄罗斯国防部当地时间11日通报称，过去24小时内，俄军在库皮扬斯克、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向打击乌军人员和武器装备，摧毁乌军多门火炮、雷达、装甲车等。俄国防部当天还发布了俄军使用无人机摧毁乌军一台英国制造的“风暴”防空导弹系统的画面。乌克兰武装部队总参谋部当地时间11日发布战报称，过去24小时内，乌军击退俄军在库皮扬斯克、红利曼、巴赫穆特等方向多次进攻。乌军对俄军人员和军事装备集中区、弹药库和防空系统实施了多次打击。乌克兰国防部称，继续加强在巴赫穆特的防御。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2205575.d.html</link>
            <guid>3021449</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:18:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[硅谷银行证券（SVB Securities）公告：本公司财务稳定，像以往一样运营正常；美国联邦存款保险公司（FDIC）接管硅谷银行一事并未干扰到本公司的运作。公司CEO Jeff Leerink称：我们对“硅谷银行被接管造成我们客户和股东顾虑”表示理解；我们希望向你们保证，SVB Securities的财务是稳定的，公司将像以往那样正常运作。]]></title>
            <guid>3021444</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 23:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特主权财富基金接近与波音敲定350亿美元飞机采购合同】沙特主权财富基金PIF接近达成一份协议，计划从波音公司（BA）采购价值大约350亿美元的飞机，所购飞机将用于一家新航司的机队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfqa8971051.d.html</link>
            <guid>3021443</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 22:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对冲基金和银行提议收购硅谷银行的存款资产及业务】橡树资本等对冲基金提议收购硅谷银行的存款资产及业务，报价的折价率为60-80美分对1.00美元。与此同时，杰弗瑞的交易员们联系众多初创公司的创始人，提议收购后者在硅谷银行的存款索赔权，折价率至少为70美分对1.00美元。除了杰弗瑞之外，其他银行机构也有意收购硅谷银行的存款业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-12/detail-imykqfpz2193186.d.html</link>
            <guid>3021442</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 22:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>