<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Sep 2022 23:30:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果2022新款iPad Pro/MacBook Pro可能通过新闻稿发布，而非举办10月发布会】据知名苹果爆料人Mark Gurman称，苹果可能决定通过其网站上的新闻稿而不是数字活动来发布其2022年剩余产品，其中包括更新的iPad Pro、Mac mini以及MacBook Pro 14英寸和16英寸。Gurman表示，苹果目前“可能会通过新闻稿、网站更新和与部分媒体成员的简报会发布其剩余的2022年产品”，而不是通过数字活动。有传言称，苹果计划在10月举办第二次秋季活动，重点关注Mac和iPad，但情况可能不再如此。]]></title>
            <guid>2811144</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赋能千百行 “5G+工业互联网”加快落地深耕】目前，我国5G基站已达196.8万个，“5G+工业互联网”建设项目3100个，5G与工业互联网融合应用深入工业设计、制造、管理、服务等各环节，在促进传统企业提质降本增效的同时，不断拓展信息通信产业新蓝海。记者从工信部获悉，“十四五”时期，将面向制造业各行业以及采矿、港口、电力等重点行业领域，推动万家企业开展5G全连接工厂建设，打造100个标杆工厂，持续推动“5G+工业互联网”深耕细作。中国信息通信研究院技术与标准研究所副所长曹蓟光认为，“5G+工业互联网”涉及互联网、通信、运营等多个技术领域的众多主体，赋能工业研发设计、生产制造、仓储物流、经营管理等各个环节，将释放互促共进、叠加倍增的发展效应。  （经参报）]]></title>
            <guid>2811142</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【储能“赛道”火热 央企争相布局】据经济参考报，在我国“双碳”目标引领下，作为助力可再生能源开发、构建新型电力系统的重要支撑，储能赛道逐渐火热，众多央企争相布局。中国电力建设集团有限公司首席技术专家、水电水利规划设计总院专家委员会主任彭程表示，大力发展储能是电力央企当前的重要赛道。中国工程院院士张宗亮认为，“十四五”期间是我国建设抽水蓄能的关键期，对构建新型电力系统、促进可再生能源大规模高比例发展、实现碳达峰碳中和目标、保障电力系统安全稳定运行具有关键意义。]]></title>
            <guid>2811141</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月沪市期权成交量环比减少12%】从券商人士处获悉，上海证券交易所日前向会员内部通报了8月份沪市基金及衍生品市场数据。2022年8月，沪市期权市场累计成交量7869.93万张，环比减少12.00%；日均成交名义价值1187.22亿元，环比减少23.16%；日均未平仓合约数437.56万张，环比减少8.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8737619.d.html</link>
            <guid>2811140</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豆粕现货价格持续高企 养殖企业积极探索减量替代方案】近期，国内豆粕现货价格涨至近十年来高点。东方财富Choice数据显示，截至9月23日，豆粕现货价格为5364元/吨，周涨幅9.51%，月涨幅18.30%，年涨幅达36.70%，成为该数据库自2013年1月4日有这项统计数据以来的最高价位。9月25日，上海钢联农产品事业部豆粕分析师邹洪林表示：“现货价格高企，将抑制下游需求，未来豆粕价格进一步上涨的空间将受到限制。”在全国统一部署下，下游养殖企业纷纷探索减量替代方案。上市公司各显神通，一方面，通过提高动物饲料消化吸收率，减少豆粕用量；另一方面，用蛋白质含量更优的其他饲料替代豆粕。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8737420.d.html</link>
            <guid>2811139</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【逾500只基金斥资249亿参与定增 年内6成项目浮亏】权益市场表现不佳，今年定增市场大幅缩水。2022年至今，共有162家公司实施定向增发，增发金额合计2871亿元，而2021全年参与定增的上市公司有517家，合计增发规模达8994亿元。参与定增获得“打折价”对机构仍有很大吸引力，公募基金参与定增热情不减。数据显示，以定增截止日期为统计口径，截至9月25日，年内有44家基金公司的524只公募基金产品（只统计公募产品，不含专户等产品）参与了99家上市公司的定增，总资金为249.46亿元。由于今年股价持续震荡，已有58个定增项目出现浮亏，浮亏比例近6成。浮亏超过10%的定增项目达40个，且多个项目浮亏超50%。]]></title>
            <guid>2811137</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半导体拐点何时到来? 公募低位布局势头明显】近日来，A股市场低迷，半导体板块受到冲击，三安光电、斯达半导等公募青睐的龙头先后遭遇重锤。对此，有基金经理表示，在当前国际局势下，国产半导体产业的前景无疑是光明的，需要多给产业发展一点耐心，多给市场沉淀一些时间。实际上，从芯片ETF（交易所交易基金）资金流向和新成立基金情况来看，华夏基金等公募低位布局半导体的势态已较为明显。甚至，在江丰电子等个股的定增中，已出现了嘉实明星基金经理洪流等人身影。公募的提前布局，与他们对半导体产业的前瞻预判有密切关系。从目前来看，半导体本轮去库存拐点和需求回升，有望在四季度或明年一季度前后出现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqqsmrp0478649.d.html</link>
            <guid>2811136</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东昨日新增本土无症状感染者3例】25日0时至24时，山东省报告无新增本土确诊病例。新增本土无症状感染者3例，均在青岛，系集中隔离点检出（含2例省外入鲁人员）。]]></title>
            <guid>2811135</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉变相降价 新能源汽车越来越“卷”】自特斯拉国产化以来，其车型价格经历多次涨跌波动，但直接从指导价里进行调整的情况还是比较少见。记者日前实地探访特斯拉上海门店，销售人员对记者表示，9月30日之前提车都可以享受8000元购买保险补贴，会在交付尾款时减免车价。有业内人士称，在竞争激烈的新能源车企中，“变相降价”或许是无奈之举。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8736861.d.html</link>
            <guid>2811134</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增本土确诊病例3例】据云南发布，9月25日0-24时，云南省新增确诊病例5例，其中境外输入2例；安宁在主动就诊人员核酸检测中发现2例，镇康在集中隔离点发现1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8736849.d.html</link>
            <guid>2811133</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商业银行靠金融债持续“补血” 8月份发行规模创年内新高】随着金融机构持续“补血”，金融债的发行力度持续加大。根据最新披露的数据显示，8月份，金融机构发行金融债合计规模已高达4371亿元，创下年内发行新高。其中，商业银行贡献最大，当月商业银行累计发行27只债券，规模合计2863亿元，环比上涨499.39%，发行规模占比高达逾六成。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8736831.d.html</link>
            <guid>2811132</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾500只基金斥资249亿参与定增 年内6成项目浮亏】据证券时报，权益市场表现不佳，今年定增市场大幅缩水。2022年至今，共有162家公司实施定向增发，增发金额合计2871亿元，而2021全年参与定增的上市公司有517家，合计增发规模达8994亿元。参与定增获得“打折价”对机构仍有很大吸引力，公募基金参与定增热情不减。数据显示，以定增截止日期为统计口径，截至9月25日，年内有44家基金公司的524只公募基金产品（只统计公募产品，不含专户等产品）参与了99家上市公司的定增，总资金为249.46亿元。由于今年股价持续震荡，已有58个定增项目出现浮亏，浮亏比例近6成。浮亏超过10%的定增项目达40个，且多个项目浮亏超50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqqsmrp0478288.d.html</link>
            <guid>2811131</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场等待企稳信号】上周，A股市场延续回调趋势，沪指跌破3100点，两市成交活跃度下降，交易金额连续5个交易日不足7000亿元。机构观点显示，近期外围因素仍对全球风险偏好产生扰动，临近“十一”长假，让资金避险情绪阶段性提升。但短期调整后，估值、成交量、股债收益率等多个指标均显示，当前A股底部特征明显，安全边际较足，长期配置价值凸显。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8736381.d.html</link>
            <guid>2811130</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 23:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股期货收复稍早失地，标普500指数期货涨约0.1%；此前美股三大指数期货均跌逾0.4%。]]></title>
            <guid>2811122</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 22:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元指数DXY短线走低10点，报112.99。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8733984.d.html</link>
            <guid>2811119</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 22:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧元兑美元EUR/USD向上触及0.97，日内涨0.14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8733900.d.html</link>
            <guid>2811118</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 22:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国北部城市爆发游行，要求结束对俄能源制裁】 当地时间9月25日，根据德国北部城市卢布明当地警方披露的信息，共有约3500名来自全国各地的民众聚集在“北溪-2”天然气管道的终点卢布明市，抗议联邦政府的能源政策。示威者的口号是“开放‘北溪-2’项目——这样我们的国家才有未来”。与此同时，示威者还要求德国政府立即结束对俄罗斯的能源制裁措施。示威者指出，一旦“北溪-2”管道投入使用，俄罗斯天然气将再次流向德国，能源价格可以迅速下降，然而德国联邦政府一再排除启用该项目的可能性。据悉，这已经不是卢布明市第一次爆发抗议示威活动了。本月早些时候，有约1800多人参与了一场类似主题的游行。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8732509.d.html</link>
            <guid>2811109</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海运市场大分化：美国航线集装箱运价暴跌 油运市场提前迎旺季】往年的这个时候，是我国货物出口的传统旺季，可原本一路走高的集装箱运价，却在近期接连下跌，部分航线甚至出现了暴跌，例如美国航线去年9月份最高市场卖价近5万美元，然后跌到1万多。红海、中东、印巴等航线也在下降。而持续低迷的原油运输市场，则提前迎来了旺季。9月23日，上海航运交易所的中国进口原油运价指数为1816.13，比上一期再上涨15.41.记者了解到，9月份，超大型油轮中东到宁波的运价，环比上个月增长超过15%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqqsmrp0473836.d.html</link>
            <guid>2811107</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股史上第二贵新股即将上市！中一签缴款14.99万 会是大肉签吗？】备受瞩目的“A股史上第二贵”新股万润新能，上周进行了新股申购，大概率将在本周上市。万润新能的发行价高达299.88元/股，中一签需缴款14.99万元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8731953.d.html</link>
            <guid>2811106</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国重启被封存燃煤电厂 法国重启已关停煤电厂】近年来，欧洲各国一直在大力削减、关闭燃煤电厂。一年前的德国，不仅积极制定各种碳减排计划，更是将逐步淘汰煤电的日期从2038年大幅提前到2030年。但面对今年的能源困境，6月，德国通过一项紧急法令，重新启用被封存的燃煤电厂。根据相关数据，这将令德国煤炭发电量增加三分之一。此外，法国也于近期重启了一座今年3月刚刚关停的煤电厂。眼下，煤电厂的工人们，正加班加点进行重启前的紧急检修工作，他们必须赶在严冬到来之前完成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8731935.d.html</link>
            <guid>2811105</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超强台风“奥鹿”登陆菲律宾 多地发布最高级别预警】超强台风“奥鹿”25日晚在菲律宾北部奎松省登陆，给包括首都马尼拉在内的多地带来大风和强降雨。菲律宾至少6个省份已发布5级(即最高级别)台风预警；马尼拉发布4级台风预警，并宣布26日政府部门暂停办公、学校停课。受“奥鹿”影响，菲律宾近50架次国际和国内航班取消，超过2500人滞留港口，部分地区可能遭遇大风以及强降雨引发的洪水和山体滑坡，一些地区甚至将出现超过3米的风暴潮。菲大气地球物理天文局已敦促奎松省和奥罗拉省沿海地势较低地区的居民尽快撤离。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqqsmrp0473799.d.html</link>
            <guid>2811104</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连续减持！北上资金全周成交创近3个月来新低 这一行业却被逆势追捧】电子行业受到北上资金逆势追捧，获得8.59亿元净买入，为上周净买入最多的行业；化工、机械设备、房地产、国防军工等行业也获得超亿元净买入。医药生物、电气设备、非银金融3行业被净卖出超10亿元，农林牧渔、食品饮料、交通运输等行业则被净卖出超亿元。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8731908.d.html</link>
            <guid>2811103</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产业一线迸发新动能 百亿级规模投资项目涌现】据不完全统计，8月1日至9月25日，15家A股公司发布百亿级规模投资项目。其中，欣旺达等公司连续推出百亿级投资项目，荣盛石化一次性抛出三个投资项目总金额超千亿元。伴随百亿级投资项目涌现，区域与产业发展的热度也从中释放。记者注意到，上述百亿级投资项目集中分布在动力电池、半导体、新材料等产业链。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8731869.d.html</link>
            <guid>2811100</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体成长驱动力“换道” 产业资本抢抓新机遇】9月24日，“上海资产管理协会成立大会系列——产业服务论坛”在上海股权托管交易中心举办。来自产业界、投资界、金融界的代表齐聚一堂，就资本助力半导体产业成长、景气度等市场关注的焦点，展开头脑风暴。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-26/detail-imqmmtha8731855.d.html</link>
            <guid>2811099</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 21:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国能源巨头与卡塔尔签天然气增产合同】当地时间24日，卡塔尔与法国能源公司道达尔签署了关于增产液化天然气的合同。卡塔尔能源事务国务大臣萨阿德·卡比表示，道达尔能源公司将对卡塔尔北方气田南扩项目投资约15亿美元。卡塔尔是全球最重要的天然气供应国之一。有媒体表示，在欧洲天然气价格大涨的背景下，该合同是欧洲寻求摆脱对俄罗斯天然气依赖、实现油气来源多样化的产物。（央视）]]></title>
            <guid>2811094</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 15:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通国际首席经济学家孙明春：政府在ESG投资中的角色】政府及相关监管机构虽然是ESG投资生态体系的重要组成部分，但不是ESG投资的发起者和监督者；它们没有权力强制或禁止私营机构参与ESG投资，而只对自己掌控的资本拥有上述权力。作为ESG投资的助推者，政府只是协助建设和维护ESG投资生态体系中的基础设施，例如对企业提出ESG信息披露要求、制定ESG相关的标准与规则等。虽然政府有可能强制企业在某些领域（如环境保护、员工安全与福利、消费者权益保护等）达到最低监管标准，但这些要求只是与ESG投资的理念与内涵相重合而已。与政府法规相比，ESG的理念与标准对企业行为有更高的要求，因此更多依赖企业与投资者自律与自愿的行为，政府并没有权力强制企业及投资者进行全方位的ESG实践与投资。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8715375.d.html</link>
            <guid>2811093</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 14:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【印度将于10月1日正式推出5G服务】据外媒91mobiles报道，印度将于今年10月1日正式推出5G服务，首批将覆盖德里、孟买、钦奈、加尔各答等22座城市。印度运营商表示，当地的5G资费将不会超过4G套餐，以此来快速推广普及。（财联社）]]></title>
            <guid>2811092</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 14:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅宣布中国启动批准《枪支议定书》国内法律程序】2022年9月24日，王毅国务委员兼外长在出席第77届联大一般性辩论并发表演讲时宣布，中国已启动批准《枪支议定书》的相关国内法律程序。这是中方积极落实全球安全倡议、维护国际和地区和平稳定的重要积极举措，体现了中方支持多边主义、践行人类命运共同体理念的决心。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2811089</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 14:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【埃及将出售国有企业股份以筹集60亿美元资金】埃及规划部长哈拉·赛义德表示，埃及计划在2023年年中之前通过出售国有企业股份筹集60亿美元资金，以应对俄乌冲突对埃及经济造成的消极影响。哈莱透露，该计划可能包括向公众发售股票或向战略投资者批量出售，埃及主权基金将为这一计划提供支持。由于俄乌冲突导致食品和燃料进口费用的上涨，埃及希望吸引更多的外国直接投资。埃及同国际货币基金组织关于新一批贷款的谈判也正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2811088</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 14:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【台风“奥鹿”二次登陆菲律宾 强度减弱】菲律宾国家气象局发布消息称，9月25日20时20分，今年的第16号台风“奥鹿”在菲律宾奥罗拉省丁加兰市再次登陆，其强度减弱到台风级别。“奥鹿”于25日17时30分左右在菲律宾奎松省布尔德奥斯市首次登陆，登陆强度为超强台风级别。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8711084.d.html</link>
            <guid>2811086</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【能源危机致德企停业减产 业界担忧德国正自动去工业化】英国《金融时报》称，能源危机给卫生纸制造商等德国工业企业带来了不小的压力，一些公司已经减产或停产。业界担忧，能源价格长期走高，会使德国自动去工业化。德国工商会月份进行的一项调查显示，在接受调查的3500家公司中，16%的公司已经减产或停业。本月早些时候，德国政府宣布了一项650亿欧元的救助计划。但德国造纸行业的代表表示，即使有政府支持，造纸厂也将难以生存。早前，德国最老牌的一家卫生纸制造商哈克尔（Hakle），已因能源价格上涨、纸浆价格高企、运输成本增长等因素，无力负担生产成本而申请破产。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0452368.d.html</link>
            <guid>2811085</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家信托公司宣布股权调整】据中国证券报，今年以来，华融信托、金谷信托、东莞信托、中诚信托等多家信托公司已完成或正在进行股权调整，部分小股东已淡出公司经营业务；此前，超十家信托公司也发布增资计划，合计增资超百亿元。股权调整是信托公司优化公司内部结构，助力转型发展的表现。业内人士预计，股权转让趋势或将持续，但时间窗口有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0452126.d.html</link>
            <guid>2811084</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【缅甸西部发生4.3级地震】据缅甸气象水文局消息，当地时间9月25日18时32分，缅甸西部发生4.3级地震，震中位于若开邦丹兑市东南方约22.5公里（北纬18.29度、东经94.48度），震源深度10公里，暂无人员伤亡消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0451850.d.html</link>
            <guid>2811082</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊利股份控股子公司3300万项目环评获同意】“A股绿色报告”项目监控到的数据显示，伊利股份控股子公司辽宁伊利乳业有限责任公司生产线及辅助设备数字化技术改造项目环评审批获同意。该项目总投资额达3300万元。该审批信息于2022年8月31日被相关监管机构披露。“A股绿色报告”项目由每日经济新闻联合环保领域知名NGO公众环境研究中心（IPE）共同推出，旨在让上市公司环境信息更加阳光透明。本项目基于31个省市区、337个地级市政府发布的权威环境监管数据，筛选监控上市公司及其旗下公司（包括分公司、参股公司和控股公司）的环境表现，加以专业数据分析及深入解读，每日智能写作及时发布上市公司AI绿报，每周推出A股绿色周报，定期动态更新上市公司环境风险榜。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0450733.d.html</link>
            <guid>2811081</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋阿布扎比国家石油公司与德国莱茵集团签署液化天然气输送合同】据央视新闻，阿联酋阿布扎比国家石油公司与德国莱茵集团签署液化天然气输送合同，根据协议，ADNOC将在2022年底向德国出口第一批液化天然气，并在2023年为德方预留额外的运输量；同时，ADNOC还向德国试运出口低碳氨，首批货物已于本月初抵达汉堡港，并在2023年向德国客户提供高达25万吨/月的柴油燃料，以保障其能源安全；阿联酋最大可再生能源公司Masdar将加紧开拓北欧和德国波罗的海的风能市场，预计到2030年提供高达10吉瓦的可再生能源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8707043.d.html</link>
            <guid>2811080</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本福岛第一核电站内新建核污染水分析设施完工】据日本时事通讯社消息，日本原子能研究开发机构在福岛第一核电站用地内新建的核污染水分析设施25日举行完工仪式，计划10月开始运行。该机构理事长小口正范表示，该设施将作为第三方机构对排海前的核污染水进行分析检测。2011年3月11日，日本东北部海域发生9.0级地震并引发特大海啸。受地震、海啸双重影响，福岛第一核电站大量放射性物质泄漏。2021年4月13日，日本政府正式决定将福岛核污水经过滤并稀释后排放入海，但在核污水处理过程中，先后遭遇了过滤器损坏、处理后放射性物质锶90活度超标等问题。日本排污入海的决定也遭到福岛县居民以及日本全国渔业工会联合会等的强烈反对。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8706995.d.html</link>
            <guid>2811079</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【神州信息与朴道征信签署战略合作框架协议】2022年9月22日，朴道征信日前与神州信息签署战略合作框架协议，通过发挥科技、数据、场景等优势，推进资源整合，重点围绕乡村振兴、中小微企业、供应链金融及科技赋能四方面创新合作，共同探索涉农主体信用评价和助力金融服务实体经济的综合解决方案，解决各行业金融数字化难题。同时，神州信息为朴道征信构筑数字金融安全底座和数字化信用体系基础设施提供科技赋能，双方联合为客户提供安全快捷可靠的数字化服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0449218.d.html</link>
            <guid>2811078</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  今日0—18时，陕西咸阳市报告1例本土确诊病例、1例本土无症状感染者。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2811075</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国总理访问卡塔尔 寻求加强能源合作】德国总理朔尔茨抵达卡塔尔首都多哈进行正式访问。他将和卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆、能源事务国务大臣卡比举行会晤，重点就德国从卡塔尔进口更多天然气进行磋商。卡塔尔天然气储量居全球第三，其液化天然气产量和出口量长期位居世界前列。乌克兰局势升级后，欧洲多国多方寻找俄罗斯天然气的替代供应方，卡塔尔天然气受到青睐。今年以来，欧洲多国政要曾访问卡塔尔“寻气”。卡塔尔埃米尔塔米姆今年5月曾访问德国，两国签署深化能源伙伴关系的声明。但在具体的天然气供应协议问题上，双方在合同期限、天然气价格等问题上存在分歧，仍未达成一致。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2811073</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【下周9只新股上市：上交所主板1只，科创板3只，创业板2只，北交所3只】下周（9月26日-9月30日）共有9只新股上市，上交所主板1只，科创板3只，创业板2只，北交所3只。9月26日有创业板森鹰窗业和一博科技，上交所主板紫燕食品，科创板信科移动；9月27日有北交所中纺标和天马新材，科创板骄成超声和天德钰，9月28日有北交所硅烷科技。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0445977.d.html</link>
            <guid>2811072</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【万星控股：已向联交所申请9月26日复牌】由于所有复牌条件已达成，公司已向联交所申请股份于9月26日上午9时正起恢复买卖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0444894.d.html</link>
            <guid>2811071</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带风暴“Ian”在古巴西部东南约950公里处，最大持续风速85公里/时。]]></title>
            <guid>2811070</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[莱茵集团与阿布扎比清洁能源厂商Masdar就联合开发全球主要市场海上风电项目签署了进一步谅解备忘录。]]></title>
            <guid>2811069</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  受台风影响，菲律宾股市周一休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0441590.d.html</link>
            <guid>2811067</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:38:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国大型能源公司莱茵集团和阿联酋阿布扎比国家石油公司签署了关于向德国供应多年液化天然气的谅解备忘录。]]></title>
            <guid>2811066</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:36:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：印尼塔劳群岛发生5.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0440730.d.html</link>
            <guid>2811064</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝馨科技：正在合作开展的钙钛矿项目处于研发阶段】宝馨科技9月25日在互动平台表示，钙钛矿是一种特殊结构的材料，可以应用于光伏薄膜电池和硅基电池叠层，有望提高光伏产品光电转化效率、降低度电成本，是未来光伏产业发展的方向之一。目前公司正在合作开展的钙钛矿项目处于研发阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8697903.d.html</link>
            <guid>2811061</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【7只基金年内分红金额超20亿元 债基为分红主力军】以红利发放日为基准，9月以来共有385只基金实施分红，合计分红金额达到187.1亿元，环比8月增长54.18%。今年以来，累计有2291只基金实施分红，分红总额达到1843.26亿元，约为同期A股上市公司分红金额的10%。债基作为基金市场的主力军之一，今年以来分红次数和分红金额均拔得头筹。截至最新，共有21只基金年内分红金额在10亿元以上，其中7只基金年内分红金额超20亿元，这些基金最新规模均在40亿元以上。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0439516.d.html</link>
            <guid>2811059</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西私募基金行业设立产业引导基金联盟及专业委员会】据证券时报，2022年9月23日，在江西证监局的指导下，江西省投资基金业协会2022年度会员大会宣布产业引导基金联盟及专业委员会正式设立，牵头单位为江西国控私募基金管理有限公司。据悉,产业引导基金联盟及专业委员会的设立，将有助于汇聚省内各引导基金管理机构的智慧、资源，助力产业引导基金更加规范、专业、高效运作，以撬动各类社会资本投资实体企业，更好服务江西经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8696496.d.html</link>
            <guid>2811058</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【超强台风“奥鹿”已登陆菲律宾】据菲律宾国家气象局消息，9月25日17时30分左右，今年第16号台风“奥鹿”在菲律宾奎松省布尔德奥斯市（Burdeos）登陆，登陆强度为超强台风级别。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0438991.d.html</link>
            <guid>2811056</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  市场消息：英特尔选择意大利威尼托地区作为新的价值数十亿欧元的芯片组装厂的首选地点。]]></title>
            <guid>2811055</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【28只债券基金实现业绩翻倍】据中国基金报，今年以来，受宽松的货币政策以及避险情绪等多方面的影响，私募债券策略表现相对稳定，年内的平均收益率领先于其余策略，更是有28只债券基金实现业绩翻倍。对此，业内人士指出，今年出现的多只“翻倍基”多为高收益债策略，通过专业的信用挖掘与风险定价，可以取得相对确定性的非对称性收益机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8694112.d.html</link>
            <guid>2811052</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:34:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利外长：欧盟对俄制裁是彻底的失败】据央视新闻，当地时间9月25日，匈牙利外交与对外经济部长西雅尔多在接受匈牙利科苏特广播电台采访时表示，对俄制裁不仅没有使俄罗斯屈服、没有更接近和平，反而正在反噬欧洲，因此这一政策是“彻底失败的”“极其虚伪的”。]]></title>
            <guid>2811051</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小鹏汽车：控股股东Simplicity Holding于2022年9月23日已于公开市场购买本公司合共220万股美国存托股，平均价为每股美国存托股13.58美元。]]></title>
            <guid>2811050</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国报告近2.5万例猴痘病例】美国疾病控制和预防中心23日更新的数据显示，美国已累计报告24846例人感染猴痘病毒病例（下称猴痘病例），病例数居全球之首。最新数据显示，美国报告猴痘病例数排名前三的地区分别为加利福尼亚州、纽约州、佛罗里达州，其中加利福尼亚州病例数达4886例。美国公共卫生专家指出，由于检测能力不足，美国实际猴痘病例数可能远高于官方统计数据。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8692012.d.html</link>
            <guid>2811049</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【肯尼亚运动员基普乔格再次打破马拉松世界纪录】肯尼亚运动员基普乔格在2022柏林马拉松赛上，以2小时1分09秒的成绩夺冠，并打破了此前由他自己于2018年柏林马拉松赛上创造的2小时1分39秒的世界纪录。基普乔格是肯尼亚著名马拉松运动员，曾两次夺得奥运会马拉松金牌，并在2019年的一次挑战赛中跑出1小时59分40秒的成绩，成为第一个马拉松“破二”的选手，但由于不是正式比赛，此成绩不被国际田联承认。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8691972.d.html</link>
            <guid>2811048</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基础设施部：7艘载有乌农产品的货船离开南部港口】据央视新闻，乌克兰基础设施部当天发布消息称，当天7艘货船载着14.62万吨乌农产品离开乌克兰南部港口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqqsmrp0434020.d.html</link>
            <guid>2811047</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:58:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全球首家洗碗机互联工厂在重庆江北区投产 预计年产值达20亿元】全球洗碗机行业首家智能+5G互联工厂在重庆海尔工业园建成投产。下线仪式上，随着第一台洗碗机下线，这座预计最高产能100万台的智慧工厂开始正式投产。据悉，重庆海尔洗碗机互联工厂位于重庆市江北区港城工业园，总建筑面积4.2万平方米，设计洗碗机年产能100万台，预计投产后年产值达20亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8691112.d.html</link>
            <guid>2811046</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来欧洲员工超700人，荷兰换电合作方披露：Van der Valk酒店】9月23日，蔚来创始人、董事长、CEO李斌在荷兰透露，蔚来在欧洲已有超720名员工，大部分都是半年内加入的。此外，李斌还披露了荷兰换电站的一名合作伙伴：Van der Valk。根据蔚来计划，到2025年将在中国以外市场建设1000座换电站，这些换电站大部分位于欧洲，以服务于德国等市场。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-25/detail-imqmmtha8690980.d.html</link>
            <guid>2811045</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国瞄准2027年正式商用自动驾驶汽车】韩国国土交通部9月25日公布《第三期汽车政策基本规划案》（2022～2026年），提出到2027年实现自动驾驶汽车的商业落地，到2030年普及450万辆电动汽车、氢燃料电池汽车的目标。（界面）]]></title>
            <guid>2811044</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>