<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 05:22:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代产能利用率出现下滑现象】业内已有消息称，中创新航订单不足致部分员工离职，截至记者发稿时，中创新航尚未对此回应。此外，记者从一位接近宁德时代的知情人士处获悉，宁德时代的产能利用率也出现了下滑现象。今年1月11日，针对投资者关于“公司目前产能利用率”的提问，宁德时代回复道，根据2022年半年度报告，公司电池系统产能利用率为81.25%。然而，今年1月，宁德时代动力电池装机量同比下滑12%，再加上持续扩张产能的影响，宁德时代产能利用率或进一步下滑。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0623649.d.html</link>
            <guid>3013316</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海泰控股集团董事长赴脑机海河实验室调研 并就科技金融板块召开座谈会】 据证券时报，近日，海泰控股集团党委书记、董事长赵毅等一行赴高新区脑机海河实验室即中电云脑（天津）科技有限公司参观调研。参观结束后，集团组织召开科技金融业务板块专题座谈会，就集团科技金融业务的定位和发展方向开展了深入研讨。据悉，中电云脑是中国电子旗下联合天津大学，面向智能医学与人机交互等健康医疗产业，提供数据服务、模型服务和应用服务的科技公司，在非植入脑机领域处于国内甚至国际上领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3846357.d.html</link>
            <guid>3013315</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相岸田文雄：要进一步加强日韩战略合作】日本首相岸田文雄6日在参院预算委员会上表示，韩国是“在应对国际社会各种问题上应该协作的重要邻国，需要进一步加强日韩、日美韩的战略合作”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0623369.d.html</link>
            <guid>3013314</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小商品城：YiwuPay将持续联动小商品贸易上下游各环节，完善全球数字贸易服务生态】小商品城3月6日在互动平台表示，YiwuPay作为公司推出的全新主打品牌，为外贸出海提供更安全、更便利的跨境支付产品，用支付赋能数字经济。YiwuPay将持续联动小商品贸易上下游各环节，完善全球数字贸易服务生态，助力深化日用消费品供应链的数字化转型。]]></title>
            <guid>3013313</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股医疗器械板块震荡走强，润达医疗触及涨停，微电生理、迈得医疗涨超7%，迪瑞医疗、康众医疗、澳华内镜等涨超5%。]]></title>
            <guid>3013311</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯片板块午后涨势扩大，长川科技涨近5%】 芯片板块午后涨势扩大，长川科技涨近5%，华润微、北方华创、赛微电子、雅克科技集体走强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0618809.d.html</link>
            <guid>3013309</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游板块震荡走高，西安饮食涨超7%】 旅游板块震荡走高，西安饮食涨超7%，天目湖涨超5%，宋城演艺、锦江酒店、西安旅游、曲江文旅等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3841677.d.html</link>
            <guid>3013308</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿补贴策略将帮助京东扩大市场份额 获得更多上游供应商资源】 据第一财经，者今天就京东百亿补贴咨询业内专家。专家表示，京东采取百亿补贴策略，将巩固扩大其市场份额，同时也将获得更多上游品牌供应商的资源集聚。百亿补贴计划对京东购物的现金消耗及盈利能力将会造成哪些影响？对此，业内专家指出，京东购物补贴计划将同时带动京东物流、京东金融等京东系公司的经营和业务，因此对京东购物现金消耗十分有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0618440.d.html</link>
            <guid>3013307</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和铂医药午后拉升 现时涨超11%】和铂医药-B直线拉升。截至发稿，股价涨超11%，报2.7港元。此前公布巴托利单抗治疗全身型重症肌无力试验获积极研究结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3839347.d.html</link>
            <guid>3013306</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[旅游板块震荡走高，西安饮食涨超7%，天目湖涨超5%，宋城演艺、锦江酒店、西安旅游、曲江文旅等跟涨。]]></title>
            <guid>3013304</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上峰水泥：公司在半导体产业的投资已逐渐形成产业链】上峰水泥近期接受投资者调研时称，从现有的投资成果看，公司在半导体产业的投资已逐渐形成产业链，从上游的设计到中间的晶圆制造，乃到下游的封测，均有头部企业布局，主要投资项目合肥晶合、广州粤芯、合肥长鑫存储等发展势头良好，合肥晶合科创板IPO审核和注册等已完成即将发行。新经济股权投资翼已初具规模，随着项目逐步对接资本市场的退出，未来各项目退出收益会对平衡主业周期波动贡献较好的投资收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0613924.d.html</link>
            <guid>3013302</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航控股：在合适的时机下，公司将启动航空集团旗下非上市航司的收购工作】 海航控股近期接受投资者调研时称，为有效解决同业竞争问题，后续航空集团旗下非上市范围内航空公司将逐步注入上市公司，鉴于前期航空业受到大环境的影响，当前资产注入尚不满足条件。2023年以来，中国民航业迅速复苏，各航空公司业绩显著增长，财务情况逐步向好，在合适的时机下，公司将启动航空集团旗下非上市航司的收购工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0611125.d.html</link>
            <guid>3013300</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:02:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国公布二战劳工问题赔偿方案，拜登表态：韩日伙伴关系进入“开创性”新篇章】 美国总统拜登表示，相关声明标志着美国两个最亲密盟友间合作与伙伴关系进入开创性的新篇章，“通过两项历史性的外长声明，尹锡悦总统和岸田文雄首相正采取关键步骤，为韩国和日本人民打造一个更安全、更有保障、更繁荣的未来”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3831220.d.html</link>
            <guid>3013298</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯别尔哥罗德州一地区防空系统启动，击落3枚导弹】综合俄新社、《消息报》等多家俄媒报道，俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫6日在社交平台Telegram上发文称，该州新奥斯科尔地区的防空系统启动，击落了3枚导弹。目前事件已造成1人受伤，急救人员已前往事发地。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0608058.d.html</link>
            <guid>3013297</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈子瑜任魅族科技母公司董事长】 天眼查App显示，近日，武汉星纪魅族科技有限公司发生多项工商变更，新增沈子瑜为法定代表人、董事长，新增黄质潘为董事、经理，原法定代表人、执行董事、经理王勇改任监事，原财务负责人苏静改任董事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3830525.d.html</link>
            <guid>3013296</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局： 五年时间谈判药品医保累计支付1650亿，为患者节省约4600亿元  】五年来，国家医保局谈判药品每年平均降幅超过50%，进口药品基本处于全球最低价。同时，在医院供药渠道基础上新增零售药店，实现目录内谈判药品找得见、买得到、能报销。截至2022年年底，协议期内的谈判药品医保累计支付1650亿左右，叠加谈判降价和医保报销两个因素，为患者节约费用约4600亿元。（央视网）]]></title>
            <guid>3013294</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛诺菲：达必妥成人结节性痒疹适应症获CDE优先审评】 赛诺菲中国官微消息，3月6日，中国国家药品监督管理局药品审评中心（CDE）正式授予赛诺菲度普利尤单抗注射液（商品名：达必妥®，英文名Dupixent®）用于治疗成人结节性痒疹新适应症优先审评资格。若获批，达必妥将成为中国首个且唯一专门治疗结节性痒疹的靶向药物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0601353.d.html</link>
            <guid>3013292</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国向欧洲大陆输气管道因故障暂停供气】据今日俄罗斯电视台网站报道，当地时间3月4日晚，运营商发布通知称，因设备故障问题，英国通过比利时向欧洲大陆输送天然气的重要管道之一“互连”天然气管道暂停供气，并持续至3月8日。此次管道的故障可能进一步加剧欧洲大陆天然气短缺的状况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0592654.d.html</link>
            <guid>3013288</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：政策工具箱里有很多工具应对制约消费的不利因素】国家发改委副主任李春临今日在“权威部门话开局”系列主题新闻发布会上表示，“新的一年，我们政策工具箱里有很多政策工具来应对制约消费的不利因素。我们有信心、有能力保证今年促消费措施落实，在全年GDP5%左右的增速中让消费做出更大贡献。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3815254.d.html</link>
            <guid>3013287</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邑股份：FTTR有可能在今年开启规模商用的元年】天邑股份近日在机构调研时表示，FTTR作为新一代的全光网组网解决方案，目前中国电信和中国联通均已在近期启动FTTR设备采购测试工作，同时随着中国移动广东分公司、上海分公司等区域公示FTTR设备采购中选结果，FTTR有可能在今年开启规模商用的元年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0592006.d.html</link>
            <guid>3013286</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国公布二战劳工问题赔偿方案，日本外相：让日韩关系重返健康之举】 韩国外交部长官朴振3月6日正式公布韩国政府解决二战强征劳工对日索赔问题的第三方代赔方案。韩国行政安全部下属官方团体将出面代为支付2018年韩国大法院（最高法院）就3项索赔案向日本企业判处的赔偿金。朴振表示，为铭记劳工们被强征的苦难，并让未来一代继往开来，将积极支持受害者纪念事业及相关教育、调查、研究项目。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0589567.d.html</link>
            <guid>3013285</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥西北部发生4.6级地震】 根据墨西哥国家地震监测局（SSN）的信息，当地时间3月5日上午8时29分51秒，在墨西哥西北部的锡那罗亚州的阿奥姆市以西方向约100公里处发生4.6级地震，震源深度约9.9公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3806861.d.html</link>
            <guid>3013280</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淡水河谷卡拉加斯尾矿回收项目进入调试阶段】 3月6日，淡水河谷官微宣布，位于巴西帕拉州卡拉加斯地区的吉拉多（Gelado）项目进入调试阶段，启用100%电动挖泥船抽取堆存37年之久的尾矿。该项目初期年产能500万吨，投资总额4.85亿美元。吉拉多项目调试阶段预计将持续到今年6月底，其间将进行负载性能和产能测试。在此之后，项目将连续运营。卡拉加斯1号工厂计划在未来数年内改用天然水分进行干式处理，届时，吉拉多项目的年产能将达到1000万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3804388.d.html</link>
            <guid>3013279</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝帆医疗：预计瓣膜产品短时间内不会被集采】 蓝帆医疗近期接受机构调研时表示，公司预计瓣膜产品短时间内不会被集采，虽然瓣膜产品单价高，但在国内实际使用量低。国内高值耗材的集采标准并不是针对商品单价，而是医保支出总价（价格高且使用数量多）。目前TAVR产品并没有大范围进入医保，实际医保支出极低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3803681.d.html</link>
            <guid>3013277</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彤程新材：部分光刻胶所用树脂材料目前已具备自主供应能力】彤程新材在互动平台表示，截止目前，中间体树脂尚未出现断供情况。公司也努力研发上游光刻胶材料，部分光刻胶所用树脂材料目前已具备自主供应能力。相关树脂品类还在研发和推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3803206.d.html</link>
            <guid>3013276</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赞宇科技：公司OPO产品已试车完成 目前处于客户验厂阶段】 赞宇科技在互动平台表示，公司OPO产品已试车完成，各项生产、卫生许可已经取得，目前处于客户验厂阶段。公司已组建专业团队，OPO的市场拓展扎实推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3798919.d.html</link>
            <guid>3013273</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京疾控发布预防登革热健康提示】 北京市疾病预防控制中心发文，近期东南亚等地登革热病例数明显增加，国内已有报告境外输入登革热病例。既往北京市登革热病例均为输入性病例，多因境外旅游、劳务输出、因公出国和商业活动前往疫源地感染，病例感染地点以东南亚国家为主。北京作为国际化大都市，人员、物资往来频繁。市民朋友们在享受快乐旅行同时也要做好健康防护，注意防范登革热等蚊媒传染病。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0572938.d.html</link>
            <guid>3013271</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午间公告】 ①丰乐种业：公司控股股东合肥建投正在筹划控制权变动事项，交易对方为产业投资基金，交易完成后交易对方将获得公司18%-20%的股权，具体情况以各方签订的相关协议为准。如交易完成，交易对方将获得公司控制权成为公司控股股东。公司股票于3月6日（星期一）开市起停牌，预计停牌时间不超过2个交易日。②晨化股份：公司及全资子公司淮安晨化新材料有限公司近期获得一项发明专利，为一种混合型含磷多元醇阻燃剂的制备方法。③青龙管业：近日，公司收到了引绰济辽二期工程重要材料设备采购二标（PCCP管）采购合同，合同总金额为2.58亿元，占公司2021年度经审计营业总收入的10.57%。④微光股份：公司及全资子公司微光技术于日前收到定转子装配压力机及定转子装配方法等多项发明专利证书。⑤英派斯、振邦智能：向特定对象发行股票申请获得深交所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0570024.d.html</link>
            <guid>3013269</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美第一夫人斥“为75岁以上美国政客做心智测试”：荒谬】据美国有线电视新闻网（CNN）等多家美媒报道，美国“第一夫人”吉尔·拜登在当地时间周一（6日）播出的节目中驳斥了曾任南卡罗来纳州州长、美国常驻联合国代表尼基·黑利的提议，后者呼吁对美国75岁以上政客做“强制性心智测试”，对此，吉尔抨击其言论“荒谬”。此外，记者还询问她“拜登是否会考虑参加相关测试”，吉尔对此表示，“我们压根不会讨论这种事”。（环球网）]]></title>
            <guid>3013267</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：启动实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动】国家发展改革委副主任赵辰昕在3月6日举行的“权威部门话开局”系列主题新闻发布会上表示，总体上看，我国粮食保供稳价基础扎实，粮食生产连年丰收，市场调控不断完善，流通体系安全可靠，库存处于较高水平，应对重大自然灾害和公共突发事件等能力持续提高，粮食安全形势整体较好，粮食供应能够满足人民群众日常消费和相关产业发展需求。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3783308.d.html</link>
            <guid>3013266</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯计划同印度、越南等六国达成相互简化签证制度协议】 俄罗斯副外长叶夫根尼·伊万诺夫3月5日表示，俄罗斯准备同印度、叙利亚、印尼、越南、安哥拉和菲律宾6国达成简化签证制度的协议，正与这些国家协商。伊万诺夫早些时候透露，俄罗斯准备与巴林、阿曼、沙特、巴哈马、巴巴多斯、海地、赞比亚、科威特、马来西亚、墨西哥以及特立尼达和多巴哥11国达成免签证旅行协议。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0558066.d.html</link>
            <guid>3013264</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一重工董事长向文波：企业市值只要过万亿 金牌员工每人发500万元】3月4日，在央视《对话》节目中，三一重工现任董事长向文波透露：首批创业员工是三一的金牌员工，三一市值达到千亿的时候在职的金牌员工拿到了100万。千亿目标达成后，梁稳根又表示等三一市值超过1万亿后要给金牌员工每人发500万元。向文波表示这是企业与员工之间的一个游戏，希望员工相信企业、相信企业的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3780772.d.html</link>
            <guid>3013263</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园地产将召开“20碧地01”持有人会议 拟调整期限等条款】碧桂园地产集团有限公司6日发布公告，定于3月8日至3月9日召开其2020年面向合格投资者公开发行公司债券（第一期）2023年第一次债券持有人会议，拟调整期限等相关条款。据悉，该期债券简称“20碧地01”，于2020年4月1日完成发行，发行规模34亿元，票面利率4.20%，债券期限为5年期，附第3年末发行人调整票面利率选择权及投资者回售选择权。公告显示，此次会议将审议关于变更该期债券持有人会议相关时间的议案，以及关于调整该期债券期限等相关条款的议案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0557445.d.html</link>
            <guid>3013262</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：鼓励更多民间资本参与国家重大工程和补短板项目建设】据中国网消息，国家发展改革委副主任杨荫凯在3月6日举行的“权威部门话开局”系列主题新闻发布会上表示，进一步激发民间投资活力，不断优化投资环境。建立健全民间投资参与重大项目建设机制，用好社会资本投融资合作对接机制，鼓励更多民间资本参与国家重大工程和补短板项目建设。宣传推广先进经验，认真做好支持民间投资发展政策文件的贯彻落实工作。引导民间资本通过多种方式盘活存量资产。推动高质量民间投资项目发行基础设施REITs。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0555993.d.html</link>
            <guid>3013261</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿达尼系10只股票在孟买市场全部上涨，延续反弹势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3776721.d.html</link>
            <guid>3013259</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泛海控股新增被执行17.63亿】企查查APP显示，3月1日，泛海控股股份有限公司新增两项被执行信息，执行标的分别为8.12亿元、9.51亿元，所属司法案件皆为武汉中央商务区股份有限公司与泛海控股股份有限公司执行案件，执行法院皆为北京市第二中级人民法院。目前，泛海控股共有十项被执行信息，被执行总金额达98.30亿元。 泛海控股股份有限公司成立于1989年，法定代表人为栾先舟，注册资本51.96亿元人民币，经营范围含投资及投资管理；资产管理；经营房地产业务及物业管理等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0552899.d.html</link>
            <guid>3013257</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示超半数福岛民众不理解核污染水排海方针】据福岛电视台当地时间3月6日报道，福岛电视台和福岛民报社于4日进行的舆论调查显示，9成民众认为福岛第一核电站排放核污染水会对福岛的形象造成负面影响，超半数民众表示并不理解日本政府的核污染水排海方针，另有65.2%的民众认为政府及东京电力对于核污染水排海安全性的说明不充分。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3775324.d.html</link>
            <guid>3013256</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：今年新增就业目标比去年多了100万，这充分反映了我们对稳就业的信心和决心】 国家发改委副主任李春临表示，从今年情况看，外部环境更趋复杂严峻，国内高校毕业生人数和城镇就业需求均创新高，就业扩容提质依然面临一些压力和挑战。但我们更要看到，随着稳增长、稳就业、稳物价各项政策举措持续发力显效，企业等经营主体恢复发展，带动用工需求扩大、就业岗位增加，就业形势将稳定向好。去年我们定的新增就业目标是1100万人，实际完成1206万人，比计划目标多100万人。今年确定的目标是1200万人左右，比去年目标多了100万，这充分反映了我们对稳就业的信心和决心。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0552042.d.html</link>
            <guid>3013255</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：有序推进电信、互联网、教育、文化、医疗等领域开放】国家发改委副主任杨荫凯表示，今年，在吸引外资方面，我们将重点做好三方面工作：一是落实“十四五”规划《纲要》部署，有序推进电信、互联网、教育、文化、医疗等领域开放；继续清理外资准入负面清单之外的限制，保障外资企业平等适用各项政策。二是落实已出台各项政策，深入实施以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施和新版《鼓励外商投资产业目录》，引导外资更多投向先进制造业、现代服务业、高新技术、节能环保等领域和中西部、东北地区。三是做好外商投资促进和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3773736.d.html</link>
            <guid>3013254</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：适时调整优化并落实好减负纾困政策 持续做好降成本工作】国家发展改革委副主任李春临在新闻发布会上介绍，着力推动企业、个体工商户加快纾困。适时调整优化并落实好减负纾困政策，持续做好降成本工作，强化能源资源、重要产业链供应链安全保障，推动涉企信用信息整合共享，增强对中小微企业的金融服务能力，推动经营主体恢复发展，提升就业吸纳能力。着力加强青年群体就业服务。加大力度、健全机制，为高校毕业生提供精准高效的不断线就业服务，扎实做好就业困难青年兜底帮扶工作。深化职业教育产教融合、校企合作，推动职业技能培训资源共建共享，增强高校毕业生等青年技能素质，让学生所学和市场所需紧密结合起来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpw3769632.d.html</link>
            <guid>3013252</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张一鸣退股拉萨源驰投资公司】天眼查App显示，3月3日，拉萨源驰投资管理有限公司发生工商变更，张一鸣退出股东行列，新增股东南京源凯管理咨询有限公司。拉萨源驰投资管理有限公司成立于2014年9月，法定代表人曹毅，注册资本约1.05亿，经营范围为受托管理创业投资基金。该公司股东除曹毅外，还包括美团王兴等人。]]></title>
            <guid>3013251</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市监局：“凤凰”召回410辆儿童自行车】“上海市场监管”微信公众号消息，上海凤凰自行车有限公司自2023年3月6日至2023年6月5日，召回2022年4月20日生产的批号为2022-175、2022-176；型号为FH-L-1206的“凤凰”儿童自行车，涉及410辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0545522.d.html</link>
            <guid>3013250</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：大力推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电光伏基地建设】国家发改委副主任李春临表示，为做好能源保供稳价，我们将在前期工作基础上，继续加强能源产供储销体系建设，综合施策保障能源安全稳定供应。重点做好四个方面的工作：一是增加能源生产供应。持续提升电力供给能力，大力推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电光伏基地建设，配套建设必要的调峰电源，统筹增加发电有效出力。加大国内油气勘探开发投入，推动油气增储上产。稳定煤炭生产供应，加强清洁高效利用。保障能源进口多元稳定。二是持续夯实能源储备。三是保持能源价格稳定。四是坚决守好民生用能底线。推动发电供热用煤、民生用气中长期合同实现全覆盖。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyixcpy0544378.d.html</link>
            <guid>3013247</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄂湘赣三省代表团协同提出建议：建设长江中游经济区】 从湖北代表团获悉，今年全国两会期间，湖北、湖南、江西三省代表团同频共振、协同提出《关于建设长江中游经济区的建议》，建设长江中游经济区的范围包括湖北、湖南、江西三省。（长江日报）]]></title>
            <guid>3013246</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙放松限售政策：从“不动产权证满4年可上市交易”调整为“网签4年即可出售”】记者从长沙市不动产登记中心获悉，长沙已对住房限售政策做出调整，由原来的“不动产权证满4年方可上市交易”，调整为“网签满4年即可出售”。长沙市不动产登记中心工作人员告诉记者，“具体政策于今日开始执行，但由于政策刚调整，系统需要细化，如需过户还需要过几天才能办理。”（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxha0673735.d.html</link>
            <guid>3013245</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：完全有基础、有条件、有能力、有信心端牢中国人自己的饭碗】 国家发改委副主任赵辰昕在新闻发布会上表示，将始终坚持“以我为主、立足国内、确保产能、适度进口、科技支撑”的国家粮食安全战略。一方面，全力抓好粮食生产。启动实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动，持续推进大豆和油料产能提升工程，深入实施种业振兴行动，加快农业关键核心技术攻关。另一方面，全力保障市场供应。不断提高收储调控能力。加强粮食仓储物流设施建设，做好粮食库存销售安排。持续完善国家粮食应急保障体系。总之，我们完全有基础、有条件、有能力、有信心端牢中国人自己的饭碗，加快构建更高层次、更高质量、更有效率、更可持续的国家粮食安全保障体系，为经济社会平稳健康发展提供有力支撑。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxha0669586.d.html</link>
            <guid>3013241</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝钛股份：未来钛行业在航空、航天、航发、大飞机等产业上仍有较大市场发展机遇和空间】 宝钛股份近期接受机构调研时表示，公司为中国商飞钛材基础材料供应商，未来将为公司发展提供良好的市场机遇。随着国家“双循环”格局构建，以及“十四五”规划与战略性新兴产业规划政策的实施，将为钛行业增长带来良好的市场机遇，从而有效拉动钛产品的市场需求，钛产品的应用将得到进一步推动。未来钛行业在航空、航天、航发、大飞机、舰船、石化、生活用钛、深海、医疗、建筑、新能源、新材料、环保等产业上仍有较大的市场发展机遇和空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxfy3891040.d.html</link>
            <guid>3013237</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:30:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏美达旗下机电公司接连中标备用电源项目】近日，苏美达股份有限公司（简称苏美达）旗下机电公司接连中标中国联通陕西省分公司、河南省分公司多个备用电源项目，进一步为国内数据中心建设提供电力保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxha0666020.d.html</link>
            <guid>3013235</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：持续推进大豆和油料产能提升工程 深入实施种业振兴行动】对于如何保障我国的粮食安全的问题，国家发改委副主任赵辰昕6日在国新办新闻发布会上表示，一方面，全力抓好粮食生产。全面落实粮食安全党政同责、耕地保护党政同责，完善粮食主产区、主销区和产销平衡区支持政策，确保粮食播种面积稳定。启动实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动，持续推进大豆和油料产能提升工程，深入实施种业振兴行动，加快农业关键核心技术攻关。另一方面，全力保障市场供应。不断提高收储调控能力，加强粮食总量平衡和市场调控，扎实做好粮食收购工作。加强粮食仓储物流设施建设，做好粮食库存销售安排。持续完善国家粮食应急保障体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxha0660509.d.html</link>
            <guid>3013229</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：积极组织做好地方政府专项债券项目准备工作 督促地方加快专项债券发行使用和项目开工建设】国家发展改革委副主任杨荫凯表示，昨天提请十四届全国人大一次会议审查的《计划报告》中提出，今年拟安排中央预算内投资6800亿元。下一步，我们将进一步优化投资结构，集中力量办好国家层面的大事难事急事。积极组织做好地方政府专项债券项目准备工作，督促地方加快专项债券发行使用和项目开工建设。持续推动去年开工的政策性开发性金融工具项目加快建设，努力形成更多实物工作量。]]></title>
            <guid>3013228</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：聚焦短板领域和薄弱环节，加快推进重点领域建设】国家发展改革委副主任杨荫凯表示，有序实施“十四五”规划102项重大工程。加强粮食安全、能源安全、产业链供应链安全等领域建设。加快交通、水利、能源等重大基础设施建设。加强制造业和高技术产业投资，系统布局新型基础设施。加快推进城市燃气管道等老化更新改造、城市内涝治理和社会事业等民生领域建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxfy3879548.d.html</link>
            <guid>3013222</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股保险、银行等金融股震荡下挫，中国人寿、中国平安、宁波银行、招商银行、平安银行等多股跌超3%。]]></title>
            <guid>3013221</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股教育股持续走低，中公教育跌超8%，科德教育跌超7%，豆神教育、美吉姆、学大教育、全通教育、国新文化等跌逾4%。]]></title>
            <guid>3013220</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南裕能：三元材料目前以技术储备为主 尚未扩大生产规模】湖南裕能(301358)3月6日在互动平台表示，公司目前主打磷酸铁锂产品，立志把其做精、做强、做大，三元材料目前以技术储备为主，尚未扩大生产规模，后续主要看三元材料的市场行情再来决定是否扩产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-06/detail-imyiwxfy3875495.d.html</link>
            <guid>3013219</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 03:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>