<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 03:21:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝商所：5月1日起重置CBOT谷物和油籽期货涨跌停板限制】芝商所（CME Group）发布通知，将重新设定CBOT谷物和油籽期货涨跌停板限制。这是2023年首次调整价格涨跌停板限制。通常，芝商所会参照各个交易品种的交易规则手册，在每年的5月和11月重新设定谷物和油籽的每日涨跌停限制。2023年5月1日起生效的主要农产品期货价格涨跌停板限制如图所示，有效期至2023年11月的第一个交易日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4192380.d.html</link>
            <guid>3085594</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁资深副总裁蒋国飞：产业Web3在数字经济中将有很好的发展基础】在今天召开的蚂蚁数科开发者大会上，蚂蚁集团资深副总裁、数字科技事业群总裁蒋国飞指出，“产业Web3的主要特征是让技术在产业中发挥真实价值、创造真实效益，助力实体经济。产业Web3是实实在在让参与者获得了真实利益，甚至可能比消费互联网的Web3更早构建成型。”他还表示，在产业的数字化协作中，参与各方既是价值的贡献者，也是价值的分配者。相信将来会有越来越多的智能合约来进行产业协作中的价值创造和利益分配，产业Web3在数字经济中将有很好的发展基础。]]></title>
            <guid>3085592</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首个开发者村在东莞松山湖“开村”】4月26日，全球首个“开发者村”在东莞松山湖村科学城正式“开村”，该村旨在打造全国开发者创新交流、创新平台，实现企业数字化创新，带动产业升级，首批入驻“村民”包括台铃集团、蜂巢互联、博讯科技、青软集团等10家企业。华为云开发者联盟产品部&云应用商店部长王希海表示，松山湖开发者村计划汇聚有志于服务东莞制造业数字化转型的企业开发者和个人开发者，打造人才共培-技术共建-产品共销-市场共营的服务。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4187714.d.html</link>
            <guid>3085588</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：任何可能损害中国主权和领土完整的行径，我们都高度戒备、高度警惕】4月26日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利日前发表评论文章，呼吁欧洲海军在台湾海峡巡航，请问发言人对此有何评论？朱凤莲表示，对任何有可能损害中国国家主权和领土完整的行径，我们都高度戒备、高度警惕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3598062.d.html</link>
            <guid>3085585</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《中国核能发展报告（2023）》：我国实现由二代向自主三代核电技术全面跨越】4月26日，中国核能行业协会发布《中国核能发展报告（2023）》蓝皮书。《中国核能发展报告》首席专家、国家原子能机构原副主任王毅韧介绍了《蓝皮书》的主要内容。《蓝皮书》显示，截至目前，我国在建核电机组24台，继续保持全球第一；同时，我国核电自主创新能力显著增强，“华龙一号”机组陆续投运，标志着我国实现了由二代向自主三代核电技术的全面跨越；同时，高温气冷堆、小型堆、聚变堆等一批代表着当今先进水平的核能工程也取得重大进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3597755.d.html</link>
            <guid>3085584</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【版权管理局：强化对院线电影盗录传播打击力度 保障电影产业健康有序发展】国新办举行新闻发布会，中宣部版权管理局负责人赵秀玲表示，国家版权局高度重视院线电影版权保护工作，一方面重视法律制度完善，同时会同有关部门加大执法监督力度，打击各类影视侵权盗版，取得良好成效。下一步，国家版权局等四部门将进一步加大工作力度，强化对院线电影盗录传播打击力度，激励更多优秀电影的创作生产，保障电影产业健康有序发展，最终是满足人民群众能看上更多更好的电影。（中国网）]]></title>
            <guid>3085583</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家气候中心气候预测室：今夏汛期情况偏差部分区域风速、总辐照量偏大】在4月26日举行的2023中国电力供需形势分析预测会议上，国家气候中心气候预测室主任柯宗建表示，根据相关数据和模型预测，今年汛期我国气候状况为一般到偏差，旱涝并重；夏季降水呈南北两条多雨带，长江中游降水偏少明显;全国大部地区气温较常年偏高，长江中游等地高温热浪偏多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4181803.d.html</link>
            <guid>3085582</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都一青旅出售58元沙发位】五一期间，成都热门旅游地太古里附近不同价位的酒店涨幅达到了3至4倍，涨幅最小的也超过了1倍。除涨价外，还有青旅将沙发位出售58元一晚。（四川观察）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3596847.d.html</link>
            <guid>3085580</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家版权局：去年查办侵犯网络著作权案件1180件】国务院新闻办公室就《中国打击侵权假冒工作年度报告（2022）》举行发布会。中宣部版权管理局负责人赵秀玲表示，国家版权局通过强化主动监管、查办大案要案、压实网络平台主体责任、深化重点监管、加强协同联动等有效举措，加大对网络侵权盗版惩戒力度，各地查办侵犯网络著作权案件1180件，删除侵权盗版链接84万条，关闭侵权盗版网站（APP）1692个，处置侵权账号1.54万个。]]></title>
            <guid>3085572</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全日空宣布取消因汇率错误贱卖的机票，将全额退款】全日空宣布，将取消上周由于一个汇率换算错误而以远低于正常的价格错误出售的商务舱机票，避免对其财务造成冲击，但却让那些原以为捡到便宜的客户感到失望。此前该公司曾表示将承认已经付款的机票。全日空在一份声明中表示:“对于错误处理的航班，全日空将取消并全额退还所有行程。全日空将通知每一位受此错误影响的客户。对于给您带来的不便，我们深表歉意，并感谢您与我们沟通时的合作。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4180205.d.html</link>
            <guid>3085571</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国制造军舰交接泰国海军】4月25日，由中国制造的“象岛”号两栖船坞登陆舰接舰仪式在泰国春武里府梭桃邑海军基地举行。该舰是泰国海军向中国购买的大型两栖舰，也是中国首次出口两栖船坞登陆舰。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4179779.d.html</link>
            <guid>3085567</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西首个集成电路晶圆级封测制造项目投产】4月24日上午，广西华芯振邦半导体有限公司集成电路晶圆级封测与集成创新型产业基地项目在南宁产投五象振邦产业园竣工投产。这是广西首个集成电路晶圆级封测制造项目，实现了从晶圆凸块制造、晶圆测试到封装等全流程工艺，填补了广西半导体制造领域的空白。本次投产的是项目一期，投资总额6.05亿元，建筑面积约为2.3万平方米，其中净化生产面积3500平方米，达产后可形成月生产加工1万片12寸晶圆的产能。（广西日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4179236.d.html</link>
            <guid>3085558</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:05:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陕西省政府新闻办公室今日举行新闻发布会，通报2023年一季度全省国民经济运行情况：全省实现地区生产总值7651.90亿元，按不变价格计算，同比增长5.3%。]]></title>
            <guid>3085557</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东珠海：拟对集成电路设计企业购买EDA软件工具等给予补贴】《珠海市促进软件和信息技术服务业高质量发展的若干政策措施（征求意见稿）》发布：拟支持集成电路设计企业研发测试。其中，对集成电路设计企业购买EDA软件工具，按照不超过其年度实际支出费用的30%给予补贴，最高200万元；对租用集成电路公共服务平台EDA工具软件的企业，按照其年度实际支出费用的50%给予补贴，最高100万元。同时，支持研发EDA工具软件。对从事EDA工具软件研发的企业，按照不超过其年度EDA研发费用的50%给予补贴，最高1000万元。另外，支持测试验证。对开展芯片工程样片的功能、性能、可靠性、兼容性、失效分析等方面的测试验证的，且年度服务我市企业数量达20家的企业，按其年度实际服务收入的20%给予补贴，最高300万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3591637.d.html</link>
            <guid>3085544</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本石油协会PAJ：截至4月22日当周，日本商业原油库存下跌13万公升，至1114万公升。]]></title>
            <guid>3085543</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国网能源研究院预计全社会用电量增速6%-8% 供应紧平衡高峰保供存压力】在4月26日举行的2023中国电力供需形势分析预测会议上，国家电网有限公司副总工程师兼国网能源研究院有限公司党委书记、执行董事（院长） 欧阳昌裕表示，预计全社会用电量增速6%-8% ，受高温干旱天气影响，今年度夏期间全国电力供需平衡面临挑战，度冬期间基本平衡。但在各方努力下，仍有把握保障能源安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3591155.d.html</link>
            <guid>3085541</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【饮料制造板块异动拉升 欢乐家涨超12%】饮料制造板块异动拉升，欢乐家涨超12%，李子园、均瑶健康、贵州茅台、莫高股份、兰州黄河等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4173464.d.html</link>
            <guid>3085533</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所现今年第二家暂缓企业】4月25日，在北交所上市委举行的2023年第19次审议会议上，龙辰科技被暂缓审议，成为北交所今年继路桥信息后第二家被暂缓审议的企业。在审议会议上，北交所对公司内控、关联方认定等问题提出质询。北交所要求公司结合收购江苏中立方、江苏双凯的背景、过程、权利义务约定等进一步说明公司与全永剑及其关联方之间交易的商业合理性，是否存在其他利益安排；要求公司关于内控治理完善性进行进一步说明；要求公司确认关联方认定，并就其具体信息进一步披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4173221.d.html</link>
            <guid>3085529</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市交通委：“五一”假期北京出行规模将超2023年春运】据北京市交通委消息，今年“五一”假期，从北京全市来看，出行规模不仅将超过2019年同期水平，还将超过2023年春运。同时，客流到、发高峰发生变化，以往节日“前出后进”，今年的“五一”假期，根据铁路部门提供的客流预测情况，车站到、发高峰叠加，也就是说，假期首日大批市民出京的同时，来北京游玩的旅客也很多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4172011.d.html</link>
            <guid>3085523</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：将持续加大知识产权保护力度 营造更加公平的营商环境】国家市场监督管理总局副局长甘霖今日在新闻发布会上表示，中国政府高度重视外商投资企业知识产权保护，大力维护外商投资企业合法权益，对在中国注册的企业一视同仁，以优质服务更好营造公平竞争的市场环境。下一步，我们将持续加大知识产权保护力度，为广大外商投资企业营造更加公平、透明、可预期的营商环境。我们坚信，中国将长期成为外商投资首选地之一，外商投资企业在中国一定会有更好发展前景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4170807.d.html</link>
            <guid>3085521</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷宝中国首席投资总监鲁捷：中国资产将持续吸引外资流入】今年以来，外资持续流入中国市场，截至4月26日，北向资金年内净流入额近1800亿元人民币。荷宝中国首席投资总监鲁捷表示，目前全球资金对中国市场仍处于低配状态，相对全球其他市场而言，中国资产性价比较高，未来仍将吸引资金持续流入。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3584560.d.html</link>
            <guid>3085515</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股光伏概念股反弹 信义光能涨超6%】截至发稿，信义光能(00968.HK)涨6.27%、福莱特玻璃(06865.HK)涨5.06%、协鑫科技(03800.HK)涨3.59%、阳光能源(00757.HK)涨2.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4168700.d.html</link>
            <guid>3085505</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民法院：去年审结第一审知识产权刑事案件超5000件】国务院新闻办公室就《中国打击侵权假冒工作年度报告（2022）》举行发布会。2022年，人民法院审结第一审知识产权刑事案件5000多件，依法惩处涉及侵犯中外权利人商标权、著作权、商业秘密等知识产权犯罪，有力维护了社会公共利益，依法保护了中外权利人合法权益，进一步彰显中国保护知识产权的决心，对营造良好营商环境提供了有力的司法保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3583151.d.html</link>
            <guid>3085503</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应绿营政客要求纠正土豆说法】国台办26日举行例行新闻发布会。有记者问：近日岛内初中生物教材中以“土豆”称呼“马铃薯”，台湾绿营政客则称土豆是大陆用语，需要纠正，此事在网络上引发讨论，请问发言人对此有何评论？朱凤莲表示，民进党当局有关言论，纯属政治操作。两岸同胞讲相同的语言，用相同的文字，但由于生活环境和习惯用语不同，对一些物品的叫法存在差异，比如各地对土豆、马铃薯有不同的叫法，是很自然的现象。随着两岸交流逐步恢复扩大并不断深入，两岸民众越来越能读懂对方的用语习惯，越来越能相互了解和理解，互学互鉴。（中新网）]]></title>
            <guid>3085486</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度国内快递平均单价相对稳定】从26日国家邮政局举行的一季度新闻发布会上获悉，国内快递平均单价相对稳定。一季度，同城和异地快递平均单价分别为5.53元/件和5.62元/件，同城平均单价同比回升1.3%，异地平均单价基本持平。3月份用户申诉出现明显下降，申诉量增速降至个位数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3580576.d.html</link>
            <guid>3085482</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监督管理总局：中国将长期成为外商投资首选地之一 外商投资企业在中国一定会有更好发展前景】国新办于4月26日上午10时举行新闻发布会，国家市场监督管理总局副局长甘霖表示，中国政府高度重视外商投资企业知识产权保护，大力维护外商投资企业合法权益，对在中国注册的企业一视同仁，以优质服务更好营造公平竞争的市场环境。下一步，我们将持续加大知识产权保护力度，为广大外商投资企业营造更加公平、透明、可预期的营商环境。我们坚信，中国将长期成为外商投资首选地之一，外商投资企业在中国一定会有更好发展前景。（中国网）]]></title>
            <guid>3085478</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：就台湾地区对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查 完全正当合理】4月26日，国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，近日，商务部宣布就台湾地区对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查，有岛内舆论认为大陆宣布调查“时机点敏感”。对此有何评论？朱凤莲表示，台湾当局长期单方面大量限制大陆产品输入，这是客观事实。商务部依据世贸组织非歧视原则和大陆有关规定，就台湾地区对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查，完全正当合理。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3578094.d.html</link>
            <guid>3085463</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州不鼓励发展共享电动自行车，将加强整治相关违法违规行为】4月25日，在广州市交通运输局关于市十六届人大三次会议第20232097号建议答复的函中提到，广州明确不鼓励发展互联网租赁电动自行车（共享电动自行车），并将依据现行法律法规，进一步加强对共享电动自行车违法违规行为的监管和整治。 据了解，交通运输部等十部门于2017年联合印发的《关于鼓励和规范互联网租赁自行车发展的指导意见》明确提出，“不鼓励发展互联网租赁电动自行车”。目前，北京、上海、深圳等城市均明确禁止或不鼓励发展该业态，广州市政府也根据城市实际情况和国家部委相关意见，明确不鼓励发展互联网租赁电动自行车（共享电动自行车）。（广州日报）]]></title>
            <guid>3085462</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度我国快递业务量完成268.9亿件】记者从26日国家邮政局举行的一季度新闻发布会上获悉，一季度，邮政行业寄递业务量和行业业务收入分别完成341.7亿件和3562.1亿元，同比分别增长8.5%和9.0%。其中，快递业务量和业务收入分别完成268.9亿件和2589.6亿元，同比分别增长11.0%和8.2%。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4162636.d.html</link>
            <guid>3085459</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：民进党当局“倚美谋独” 不惜砸台湾民众“饭碗”】国台办举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。有记者问，海关总署公布，今年一季度，两岸进出口贸易总额同比减少26.5%。岛内最新数据显示，台湾地区一季度出口同比减少19.2%。岛内分析认为，美国对大陆实行科技封锁，民进党当局配合美国企图对大陆“脱钩断链”、打压封堵两岸经贸的错误政策，已出现反噬恶果。发言人对此有何评论？

对此，朱凤莲表示，事实证明，美国为维护自身霸权，绑架国际正常经贸合作，在高科技领域大搞垄断打压、技术封锁，胁迫一些国家和地区围堵遏制中国发展，人为制造“脱钩断链”，已严重影响包括两岸贸易在内的全球产业链供应链稳定。而民进党当局出于“倚美谋独”的政治本性，为谋求一己私利，不惜牺牲台湾经济前景、砸台湾民众“饭碗”。他们一方面限缩打压两岸经贸及各领域交流合作，为两岸正常经贸和人员往来设置诸多障碍；另一方面贴靠配合美西方反华势力，拱手相让岛内核心优势产业，台湾技术人才和经济财富大量流失。他们这样做使得岛内经济增长缓慢、出口减少、物价上涨、贫富差距扩大等问题愈加凸显，严重损害台湾同胞利益。

需要指出的是，两岸经贸合作是台湾经济发展的动力和机遇，对台湾经济而言，面对充满不确定性的国际经济环境，只有坚决反对两岸经济脱钩、产业断链，进一步深化两岸经济交流合作，才能借助大陆巨大的市场、丰富的资源、完备的产业配套，助力台湾经济取得更好发展，让广大台胞台企更多获利受益。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4161586.d.html</link>
            <guid>3085456</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：商务部4月27日召开4月第2次例行新闻发布会】商务部定于2023年4月27日(星期四)下午3时举行新闻发布会，新闻发言人介绍近期商务领域重点工作有关情况，并答记者问。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3575973.d.html</link>
            <guid>3085455</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦访美之际，白宫又表态称拜登坚信能履行对韩协防承诺】韩国总统尹锡悦24日启程前往美国进行为期7天的国事访问。据韩联社报道，白宫25日就美方助韩加强“延伸威慑”一事时再次表态，称美总统拜登坚信美方能够履行和实现对韩国的协防承诺。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4161054.d.html</link>
            <guid>3085454</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软CFO：与OpenAI的合作是互利的】在今日业绩会议上，对于大摩分析师关于微软与OpenAI合作关系的提问，微软执行副总裁兼CFO艾米·胡德表示，双方为持续多年的合作关系感到骄傲，双方在各自领域和业务上取得的成功合作基础，合作是互利的，微软取得增长将惠及OpenAI，反之亦然。所有使用微软Azure平台基础设施和人工智能服务，用以支持其终端用户的客户，也就是任何同微软有关的商业合作，都会产生并计入公司的营收。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3572082.d.html</link>
            <guid>3085443</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能盘中涨超5%】亿纬锂能盘中涨超5%，现报63.82元，成交额超10亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3571547.d.html</link>
            <guid>3085438</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：支持开展氢燃料、锂电池等清洁能源和新能源动力船舶示范应用】交通运输部发布关于创新海事服务支持全面深化前海深港现代服务业合作区改革开放的意见。其中提出，支持开展氢燃料、锂电池等清洁能源和新能源动力船舶的示范应用，推进船舶靠港按规定使用岸电，促进船舶节能减排。鼓励有关单位对使用岸电的船舶实施优先通行等措施。支持深圳市鼓励到港海船使用硫含量不高于0.1%m/m的低硫燃油。支持开展液化天然气(LNG)、甲醇等船舶清洁燃料加注业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3571483.d.html</link>
            <guid>3085437</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净买额达10亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4154698.d.html</link>
            <guid>3085427</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三大通信运营商集体走低，中国移动跌超5%，中国联通跌超3%，中国电信跌超2.6%。]]></title>
            <guid>3085425</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本田CEO：本田计划于2025年前在北美开发原创电动汽车操作系统。本田埼玉工厂计划在2026财年实现碳中和。]]></title>
            <guid>3085410</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度文心一言大模型推理成本降为原来的十分之一】从25日举行的百度智能云文心一言技术交流会获悉，文心一言开启内测一个月以来，已完成4次技术版本升级，大模型推理成本降为原来的十分之一。在企业服务方面，3月底开始，百度智能云大模型平台启动首批企业内测，未来将针对不同客户和开发者的需求，提供公有云服务、私有化部署两种服务模式。百度智能云的六大智能产品系列，也将基于文心一言全面升级，未来将在安全评估完成后上线。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3565224.d.html</link>
            <guid>3085404</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深两市成交额突破5000亿。]]></title>
            <guid>3085398</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向中国与世界知识产权组织合作五十周年纪念暨宣传周主场活动致贺信】4月26日，国家主席习近平向中国与世界知识产权组织合作五十周年纪念暨宣传周主场活动致贺信。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3085397</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：到2035年助力前海合作区对外开放体制机制更加完善】交通运输部日前发布关于创新海事服务支持全面深化前海深港现代服务业合作区改革开放的意见。其中提到，到2035年，助力前海合作区对外开放体制机制更加完善，营商环境达到世界一流水平，建立健全现代航运业与港澳协调联动、市场互联互通、创新驱动支撑的发展模式，交通强国建设的重要支撑作用充分彰显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3562571.d.html</link>
            <guid>3085394</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPO概念冲高遇阻后大幅回落，光迅科技跌停，锐捷网络大跌近14%，德科立、新易盛、通宇通讯等多股快速跳水。]]></title>
            <guid>3085393</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小金属板块震荡走高，铂科新材涨超15%，银河磁体涨超7%，横店东磁、龙磁科技、东方钽业、中钨高新等跟涨。]]></title>
            <guid>3085380</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:25:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电网副总工程师欧阳昌裕：预计2023年全社会用电量突破9万亿千瓦时，同比增长6%-8%】4月26日，2023年中国电力供需形势分析预测研讨会在北京召开。国家电网有限公司副总工程师兼国网能源研究院有限公司执行董事（院长）、党委书记欧阳昌裕在会上指出，预计2023年全国全社会用电量将突破9万亿千瓦时，同比增长6%-8%，最大负荷增速与用电量增速接近。年底，全国发电装机容量将达到28.4亿千瓦左右，同比增长10.8%。火电比重将首次低于50%。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3085379</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普难以置信拜登还会竞选连任据】美媒报道，美国总统拜登4月25日正式宣布将竞选连任，他的老对手特朗普回应称欢迎拜登参选，渴望与他在竞选中辩论对决，同时，他对拜登的“政绩”发起猛烈抨击，称拜登这几年有这么灾难性的总统任期，难以置信还会竞选连任。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4144314.d.html</link>
            <guid>3085370</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：统筹加强工业和信息化领域安全生产工作】工业和信息化部安全生产委员会25日召开专题会议暨部属单位安全生产工作视频会议会议强调，要进一步压紧压实安全生产责任链条，统筹加强工业和信息化领域安全生产工作，扎实推进各项任务。要加强民爆行业安全监管，加快智能装备和技术推广应用，推动民爆行业安全发展。要进一步强化通信业及通信建设领域责任落实，提升治理能力，夯实安全基础，防范化解风险隐患，以高水平安全支撑高质量发展。要将安全生产工作作为行业领域管理的重要内容，从行业规划、产业政策、法规标准、行政许可等方面加强行业安全生产工作，不断提升行业本质安全水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3558596.d.html</link>
            <guid>3085369</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰政府公布格罗宁根气田整改计划】在荷兰议会严词批评荷兰北部特大气田格罗宁根气田开采问题后，荷兰政府25日公布“整改”计划，承诺未来30年将向格罗宁根投资逾220亿欧元，弥补当地居民蒙受的痛苦和损失。荷兰政府当日通报未来30年对格罗宁根的专项投资计划，承诺在现有87亿欧元投资的基础上，未来30年再向格罗宁根追加135亿欧元投资，总计达222亿欧元为落实投资计划，荷兰政府拟定了50条具体措施。其中，在居民理赔方面，规定凡是总额低于4万欧元的理赔申请，今后无需进行调查即可向格罗宁根居民赔付。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3557254.d.html</link>
            <guid>3085365</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天涯社区官网无法访问】4月26日，中新财经发现天涯社区官网页面显示“无法访问此页面”，天涯社区APP也无法正常显示内容，APP页面显示“没有取得数据，请求刷新”。4月1日，天涯社区官方微博曾公告称，近期将进行技术升级和数据重构，在此期间平台将无法访问。目前技术团队正在积极推进，请大家耐心等待。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4142024.d.html</link>
            <guid>3085360</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网易数帆发布CodeWave智能开发平台】网易数帆推出CodeWave智能开发平台。该平台以网易自研的智能大模型为底座，以低代码为开发工具，开发者只需编写少量代码，通过自然语言描述和可视化拖拉拽即可快速开发应用。这一颠覆性的体验将大幅降低开发门槛、提升效率。网易数帆还推出金融、新零售等行业解决方案、“Wave+“生态计划和人才招聘、培养计划，以“开发工具-行业-生态-人才”系列动作推动智能开发与业务更深融合，助推产业加速发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3554763.d.html</link>
            <guid>3085345</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯中科：去年应是相对较差的情况 今年行业景气度在缓慢复苏】龙芯中科近日发布2022年年报及一季报，公司2022年归属于上市公司股东的净利润5175.2万元，同比减少78.15%。一季度归属于上市公司股东的净利润亏损约7218万元。今天记者以投资者身份致电龙芯中科，公司表示，一季度订单落地情况不佳一方面是淡季因素的原因，另一方面也是延续去年半导体行业整体环境不利的影响。就当前趋势看，去年应是相对较差的情况，今年整个行业景气度正在缓慢复苏。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4139581.d.html</link>
            <guid>3085339</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国出口印尼雅万高铁列车全部完成发运】今日凌晨，中车四方股份公司制造的我国出口印尼雅万高铁第11列高速动车组在青岛港顺利装船启运，通过海运发往印尼。这是雅万高铁项目最后一批发运列车，标志着我国出口国外高铁列车第一单全部完成发运。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4138282.d.html</link>
            <guid>3085325</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源赛道股持续走高 昱能科技20CM涨停】新能源赛道股盘中涨势持续扩大，昱能科技20CM涨停，钧达股份涨停。禾迈股份、固德威涨超10%，德业股份、新风光、帝科股份、科士达、爱旭股份等多股涨超7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3552386.d.html</link>
            <guid>3085323</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张勇：已有20万企业用户申请接入通义千问测试】在今日的2023阿里云合作伙伴大会上，阿里巴巴集团董事会主席兼首席执行官、阿里云智能集团首席执行官张勇透露，已有20万企业用户申请接入阿里版ChatGPT“通义千问”测试。同时他宣布通义千问伙伴计划正式启动，覆盖金融、通用、交通、通信、能源、电力等多个行业。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3552246.d.html</link>
            <guid>3085322</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪和安森美签署碳化硅功率器件长期供应协议】根据协议，安森美将为极氪提供EliteSiC碳化硅（SiC）功率器件，以提高极氪产品的能效，从而提升性能，加快充电速度，延长续航里程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4135904.d.html</link>
            <guid>3085321</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车整车板块走强 宇通客车冲击涨停】汽车整车板块走强，宇通客车冲击涨停，汉马科技、中通客车、长城汽车、亚星客车等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4135420.d.html</link>
            <guid>3085320</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省委财经委员会召开会议，分析一季度经济形势部署下一阶段经济工作，研究推动新型储能产业高质量发展】4月25日上午，广东省委财经委员会召开会议。会议指出，要抓住重点突破瓶颈，发挥链主企业作用，精准招引材料、储能电池等关键环节的骨干企业，加快推动一批契合广东省资源优势的项目落地，积极推进不同路线的技术装备研发，从电源侧电网侧用电侧“三侧”发力拓展场景应用，努力形成一批标志性成果；用好用足系列支持文件，进一步加大资金、土地等要素保障力度，想方设法拓展国内外市场，形成吸聚产业资源、助力产业发展的强大磁场。（南方日报）]]></title>
            <guid>3085311</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：本田汽车将与台积电就芯片采购展开合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3547153.d.html</link>
            <guid>3085310</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文心一言公布“满月”成绩单，百度智能云六大产品系列将基于文心一言升级】 4月25日，百度智能云在上海召开文心一言技术交流会。据了解，文心一言开启内测一个月以来，已完成4次技术版本升级，大模型推理成本降为原来的十分之一。在企业服务方面，3月底开始，百度智能云大模型平台启动首批企业内测，未来将针对不同客户和开发者的需求，提供公有云服务、私有化部署两种服务模式。百度智能云的六大智能产品系列，也将基于文心一言全面升级，未来将在安全评估完成后上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4131214.d.html</link>
            <guid>3085303</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[算力概念股快速下挫，锐捷网络跌超10%，龙芯中科、紫光股份、光环新网、欧比特跌超5%，中科曙光、数据港等跟跌。]]></title>
            <guid>3085299</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化学制药板块走强 拓新药业涨超13%】化学制药板块走强，拓新药业涨超13%，此前哈三联、卫信康涨停，海森药业、多瑞医药、科源制药等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3544761.d.html</link>
            <guid>3085296</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微信：小程序、视频号即日起可使用数字人民币付款】据微信官方消息，即日起，微信用户可以在数字人民币APP内的钱包快付功能下开通“微信支付”，选择将任意运营机构——如微众银行（微信支付）——的钱包推送到微信支付，就可在视频号、小程序场景内支持数字人民币的商家中使用数字人民币进行交易。目前，支持数字人民币支付的小程序商户已覆盖出行、餐饮、零售、便民服务等众多场景。包括滴滴出行、肯德基、屈臣氏、京东、中国电信、国网电力等小程序均可使用数字人民币支付。下一步更多小程序商家也将陆续支持使用数字人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3544204.d.html</link>
            <guid>3085289</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：今年完成首批国家公园自然资源确权登记】记者从自然资源部了解到，目前全国重点区域自然资源统一确权登记正在有序推进，今年将完成第一批国家公园自然资源确权登记。2017年，国家在吉林、黑龙江、江苏、福建等12个省先行开展试点，分类探索了国家公园、湿地、水流、探明储量矿产资源等自然资源确权登记的路径方法。2019年以来，国家全面实行自然资源确权登记制度，部署开展了国家公园、大江大河、大湖、国家重点林区等重点区域自然资源确权登记。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4128810.d.html</link>
            <guid>3085282</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化于福建漳州设新材料子公司，注册资本10亿元】企查查APP显示，近日，中石化南化（漳州）新材料有限公司成立，法定代表人为叶晓东，注册资本10亿元人民币，经营范围包含：合同能源管理；新材料技术推广服务；港口经营；出口监管仓库经营等。企查查股权穿透显示，该公司由中国石化100%控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4126715.d.html</link>
            <guid>3085277</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府会议建议讨论为利用生成式AI完善环境】日本政府4月25日召开新资本主义实现会议，出示了朝着6月修改增长战略（新资本主义执行计划）的科技领域论点草案。草案中写入了政府和民间推进为加以利用完善环境以及开发日语APP的方针。考虑到防止被恶意使用到犯罪中以及保护个人信息等，还写入了将探讨应否监管。首相岸田文雄在会议上称：“生成式AI根据利用方法，有望提高劳动生产效率，比如应对人手短缺等。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4125853.d.html</link>
            <guid>3085276</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯驻印贸易代表处：印度企业希望增购俄罗斯石油】俄罗斯驻印度贸易副代表格里瓦表示，印度石油天然气企业希望增购俄罗斯石油。印度石油公司和印度最大的私营公司信实工业都有兴趣增购俄罗斯原油。“目前需求超过供应，印度油气公司并没有把制裁太放在心上，其在印度石油和天然气部秉承审慎政策的情况下正在寻求与我们合作。”（界面新闻）]]></title>
            <guid>3085275</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【液冷概念股集体走强 多股大涨】曙光数创涨超25%，高澜股份、申菱环境、中石科技涨超10%，飞荣达、英维克、网宿科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3539788.d.html</link>
            <guid>3085274</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国广核集团有限公司董事长杨长利：核能可以大规模替代燃煤、燃气供热 实现与当前供热体系有效衔接】中国广核集团有限公司董事长杨长利在今日召开的“中国核能可持续发展论坛”上表示，核能多功能综合利用价值将逐步显现。核能可以大规模替代燃煤、燃气供热，实现与当前供热体系有效衔接。除民用供暖外，还可以通过开展工业供热、制氢、制冷、海水淡化，提供多元化低碳能源产品及服务，助力炼钢、化工等行业的绿色低碳转型。]]></title>
            <guid>3085273</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TMT行业闪崩频现 工业富联跳水跌超6%】TMT行业闪崩频现，工业富联跳水跌超6%，大华股份跌逾5%，兆易创新、韦尔股份短线快速走弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4123332.d.html</link>
            <guid>3085272</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国在建核电机组规模继续保持世界第一】中国核能行业协会今天（26日）发布《中国核能发展报告2023》蓝皮书。蓝皮书显示，截至目前，我国在建核电机组24台，在建规模继续保持世界领先。蓝皮书显示，我国核电机组长期保持安全稳定运行，核电机组建设稳步推进。2022年以来，我国新核准核电机组10台，新投入商运核电机组3台，新开工核电机组6台。截至目前，我国在建核电机组24台，总装机容量2681万千瓦，继续保持全球第一；商运核电机组54台，总装机容量5682万千瓦，位列全球第三。同时，我国核电安全运行业绩也持续保持国际先进水平。蓝皮书显示，预计2030年前，我国在运核电装机规模有望达到世界领先，预计到2035年，我国核能发电量在总发电量的占比将达到10%，核电在我国能源结构中的重要性将进一步提升，支撑我国能源结构低碳转型发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4121148.d.html</link>
            <guid>3085270</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油国际事业有限公司与马来西亚石油液化天然气公司签订LNG购销协议】中国石油天然气集团有限公司与马来西亚国家石油公司间联合协调委员会已成立十余年，近年来双方在LNG、新能源及技术等方面的合作不断深入。作为两大国有石油公司的子公司，国际事业公司与马来西亚石油液化天然气公司本次签订的协议以此前双方的框架协议为基础，是中国石油与马石油之间签订的首个中长期LNG购销协议。未来，双方将继续在联合协调委员会框架下加强资源供应、运力保障、项目开发等方面的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3533865.d.html</link>
            <guid>3085268</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[游戏股快速拉升，迅游科技20cm涨停，宝通科技涨超17%，星辉娱乐、恺英网络、惠程科技、天舟文化跟涨。]]></title>
            <guid>3085267</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【体育总局公布体育领域国家级“专精特新”企业及制造业单项冠军企业名单】为深入贯彻党的二十大精神和中央经济工作会议精神，切实落实《“十四五”体育发展规划》《“十四五”体育产业发展规划》，鼓励和引导体育企业特色化发展、专业化运营、精细化管理，体育总局梳理出体育领域国家级“专精特新”企业及制造业单项冠军企业名单，现向社会公布。（国家体育总局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncr4114744.d.html</link>
            <guid>3085265</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登将于5月参加在日本广岛举行的G7领导人峰会】据法新社最新报道，白宫新闻秘书卡里娜·让-皮埃尔25日在白宫网站发表声明称，美国总统拜登将于5月19日至21日参加在日本广岛举行的七国集团（G7）领导人峰会。声明还称，G7领导人届时将讨论支持乌克兰等话题。（环球网）]]></title>
            <guid>3085264</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【军工股异动拉升 多股涨超5%】隆达股份涨超10%，航亚科技、观典防务、国瑞科技、钢研高钠、景嘉微、捷强装备、安达维尔、航发控制等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3524082.d.html</link>
            <guid>3085263</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本珠宝商STAR JEWELRY将在上海开设大陆首店】日本珠宝饰品销售公司STAR JEWELRY BOUTIQUES在上海的大型商业设施开设的自有品牌“STAR JEWELRY”中国大陆第一家店将于5月11日开业。该公司2025年之前将在中国开设5家店铺，力争使合计年销售额达到10亿日元规模。在日本国内珠宝首饰市场趋于饱和的情况下，该公司打算在市场有望扩大的中国扩大销路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-26/detail-imyrsncz3523983.d.html</link>
            <guid>3085262</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>