<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 05:21:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州宏丰：原材料价格大涨对公司当期盈利产生积极影响】 针对“白银价格大幅上涨，是否会影响公司生产？对公司业绩产生什么样的影响？”的问题，温州宏丰4月13日在互动平台回复，由于公司产品售价会随价格的变化而变化，当原材料价格出现大幅上涨时，受库存材料成本传导滞后影响，对公司当期的盈利产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvy6055552.d.html</link>
            <guid>3576275</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 05:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度采取措施以满足夏季高电力需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5082946.d.html</link>
            <guid>3576274</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 05:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【灵敏度提升500多倍 我国科研团队在深海探测领域获新突破】 记者从中国科学院合肥物质科学研究院获悉，近期，该院智能机械研究所陈池来研究员团队王晗等研究人员在深海探测领域取得新突破。科研人员在前期深海质谱研究基础上，将水体溶解甲烷检测灵敏度提升500多倍，达到海洋及湖泊本底溶解甲烷检测水平，实现了从溶解甲烷异常事件监测到背景甲烷长期监测的跨越。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvy6055207.d.html</link>
            <guid>3576273</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 05:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超与市民一起参与国安教育日活动】今天（13日）早上，香港特区行政长官@李家超 出席“全民国家安全教育日”暨香港警队180周年警察学院开放日。他感谢工作人员用心筹备各项表演活动，让市民透过生动有趣的形式认识国家安全和警队工作，并祝贺警队成立180周年。李家超代表特区政府肯定警队的工作，以及感谢警队为香港繁荣安定作出的贡献。 李家超指出，今年更是香港特区完成基本法第二十三条立法后的第一个“全民国家安全教育日”，香港18区都会举行不同类型的精彩活动，向市民宣传国家安全知识。李家超鼓励大家积极参与活动，主动学习与国安相关的资讯。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6970243.d.html</link>
            <guid>3576271</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 05:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小林制药曾将散落在地的红曲原料回收后出货】据日本广播协会电视台（NHK）12日报道，已于去年12月关闭的小林制药公司大阪工厂，在去年4月曾因生产过程中的疏忽，导致33公斤红曲生产原料在混合搅拌过程中，散落在地。其中部分原料随后被收集，并与其它红曲原料混合后出货。小林制药公司方面称，发生这一问题的红曲原料是用于食品着色用途，与含红曲成分问题保健品事件无直接关联。大阪市市长横山英幸12日称，大阪市将继续对该工厂的卫生管理体系是否存在问题等情况展开调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6969584.d.html</link>
            <guid>3576270</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 05:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州造车突围记：全固态电池、智能座舱和碳化硅芯片】“我们坚持EV（纯电）+ICV（智能网联），因湃电池和锐湃电驱都实现了量产，这两个领域现在都是新能源车的核心技术。”广汽埃安新能源汽车股份有限公司总经理古惠南在4月11日透露上述信息。他表示，公司在三电系统和智能网联方面具备全面自研能力以及产业化能力。埃安是广州汽车业寻找突围和转型的缩影。目前，广州汽车制造业生产仍处于承压，1-2月实现增加值同比下降2.4%。这座“汽车第一城”，试图通过发力汽车电子、动力电池、智能座舱实现弯道超车。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5079938.d.html</link>
            <guid>3576269</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：分析认为，在短时间内茅台的多重属性或难被替代】 对于飞天茅台价格走低的原因，业内众说纷纭。华东地区的一名经销商表示，很多投机者和投资者抛售手中存有的飞天茅台，将资金转至黄金。虽然茅台集团方面极力想让茅台回归商品属性，但由于外界普遍用高价值产品属性来看待飞天茅台，导致其价值超越普通白酒。分析认为，在短时间内茅台的多重属性或难被替代。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5079569.d.html</link>
            <guid>3576268</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克明食品：现有软弹面产能预计能够在2025年实现满产】 克明食品4月12日在接待机构调研时表示，公司现有软弹面产能2.3万吨，2024年1月公司软弹面销量是480吨，现有产能预计能够在2025年实现满产，争取两年之内必须要把软弹面打造成公司的一个小明星产品，实现单品营收过亿的目标。公司预测，主食行业价格敏感度会下降，同时，也会形成很多细分市场，如营养的、健康的、方便的、文化追求的等不同细分人群需求的市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6967740.d.html</link>
            <guid>3576267</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“工业母机”更新换代 预计将新增千亿级市场需求】工业和信息化部等七部门日前推出了工业领域设备更新实施方案。其中，重点提到了推动工业母机行业更新服役超过10年的机床。“工业母机”是什么？简单来讲，就是制造机器的机器，通常称之为机床。记者从昨天闭幕的第十三届中国数控机床展览会上了解到，国家推出的更新方案，对机床产业来说，正是时候。从中国机床工具工业协会了解到，2023年，机床工具行业受国际环境等因素影响，全年营业收入、利润总额同比有所下降。正是在这个时候，我国推出了更新方案，明确提到，到2027年，规模以上工业企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别超过90%、75%。这对眼下相对低迷的机床行业来说，无疑是给机床行业注入了一针“强心剂”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5079378.d.html</link>
            <guid>3576266</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国航空公司决定改变一些预定飞越伊朗的飞行路线】据报道，由于与以色列的高度紧张关系，法航决定不再飞越伊朗上空。从胡志明飞往巴黎的AF253航班改飞曼谷加油。这架波音777-200(注册号为F-GSPP)避开了伊朗领空，在土库曼斯坦上空飞行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6967426.d.html</link>
            <guid>3576265</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省委书记冯飞：海南正成为新时代中国的开放前沿、贸易高地和投资热土】第四届中国国际消费品博览会-全球消费创新系列活动启动仪式上午在海口举行。海南省委书记冯飞在启动仪式上表示，当前，海南正加快建设具有世界影响力的中国特色自由贸易港，三张“零关税”清单、两个15%所得税、加工增值30%货物内销免关税、多功能自由贸易（电子围网）账户、全国首张跨境服务贸易负面清单、全国最短外商投资准入负面清单等优惠政策不断落地，《中华人民共和国海南自由贸易港法》颁布实施，贸易和投资自由便利水平快速提高，海南正成为新时代中国的开放前沿、贸易高地和投资热土。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvy6051055.d.html</link>
            <guid>3576264</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国旅游集团董事长陈寅：去年集团离岛免税店实现总销售额同比增长约17%】第四届中国国际消费品博览会-全球消费创新系列活动启动仪式上午在海口举行。中国旅游集团董事长陈寅在启动仪式上表示，去年，集团离岛免税店实现总销售额同比增长约17%，约占海南省社会消费品零售总额的18%，海口国际免税城成为全球最大的单体免税店，三亚国际免税城多年稳居全球销量最高的单体免税店。依托“深耕海南”战略，中国中免自2020年起连续三年排名全球旅游零售商首位，会员总人数已突破3300万，先后与全球超过1400个世界知名品牌建立了长期稳定的合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6966620.d.html</link>
            <guid>3576262</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部、国家统计局关于发布2021年电力二氧化碳排放因子的公告】为落实《关于加快建立统一规范的碳排放统计核算体系实施方案》相关要求，生态环境部、国家统计局组织计算了2021年全国、区域和省级电力平均二氧化碳排放因子，全国电力平均二氧化碳排放因子（不包括市场化交易的非化石能源电量），以及全国化石能源电力二氧化碳排放因子，供核算电力消费的二氧化碳排放量时参考使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6966451.d.html</link>
            <guid>3576261</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将进口燃煤电厂的运营期限延长至10月15日】印度援引《电力紧急状态法》(Emergency 11 of Electricity Act)，将进口燃煤电厂的运营期限延长至10月15日。此前印度已将使用进口煤炭电厂的运营延长了8个月至今年6月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6965954.d.html</link>
            <guid>3576260</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲地震遇难人数增至17人】台湾花莲县消防局搜救队长接受台媒采访时证实，4月13日11时45分，搜救队发现和仁矿区中和矿场失联矿工的遗体。截至目前，3日发生在台湾花莲县海域的地震已造成17人遇难，仍有2人失联。台湾花莲4月3日发生7.3级地震。由于余震造成落石不断，搜救进度持续受阻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5077617.d.html</link>
            <guid>3576259</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复查通过！邢台褡裢机场已具备运行条件】4月10日，邢台褡裢机场顺利通过行业验收和使用许可审定复查，标志着机场已具备运行条件。邢台褡裢机场行业验收和使用许可审定复查由民航河北监管局组织实施，对机场安全管理体系、场道工程、助航灯光工程、排水工程、工程档案、供油工程、航管工程、通导工程、气象工程、消防救援站、航站楼急救室等进行了全方位的复查验收。下一步，邢台机场将加快申请机场使用许可证的办理进度，做好通航前的各项筹备工作，全力推动机场顺利通航运营。（冀时客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5076917.d.html</link>
            <guid>3576258</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国赴黎巴嫩维和医疗分队向黎村庄捐赠药品】当地时间4月12日，应黎巴嫩东南部边境德尔米玛斯村的请求，中国第22批赴黎巴嫩维和医疗分队向该村紧急捐赠医疗药品及医用耗材等物资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5076640.d.html</link>
            <guid>3576257</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉首席执行官马斯克即将访问印度并与印度总理莫迪会面，这引发了外界对特斯拉将在这个南亚国家进行投资的猜测，恰逢印度大选即将拉开帷幕。据印度《经济时报》报道，马斯克预计将于本月访问印度。报道称，他可能会宣布在该国的投资计划，包括建立一家制造工厂。]]></title>
            <guid>3576256</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：瑞士13万人联署“中立倡议”，或退出对俄制裁】据今日俄罗斯电视台网站4月12日报道，得到瑞士最大政党支持的瑞士活动人士提交了一份请愿书。这份请愿书征集到的签名数量足以启动公投，从而可能会把伯尔尼的中立地位写入宪法，有可能恢复该国与莫斯科的经济关系。瑞士资讯网站报道说，活动人士11日正式提交了有超过13万名居民签名的所谓“中立倡议”。该提案将把瑞士的中立地位定义为“永久性的”，明确禁止该国加入“任何军事或防务联盟”，除非受到直接攻击。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5075448.d.html</link>
            <guid>3576255</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海徐汇赴荷兰开展全球推介，成立上海徐汇•荷兰投资促进服务中心，目前在徐汇投资兴业的欧洲企业达600多家，累计投资总额近50亿美元。]]></title>
            <guid>3576254</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称伊朗或在24至48小时内袭击以色列】据美国媒体和以色列媒体12日报道，美国方面的情报显示，伊朗可能在未来24到48小时内向以色列发动袭击，以回应伊朗驻叙利亚大使馆领事部门建筑4月1日遭袭一事。报道称，伊朗在移动无人机和巡航导弹等军事设备，这表明伊朗可能从自己领土内攻击以色列目标。情报人士还称，伊朗准备了100多枚巡航导弹。报道援引伊朗官员的话说，伊朗方面正在讨论袭击计划，尚未做出最终决定。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3576253</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝骏悦也两款新车上市：支持高阶智驾车型10万起售】4月13日，电厂获悉，宝骏悦也在成都发布发布了天舆架构，基于该架构的两款新车宝骏悦也Plus、宝骏悦也2024款正式上市，今年还将有基于该架构设计的两款SUV车型将在第三第四季度上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6963376.d.html</link>
            <guid>3576252</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南晋宁森林火灾扑救正在进行 现场仍有浓烟明火】发生在云南省昆明市晋宁区二街镇甸头村的森林火灾，目前扑救仍在进行。13日上午，现场干燥、风力大，火势还在蔓延，能看到大量浓烟和明火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5074960.d.html</link>
            <guid>3576251</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州出现日晕】4月13日中午，广州上空出现绝美日晕。（广州天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5074436.d.html</link>
            <guid>3576250</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼎诚人寿筹划股权转让？背后四家股东隐现】 在保险公司频繁转让股权的背景下，北京产权交易所的一则招商公告引人关注。该标的名称为“某人寿保险公司65%股权转让项目”，有4家不具名公司合计筹划转让该寿险公司65%股权。记者对比标的核心信息发现，上述筹划股权转让的寿险公司很可能是鼎诚人寿保险有限责任公司（简称“鼎诚人寿”）。券商中国为此联系鼎诚人寿，但截至发稿时，公司相关人士未予回应。截至目前，新光人寿、香江控股、柏霖资产、国展投资、乐安居及冠浦地产分别持有鼎诚人寿25%、20%、20%、14%、11%及10%股份。业内人士揣测，此次筹划转让鼎诚人寿股权的四位股东分别是香江控股、柏霖资产、国展投资、乐安居，四者合计恰好持有鼎诚人寿65%股权。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6961824.d.html</link>
            <guid>3576249</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳航临时调整珀斯飞伦敦航线 避开伊朗空域】 由于担心伊朗可能很快对以色列发动袭击，澳大利亚航空暂时调整了从珀斯直飞伦敦的航线，以避开中东空域。一位澳航发言人周六证实，公司正在监控事态发展，未来几日从珀斯飞伦敦的QF9航班将改道，经停新加坡加油。回程的QF10航班以及从伦敦出发的其他航线不受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6961179.d.html</link>
            <guid>3576248</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中高端酒店迎来红利期，华住旗下桔子水晶预计2025年开到750家店】华住正在把桔子水晶作为布局中高端市场的头部品牌。“从中国目前的市场来看，经济型和中档酒店占大多数80%。中高端以上的酒店不到20%，这意味着市场有巨大的增长空间。”华住集团中高端酒店事业部开发高级副总裁黄慧星，在4月11日桔子水晶品牌品鉴会上表示。桔子水晶酒店成立于2006年，以设计感风靡酒店行业。2017年，桔子水晶被华住集团以36.5亿元全资收购了100%股权，成为华住旗下中高端酒店品牌之一。对于未来规划，黄慧星则表示，作为华住集团中高端的第一品牌，桔子水晶在全国范围内已经拥有194家门店，加上签约的门店已接近320家，计划在2025年要开到750家店。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5072659.d.html</link>
            <guid>3576247</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国在建和已建成运行的国家级知识产权保护中心数量达71家】据国家知识产权局消息，全国在建和已建成运行的国家级知识产权保护中心数量达71家，分布在全国28个省（自治区、直辖市），省域覆盖率超90%，其中四个直辖市均已建有知识产权保护中心。国家知识产权局相关负责人介绍，近日，国家知识产权局同意重庆市开展国家级知识产权保护中心建设，未来将面向新一代信息技术和生物产业开展知识产权快速协同保护工作。“重庆保护中心的获批建设，进一步完善了全国知识产权保护中心区域布局。”国家知识产权局相关负责人说，建成投入运行后，将充分发挥知识产权保护“一站式”综合服务平台作用，加快创新资源集聚，促进产业转型升级，发展新质生产力，优化营商环境，推动经济高质量发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5071794.d.html</link>
            <guid>3576245</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 04:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北全省增发国债项目工作推进会召开：扎实有序推进增发国债项目实施】4月12日，河北全省增发国债项目工作推进会在石家庄召开。省长王正谱主持会议并讲话。王正谱指出，增发国债项目建设，对于提升防灾减灾救灾能力、更好保障人民群众生命财产安全，具有重要意义。各级各部门要深入贯彻习近平总书记重要指示精神，全面落实党中央和国务院决策部署，紧盯目标任务，狠抓工作落实，扎实有序推进增发国债项目实施。要强化组织调度，主动靠前服务，提高审批效率，做好土地供给、环评、资金配套等要素保障，推动项目建设提速提效。要加快建设进度，细化项目清单，完善前期工作，抢抓施工黄金期，推动未开工项目按时开工、已开工项目加快建设。要做好资金监管，强化预算管理，把增发国债资金作为财会监督的重点，确保花在刀刃上、用出效益来。]]></title>
            <guid>3576244</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布大风蓝色预警】4月13日上午，山西省气象台发布大风蓝色预警，预警区域为山西全省大部分地区。预计未来24小时预警区域可能受大风影响，平均风力可达4—6级，阵风7—8级或以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvw9267350.d.html</link>
            <guid>3576243</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布雷电橙色预警信号】江西省气象台2024年04月13日10时05分继续发布雷电橙色预警信号：预计未来2小时内，九江、南昌、宜春三市和萍乡、新余两市北部的部分地区有强雷电活动，局地伴有短时强降水、8-10级雷雨大风、冰雹等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5071006.d.html</link>
            <guid>3576242</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒痛批岸田文雄在美国会演讲时只字不提侵略历史：甚至不如安倍！】关于日本首相岸田文雄当地时间11日在美国国会发表演讲，《韩民族日报》4月12日发表评论文章，痛批岸田对二战时期的侵略与殖民地统治只字未提，就连被批推进“历史修正主义”的已故日本前首相安倍晋三9年前在美国国会演讲时都提到了，岸田相比安倍都是在倒退。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvu6959149.d.html</link>
            <guid>3576241</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一文了解什么是总体国家安全观】总体国家安全观的关键是“总体”，强调“大安全”理念，涵盖政治、军事、国土、经济、金融、文化、社会、科技、网络、粮食、生态、资源、核、海外利益、太空、深海、极地、生物、人工智能、数据等诸多领域，而且将随着社会发展不断动态调整。其核心要义集中体现为“十个坚持”：坚持党对国家安全工作的绝对领导；坚持中国特色国家安全道路；坚持以人民安全为宗旨；坚持统筹发展和安全；坚持把政治安全放在首要位置；坚持统筹推进各领域安全；坚持把防范化解国家安全风险摆在突出位置；坚持推进国际共同安全；坚持推进国家安全体系和能力现代化；坚持加强国家安全干部队伍建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfwa5070466.d.html</link>
            <guid>3576240</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国国家安全仍面临严峻挑战】近年来，危害国家安全的案件，在我国经济、文化、科技、粮食、资源等领域时有发生，警示着当前我们所面临的国家安全问题的复杂程度、艰巨程度明显加大。在如今的互联网时代，科技、网络等领域安全风险凸显。调查还发现，近年来，特定入侵行动办公室对中国国内的网络目标实施了上万次的恶意网络攻击，控制了数以万计的网络设备，包括：网络服务器、上网终端、网络交换机、电话交换机、路由器、防火墙等，窃取了超过140GB的高价值数据。给我国网络安全等带来风险挑战。当今世界，一场新的全方位综合国力竞争正在全球开展，围绕网络空间发展主导权、制网权的争夺日趋激烈，网络安全也逐步向政治、经济、文化、社会等领域传导渗透。而且随着人工智能技术的兴起，我国网络安全、数据安全等领域也面临更加严峻的挑战。网络安全的本质在对抗，对抗的本质在攻防两端能力较量，要以技术对技术，以技术管技术。近年来，我国在持续加大依法管理网络力度的同时，也不断推动信息领域核心技术突破，加快推进国产自主可控替代计划，构建安全可控的信息技术体系，通过自主创新推进网络强国建设，筑牢国家网络安全屏障。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvy6042952.d.html</link>
            <guid>3576239</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度南京海关RCEP签证出口货值近80亿元 居全国首位】据海关统计，今年一季度南京海关RCEP签证出口货值79.25亿元，居全国首位。预计符合条件的外贸企业可享受RCEP其他成员国关税优惠1.19亿元，享惠出口货物主要包括服装、化学品、塑料及其制品等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarsfvw9266089.d.html</link>
            <guid>3576237</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：部分省份推出以旧换新方案涉及农业机械、工程机械再制造等公司业务】有投资者在互动平台向徐工机械提问：国务院印发《推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案》，该方案和公司业务有关联吗？对公司业务有没有影响？公司回答表示：目前部分省份已经推出相关以旧换新相关方案，其中涉及公司业务相关的农业机械、工程机械再制造等，具体详见国家及省市陆续出台的相关政策细节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9396026.d.html</link>
            <guid>3576233</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃张掖发布沙尘暴黄色预警】甘肃省张掖市气象台2024年4月13日9时50分将沙尘蓝色预警信号升级为沙尘暴黄色预警信号：预计今天白天，甘州（城区及所有乡镇）、临泽、高台、山丹将出现沙尘暴天气，民乐、肃南将出现扬沙天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9395900.d.html</link>
            <guid>3576232</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃克森美孚股价周五盘中创下历史新高】油价反弹提振美股能源板块，埃克森美孚股价周五盘中创下每股123.74美元的历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7087294.d.html</link>
            <guid>3576231</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:39:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日访华！“他从未对一国访问这么长时间”】中国外交部12日宣布，德国总理朔尔茨将于4月14日至16日对中国进行正式访问。这是朔尔茨自2021年12月上任以来第二次访华。“这一次，朔尔茨将访华3天，此前他从未对一个国家进行这么长时间的访问。”法国国际广播电台日前报道称，朔尔茨预计将访问成都、上海、北京三座城市。据德国《法兰克福汇报》报道，从博世、巴斯夫到大陆集团，许多德国公司都在重庆投资，在上海周边的太仓也有500多家德国企业。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6171539.d.html</link>
            <guid>3576230</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁空军失联飞机及飞行员遗体被找到】 当地时间4月12日，秘鲁空军发表声明证实，11日训练时失联的幻影2000战斗机已在南部阿雷基帕大区被找到。声明称，经秘鲁空军和地面巡逻队员搜寻，在皮丘皮丘雪山西坡发现了该飞机残骸及其飞行员遗体。秘鲁空军已经成立事故调查委员会，追查事故责任，以确定意外发生的原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9394669.d.html</link>
            <guid>3576229</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州一季度建设用地使用量超预期 浙江绿城等企业亿元夺地潮涌动】4月11日，福州市自然资源和规划局发布2024年第一季度新增建设用地指标使用情况。数据显示，截止3月28日，福州市共使用统筹新增建设用地指标585.4395亩，农用地转用和土地征收面积达2751.219亩，其中住宅用地473.4450亩。第一季度，福州市土地获批用途广泛，涉及商服、工矿仓储、公共管理和公共服务等多个领域。特别是3月份，新批农用地转用和土地征收面积702.693亩，显示出土地市场的活跃度。此外，3月30日举行的首场土拍会共拍出14幅地块，总成交金额达98.54亿元，反映出市场对福州土地资源的强烈需求。其中，浙江绿城以20.31亿元竞得台江区“状元”地块，福州建总地产有限公司则以32.92亿元获得仓山区高宅片区三幅地块。（经济观察报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6170940.d.html</link>
            <guid>3576228</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江推进高端船舶与海工装备产业集群建设】近日，浙江省经济和信息化厅等十部门印发《浙江省高端船舶与海工装备产业集群建设行动方案》，提出到2027年，浙江高端船舶与海工装备产业结构更加优化，产业基础高级化、产业链现代化水平明显提高，跻身国内船舶工业强省行列。产值规模突破800亿元，造船完工量突破700万载重吨等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6170638.d.html</link>
            <guid>3576227</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨任内将再度访华 “拆墙筑路”成为关键词】德国总理朔尔茨将于4月14日至16日对中国进行正式访问，这是朔尔茨自2021年12月就任德国总理以来第二次访华。这一次，朔尔茨在中国的停留时间长达72小时。自2016年以来，中国连续八年成为德国全球最大贸易伙伴，德国也常年稳居中国在欧盟最大贸易伙伴地位。不难看出，经济上的相互依存已经深入到中德两国社会的各个层面，特别是在全球产业链日益密切的情况下，摆脱依赖或者美其名曰“去风险”几乎是不可能的，只会带来巨大的经济损失和不确定性——对于德国和中国来说都是不可承受之重。拆墙、筑路，正当其时！路建起来了，走动自然就多起来了！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqe5197580.d.html</link>
            <guid>3576225</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：一季度经营情况延续良好态势 总体订单情况较好】 安利股份近日在接待机构调研时表示，公司2024年一季度经营情况延续了2023年三、四季度以来的良好态势，总体订单情况较好。其中，功能鞋材去库存基本结束，订单同比实现增长，占比稳定；沙发家居销售稳定向好；汽车内饰、电子产品同比实现增长、占比略有提升。汽车内饰市场是公司重点开拓的新兴市场领域。基于2023年部分定点项目在2024年实现量产，以及公司正努力争取新的定点项目，公司有空间、有能力、有信心在2024年及未来一段时期内，实现汽车内饰品类呈现“低基数、高增长”态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6169996.d.html</link>
            <guid>3576224</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中巴高委会环境与气候变化分委会在京举办环境与气候政策交流会】近日，中国—巴西高层协调与合作委员会（中巴高委会）环境与气候变化分委会在京举办环境与气候政策交流会。生态环境部副部长赵英民与巴西外交部副部长安德烈出席活动，双方围绕气候变化多边进程、中巴环境与气候合作等议题进行了交流。中方表示，将于今年底召开的COP29应实质性推进发达国家向发展中国家提供资金、技术、能力建设等实施手段支持，推动达成强有力的新集体量化资金目标。在国际形势复杂多变的背景下，各方应摒弃单边措施，切实加强国际合作。中方祝贺巴方担任二十国集团（G20）和COP30主席国，愿与巴方加强沟通，支持巴方成功举办相关会议。（生态环境部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9392720.d.html</link>
            <guid>3576223</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基喊话西方：需要7000亿美元重建资金】据塔斯社4月12日报道，乌克兰总统泽连斯基在切尔诺夫策与大学生们交流时说，目前看来，国家重建需要约7000亿美元。乌总统办公室在优兔（YouTube）网站上发布了相关视频。被问及美国和欧盟国家是否正在制定类似马歇尔计划的乌克兰战后重建方案时，泽连斯基回答道：“计划是有的。涉及一大笔钱。论及乌克兰的重建资金，存在不同的估算方式，目前约是7000亿美元，但我们还不知道实际金额，毕竟战争尚未结束。”据报道，世界银行在2月中旬发布的报告中说，乌克兰今后10年的重建工作需耗资4860亿美元，相当于该国战前经济规模的两倍多。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8086764.d.html</link>
            <guid>3576222</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年中美欧日韩知识产权五局合作副局长视频会议召开】近日，2024年中美欧日韩知识产权五局合作副局长会议以视频形式召开。会议由韩国特许厅轮值主办，中国国家知识产权局副局长卢鹏起率团出席。会议听取了各工作组和新兴技术/人工智能路线图近一年来的工作进展及成果汇报，围绕五局高级别会议筹备、五局项目梳理及梳理后的合作方向、产业界参与等关乎未来合作的议题进行讨论，为将于6月召开的五局高级别会议奠定了良好的基础，推动五局合作不断深入。（国家知识产权局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6168247.d.html</link>
            <guid>3576221</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：伊朗通过阿拉伯国家传话美国——不要插手伊以冲突，否则该地区美军将受打击】 3名美国官员告诉该媒体，伊朗本周通过多个阿拉伯国家向拜登政府发出以下信息：如果美国干预以色列和伊朗之间的冲突，驻扎在该地区的美军将遭受打击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6167426.d.html</link>
            <guid>3576220</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报评“小学生丢作业”：骗流量是表象，实质是背后“推手”逐利】今年春节假期，“秦朗丢作业”曾占据多个热搜榜单，众多自媒体竞相跟进炒作，衍生出“秦朗舅舅”“西场中学”等多个话题。如今警方调查结果公布，事实证明“秦朗”没有丢作业，反倒是一些“网红”和自媒体，丢掉了起码的社会责任和道德底线。一些“网红”自媒体公然造假骗流量是表象，实质是其背后的“推手”为了逐利，丢掉了道德和法律底线。“流量变现”的真正逻辑，应当是用优质靠谱的创作，更好地向公众提供有品质、有营养的内容，赢得立得住的长久流量，从而获取相应的正当收益，绝不能变成一味博取眼球而丧失底线。对于自媒体和MCN机构而言，无数事实已证明，无底线追求流量，最终只会被广大网友抛弃。（人民日报客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8084833.d.html</link>
            <guid>3576218</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：统筹推进既有建筑节能和绿色化改造 大力推进有条件的楼栋加装电梯】广东省人民政府印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。其中提到，加快建筑领域设备更新改造。结合新型城镇化建设、城市更新、老旧小区改造等，加快小区及周边无障碍设施、电动自行车及汽车充电设施、安防、消防、防灾避险等配套设施更新升级。统筹推进既有建筑节能和绿色化改造，实施外墙、屋面和窗户等围护结构的保温隔热改造升级，加快绿色建材推广应用。大力推进有条件的楼栋加装电梯，加快更新不符合现行产品标准、安全风险高的老旧住宅电梯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8084093.d.html</link>
            <guid>3576217</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：加快推进燃气等老化管道更新改造 运行年限满20年的燃气管道应改尽改】广东省人民政府印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。其中提到，优化金融支持。推动市政基础设施领域设备更新。加快推进第五代移动通信技术（5G）、光纤网络等信息通信网络基础设施建设和更新升级，推动道路交通、照明系统、广播电视等数智化改造。有序推动地下管网、地下管廊、桥梁隧道等城市生命线工程配套物联网感知设备建设，加快重点公共区域和道路视频监控等安防设备改造。加大供水水厂、管网和加压调蓄设施更新改造力度，强化供水管网漏损治理。系统开展污水处理厂提质增效和清污分流、破损管网等改造修复，因地制宜推进垃圾处理设施转型升级。加快推进燃气等老化管道更新改造，运行年限满20年的燃气管道应改尽改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7080941.d.html</link>
            <guid>3576216</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方：数十枚火箭弹从黎巴嫩飞向以色列】当地时间4月12日晚，以色列北部地区多次响起火箭弹警报，“铁穹”防御系统进行了数次拦截。据伊朗媒体称，“至少50枚火箭弹”从黎巴嫩南部向以色列东北部发射。以军声明称，“约40枚火箭弹从黎巴嫩方向射向以色列北部，一些被拦截，其余落在空旷区域，目前没有人员伤亡报告。”以军还称击落了两架黎巴嫩真主党武装向以色列发射的载有爆炸物的无人机。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9389047.d.html</link>
            <guid>3576215</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独联体外长理事会会议在明斯克举行】独立国家联合体（独联体）外交部长理事会会议12日在白俄罗斯首都明斯克举行，会议讨论了当前国际问题和独联体内部合作问题。 会议开始前，与会者为莫斯科近郊音乐厅恐袭事件遇难者默哀。白俄罗斯外交部长阿列伊尼克呼吁独联体国家抛开情绪，共同打击恐怖主义。（新华社）]]></title>
            <guid>3576214</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推动风电光伏、盾构机、工业机器人等新兴领域再制造产业发展】广东省人民政府印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。其中提到，有序推进再制造和梯次利用。积极培育回收、再制造、再制造产品销售及售后服务产业链。加强旧件损伤检测与残余寿命评估、质量性能检测及智能运行监测、先进表面工程与增材制造成形等技术研发应用，提高再制造全过程溯源追踪的信息化水平和设备安全性能。推动风电光伏、盾构机、工业机器人等新兴领域再制造产业发展，有序推进动力电池等产品设备及关键部件梯次利用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9388666.d.html</link>
            <guid>3576213</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推进医疗设备设施迭代升级】广东省人民政府印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。其中提到，推动医疗卫生机构装备和信息化设施迭代升级，鼓励具备条件的医学影像、放射治疗、远程诊疗、手术机器人等医疗装备更新改造。推动医疗机构病房改造提升，优化住院诊疗服务。探索推进医疗装备产品“购买技术服务”和设备租赁等新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8083351.d.html</link>
            <guid>3576212</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 03:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本总人口连续13年下降，75岁以上人口首破2000万】 据新华社报道，日本总务省12日公布的统计数据，截至2023年10月1日，包括外国人在内的日本总人口约为1.24亿人，较上一年减少59.5万人，连续13年呈负增长。根据最新数据，日本15岁以下人口占比创新低，而65岁以上人口占比则创下新高。日本15岁以下人口为1417.3万人，较上一年减少32.9万，占总人口比例11.4%，为历史最低水平；15岁至64岁劳动力人口为7395.2万，占比59.5%；65岁及以上人口数量较上一年减少0.9万，占比达29.1%，创历史最高水平。值得注意的是，日本75岁及以上人口首次突破2000万，达到2007.8万。从地域看，日本全国47个都道府县人口只有东京都实现了人口增长，其他地区均为负增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9388294.d.html</link>
            <guid>3576211</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：引导生产企业围绕智能家居等开发新型终端产品 鼓励企业推广智能家居等新型消费场景】广东省人民政府印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。其中提到，推动家具家装消费品换新。鼓励有条件的地市通过政府支持、企业让利等多种方式支持居民开展旧房装修、厨卫等局部升级改造和居家适老化改造。鼓励家具、家装企业加强上下游合作联动，打造线上样板间，提供价格实惠的产品和服务套餐。引导生产企业围绕智能家居等开发新型终端产品，鼓励企业推广智能家居等新型消费场景。]]></title>
            <guid>3576210</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际锐评：美日菲“小圈子”唯恐南海不乱】当地时间11日，美国、日本、菲律宾三国领导人在华盛顿举行首次三边峰会。三方在会后发表联合声明，声称将加强防务合作以促进所谓“印太地区和世界的安全和繁荣”，并攻击中国“通过武力单方面改变现状”，对中方在南海、东海等地区维护国家主权的行动表示所谓“关切”。分析人士指出，美国给菲律宾撑腰打气，反映出唯恐南海不乱的意图。如果东亚地区海晏河清，美国霸权存在的合理性就会遭到质疑。南海问题于是成了美国插手亚太地区事务的一个借口。菲律宾前总统杜特尔特近日接受采访时就指出，“南海原本很平静，但是美国人来了之后，让这里充满了争吵”。中方一贯主张通过谈判和平解决领土主权争议，但这不意味着会容忍个别国家的无理取闹。在东盟国家整体加强对华关系的背景下，美日菲“小圈子”逆流而动，给地区带来的绝不是“安全和繁荣”，而是对抗与威胁。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7079887.d.html</link>
            <guid>3576208</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远兴能源：公司纯碱产品产销基本平衡 库存维持合理区间】 远兴能源4月13日在互动平台回复投资者提问称，公司纯碱产品目前产销基本平衡，库存维持在合理区间内。另外，近期阿拉善天然碱项目正在对热电部分的锅炉装置进行例行检修。阿拉善天然碱项目一期第四条生产线已投料，正在试车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8082632.d.html</link>
            <guid>3576207</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑石牵头向数据中心公司Park Place提供20亿美元私人贷款】知情人士：黑石为数据中心公司Park Place Technologies提供20亿美元的私人贷款融资方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8082480.d.html</link>
            <guid>3576206</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推动资源高水平再生利用 培育一批废弃物循环利用龙头企业】广东省人民政府关于印发广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案的通知。其中提到，推动废弃物循环利用产业集聚化、规模化、园区化发展，引导低效产能逐步退出。支持建设一批废钢铁、废有色金属、废塑料等再生资源精深加工产业集群，培育一批废弃物循环利用龙头企业。加强废弃电器电子产品规范化回收利用，支持企业工艺设备提质改造。积极有序发展以废弃油脂、非粮生物质为主要原料的生物质液体燃料。持续提升废有色金属利用技术水平，加强稀贵金属提取技术研发应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9387587.d.html</link>
            <guid>3576205</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推动农业农村领域设备更新】广东省人民政府关于印发广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案的通知。其中提到，加快淘汰耗能高、污染重、安全性能低的老旧农机装备。结合农业生产需要和农业机械化发展水平阶段，扎实推进拖拉机、水稻插秧机、联合收割机等农业机械报废更新。因地制宜适度建设农产品冷链仓储物流设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6163801.d.html</link>
            <guid>3576204</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克的星链可能在印度获得有条件批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6163539.d.html</link>
            <guid>3576203</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东省人民政府办公厅关于印发广东省推动消费品以旧换新行动方案的通知。其中提到，将鼓励保险机构进一步丰富汽车保险产品和服务，合理设置新能源汽车保险费率，为消费者提供有效充足的风险保障。]]></title>
            <guid>3576202</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：到2027年报废汽车年规范回收拆解量80万辆左右，二手车年交易量超400万辆】 广东省人民政府日前印发《广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新的实施方案》。目标到2027年，工业、能源、农业、建筑、交通、教育、文旅、医疗等领域设备投资规模较2023年增长25%以上；重点行业主要用能设备能效基本达到节能水平，环保绩效达到A级水平的产能比例大幅提升，规模以上工业企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别超过90%、75%；报废汽车年规范回收拆解量80万辆左右，二手车年交易量超400万辆，废弃电器电子年回收拆解处理量达1000万台（套），再生材料在资源供给中的占比进一步提升，回收利用水平不断提高。]]></title>
            <guid>3576200</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：支持交通运输领域设备更新 加强低空经济装备等绿色航空装备产业发展和示范应用】广东省人民政府关于印发广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案的通知。其中提到，持续推进城市物流配送、邮政快递、机场转运车辆等电动化替代，支持老旧新能源公交车及电池更新换代。全面实施重型柴油车国六排放标准和非道路移动柴油机械国四排放标准。加强低空经济装备等绿色航空装备产业发展和示范应用。严格执行船舶报废和环保标准，依法依规淘汰高耗能、高排放、污染重的老旧船舶，以市场化方式推动LNG动力船舶应用，逐步扩大电动、绿色甲醇动力等新能源船舶应用范围。积极推动高速公路服务区、加油站升级改造，发展“服务区+”多场景平台生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9386448.d.html</link>
            <guid>3576199</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：推进工业领域设备更新和技术改造 依法依规淘汰不达标设备】广东省人民政府关于印发广东省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案的通知。其中提到，推进工业领域设备更新和技术改造。聚焦钢铁、有色、石化、化工、建材、机械、航空、船舶、轻纺、电子等重点行业，以数字化、智能化、绿色化为重点方向，实施工业技术改造和设备更新提质增效行动。鼓励工业企业开展节能诊断和能效对标，加快推动工业窑炉、锅炉、压缩机、泵、电机、变压器等重点用能设备系统节能改造，推广应用先进节能降碳技术、工艺、装备和产品。加强智能制造软硬件产品设备推广，加快工业互联网建设和普及应用。推动安全生产、灾害事故救援等设施改造升级，加快推进老旧化工装置更新。严格落实能耗、排放、质量、安全等强制性标准和设备淘汰目录，依法依规淘汰不达标设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8081274.d.html</link>
            <guid>3576198</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：东吴秀财大模型生成算法备案通过】 东吴证券消息，近日，国家网信办发布第五批深度合成服务算法备案信息清单，东吴秀财大模型生成算法位列其中。至此，东吴证券成为国内证券行业首家自研大模型并通过算法备案的证券公司。此次算法顺利通过备案，为行业创新应用和合规稳健发展奠定了坚实的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9385636.d.html</link>
            <guid>3576196</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔“闯馆风波”还会闹多大？】 墨西哥外长巴尔塞纳11日表示，墨西哥已正式就厄瓜多尔涉嫌违反国际法，向联合国国际法院提起诉讼，要求暂停厄瓜多尔联合国会员国资格。 此前，厄瓜多尔安全部队强闯墨西哥驻厄使馆，带走在馆内寻求庇护的厄前副总统格拉斯，震惊拉美各国，墨西哥、尼加拉瓜先后与厄断交。中国社会科学院拉丁美洲研究所研究员周志伟分析，墨西哥反应较大——在断交后又提起诉讼，首先是因为强闯使馆事件在外交场合不多见，“性质非常严重”。其次，墨西哥将于6月举行大选，墨西哥总统洛佩斯希望借助在这一事件上的强硬立场，营造于其有利的选情，打造坚决捍卫国家主权的形象。 墨西哥总统洛佩斯在拉美属于左翼阵营，厄瓜多尔总统诺沃亚属于中右翼阵营。强闯使馆事件发生后，十几个拉美国家政府表示与墨方“团结一致”，其中既有左翼执政国家，也有右翼掌权国家。尼加拉瓜甚至与厄瓜多尔断交，玻利维亚则召回驻厄大使。 不过，周志伟同时指出，拉美绝大多数国家希望通过政治对话方式化解矛盾，拉美及加勒比国家共同体（拉共体）也表示，下周将讨论此事。在地区组织的调解下，此事逐渐平息可能性仍然较大。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8080354.d.html</link>
            <guid>3576194</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界银行行长：中国应对气候变化的举措令人印象深刻】当地时间4月12日，在2024年世界银行与国际货币基金组织春季会议举行前夕，世界银行行长彭安杰举行记者会。在回答记者提问时，彭安杰表示中国在应对气候变化方面所做的举措让人印象深刻。中国不仅仅在治理农业、交通、工业等领域的污染，还对污染进行实时监测和跟踪，并适时派出整治小组，优先解决最为急迫的问题。中国应对环境问题的举措，让我印象非常深刻。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8080015.d.html</link>
            <guid>3576193</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：坚持“内外资一致”监管北向资金程序化交易】北向资金，通常主要是指通过香港市场流入A股的香港资金以及国际资金，是A股市场的重要参与力量。证监会相关负责人表示，在《证券市场程序化交易管理规定（试行）（征求意见稿）》中，坚持“内外资一致的原则”，对北向程序化交易监管作出安排。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6161137.d.html</link>
            <guid>3576192</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消博会在海南海口开幕 亮点抢先看】今天，第四届中国国际消费品博览会在海南海口开幕。8个展馆中，有3个是国货特色潮品展区，“中国智造”、老字号云集；此外，1000多件新品将在消博会首发，期待值拉满。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7076709.d.html</link>
            <guid>3576191</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前3月北京市查处违反中央八项规定精神问题182起】据清风北京官微消息，日前，市纪委监委公布今年1月至3月查处违反中央八项规定精神问题统计指标表。截至3月31日，本市累计查处违反中央八项规定精神问题182起，批评教育帮助和处理205人，其中局级4人、处级65人、科级及以下136人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9383449.d.html</link>
            <guid>3576177</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家减灾委、应急管理部：一季度我国自然灾害以低温雨雪冰冻、地震和地质灾害为主】 4月13日，国家防灾减灾救灾委员会办公室、应急管理部发布2024年一季度全国自然灾害情况。一季度，我国自然灾害形势复杂严峻，灾害时空分布差异大，以低温雨雪冰冻、地震和地质灾害为主，干旱、风雹、洪涝、沙尘暴和森林火灾等也有不同程度发生。各种自然灾害共造成全国26个省（区、市）1037.9万人次不同程度受灾，因灾死亡79人，紧急转移安置11.1万人次，需紧急生活救助46.8万人次；倒塌和损坏房屋6.6万间；农作物受灾面积944.3千公顷；直接经济损失237.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6158067.d.html</link>
            <guid>3576151</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区首条跨海低空物流商业化航线启动 深圳-中山跨城配送4小时送达】4月12日，粤港澳大湾区首条跨海低空物流商业化航线启动仪式在中山市小榄镇宏昌物流园举行。当天，经过大约45分钟的飞行，从深圳蛇口赤湾港起飞的货运无人机成功抵达启动仪式现场。本次实现首飞的大湾区首条跨海低空物流商业化航线，由国内无人机载货运输领军企业丰翼科技（深圳）有限公司及中山市交通运输局共同谋划开通，这也是深圳与中山之间开通运营的首条低空飞行商业化物流航线，构建起了两地的“空中深中通道”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpy9381176.d.html</link>
            <guid>3576136</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本冲绳部分居民血检异常 冲绳市民要求调查驻日美军基地】据日本媒体4月12日报道，冲绳县部分居民血液中检测出全氟和多氟烷基物质（PFAS）含量超标后，当地一个市民团体要求进入疑为污染源的驻日美军基地展开调查，并呼吁对该县全部居民实施血液检测。去年以来，日本多地曝出水体中全氟和多氟烷基物质含量超标，附近居民血检异常。由于事发区域大多邻近驻日美军基地和日本自卫队基地，这些基地被视为可能的污染源。 （看看新闻）]]></title>
            <guid>3576134</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小马智行：现在每天都接待上千人次的市民朋友去乘坐无人驾驶服务】小马智行副总裁莫璐怡表示，我们现在在北京、广州和深圳都已经获得了无人驾驶出租车的相关商业化运营的资质，现在每天都接待上千人次的市民朋友去乘坐无人驾驶服务。今年1月，这家人工智能企业开启全国首个在中心城区无人驾驶出租车商业收费运营服务；截至目前，该企业已累计超过3100万公里的自动驾驶路测里程，其中无人化自动驾驶测试里程超300万公里。目前这家企业的自动驾驶技术已经在沙特、韩国、卢森堡等国家和地区实现了技术出海，让中国的人工智能方案更好地服务全球。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7073378.d.html</link>
            <guid>3576130</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔发生一起车祸 造成4死16伤】当地时间4月12日，厄瓜多尔总检察长办公室通报，该国阿苏艾省和洛哈省交界的省际公路上发生长途客车翻车事故，造成至少4人死亡、16人受伤。目前，客车司机已被警方拘留，跨机构救援队伍也在处理现场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7073029.d.html</link>
            <guid>3576114</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克的Xai很快就会向早期测试者推出Grok-1.5v。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8075646.d.html</link>
            <guid>3576111</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：因担忧伊朗即将报复攻击以色列，五角大楼向中东派遣更多舰机】 据《华盛顿邮报》报道，美国官员当地时间4月12日表示，因为担忧伊朗即将对以色列发动报复攻击，五角大楼正在加强其在中东的军事存在，派遣更多军舰和军机。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzqa6156493.d.html</link>
            <guid>3576106</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深中通道开始桥梁荷载试验】4月13日，广东交通集团发布消息，粤港澳大湾区超级工程深中通道已顺利进入桥梁荷载试验阶段。接下来，最大达136辆总重约5000吨的大货车组，将为深中通道中山大桥、伶仃洋大桥、非通航孔引桥进行“体检”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7072569.d.html</link>
            <guid>3576104</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省气象台发布大风蓝色预警】山西省气象台2024年04月13日09时56分发布大风蓝色预警，预警区域：全省大部分地区。预计未来24小时预警区域可能受大风影响，平均风力可达4～6级，阵风7～8级或以上。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpw7072298.d.html</link>
            <guid>3576098</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国钢铁和日本制铁据悉考虑推迟交易完成的日期】 美国钢铁和日本制铁正在考虑一项决定，将引发争议的141亿美元交易的预期完成时间正式推迟。知情人士透露，这两家钢铁企业料将宣布它们现在预计交易将在2024年下半年完成。相比之下，当前的指引是在今年第二季度或第三季度完成。日本制铁去年12月同意收购总部位于匹兹堡的美国钢铁，但钢铁工人联合会和美国总统拜登的反对让投资者感到该交易的命运充满了不确定性。美国钢铁将于周五下午召开特别股东大会，对交易进行表决，普遍预计交易会获得通过。美国钢铁不予置评。日本制铁未立即置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8075004.d.html</link>
            <guid>3576097</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国今年接待外国游客量突破1000万】泰国政府发言人Chai Wacharonke表示，今年1月1日至4月9日期间，泰国接待了1010万外国游客，因为签证豁免和更宽松的旅行规则吸引了来自世界各地的游客。该发言人在周六的一份声明中说，中国游客以190万人次位居榜首，其次是马来西亚、俄罗斯、韩国和印度游客。泰国旅游局预计泼水节期间的收入将不少于1,000亿泰铢（注：约27.28亿美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarrzpv8074560.d.html</link>
            <guid>3576087</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 02:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>