<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 08:23:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【农夫山泉浙江饮用水公司注销系正常业务合并】3月21日，有媒体以《突发！农夫山泉浙江饮用水公司注销》为题，报道了浙江农夫山泉饮用水有限公司经营状态由存续变更为注销的情况，迅速引发关注。 据悉，该公司成立于1998年12月，法定代表人、执行董事为钟睒睒，注册资本3320万人民币，经营范围含生产饮料[瓶（桶）装饮用水类（其他饮用水）]、销售自产产品、普通货物仓储服务和装卸服务等，由农夫山泉全资持股。 为何由存续变更为注销？记者联系了相关部门获知，这次调整是正常的合并，且2023年11月份就已作出相关决议。（潮新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6241659.d.html</link>
            <guid>3542644</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省辽阳市委原书记唐志国等3人被逮捕】最高人民检察院官微3月22日通报，检察机关依法分别对辽宁省辽阳市委原书记唐志国，贵州省黔西南州人民政府原正厅级干部曾庆忠，辽宁省凌源市委原书记王志刚决定逮捕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6241614.d.html</link>
            <guid>3542643</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古通辽市出现大范围降雪】受冷空气影响，3月22日07时至11时，内蒙古通辽市出现大范围的降雪天气。今天上午，通辽市普降小到中雪，东部局地出现大雪。其中中西部大部地区出现小雪，中东部及东部地区出现中到大雪。最大降雪量出现在科左中旗为7.7毫米（大雪），积雪深度达7厘米。截至目前，通辽境内的奈曼旗、库伦旗、开鲁县、霍林郭勒等地降雪已基本结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4021933.d.html</link>
            <guid>3542641</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津获奖！全球最高荣誉】据悉，北京时间3月20日，在美国华盛顿世界银行总部举办的国际交通转型大会上，经过评委会评选，天津市在众多候选城市中脱颖而出，获得“2024年可持续交通奖”。在获奖仪式上，世界银行和美国交通政策研究所对天津项目给予高度评价，认为天津项目的成功极具示范意义，值得各城市在可持续交通发展中学习借鉴。（天津发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7989546.d.html</link>
            <guid>3542639</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星海音乐学院原党委书记王秀明、江西省上饶市原副市长李茂荣被提起公诉】最高人民检察院3月22日通报，检察机关依法分别对星海音乐学院原党委书记王秀明，江西省上饶市政府原党组成员、副市长李茂荣提起公诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4021756.d.html</link>
            <guid>3542638</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福蓉科技：拟4000万元-7000万元回购公司股份】福蓉科技公告，拟4000万元-7000万元回购公司股份，回购价不超过人民币21元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7989383.d.html</link>
            <guid>3542637</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同方知网与北科院科技情报所签署框架合作协议】据同方知网官微，日前，同方知网数字出版技术有限公司与北京市科学技术研究院科技情报研究所签署框架合作协议，双方将在数字化、网络化、大数据、人工智能等各领域开展深入合作，以资源整合和共建共享为核心结成长期合作伙伴关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6240308.d.html</link>
            <guid>3542635</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天禾股份：目前已在试点地区开展农业植保无人机代理销售】有投资者于投资者互动平台向天禾股份提问，“请问贵公司无人机产品市场推广如何？该类设备应用场景是哪些？”，公司回复称，公司从2013年至今应用农业无人机进行服务已积累一定的经验，目前已在试点地区开展农业植保无人机代理销售，未来将视市场情况在省内部分种植核心区代理农业植保无人机的销售工作，农业植保无人机主要可应用于施肥、病虫防治等环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4020929.d.html</link>
            <guid>3542634</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娃哈哈旗下杭州萧山顺发食品包装有限公司法人从宗庆后变更为宗馥莉】3月22日，记者发现，据国家企业信用信息公示系统，杭州萧山顺发食品包装有限公司法定代表人从宗庆后变更为宗馥莉。公司类型从“其他有限责任公司”变更为“有限责任公司（港澳台投资、非独资）”，变更日期为3月21日。根据天眼查APP，此前宗庆后持有杭州萧山顺发食品包装有限公司65.47%股权，杭州娃哈哈集团公司有限公司基层工会联合委员会持有34.53%股权。工商信息显示，杭州萧山顺发食品包装有限公司成立于2000年3月1日，注册资本3000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4020798.d.html</link>
            <guid>3542633</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:18:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳集团与蒙草集团签署战略合作协议】据明阳集团官微，3月20日，明阳集团与蒙草集团在呼和浩特签署战略合作协议。双方将在荒漠化治理、风电光伏一体化工程、固沙生物质资源开发以及科技赋能生物质利用等领域开展合作。]]></title>
            <guid>3542632</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋外交部谴责阿富汗坎大哈省恐袭事件】当地时间3月22日，阿联酋外交部发表声明，强烈谴责此前发生在阿富汗坎大哈省的恐怖主义袭击。阿联酋外交部在声明中表示，强烈谴责此类犯罪行为，坚决反对任何危害安全和稳定、违反国际法的暴力及恐怖主义行径。当地时间21日，阿富汗坎大哈省首府坎大哈市喀布尔银行附近发生自杀式袭击，造成3名平民死亡，另有12人受伤。极端组织“伊斯兰国呼罗珊分支”宣称对袭击事件负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1212143.d.html</link>
            <guid>3542631</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：呼吁有关各方依法共同维护红海水域航道安全】3月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。针对当前红海局势，林剑表示，红海水域是重要的国际货物和能源贸易通道，中方呼吁有关各方依法共同维护红海水域航道的安全，同时应切实尊重红海沿岸国家的主权和领土完整。中方将继续发挥建设性作用，为早日恢复红海的和平安宁作出贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1212083.d.html</link>
            <guid>3542630</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来股份投资成立新公司 业务含工业互联网数据服务】企查查APP显示，近日，普洱元广新能源有限公司成立，法定代表人为杜松松，注册资本200万元，经营范围包含：区块链技术相关软件和服务；工业互联网数据服务；在线能源监测技术研发；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由中来股份旗下苏州中来民生能源有限公司全资持股。]]></title>
            <guid>3542629</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:15:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普遇“钱荒”】美国共和党籍前总统唐纳德·特朗普因财务欺诈等违法行为在纽约州面临约4.54亿美元罚款和利息。为保证上诉期间不执行该判决，特朗普须在25日前凑齐约5亿美元保证金。但多家媒体21日报道，凑齐这笔天价保证金不易，特朗普面临资产遭查封甚至破产风险。特朗普经由社交媒体宣称自己可能要用“吐血价”出售资产，并指认这起诉讼是在“干预选举”。特朗普已与共和党全国委员会达成协议，今后共和党获得的竞选捐款可能会用于支付其法律诉讼费。特朗普还定于4月6日在佛罗里达州举办大型筹款活动，个人捐赠额达到81.46万美元的“金主”可与特朗普同桌、合影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7987908.d.html</link>
            <guid>3542628</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:15:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来股份投资成立新公司 业务含工业互联网数据服务】企查查APP显示，近日，普洱元广新能源有限公司成立，法定代表人为杜松松，注册资本200万元，经营范围包含：区块链技术相关软件和服务；工业互联网数据服务；在线能源监测技术研发；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由中来股份旗下苏州中来民生能源有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1211506.d.html</link>
            <guid>3542627</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智明达：无人机方向已经与行业中一些主要客户建立了合作关系】智明达在投资者互动平台表示，公司星载领域主要配套于星网客户。无人机方向，公司已经与行业中一些主要客户建立了合作关系，型号已逐渐开始批产。关于弹载业务，公司预计2024年仍将保持较高的增长幅度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1211131.d.html</link>
            <guid>3542623</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院总理李强将出席中国发展高层论坛2024年年会并发表主旨演讲】中国发展高层论坛2024年年会将于3月24至25日召开，国务院总理李强将出席并发表主旨演讲。]]></title>
            <guid>3542622</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lulemon Athletica美股盘前股价下跌12%，因公司预测2024年收入低于预期。]]></title>
            <guid>3542620</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道森股份：华昇晖投资拟减持股份不超过2%】道森股份公告，华昇晖投资拟减持股份不超过2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6237593.d.html</link>
            <guid>3542618</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO Watch X发布 支持手势操控及AI识别鼾症风险等级】3月22日下午，OPPO Watch X正式发布，记者获悉，该智能手表支持手势操控功能，握拳2次，便可实现接听/挂断/静音电话、推迟闹钟、打开应用、切歌等功能，另外，其还可通过内置的AI算法识别鼾症风险等级，以及对运动场景进行数据噪声抑制和信号质量增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6236829.d.html</link>
            <guid>3542616</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国据悉敦促乌克兰停止袭击俄罗斯炼油厂】3月22日消息，多名知情人士称，美国已敦促乌克兰停止对俄罗斯能源基础设施的袭击，并警告称无人机袭击有可能推高全球油价并引发报复。知情人士称，美国的多次警告已传达给乌克兰国家安全局（SBU）和乌克兰军事情报局（GUR）的高级官员。自俄乌冲突以来，乌克兰的这两个情报机构都在稳步扩大无人机计划，以打击俄罗斯的陆地、海上和空中目标。知情人士称，乌克兰无人机对俄罗斯炼油厂等设施肆无忌惮地袭击损害了俄罗斯的石油生产能力，这让白宫方面越来越不满。美国国家安全委员会发言人表示，不鼓励或促成在俄罗斯境内的袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7985903.d.html</link>
            <guid>3542615</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办发言人就获救2名金门遇险人员送返事答记者问】有记者问：3月18日，大陆海警救起2名金门遇险人员，国台办发言人当天表示将尽快予以送返，但据了解至今两人尚未返回。请问此事处理有何进展？陈斌华介绍，3月18日凌晨4时许，福建海警在围头湾海域发现求救的1艘无船名海钓船并救起2人，2人均来自金门。我们践行“两岸一家亲”理念，连日来对2人给予医疗救助和人道关怀，为其提供周到的各项服务，并让其致电家人报平安。陈斌华说，经了解，该2人分别为胡姓、吴姓男子，其中胡姓男子为台军方现役人员，未如实说明身份，且编造虚假职业信息有意隐瞒，有关部门需进一步核实了解相关情况。对于吴姓男子，福建有关方面于今日送返金门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4017093.d.html</link>
            <guid>3542614</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见美中贸易全国委员会会长艾伦】3月22日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京会见美中贸易全国委员会会长艾伦。刘建超表示，习近平主席和拜登总统去年11月在旧金山成功会晤，为两国关系发展指明了方向。中美双方应共同落实好两国元首达成的重要共识。中美是彼此不可或缺的合作伙伴，也是世界经济增长的主要动力。工商界是两国关系健康稳定发展的重要推动力量。中方赞赏美中贸易全国委员会倡导对华合作，期待同贸委会共同努力，推动美国各界树立对华客观理性认知，增进相互了解和信任，促进各领域务实合作。（中联部）]]></title>
            <guid>3542613</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯威士兰首相窜访台湾，外交部：奉劝斯少数当权者早日迷途知返】外交部发言人林剑表示，我们注意到日前斯首相拉塞尔·德拉米尼窜访台湾，这是对一个中国原则和中国主权的严重挑衅，中方对此表示坚决反对。世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，这是国际社会的普遍共识，不容挑战。林剑说，我们相信斯威士兰人民会看清“台独”的真实面目，认清斯台畸形“金钱外交”的危害。我们奉劝斯威士兰少数当权者，正视国际社会的普遍共识，不要自欺欺人，蓄意破坏一个中国原则这一国际关系基本准则，早日迷途知返。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4015671.d.html</link>
            <guid>3542610</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江委：推进数字孪生、大数据、人工智能等新质生产力与景区发展的有机融合】水利部召开水利风景区建设与管理工作会议，总结2023年水利风景区工作，结合新形势新要求，部署2024年重点工作任务。长江委党组成员、副主任王威主持长江委分会场会议，并就贯彻落实水利部会议精神作出安排部署。他强调，一要强化基础设施建设。进一步加大投入力度，强化景区现代化基础设施建设，因地制宜推进展览平台、3D沉浸式体验设施等建设。突出委属各水利风景区独特优势，加强水文化建设，强化景区建设与水文化深度融合，加快推动景区基础设施建设提档升级。二要深化景区管理。进一步夯实管理机制，强化责任担当，落实安全生产主体责任。有关部门要加强监督指导，做到深入细致、精准到位，确保实现全面有效监管。三要加快景区发展。推进数字孪生、大数据、人工智能等新质生产力与景区发展的有机融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7984306.d.html</link>
            <guid>3542609</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联邦快递美股盘前涨近13% 公司抛出50亿美元股票回购计划】联邦快递涨美股盘前涨近13%，公司第三财季运营利润超预期。联邦快递董事会还批准一项新的50亿美元股票回购计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7983996.d.html</link>
            <guid>3542606</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方铜业：北铜新材料公司产品不包括铜缆】北方铜业在投资者互动平台表示，北铜新材料公司产品不包括铜缆。北铜新材料科公司产品为国内、国际市场前景好、需求量增长速度快、产品附加值高的集成线路用高强高导引线框架、电子接插件、压延铜箔专用超精电子铜带等高端铜及铜合金带材，5G通讯、航空航天、石墨烯薄膜制备、锂离子电池负极集流体、挠性覆铜板等用高性能铜及铜合金压延箔材、双面无胶挠性覆铜板。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1207519.d.html</link>
            <guid>3542605</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方如何看美国提交的加沙停火草案？外交部提出三个“必须”】3月22日，外交部发言人林剑主持例行记者会。法新社记者提问，联合国安理会今天将对美国提交的一项决议草案进行表决，该草案呼吁在加沙地带立即停火。您能否介绍中方对该决议草案的看法？中方计划如何投票？林剑表示，当前加沙冲突仍在延宕，造成了严重的人道主义危机，国际社会期待安理会切实履职尽责，中方支持安理会尽快采取进一步负责任、有意义的行动，为早日平息加沙战火，缓解人道局势，推动落实“两国方案”作出不懈努力。林剑称，我们认为在巴以问题上必须尊重历史和事实，必须听取和尊重广大阿拉伯国家的立场和呼声，必须尽快实现停火止战，缓解人道局势，推动落实“两国方案”，这是我们衡量安理会行动和决定的标尺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4014892.d.html</link>
            <guid>3542604</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[桑坦德银行预计2024年将用逾65亿美元支付股息和回购。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6233961.d.html</link>
            <guid>3542603</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深城交：已承接深圳低空智能融合基础设施建设项目一期项目】深城交在互动平台表示，目前公司已与另外一家深圳研究咨询机构组成的联合体正式承接了深圳低空智能融合基础设施建设项目一期项目，该项目主要围绕深圳市低空经济发展，开发可覆盖全市范围的智能融合系统的软件平台（包括低空操作管理系统和低空管理服务系统），建设配套的管服中心、数据中心及无人机测试场，接入典型的城市场景，进行软件平台的验证，并提供咨询规划-工程设计-数字管控-数字运营-数字运维的全过程服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6233868.d.html</link>
            <guid>3542601</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿斯顿·马丁将任命阿德里安·霍尔马克（Adrian Hallmark）为新任首席执行官。]]></title>
            <guid>3542599</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方决定取消其发布的“国际战争赞助商”名单 中方：欢迎】在3月22日外交部例行记者会上，有记者提问称，3月20日，乌克兰政府召开会议，决定取消乌国家预防腐败局制定并发布的“国际战争赞助商”名单。中方对此有何评论？“中方在乌克兰问题上的立场是一贯明确的，我们始终站在和平一边，站在正义一边。”林剑表示，对于乌方有关机构列明中方企业，我们曾明确表达了坚决反对的立场。乌方采取措施取消相关名单，中方表示欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6233187.d.html</link>
            <guid>3542597</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本最大工会日本劳动组合总联合会（Rengo）援引第二份统计数据称，日本企业的平均工资涨幅为5.25%，而此前统计为5.28%。]]></title>
            <guid>3542596</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长华集团：收到国内新势力车企项目定点通知书】长华集团公告，收到国内新势力车企项目定点通知书，此次定点产品主要为冲焊件，根据客户规划，定点项目共计54个，生命周期为3年，生命周期总销售金额约人民币1.63亿元，此次定点项目预计在2025年第1季度逐步开始量产，预计对公司本年度经营业绩不会构成重大影响，有利于增加未来年度的营业收入和经营效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4013522.d.html</link>
            <guid>3542594</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多地能源设施遭大规模空袭】据乌克兰国家通讯社22日报道，俄军当天凌晨发起新一轮空袭，扎波罗热、哈尔科夫、第聂伯罗、苏梅、克里沃伊罗格、赫梅利尼茨基等地传出爆炸声。乌能源基础设施遭到大规模空袭。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4013509.d.html</link>
            <guid>3542593</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华纳药厂：公司吸入用复方异丙托溴铵溶液药品注册证书】华纳药厂公告，湖南华纳大药厂股份有限公司收到国家药品监督管理局核准签发的吸入用复方异丙托溴铵溶液《药品注册证书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6231765.d.html</link>
            <guid>3542589</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保时捷召回561辆进口911系列汽车】日前，保时捷（中国）汽车销售有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。自2024年4月22日起，召回生产日期为2020年9月18日至2024年2月7日的部分进口911系列汽车，共计561辆。本次召回范围内部分车辆，因风挡玻璃在生产中未充分清洁，导致与车身的粘合不够牢固。在碰撞事故中，前风挡玻璃可能发生松脱，无法支撑安全气囊完全展开，影响对乘员的保护效果，存在安全隐患。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7981404.d.html</link>
            <guid>3542587</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝海华腾：目前研发的电动飞行器电控产品技术可应用到飞行汽车上】蓝海华腾3月22日在互动平台表示，公司在电控领域拥有十余年的技术研发积累，目前研发的电动飞行器电控产品的技术可应用到飞行汽车上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4012172.d.html</link>
            <guid>3542586</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大和：上调华住集团目标价至40港元 维持“买入”评级】大和发表研究报告指，华住集团2024年的每可用客房收入指引(RevPAR)相对较为保守，并掩盖了业绩中许多积极的关键因素。例如集团Legacy-Huazhu第四季度EBITDA利润率创新高，以及集团酒店迅速加速的开业势头。该行指虽然集团的指引较为保守，不过商务旅游的逐步复苏，以及休闲旅游需求所带来的市场份额持续增长，大和对集团2024年RevPAR中单位数的增长预期感到满意，因此将华住集团-S的目标价由36港元上调至40港元，并维持“买入”评级。另外，大和对集团2024年及2025年EBITDA预测，基本上保持不变。另外，亦预测集团2026年EBITDA将达87亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1204909.d.html</link>
            <guid>3542585</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克莱斯勒（中国）汽车销售有限公司召回部分进口牧马人4xe混合动力汽车】日前，克莱斯勒（中国）汽车销售有限公司向国家市场监督管理总局备案了召回计划。决定自即日起，召回2021年2月20日至2022年5月21日期间生产的部分进口2.0T4xeSahara四门版牧马人混合动力汽车，共计2290辆；2021年2月17日至2021年11月1日期间生产的部分进口2.0T4xeRubicon四门版牧马人混合动力汽车，共计329辆。本次召回范围内部分车辆由于动力电池内部故障，可能会发生潜在的源自动力电池的起火，进而可能导致车辆起火，存在安全隐患。(市场监管总局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1204639.d.html</link>
            <guid>3542584</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济南调整住房公积金贷款政策 二套房最高贷款额度与首套房一致】济南住房公积金中心发布关于调整住房公积金贷款政策的通知， 一、二套房最高贷款额度与首套房一致。在济南市行政区域内购买普通自住住房申请住房公积金贷款的，统一最高贷款限额为：一人缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度50万元，两人及以上缴存住房公积金的职工家庭最高贷款额度80万元。二、二孩及以上家庭(至少一个子女未成年）在我市购买普通自住住房申请公积金贷款的，最高贷款额度按家庭当期最高贷款限额上浮25%。三、购买高品质住宅申请公积金贷款的，最高贷款额度按家庭当期最高贷款限额上浮20%。高品质住宅以住建部门认定为准。四、生育支持政策、“青春聚济，筑梦泉城”政策和高品质住宅政策等按贷款额度就高原则，不重复享受。五、以上政策的实施以房屋网签时间为准，2024年3月23日(含）之后网签的按新政策执行。本次调整未涉及的住房公积金贷款政策按原规定执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4011445.d.html</link>
            <guid>3542583</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京股市两大股指上涨】日本东京股市两大股指22日上涨。日经225种股票平均价格指数收盘上涨0.18%，东京证券交易所股票价格指数上涨0.61%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4011288.d.html</link>
            <guid>3542582</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉在有争议的埃塞奎博地区上新设一个州】与马杜罗政府结盟的委内瑞拉议员星期四批准一项法案，在委内瑞拉与邻国圭亚那长期存在领土争议的地区上新设一个州，尽管国际法庭正在审理这一案件。这一批准符合马杜罗最近的言论，即他的国家有权管理16万平方公里的埃塞奎博地区，但不会立即产生实际效果。去年12月，马杜罗和圭亚那总统会晤后，两国同意避免使用任何武力，不加剧争端的紧张局势。国际法院将决定该地区属于哪个国家，但委内瑞拉政府表示不承认国际法院，并表示去年12月的全民公决支持建立一个新的州，除其他事项外，它有权控制埃塞奎博，并可以在那里进行石油勘探。圭亚那表示，其边界不容讨论，它将捍卫自己的主权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4011193.d.html</link>
            <guid>3542581</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳士科技：目前不涉足人形机器人领域】佳士科技3月22日在互动平台表示，公司机器人业务主要为焊接类机器人，目前不涉足人形机器人领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1204155.d.html</link>
            <guid>3542579</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥对华焊接钢链作出反倾销复审初裁：维持现行反倾销税不变】3月21日，墨西哥经济部发布公告，对原产于中国的焊接钢链作出反倾销期间复审初裁，初步裁定维持现行0.50美元/千克的反倾销税不变。公告自发布次日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4010673.d.html</link>
            <guid>3542578</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傲农生物参设新公司 含生物饲料研发业务】企查查APP显示，近日，茂名傲新生物饲料有限公司成立，法定代表人为李品宁，注册资本100万元，经营范围包含：畜牧渔业饲料销售；生物饲料研发；饲料原料销售；饲料添加剂销售等。企查查股权穿透显示，该公司由傲农生物、茂名市金广农农牧贸易中心（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1203380.d.html</link>
            <guid>3542577</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耐克据悉每年将支付1亿欧元赞助德国足球队】3月22日消息，知情人士称，耐克将在与德国足协签订的7年合同期内每年支付1亿欧元。此前，德国国家男子足球队宣布同耐克签订2027年生效、为期7年的球衣赞助合约。届时，德国国家男子足球队将结束与阿迪达斯长达77年的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4010032.d.html</link>
            <guid>3542576</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天下秀：终止发行可转债募资不超14亿元事项】天下秀3月22日公告，终止向不特定对象发行可转换公司债券并撤回申请文件。此前公告，拟发行可转债拟募集资金总额不超过14亿元，用于新媒体营销培训基地项目、标准场景化营销服务平台项目、“西五街”内容营销平台升级项目、补充流动资金项目。]]></title>
            <guid>3542575</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：多项房地产政策调整优化 二手房成交量回升】 数据显示，截至3月20日，北京全市二手房网签量已达到8217套，超过2月份全月成交量。记者发现，政策调整带来市场活跃度的提升，不仅有效增加了二手房的成交量，也带动了新房销售。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6229106.d.html</link>
            <guid>3542574</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大地产涉嫌欺诈发债208亿，中信建投等四头部中介或需担责】近日，恒大地产涉嫌债券信息披露违法违规案已由证监会调查完毕。经查明，恒大地产在5期、共208亿元债券发行文件中，分别引用了存在虚假记载的2019年、2020年年报相关数据，涉嫌欺诈发行。恒大地产5期债券的发行，中信建投为其中4期的唯一主承销商；中诚信国际作为受托资信评级机构，对5期债券及发行主体都给出了最高的AAA评级；普华永道则对恒大地产2019、2020年年报出具了标准无保留意见的审计报告；发行人律师为北京市金杜律师事务所。专业人士认为，尽管目前尚未看到证监会对相关中介责任追究的消息，但并不意味着这些机构不需要承担责任。（央广网）]]></title>
            <guid>3542571</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国第四季度未季调月薪季率终值 0.4%，预期0.30%，前值0.30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4008968.d.html</link>
            <guid>3542570</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北广电：全资子公司拟转让参股公司股权】湖北广电公告，公司通过全资子公司星燎投资有限责任公司投资武汉光谷信息技术股份有限公司，并于2020年11月实施完成该项投资事宜，星燎投资持有光谷信息7,042,000股，持股的比例为14.08%，合计投资金额为69,255,290.00元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4008849.d.html</link>
            <guid>3542569</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥源文旅黄山成立新公司 业务含数字内容制作服务】企查查APP显示，近日，祥游科技服务（黄山）有限公司成立，法定代表人为徐星辰，注册资本300万元，经营范围包含：数字文化创意内容应用服务；文艺创作；数字内容制作服务（不含出版发行）等。企查查股权穿透显示，该公司由祥源文旅间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4008599.d.html</link>
            <guid>3542568</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原广发固收首席刘郁加盟华西证券，担任首席经济学家兼副所长】近日，原广发证券固收首席分析师刘郁正式加盟华西证券研究所，担任首席经济学家兼副所长职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6227414.d.html</link>
            <guid>3542567</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华拓光通信：与英特尔签署合作备忘录，开发基于英特尔硅光芯片的1.6T和800G 2*FR4硅光模块】华拓光通信今日官微消息，华拓与英特尔近期签署合作备忘录，采用英特尔Intel 200G per lane PIC 开发1.6T硅光模块。协议包括800G 2*FR4硅光模块PIC套片的合作，为下一代AI应用和高速数据中心网络提供解决方案。英特尔Intel作为全球领先的半导体公司，在硅光芯片设计和制造方面拥有丰富经验，华拓作为行业领先的光模块与光器件研发生产商之一，在硅光模块设计制造方面具有成熟经验。根据协议内容，合作双方将共同为客户端推出高速硅光模块。此外，在即将到来的OFC2024，华拓将现场Demo 800G DR8 和400G DR4硅光模块，首席科学家Dr. Toshi K. Uchida 将发表200 per Lane演进1.6T光模块的主题演讲。]]></title>
            <guid>3542566</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星预计今年芯片营收将恢复至2022年水平】三星电子总裁兼CEO、设备解决方案部负责人Kye-Hyun Kyung表示，三星的目标是在两到三年内成为全球最大的半导体公司。该公司预计今年的芯片销售收入将恢复到2022年的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1201162.d.html</link>
            <guid>3542563</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华盛昌与史泰博（上海）有限公司开启战略合作伙伴关系】3月20日，华盛昌与史泰博（上海）有限公司在上海2024生产性互联网服务平台助推内外贸一体化发展高峰论坛上签署《战略合作协议》，双方正式成为重要的战略合作伙伴。总部位于深圳的华盛昌是一家集专业自主设计、研发、生产和销售各类测量仪器仪表于一体的国家级高新技术企业。史泰博是全球卓越的办公用品公司，创立于1986年的美国波士顿，2004年进入中国，以全场景化采购解决方案为用户打造一站式政企采购服务平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4007241.d.html</link>
            <guid>3542562</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金牛化工成立新能源子公司 业务含储能技术服务】企查查APP显示，近日，河北高速天玥新能源有限公司成立，法定代表人为赵建斌，注册资本1500万元，经营范围包含：风电场相关系统研发；太阳能发电技术服务；光伏设备及元器件制造；储能技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由金牛化工全资持股。]]></title>
            <guid>3542561</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源贵州兴义猪场坪10万千瓦农光互补项目首批并网】据三峡能源消息，3月21日，三峡能源贵州兴义猪场坪10万千瓦农光互补项目成功实现首批并网发电。项目总装机规模10万千瓦。项目建成后，每年可为电网提供清洁电能1.45亿千瓦时，每年可节约标准煤约4.4万吨，可减少二氧化碳排放量约12.1万吨，具有显著的节能减排效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6225680.d.html</link>
            <guid>3542558</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉善公司减产是否属实？远兴能源：阿拉善天然碱项目一期各生产线试车运行正常】有投资者在互动平台提问远兴能源，市场传闻公司近期因为水指标原因阿拉善公司面临减产，请问是否属实？远兴能源回复称，阿拉善天然碱项目一期各生产线试车运行正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4006185.d.html</link>
            <guid>3542556</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办就“聚焦‘五个中心’ 加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”举行发布会】国务院新闻办公室定于2024年3月28日（星期四）上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，上海市委副书记、市长龚正围绕“聚焦‘五个中心’ 加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市”作介绍，并答记者问。(中国网)]]></title>
            <guid>3542555</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未在预计触发转股价格修正条件5个交易日前及时披露提示性公告等，威唐工业收深交所监管函】深交所3月22日对威唐工业发监管函，因公司未在预计触发转股价格修正条件的5个交易日前及时披露提示性公告，未在触发转股价格修正条件当日履行相应审议程序和信息披露义务。]]></title>
            <guid>3542554</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首列氢能源市域列车成功达速试跑】3月21日，中车旗下子公司中车长客股份公司自主研制的国内首列氢能源市域列车进行了时速160公里满载达速运行。当日试验过程中，列车以160km/h的速度运行，每公里实际运行平均能耗仅为5千瓦时。该实验首次实现了时速160公里氢能列车全系统、全场景、多层级性能验证，这也标志着氢能在轨道交通领域应用取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1199540.d.html</link>
            <guid>3542553</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密交易所OKX关闭印度服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6224759.d.html</link>
            <guid>3542552</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家一线量化曝出人员调整消息】近期量化私募行业出现了“多家一线量化私募机构出现一定规模人员裁撤”的传闻。业内人士表示，回顾2016年以来国内量化私募行业逐步发展壮大的近7年历史，本轮头部量化私募在主流策略线上的回撤，几乎堪称行业性翻车，部分资管端、自营端受伤较重的机构在公司运营上可能因此出现较大压力。最新了解到，上海某规模在30亿到50亿元规模的中型量化私募，已经将其IT团队由十几人压缩至3人。上海某百亿私募知情人士向记者证实了这一消息。该消息人士还表示，IT团队是一家量化管理人最为核心的团队之一，人员出现压缩，可能与这家中型量化前期的亏损或资管端的萎缩有关。此外，据其了解，近期上海量化私募行业同样还有其他私募在进行幅度不等的人员优化。业内人士表示，经过本轮行业性波动的洗礼之后，量化行业或将进入真正的高质量发展阶段。监管的良性引导和管理人之间的良性竞争，将有助于这一行业行稳致远，并与资本市场共同健康成长。(中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrk1199189.d.html</link>
            <guid>3542551</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信银行陆金根：一季度“开门红”信贷投放提前完】中信银行业务总监陆金根3月22日在中信银行2023年度业绩发布会上表示，今年以来，随着经济持续回升，对公信贷需求也呈现回升态势。中信银行自年初以来的信贷投放态势很好，一季度“开门红”信贷投放已经提前完成。从投放项目的来源领域看，主要是在绿色信贷、战略性新兴产业、科创企业、制造业、产业园区等重点领域，这些领域的储备量和投放量占比都超过七成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7975262.d.html</link>
            <guid>3542550</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署国际检验检疫标准与技术法规研究中心原党委书记、主任韩云平被双开】经查，韩云平丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排；在组织函询时不如实说明问题，在干部职工聘用、调动等工作中为他人谋取利益并收受财物；利用职权、地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，在项目审批、工程承揽等方面为他人谋取利益，并非法收受财物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrm7975094.d.html</link>
            <guid>3542548</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中光防雷：如客户有需求 将研究评估防雷产品在飞行汽车领域的应用】中光防雷3月22日在互动平台表示，公司有应用于飞机的避雷装置，如客户有需求，公司将研究评估防雷产品在飞行汽车领域的应用。]]></title>
            <guid>3542546</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委：放宽市场准入改革 为南沙高质量发展注入新动能】国家发展改革委副秘书长肖渭明在发布会上表示，市场准入制度是社会主义市场经济的一项基础制度，对构建全国统一大市场、建设市场化法治化国际化营商环境具有重要意义。南沙放宽准入和加强监管改革部署了15条具体改革举措。“对南沙来说，《意见》的出台，既是难得的政策利好，也是给广东省、广州市压担子，希望省市区上下一体发挥合力，借势大湾区深厚底蕴、独特优势和经济纵深，率先探索建立竞争有序的现代市场体系，推动新业态新领域率先探索突破，真正将放宽市场准入改革成果传导转化为新质生产力发展的成效。”肖渭明说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrq6223419.d.html</link>
            <guid>3542544</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月之暗面：所有合规开发者和企业均可接入】3月22日，针对Kimi概念股近期的股价波动， Kimi 智能助手的开发商北京月之暗面科技有限公司回应称，月之暗面的开放平台是面向所有开发者和企业用户开放的，任何合规的开发者和企业，都可以将 Kimi 智能助手背后的同款大模型API（应用程序编程接口）接入到自己的产品或服务中，基于 Kimi 大模型的长文本处理和指令遵循能力，升级或打造全新的、有创造力的产品或服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-22/detail-inaperrr4003757.d.html</link>
            <guid>3542543</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>