<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 01:19:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆两江新区与拓高乐集团达成战略合作】9月25日，重庆市两江新区管委会与拓高乐集团签署战略合作框架协议。市委常委，两江新区党工委书记罗蔺与拓高乐集团全球执行董事、中国区联席董事长乔·坎特伯雷（Joe F. Canterbury）一行会谈并见证签约。根据协议，拓高乐集团将在两江新区投建拓高乐体育文娱中心重庆首店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1449526.d.html</link>
            <guid>3253924</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰州：拟明年起奖励医保参保人连续缴费，提高其住院报销比例】 据甘肃省兰州市医疗保障局网站消息，兰州市医疗保障局9月20日已发布关于《关于实行城乡居民基本医疗保险连续参保缴费奖励机制的通知（征求意见稿）》公开征求意见的公告，兰州市拟自2024年1月1日起，参保人员连续缴费的，自第二年起连续缴费年限每增加一年，其住院报销比例提高1%，累计提高比例不超过5%。兰州市此次公开征求意见反馈截止时间为10月17日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1449356.d.html</link>
            <guid>3253923</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中控技术等于山西成立智能科技合伙企业】 企查查APP显示，近日，孝义中控管家智能科技合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为浙江中控园区智能管家科技有限公司，注册资本36万元，经营范围包含：技术开发；社会经济咨询服务；企业管理等。企查查股权穿透显示，该公司由中控技术全资子公司浙江中控园区智能管家科技有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8225545.d.html</link>
            <guid>3253919</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄海海域实弹射击】据中国海事局网站消息，青岛海事局发布航行警告，9月26日8时30分至28日17时，黄海朝连岛附近海域进行实弹射击。禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5304159.d.html</link>
            <guid>3253918</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚证券和投资委员会（ASIC）：澳新银行因有关基金的行为误导客户被罚款1500万澳元。]]></title>
            <guid>3253916</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：李在明今日将进行拘留前审查，系韩国宪政史上在野党代表首次】 据韩联社26日报道，韩国首尔中央地方法院将于当地时间上午10时对李在明进行拘留前审查。报道称，韩国在野党代表出席拘留前嫌疑人审查在韩国宪政史上是首次。另据《东亚日报》25日报道，随着李在明拘留审查的时间临近，检察机关为证明拘留必要性，已经准备好大量资料，法律界内外均预测称，此次审查可能将刷新“韩国历史上最长审查记录”。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3517248.d.html</link>
            <guid>3253911</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【值得买：出海业务预计会在明年完成1-2个国家的落地】 截至目前，公司的出海业务正处在组建团队和制定出海计划的筹备阶段，公司希望能够尽快在多个国家去落地以“什么值得买”App为核心商业模式的出海业务，也就是说要把“什么值得买”现有且成熟的商业模式进行海外复制。在符合当地的语言习惯、符合当地的文化习惯的情况下，尽可能借用国内的成功经验，让“什么值得买”的业务模式及商业模式在海外得到延续。预计会在明年完成1-2个国家的落地，首选国家或地区是电商基础设施完善、对中国比较友好的国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5301922.d.html</link>
            <guid>3253908</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南发布暴雨蓝色预警】海南省气象局2023年09月26日09时00分继续发布暴雨四级预警：受偏东急流和热带低压残余环流共同影响，预计未来24小时，文昌、琼海、万宁、陵水、保亭、海口、琼中等市县大部分乡镇将出现50毫米以上的降水，请有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3515664.d.html</link>
            <guid>3253907</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华民股份：联合华晟新能源等投建的10GW异质结电池专用单晶硅片项目预计11月底可点火投产】目前公司在云南大理投资了高效N型20GW的拉棒、14GW的切片项目。一期4GW拉棒已全面投产，4GW切片已完成调试，二期建设正在积极推进中，并陆续开展相关设备招标工作，预计今年年底有望投产。另外，公司联合华晟新能源、宇晶股份在安徽宣城设立鸿晖新能源，投建的10GW异质结电池专用单晶硅片项目厂房已经封顶，预计今年11月底可点火投产。]]></title>
            <guid>3253906</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:05:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩元下跌 韩国消费者信心跌至四个月低点】韩元兑美元走软，此前韩国公布的消费者信心指数跌至四个月低点。美元/韩元涨0.3%至1,340.50，阻力位在8月17日高点1,343.10附近。韩国3年期国债收益率上涨4个基点至3.91%；10年期国债收益率上涨7个基点至4.08%。韩国9月份消费者信心指数下降至99.7，前月为103.1。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3514929.d.html</link>
            <guid>3253903</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：海南广东广西部分地区有强降雨，新一轮冷空气今起影响我国北方】 中央气象台9月26日发布天气提示信息指出，昨日，海南岛东部、浙江南部等地部分地区出现大到暴雨，海南琼海、屯昌、琼中等局地大暴雨。预计今天，受南海热带低压残余环流影响，海南岛、广东西南部沿海、广西沿海等地有大到暴雨，其中海南岛东北部和南部的部分地区有大暴雨；明天降雨将有所减弱，海南岛、广西西南部、云南南部有中雨或大雨。气象专家提醒，上述地区等局地将伴有短时强降水、雷暴大风或冰雹天气，请公众外出请注意安全。此外，未来十天，华西地区仍多阴雨天气，降水量较常年同期将偏多5成至1倍以上。其中27日夜间至29日，降雨将再度增强，四川东部、重庆、陕西南部、湖北西部等地的部分地区有中到大雨，局地暴雨或大暴雨。受持续降雨和局地强降雨影响，四川东北部、重庆北部、陕西南部有山洪、地质灾害气象风险，请公众警惕次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1443927.d.html</link>
            <guid>3253902</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北孝感：至今年年底，高学历人才买首套房最高可享10万元补贴】 据“湖北发布”消息称，继推行购房支持政策以及认房不认贷后，湖北省孝感市中心城区购房利好政策再“加码”，即日起至2023年12月31日购房补贴范围进一步扩大，高学历人才首套房最高可享10万元补贴。具体来看，除对购买新建商品房为商铺的给予购房契税100%补贴外，公寓也纳入购房契税100%补贴范围。全日制博士研究生、硕士研究生、本科生在孝感中心城区新购买首套面积不超过144㎡的新建商品住房的，分别给予10万元、5万元、3万元的补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8220839.d.html</link>
            <guid>3253900</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洲明科技：对于人工智能的研发投入主要围绕“LED+AI”这一理念进行】 洲明科技近日接受机构调研时表示，公司聚焦于自身主业，对于人工智能的研发投入主要围绕“LED+AI”这一理念进行，围绕公司的创新战略，研究现有的各类AIGC工具以及各个龙头厂商推出的AI大模型如何与公司现有业务模式、产品进行结合的方式。公司使用AI大模型的目的是实现各类“LED+AI”应用方案的落地，利用各类大模型进行衍生应用开发，是为了满足公司自身业务发展需求，更好地为公司客户提供“硬件+系统+软件+内容+交互”的一体化解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8220719.d.html</link>
            <guid>3253899</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东感染红眼病的人数激增】最近，广东感染“红眼病”的人数激增，有医院一天接诊量超过500例。广东疾控中心发出重要提醒，在学校、工厂等人群聚集地方，大家要注意预防。接触病人眼睛或上呼吸道的分泌物、患者用过的生活用品、患者摸过的东西就容易被传染。中山大学中山眼科中心主任医师王智崇说：“重要的事说三遍：洗手，洗手，洗手。”（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3514406.d.html</link>
            <guid>3253897</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚矿业股下跌 此前Bernstein下调必和必拓评级】澳大利亚铁矿石股下跌，此前投行Bernstein将必和必拓的评级建议从优于大市下调至与大市一致，因市场预期铁矿石价格将下跌并对矿业股不利。必和必拓在悉尼一度下跌1.5％，力拓下跌0.8％，Champion Iron 下跌1％。“如果钢铁需求下降，那么符合煤炭价格的煤炭价格可能会下跌，”Bernstein表示，矿业股并未跟随铁矿石价格走高，“显然股市不相信大宗商品价格的上涨会持续”。周一必和必拓在纽约市场下跌1.1％，在伦敦下跌1.4％。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5299904.d.html</link>
            <guid>3253891</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日产生31枚金牌】9月26日，杭州亚运会将产生31枚金牌，涉及马术、射击、跆拳道、乒乓球、武术、竞技体操、场地自行车、柔道、七人制橄榄球、电子竞技、排球、游泳、击剑等13个项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3513804.d.html</link>
            <guid>3253890</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 01:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏北人珠海投资设立新能源科技公司】 企查查APP显示，近日，珠海能盈一号新能源科技有限公司成立，法定代表人为朱振友，注册资本1000万元，经营范围包含：碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发；供应链管理服务；充电桩销售；电池销售等。企查查股权穿透显示，该公司由江苏北人间接全资控股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8219253.d.html</link>
            <guid>3253889</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李在明拄拐杖出庭受审：走路不稳面色憔悴 是否被捕最快今晚确定】 据韩国《首尔新闻》报道，当地时间9月26日早上，韩国最大在野党共同民主党党首李在明离开医院，出庭接受逮捕必要性审查。李在明是否被捕，最快将于今天晚上见分晓。 李在明身着黑色西服，拄拐杖走出医院，刚刚结束20多天绝食的他走路有些不稳，面色憔悴。他微笑着与送别的握手，周围支持者高呼“加油”。 9月18日，韩国首尔中央地方检察厅提请法院批捕李在明，罪名包括涉嫌受贿、渎职、教唆他人作伪证等。韩国国会21日举行全体会议，表决通过了李在明拘留同意案。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1441965.d.html</link>
            <guid>3253886</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海莱士：目前，公司凝血因子类产品产能具有一定的增长空间】 上海莱士近日接受机构调研时表示，目前，公司凝血因子类产品的产能具有一定的增长空间，公司会积极拓展凝血因子类产品的市场，提高原料血浆在凝血因子类产品的综合利用率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1441922.d.html</link>
            <guid>3253885</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 北部湾海域实弹射击训练】 洋浦海事局发布航行警告，9月27日9时至13时，北部湾部分海域进行实弹射击训练，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5299268.d.html</link>
            <guid>3253884</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：9月27日下午3时国新办就自贸试验区建设十周年有关情况举行发布会】 据中国网，国务院新闻办公室定于2023年9月27日（星期三）下午3时举行新闻发布会，商务部部长助理陈春江和交通运输部、海关总署、国家外汇管理局有关负责人介绍自贸试验区建设十周年有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8218942.d.html</link>
            <guid>3253883</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023国庆档新片预售票房破1000万】据灯塔专业版，截至9月26日8时46分，2023年国庆档新片预售总票房（含点映）突破1000万，《好像也没有那么热血沸腾》《前任4：英年早婚》《坚如磐石》暂列前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5299037.d.html</link>
            <guid>3253882</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海能实业：电芯工厂在江西建设中，预计明年上半年电芯可以有产出】海能实业9月25日在业绩说明会上表示，公司在新能源领域，主要分两大块，第一是电芯。电芯工厂在江西建设中，到年底竣工以及进行设备的安装调试。预计明年上半年电芯可以有产出。第二是东莞工厂的便携储能产品、户用储能产品及户用逆变相关产品。便携储能产品将以ODM的形式提供给客户，目前已有十个左右的客户完成了样品测试及小量订单。家用储能及逆变器正进行广泛的测试及代理商接洽，公司将陆续成立南非、澳洲及欧洲的运营服务公司以提高服务水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1440548.d.html</link>
            <guid>3253881</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡倍亿：目前经营状况良好，今年经营业绩将会保持稳定增长势头】卡倍亿9月25日在业绩说明会上表示，公司目前经营状况良好，2023年公司的经营业绩将会保持稳定增长的势头。随着新能源汽车的快速提升，公司的汽车用高压线缆产品销售比较好，同时汽车智能化的深入，也带来了普通线缆和数据线缆的销售增长。公司作为二级供应商，已经进入市场上绝大多数的新能源汽车厂商的体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8217063.d.html</link>
            <guid>3253880</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:51:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【＃建行回应房贷利率调整变成还款年限调整＃冲上热搜 有网友表示“希望对老百姓真诚一点”】存量房贷利率调整昨日集中落地。有媒体报道称，不少建设银行房贷客户反映，其个人房贷还款金额在利率调整后并无变化，但贷款年限有所缩短。建设银行回应称，这是查询路径不对导致的暂时现象。有网友用户表示：“希望对老百姓真诚一点。”（金融一线）]]></title>
            <guid>3253879</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐凯新材：未来伴随国家“一带一路”高铁走出去战略，热敏磁票海外市场取得突破，未来还有进一步空间】乐凯新材9月25日在业绩说明会上表示，公司作为国内最大的磁条生产商，目前与国内主要银行卡和社保卡制卡公司保持着良好的合作关系，同时公司将加大国际市场开发力度，预计未来磁条销量基本保持稳定。热敏磁票产品目前仍保留铁路售客运报销凭证使用。公司作为国内最大的热敏磁票生产商，公司与国铁集团所属印刷企业保持着良好的合作关系。2023年随着国铁客流量的大幅回升，2023年上半年，公司信息防伪材料实现销售收入5,576.74万元，较上年同期相比增长70.78%。未来伴随国家“一带一路”高铁走出去战略，热敏磁票海外市场取得突破，未来还有进一步空间，现在已经通过国铁集团应用于雅万高铁。目前，公司正通过对现有核心技术拓展和延伸，研发生产了压力测试膜、电磁波屏蔽膜、汽车内饰膜、感光干膜和导电胶膜等新产品，均具有良好的市场前景。其中压力测试膜和电磁波屏蔽膜已经实现了批量销售，2022年度实现销售收入4,000余万元；其他新产品正处于研发和市场拓展阶段。]]></title>
            <guid>3253878</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜂巢能源：无钴电芯今年国内出货量预计可达160万只】 据证券时报，在蜂巢能源媒体日上获悉，公司无钴电池目前在国内主要供应某大型车企，今年出货无钴电芯预计可达160万只；海外市场方面，已与美国某储能系统上市公司已经达成供货协议，2024年初开始供货，预计每年向该储能客户供应无钴电芯80万只，后续动力市场客户预计会再扩展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8216181.d.html</link>
            <guid>3253877</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鲁西化工：近期因石油价格上涨波动等因素影响，部分化工产品市场需求较好】 鲁西化工近日接受机构调研时表示，近期公司整体生产经营情况正常，园区内大部分生产企业保持稳定运行。近期因石油价格上涨波动、产品市场供求关系等多种因素影响，部分化工产品市场需求较好，公司紧跟市场变化，及时预判调整，抢抓市场机遇，坚持产品零库存管理，基本保持了产销平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3511091.d.html</link>
            <guid>3253875</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美商务部宣布将10家中国实体和1名个人列入“实体清单”】据报道，美国商务部工业和安全局当地时间25日宣布将28个实体和个人列入出口管制“黑名单”，其中包括5家俄罗斯企业、中国10家企业以及1名个人。报道称，美国指责其中部分企业为俄罗斯提供无人机零部件。对于美国以涉俄因素制裁中企，中国外交部发言人此前已明确表明立场。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3511022.d.html</link>
            <guid>3253874</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝色起源聘请亚马逊设备部门副总裁林普为新任首席执行官】美国当地时间9月25日，亚马逊创始人贝索斯创立的商业航空公司蓝色起源宣布现任首席执行官鲍勃·史密斯（Bob Smith）将卸任，亚马逊设备和服务部门高级副总裁戴夫·林普（Dave Limp）将接任首席执行官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8215123.d.html</link>
            <guid>3253873</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新浪期货每日研报精选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8213671.d.html</link>
            <guid>3253872</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究称外星生命或不以碳为基础】美国科学家开展的一项新研究发现，许多行星上可能存在所谓的“自催化”化学反应，其能使用碳以外的多种化学元素，制造出与地球上的碳基生命截然不同的生命形式。相关研究论文刊发于最新一期《美国化学会杂志》。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8213219.d.html</link>
            <guid>3253871</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加35.66亿元】截至9月25日，上交所融资余额报8029.76亿元，较前一交易日增加13.73亿元；深交所融资余额报7214.79亿元，较前一交易日增加21.93亿元；两市合计15244.55亿元，较前一交易日增加35.66亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3509207.d.html</link>
            <guid>3253870</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国海证券：快递行业业务量增速持续回暖】国海证券近日研报指出，随着步入旺季，快递行业业务量增速持续回暖，行业价格也从8月起触底回升，中短期重视旺季价格、成本发生积极变化的个股机会；中长期继续坚持选龙头、重反转的投资策略。建议关注：申通快递、顺丰控股、圆通速递。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8211921.d.html</link>
            <guid>3253868</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华金证券：标杆AI应用陆续进入到商业化阶段，AI应用侧落地有望加速】华金证券近日研报指出，Microsoft Copilot将于9月26日正式上线，通过Windows 11更新进行免费提供，同时Windows 11还将新增150项由生成式AI驱动的新功能。随着365 Copilot等国内外标杆AI应用陆续进入到商业化阶段，AI应用侧落地有望加速，看好具备明确商业化前景，能够基础行业纵深，场景卡位数据资源的来构建竞争壁垒的应用厂商。相关标的：1）办公软件：金山办公、福昕软件；2）企业服务：泛微网络、致远互联；3）教育：科大讯飞；4）创意工具：万兴科技；5）金融：同花顺、恒生电子；6）网络安全：安恒信息、深信服、奇安信；7）法律：金桥信息；8）工具链：星环科技；9）智能汽车：中科创达、德赛西威。与此同时，我们看好大模型训练及推理所带来的的算力需求的持续增加，看好芯片、服务器、云服务及算力租赁厂商。相关标的：寒武纪、浪潮信息、紫光股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3508220.d.html</link>
            <guid>3253867</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷柏科技：短期会以“无线电竞”作为主要发力点，进行游戏键鼠的无线化推广】雷柏科技9月25日在业绩说明会上表示，2023上半年度受大环境影响，市场需求相对疲弱，且公司在上半年度筹备新品上市，未主动加大销售力度，产品销量有所下滑，公司短期经营业绩受到影响；提升经营业绩方面，短期公司会以“无线电竞”作为主要发力点，进行游戏键鼠的无线化推广，长期会持续关注、挖掘在消费电子细分领域的新产业机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3507409.d.html</link>
            <guid>3253866</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:32:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国ABC真人秀《与星共舞》将在罢工潮后复播】美国广播电视公司（ABC）当地时间9月25日公布，其高收视率真人秀节目《与星共舞》将于26日晚复播，本季首播也将同日在Disney+上同步直播，第二天上线Hulu平台。成为近5个月美国编剧罢工潮后首批回归的节目之一。美国编剧协会（WGA）9月25日称，与电影电视制片人联盟（AMPTP）就罢工问题达成初步协议。尽管美国演员工会（SAG-AFTRA）仍在罢工，但SAG-AFTRA表示参加《与星共舞》的成员并没有违反工会规则。]]></title>
            <guid>3253863</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝泰妮：目前已针对下半年多个大促活动和新品上市计划，提前对热销产品进行规划、生产及备货部署】贝泰妮9月25日在业绩说明会上表示，公司销售费用增长与销售规模增长基本匹配，销售费用率处于行业正常水平。目前，公司已针对2023年下半年的多个大促活动和新品上市计划，提前对热销产品进行了规划、生产以及备货部署。]]></title>
            <guid>3253859</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仙坛股份：白羽肉鸡行业景气度逐步进入上行周期】仙坛股份9月25日在业绩说明会上表示，随着经济逐步回暖，终端消费需求提升，白羽肉鸡行业景气度逐步进入上行周期。公司诸城项目一期工程的饲料厂、养殖场和屠宰厂已经完全配套，全部投入生产。二期屠宰厂厂房已经建成，部分设备正在做采购计划，计划今年年底设备安装调试完毕。已经与政府落实好的养殖用地，目前也开始建设。二期工程的养殖场与屠宰厂完全配套预计明年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1429845.d.html</link>
            <guid>3253855</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻符拉迪沃斯托克总领馆迁入新址：将切实服务于东北全面振兴取得新突破】据中国驻符拉迪沃斯托克总领馆网站，9月25日，驻符拉迪沃斯托克总领馆在新馆舍举行升国旗仪式。伴随着雄壮的国歌声，鲜艳的五星红旗冉冉升起。朴扬帆总领事率全体人员庄严肃立，向国旗行注目礼。此前，驻符拉迪沃斯托克总领馆发布迁址通知，将于2023年9月25日（周一）迁址，新馆地址：伏谢沃洛德·西彼尔采夫街59号（улица Всеволода Сибирцева, 59），届时旧馆将停止办公。领事证件接待地点将同步改至新馆址，接待时间另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8206579.d.html</link>
            <guid>3253854</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工人罢工进入第11天 罢工继续扩大】美国汽车工人联合会对底特律三大汽车制造商的罢工当地时间25日进入第11天，罢工潮进一步扩大。当天，又有数千名汽车工人加入罢工行列，罢工规模继续扩大。美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩表示，目前工会与三大汽车制造商中的福特的谈判取得了一定进展，或将达成协议；但与通用和斯泰兰蒂斯两家的谈判陷入停滞，工会因此决定采取更多措施，扩大罢工范围。受罢工影响，通用和斯泰兰蒂斯的汽车零件运输受阻，分销商表示，顾客需要等上几天才能拿到所需零件，而且不知道这一情况还将持续多久。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8206159.d.html</link>
            <guid>3253853</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼拟公布社交电商新规，冬海集团美股涨15%】新加坡冬海集团周一美股一度上涨达15%，创3月份以来最大涨幅。9月25日，印尼总统佐科表示，可能在9月26日公布一项社交媒体和电子商务新规，因为社交电商“侵蚀了当地企业的利益”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3503980.d.html</link>
            <guid>3253850</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打响浙江制造消费品品牌，浙江出台三年行动方案】日前，省经信厅等四部门印发《浙江省消费品工业“浙里智造供全球” 行动方案（2023-2025年）》，明确到2025年，浙江消费品工业数字化发展能级和质效显著提高，新模式新业态广泛应用，全球资源配置能力持续增强，推动浙江成为全球消费品领域的优质产品供给地、数字转型试验场、创新模式先行区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3503433.d.html</link>
            <guid>3253845</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年地球平均气温可能升高1.5摄氏度】 地球正朝着平均温度上升的方向急速前进。一个气候模型显示，2023年，地球温度有55%的可能性比工业化前水平高出1.5℃。1.5℃是联合国在具有里程碑意义的2015年《巴黎协定》中设定的最高升温上限。然而一些研究小组预测，今年地球升温就会达到1.5℃。5月，世界气象组织发布的一份报告称，2023年至2027年间，年平均气温将有66%的可能性突破1.5℃温升上限。在8月的月度更新中，瑞士非营利性气候监测组织“伯克利地球”将2023年平均气温上升1.5℃的可能性确定为55%。这高于该团队在年初预测的不到1%的可能性，以及根据7月份数据估计的20%的可能性。（中国科学报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1427310.d.html</link>
            <guid>3253844</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：华为回归有望利好消费电子产品规格提升，加速手机产业链复苏进程】华泰证券9月26日研报表示，9月25日，华为召开了秋季全场景新品发布会，先后发布了Matepad、手表新品，并同步发布了高端的品牌“非凡大师ultimate design”，由刘德华先生代言，并在影音娱乐、运动健康、智能家居、智慧办公、智慧出行等领域都推出了多款新品。华为的回归有望利好消费电子产品规格的提升，以及加速手机产业链的复苏进程，并对整体需求的恢复存在正面影响，建议关注新功能如星闪、灵犀触控、卫星通话、AI等技术对于产业链的正面影响。]]></title>
            <guid>3253843</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴驻美使馆被人扔燃烧弹，古巴国家主席发声，美方谴责袭击】据法新社报道，对于古巴驻美国大使馆被扔燃烧弹，美国国务院发言人马修·米勒当地时间25日在记者会上予以谴责，称“针对外交机构的袭击和威胁是不可接受”。 （环球网）]]></title>
            <guid>3253842</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汕高铁通车！汕尾融入广深地区“一小时”交通圈】9月26日，新建宁波至广州高铁广州至汕尾段开通运营，汕尾站至广州东站、深圳北站最快分别73、70分钟可达，汕尾融入广深地区“一小时”交通圈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnk3502886.d.html</link>
            <guid>3253840</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华勤技术：亚运会期间，公司元宇宙技术将助力央视总台、咪咕、抖音等客户】华勤技术9月25日在互动平台表示，亚运会期间，公司的元宇宙技术将助力央视总台、咪咕、抖音等战略合作客户，在其平台上进行亚运会转播。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnr5288869.d.html</link>
            <guid>3253839</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东证指数下跌0.2% 电器类股领跌】日本东京东证指数下跌0.2%，至2380.86点。Daiichi Sankyo Co.对该指数下跌拖累最大，下跌2.1%。Double Standard Inc.跌幅最大，下跌4.0%。在早盘交易中，2157只股票中有1372只下跌，563只上涨，33个行业板块中有24个板块下跌，电器类股领跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8203374.d.html</link>
            <guid>3253836</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当虹科技：与华为在多个方向有业务合作，是华为星闪联盟成员】当虹科技9月25日在互动平台表示，公司与华为在多个方向有业务合作。传媒文化方向，在2019年9月在荷兰IBC上，公司与华为海思、广东省超高清视频创新中心和鹏城实验室等机构联合发布了首个基于《信息技术 智能媒体编码》系列国家标准的8K端到端解决方案；公司目前加入欧拉开源社区，双方将持续深度交流合作。泛安全方向，华为公司是公司在数字政务“一网统管”方向上的重要业务伙伴，公司获2022年度华为“最佳解决方案合作伙伴奖”。智能网联汽车方向，公司是华为星闪联盟成员。]]></title>
            <guid>3253835</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞穗将提高员工搬迁津贴】9月26日消息，瑞穗金融集团计划从明年4月开始增加向员工支付的一次性搬迁费用，与家人一起搬迁的员工一次性补助金将从15万日元增加到30万日元，已婚单独搬迁的员工一次性补助金将从8万日元增加到24万日元。对于未婚员工，补贴也将从8万日元增加到15万日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1425726.d.html</link>
            <guid>3253834</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九联科技：公司信创PC可适配鸿蒙系统，用的是盘古M900芯片】 九联科技9月25日在互动平台表示，公司信创PC可以适配鸿蒙系统，用的是盘古M900的芯片，目前正在做盘古M900方案的鸿蒙适配工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1425527.d.html</link>
            <guid>3253833</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛CEO：将继续长期为化石燃料公司提供融资】高盛集团首席执行官大卫•所罗门（David Solomon）当地时间9月25日在俄克拉荷马州城举行的美国能源安全高峰会上回应有关切断与传统能源公司的联系。“传统能源公司对全球经济非常重要，对高盛也非常重要。”所罗门说，去年，世界上绝大多数能源来自化石燃料，“我们都将继续长期为传统公司提供融资。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1425519.d.html</link>
            <guid>3253832</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湖股份：阳澄湖大闸蟹公司属于公司子公司，2022年实现营收5361.07万元】大湖股份9月25日在互动平台表示，江苏阳澄湖大闸蟹有限股份公司属于公司的子公司，其抖音官方号是阳澄股份官方旗舰店，2022年阳澄湖公司实现营收为5,361.07万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8202448.d.html</link>
            <guid>3253831</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【初灵信息：子公司博瑞得是华为生态合作伙伴，是其组建的成都鲲鹏计算产业联盟理事单位】初灵信息9月25日在互动平台表示，公司全资子公司博瑞得是华为的生态合作伙伴，并且是华为组建的成都鲲鹏计算产业联盟理事单位。公司主要产品“DPI采集解析软件”和“大数据共享平台软件”均通过华为公司的鲲鹏技术认证，并且在智慧园区、智慧应急等多个行业解决方案中积极成为华为深度合作商，一起服务最终客户。]]></title>
            <guid>3253830</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST西域：目前西域青鸟正在开展运营前的准备工作，尚未对公司生产经营产生重大影响】*ST西域9月25日在互动平台表示，目前西域青鸟正在开展运营前的准备工作，尚未对公司生产经营产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8201886.d.html</link>
            <guid>3253829</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利亚德：参与了杭州亚运会部分场馆建设，并为数字人制作提供动捕设备】利亚德9月25日在互动平台表示，公司参与了杭州亚运会部分场馆的建设，并为数字人的制作提供了动捕设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnm1424687.d.html</link>
            <guid>3253827</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三夫户外：秋冬货品正在陆续上新，九月开始进入旺销季节】三夫户外9月25日在互动平台表示，公司目前业务稳定向好，秋冬货品正在陆续上新，九月份开始进入旺销季节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8201656.d.html</link>
            <guid>3253826</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力高集团：前8月实现合约销售约83.1亿元】力高集团9月25日在港交所公告，公司、公司之附属公司及合营公司截至2023年8月31日止八个月实现的合约销售约为83.1亿元，建筑面积约94.4万平方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznywnn8201493.d.html</link>
            <guid>3253825</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辉瑞重启北卡罗来纳州工厂大部分生产线】 辉瑞9月25日声明称，公司在美国北卡罗来纳州洛基山的工厂于7月19日遭受龙卷风袭击的严重破坏后，已重新启动了大部分生产线。该工厂是全球最大的无菌注射产品生产基地之一。该工厂生产了美国医院使用的近30%的无菌注射剂，还专注于生产抗感染药等各种产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-26/detail-imznysen3630369.d.html</link>
            <guid>3253818</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 23:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>