<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 04:24:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川一村庄突发山体滑坡 6小时前村民已全部转移】7月11日凌晨3时许，四川万源罗文镇团堡梁村突发山体滑坡，滑坡长度1200多米，宽度约300米，体量180万立方米左右。而就在滑坡发生前6小时，当地已经提前将周边居民转移至安全地带，成功避险，无人员伤亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyihx3830301.d.html</link>
            <guid>3694826</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方已向加沙提供多批援助 呼吁国际社会继续支持近东救济工程处】当地时间7月12日，在联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）认捐会议上，中方代表表示，工程处依据联大决议授权，向巴勒斯坦难民提供救济，所有国家都应给予支持和便利，工程处对加沙人道救援的作用无法替代。中方反对对工程处的打压与限制，呼吁国际社会继续支持工程处开展工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyihx3829744.d.html</link>
            <guid>3694824</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国金价涨超30% 泰国民众购金热情降温】行业数据显示，今年以来，泰国市场上的黄金价格明显上涨，年初时，金价约为每克1960泰铢（约合390元人民币），如今，已经涨至每克约2600泰铢（约合520元人民币），涨幅超过30%。这也让泰国民众对于黄金的购买热情降温。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyihx3829629.d.html</link>
            <guid>3694823</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空客启动成本节约计划，以应对供应链限制和费用上升】 为应对供应链限制和费用上升，空客公司已着手实施改善业绩、控制成本的计划。空客发言人表示：“鉴于供应链的持续压力以及整体复杂的经济形势，有必要将精力集中在基本面上。这将使我们能够确保向客户交付产品，延续我们的增长轨迹并为我们投资未来项目的能力做好准备。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyiia6802142.d.html</link>
            <guid>3694822</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼卫生部官员: 将派遣医护人员赴华学习交流】印度尼西亚卫生部医卫人力资源总司长阿里安蒂·阿纳亚日前在雅加达接受记者专访时说，印尼和中国的卫生医疗部门合作势头良好，印尼将派遣医护人员赴华学习交流。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyihv7052090.d.html</link>
            <guid>3694821</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉陵江2024年第1号洪水洪峰昨夜通过重庆中心城区】据重庆市水利局消息，7月12日23时许，嘉陵江2024年第1号洪水洪峰顺利通过重庆中心城区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyihv7051903.d.html</link>
            <guid>3694820</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方敦促巴基斯坦开普省为中巴合作创造安全便利环境】 据中国驻巴基斯坦大使馆网站，7月11日，姜再冬大使会见人民党领导人、开普省省督昆迪。我馆徐航天公参、王圣杰参赞等在座。姜再冬表示，中国共产党愿继续深化同人民党的交流合作，共同推动构建更加紧密的中巴命运共同体。开普省是中巴经济走廊重要节点，既有投入运营的特别经济区，也有正在建设的大型水电站。希望开普省高度重视并采取有效措施，切实保障属地中方人员安全，同时不断完善优化安保措施，为推进有关合作创造既安全又便利的环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6931567.d.html</link>
            <guid>3694819</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海河流域漳卫河洪水调度方案获水利部批复实施】在海河流域即将进入“七下八上”防汛关键期之际，由水利部海河水利委员会（以下简称“海委”）组织编制的《漳卫河洪水调度方案（暂行）》近日获水利部批复，正式印发实施，为漳卫河洪水调度提供了可靠依据和工作遵循。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6931294.d.html</link>
            <guid>3694818</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:15:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表呼吁支持西萨地区国家探索适合本国国情的发展道路】中国常驻联合国副代表耿爽12日在安理会西非和萨赫勒问题公开会上表示，国际社会应秉持“以非洲方式解决非洲问题”原则，避免强力施压，鼓励各方通过对话弥合分歧，支持地区国家探索适合本国国情的发展道路。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7179968.d.html</link>
            <guid>3694816</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[理想汽车：7月12日，2024中国汽车论坛在上海开幕，其中在“主题论坛三：国际化视角下的ESG发展”中，理想汽车荣获中国汽车行业企业可持续发展实践优秀案例——“和谐共建”奖。]]></title>
            <guid>3694815</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄱阳湖区防汛应急响应调整为四级】从江西省防汛抗旱指挥部了解到，鉴于当前防汛形势，根据《江西省防汛抗旱应急预案》规定，经研究，决定于7月13日10时将长江鄱阳湖区防汛三级应急响应调整为四级应急响应。据了解，当前江西省沿江滨湖地区水位仍处高位，巡堤查险任务依然繁重，各地各部门仍按照职责要求，继续做好防汛抢险救灾各项工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3954742.d.html</link>
            <guid>3694814</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部将执行军事任务】大连海事局发布航行警告，自7月14日16时至21日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3953841.d.html</link>
            <guid>3694813</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除雷电黄色预警信号】目前，影响本市的雷雨云团已减弱，北京市气象台2024年7月13日12时00分解除雷电黄色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7176333.d.html</link>
            <guid>3694812</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑文灿涉贪遭羁押，案情仍在发酵】前台湾海基会董事长、前桃园市长郑文灿涉贪案，在岛内持续发酵。12日晚间，台湾“高等法院”驳回郑文灿抗告，郑羁押禁见2个月确定。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7175604.d.html</link>
            <guid>3694810</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农业大学“神农大模型2.0”正式发布】2024年7月13日，在北京举办的第八届智慧农业创新发展国际会议上，中国农业大学农业大模型研究团队发布了重大科研成果——“神农大模型2.0”。这一里程碑式的创新，标志着农业智能化技术的又一次飞跃，将为加快我国农业新质生产力的建设及农业农村现代化进程注入强大活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7173331.d.html</link>
            <guid>3694809</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨红色预警！武汉天河机场取消21架次航班】武汉市气象台7月13日9时59分升级发布暴雨红色预警信号：过去3小时武汉市东西湖区辛安渡街道已出现70毫米降水。截至7月13日11时，受天气原因影响，武汉天河机场出港延误共32架次航班，取消共21架次航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3949841.d.html</link>
            <guid>3694808</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【73岁上市公司创始人与72岁妻子离婚 女方分走5亿元股份】7月12日晚间，上海沪工公告，公司于近日收到舒宏瑞先生和缪莉萍女士的通知，经法院调解，双方已解除婚姻关系。舒宏瑞应于7月30日之前将其持有的公司3970.75万股股票过户至缪莉萍名下。按7月12日上海沪工收盘价13.38元计算，上述股份价值超5亿元。公告称，本次权益变动为公司实际控制人解除婚姻关系进行财产分割，属于非交易变动，不涉及向市场减持，不触及要约收购。公开信息显示，上海沪工的发展壮大，均由舒宏瑞、缪莉萍夫妻二人共同推动的，这对夫妻年纪均已过70岁。舒宏瑞今年73岁，缪莉萍72岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0147994.d.html</link>
            <guid>3694807</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:54:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“重庆忠县洪水致多人失联”？官方辟谣】据互联网联合辟谣平台消息， 7月11日，某网民发布信息称“重庆市忠县新立、三汇洪水泛滥成灾，多人失联、损失惨重”。经核实，网传信息系谣言。10日夜间起，忠县陆续出现雷雨天气，拔山、新立、马灌大桥村3个雨量站达200毫米以上，拔山最大累计雨量达247.8毫米，多地出现滑坡、塌方、民房进水、道路受阻、庄稼受损等灾情。忠县各地积极组织干部群众抢险救灾，全力保障人民群众生命财产安全，尽最大努力将灾害损失降到最小。此次降雨未造成新立镇、三汇镇人员死亡和失联。目前，该条虚假信息已转交相关部门对发布虚假信息者依法进行调查处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3947138.d.html</link>
            <guid>3694806</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI被曝内部开发“草莓”项目，遭马斯克嘲讽】当地时间7月12日，特斯拉CEO马斯克在社交平台X上嘲讽ChatGPT制造商OpenAI被曝正在开发的一个代号为“草莓”（Strawberry）的项目。马斯克写道：“我们原本以为AI末日是回形针放大器（paper clip maximizer），但没想到它实际上是永远的草莓地（Strawberry Field Forever）。”《永远的草莓地》是著名摇滚乐队披头士创作的一首歌曲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3946284.d.html</link>
            <guid>3694804</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南洞庭新城投资建设开发有限公司原董事长吴亚雄被“双开”】 据湖南岳阳市纪委监委消息，日前，经岳阳市委批准，岳阳市纪委监委对洞庭新城投资建设开发有限公司原党委书记、董事长吴亚雄严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7168045.d.html</link>
            <guid>3694803</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通车运营倒计时！潍烟高铁进入联调联试阶段】今天，我国“八纵八横”高速铁路网沿海通道的重要组成部分——山东潍坊至烟台的潍烟高铁开始联调联试，通车运营进入倒计时。上午8时，首趟检测列车55101次从潍坊昌邑站开出，驶向烟台方向，标志着潍烟高铁开始进入联调联试阶段。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6918031.d.html</link>
            <guid>3694801</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水晶光电谈实控人被留置：不会影响公司正常运作】 7月12日，水晶光电公告，公司于近日接到公司控股股东星星集团有限公司的书面通知，公司实际控制人叶仙玉被台州市路桥区监察委员会立案调查并实施留置措施。公司股价当天大跌，收盘跌5.19%。面对市场关切，水晶光电董事长林敏13日在说明会上，从实控人持股变动、公司治理架构、公司经营管理等多个层面重申，公司实控人被立案调查并被实施留置措施，与公司无关，不会影响公司正常运作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7160994.d.html</link>
            <guid>3694800</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼中爪哇省附近海域一渔船倾覆 9人获救7人失踪】印尼救援部门一名官员7月13日称，一艘渔船于11日在该国中爪哇省附近海域倾覆，此前收到报告称船上载有10名船员，经进一步确认，船上搭载了16名船员。其中9人现已获救，其余7人仍下落不明，搜救行动仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7160291.d.html</link>
            <guid>3694798</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政出台！横琴跨境电商扶持办法 部分措施澳资企业扶持标准按1.2倍执行】近日，横琴粤澳深度合作区出台《横琴粤澳深度合作区促进跨境电商产业高质量发展扶持办法（试行）》（简称：《扶持办法》），共涉及23条扶持政策，从打造跨境电商示范园区、构建产业生态、推动电商企业集聚、加强电商人才培养和鼓励电商活动举办以及支持琴澳协同发展等多个维度，围绕“筑巢（园区）”“引凤（企业）”“纳才（人才）”“聚势（活动）”四大要素精准施策，全方位推动合作区跨境电商产业步入高质量发展快车道。 其中，有9条措施对澳资企业的扶持标准按照1.2倍执行；鼓励企业与澳门及内地各大高校合作，开展电子商务、跨境电商、直播电商产业相关培训，对符合条件的电商培训基地给予一次性扶持50万元。为吸引澳门青年投身电商产业发展，鼓励基地为澳门青年提供专项培训，每年最高给予基地150万元扶持。此外，《扶持办法》对完成培训课程、获得证书并入职合作区企业的青年人才给予最高 2500元培训补贴，若青年人才为澳门居民或者外籍人员，可提升至最高4000元补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7159993.d.html</link>
            <guid>3694797</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁丹东元宝区市监局存在提前就餐问题 已进入问责程序】辽宁丹东市元宝区政府新闻办发布情况通报，7月11日，针对媒体和网民反映“元宝区市场监督管理局工作时间内提前就餐”问题，元宝区纪委监委迅速组建核查组，立即开展核查。初步查明反映情况属实，元宝区市场监督管理局存在工作时间内电话未接听、提前就餐问题，现已进入问责程序。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0138005.d.html</link>
            <guid>3694795</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:20:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登的胜利之路已经缩小】据报道，民调显示，拜登的胜利之路已经缩小。一些之前的摇摆州看起来遥不可及，而更多的州正在进入“战场地图”，让特朗普在弗吉尼亚州等曾经可靠的蓝州获得了机会。库克政治报告的综合民调显示，在首轮辩论后，特朗普的全国民调支持率领先2.5个百分点。在民主党的关键选区黑人选民中，华尔街日报今年连续三次民调显示，拜登、特朗普的支持率分别为68%和20%——拜登领先48个百分点，远低于2020年的83个百分点。库克政治报告分析师戴维·沃瑟曼说，如果这些缩小的差距一直持续到选举日，那么拜登赢得乔治亚州、宾夕法尼亚州和密歇根州的机会，将与一个人在火星上生存24小时的机会大致相同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7158921.d.html</link>
            <guid>3694794</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海静安区网约车行业工会联合会成立 2000名驾驶员加入工会“大家庭”】上海市静安区网约车行业工会联合会第一届第一次会员代表大会昨日召开，来自滴滴、享道、T3等网约车平台企业的网约车司机代表32人出席会议，选举产生了第一届工会委员会。静安区约2000名驾驶员加入工会“大家庭”。目前，静安区基本实现区内网约车平台企业及租赁公司建会“全覆盖”。（中工网）]]></title>
            <guid>3694793</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一对赠港大熊猫已有名字】据港媒报道，香港特区政府文化体育及旅游局局长杨润雄今日（13日）表示，中央赠港的新一对大熊猫预计可于10月1日前运抵香港，海洋公园饲养员目前正加强对两只大熊猫的认识，包括了解它们的性格。杨润雄指出，该对大熊猫本身已有名字，稍后会再决定是否重新命名，以及会否进行公开征集名字等程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3933410.d.html</link>
            <guid>3694792</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：过去6小时，安徽芜湖、铜陵一带降雨很强，铜陵局地小时雨量接近100毫米，注意安全，减少出门。]]></title>
            <guid>3694791</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港的士新收费明日起生效】香港特区政府运输署今日（13日）宣布，香港巿区、新界及大屿山的士新收费将由明日（14日）起生效。至于三类的士的附加车费，乘客所携带的每件行李（摆放在乘客车厢内的轻便行李除外）的收费会维持为6港元；运载每只动物或鸟类及每程电召预约服务的收费，则维持为5港元。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0135232.d.html</link>
            <guid>3694790</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萝卜快跑火爆 多家上市公司称与其无合作】 近期百度旗下自动驾驶出行平台萝卜快跑“加速出圈”，部分概念股也大涨。多家上市公司在互动平台回复称无合作。①江铃汽车：百度公司在武汉等地投入的萝卜快跑无人驾驶出租车不是公司生产的产品，公司目前与百度在无人驾驶上没有合作。②高新兴称，公司没有与百度在萝卜快跑业务进行合作。③富临运业：公司与萝卜快跑暂无合作。④胜蓝股份：公司和萝卜快跑没有业务合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7154669.d.html</link>
            <guid>3694789</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾使馆发言人就菲外交部所谓纪念“南海仲裁裁决”出台八年声明答记者问】 南海仲裁案本质上是一场披着法律外衣的政治闹剧。所谓的仲裁庭越权管辖、枉法裁判，所作裁决非法、无效。中国不接受、不参与仲裁，不接受、不承认所谓裁决，更不接受任何基于该裁决的主张和行动。我们敦促菲方恪守承诺，停止利用和炒作非法裁决，早日回到双边谈判解决争议的正确轨道上来。（中国驻菲律宾大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6911586.d.html</link>
            <guid>3694788</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯不排除重启黑海运粮协议可能性】俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫12日说，俄方不排除任何重启黑海港口农产品外运协议的可能性。这一表态是对土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安前一天言论的回应。 埃尔多安11日在美国参加北大西洋公约组织峰会期间会晤乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。埃尔多安会后告诉媒体记者，两人讨论了黑海航行安全问题，包括农产品外运协议，他希望这一协议能在俄方参与的情况下重启。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3931716.d.html</link>
            <guid>3694787</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:07:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立中集团和文灿股份开启一体化压铸铝合金材料战略合作】 7月12日，立中集团与文灿股份在安徽六安经济开发区就“一体化压铸铝合金材料”的深度研发合作，举行签约仪式。该项目于2024年7月份开始，为期三年，项目周期内双方一体化压铸铝合金材料成交量预计将实现7.5万吨，交易金额预计超过15亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7154200.d.html</link>
            <guid>3694786</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗马尼亚多地发布极端高温红色预警 高温天气还将持续】近日，欧洲多个国家遭遇高温天气。12日，欧洲东南部国家罗马尼亚多地发布了极端高温红色预警，首都布加勒斯特的气温一度达到44摄氏度。气象专家们预计，席卷当地的热浪还要持续数天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0132614.d.html</link>
            <guid>3694785</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州规划520公里山海骑行道，目前已上线8条共240公里骑行线路】广州多部门共同推动贯通广州山海骑行道，将全市骑行空间贯通成网，形成北至从化流溪河国家森林公园，途经珠江带，南抵南沙海滨的骑行主线，长约520公里。日前，广州市规划和自然资源局已联合高德地图、百度地图，率先上线已建成的8条共240公里的山海骑行道线路。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3928610.d.html</link>
            <guid>3694784</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至7月13日10时54分，影片《抓娃娃》点映及预售总票房突破5000万。]]></title>
            <guid>3694783</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能网约车概念连续大涨 多家公司回复相关问题】 受“上海有序开放新城智能网联汽车应用范围，开展智能出租车、智能公交等场景的规模化应用”等消息影响，智能网约车概念连续大涨，锦江在线连续四个交易日涨停。多家公司也在互动平台回复相关问题。①长安汽车：长安汽车在智能驾驶网约车方面已经具备了实现技术，目前正在推进中。2024年5月6日，西部车网（重庆）有限公司与重庆长安车联科技有限公司签订了网联赋能合作协议。双方将围绕科学城智能网联汽车示范区项目展开合作，共同探索“车路云一体化”系统架构设计和多种场景应用。双方将基于长安汽车产品技术规划，重点围绕示范区与长安汽车各类产品网联赋能展开探索，包括L2、L3、L4各级别智能驾驶产品的规模化道路测试及商业化运营探索。在科学城智能网联汽车示范区内投放68辆自动驾驶出租车，这将促进规模化示范应用和新型商业模式探索。②富临运业：公司与T3等出行平台开展了网约车业务合作，不涉及无人驾驶车辆的投运服务。③浩云科技：公司的产品暂未应用到网约车。④通行宝：公司暂无无人网约车的相关项目。公司将根据相关技术及应用发展，结合自身业务情况，大力发展公司智慧交通业务。⑤天准科技：天准科技在无人驾驶远程操控方面的业务主要是平行驾驶系统及解决方案，目前已经应用于国内数家头部低速无人物流配送车、港口无人驾驶、Robotaxi等场景中，可取代安全员对无人车进行远程操控。天准科技未直接参与萝卜快跑项目，但天准科技与百度展开深度合作，是百度Apollo平台的生态合作伙伴，为Apollo平台提供基于英伟达Jetson方案的域控制器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3925789.d.html</link>
            <guid>3694781</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车：在智能驾驶网约车方面已经具备了实现技术，目前正在推进中】 长安汽车(000625)在互动平台表示，长安汽车在智能驾驶网约车方面已经具备了实现技术，目前正在推进中。2024年5月6日，西部车网（重庆）有限公司与重庆长安车联科技有限公司签订了网联赋能合作协议。双方将围绕科学城智能网联汽车示范区项目展开合作，共同探索“车路云一体化”系统架构设计和多种场景应用。双方将基于长安汽车产品技术规划，重点围绕示范区与长安汽车各类产品网联赋能展开探索，包括L2、L3、L4各级别智能驾驶产品的规模化道路测试及商业化运营探索。在科学城智能网联汽车示范区内投放68辆自动驾驶出租车，这将促进规模化示范应用和新型商业模式探索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3925081.d.html</link>
            <guid>3694780</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富临运业：与T3等出行平台开展了网约车业务合作，不涉及无人驾驶车辆的投运服务】 富临运业(002357)在互动平台表示，公司与T3等出行平台开展了网约车业务合作，不涉及无人驾驶车辆的投运服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7147475.d.html</link>
            <guid>3694779</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马科技：萝卜快跑无人驾驶车辆的投放，有望明显推动自动驾驶行业的发展】 万马科技(300698)在互动平台表示，Robotaxi是自动驾驶重要的应用场景之一，萝卜快跑无人驾驶车辆的投放，标志着我国自动驾驶商业化进程的全面提速，有望明显推动自动驾驶行业的发展。公司全资子公司优咔科技目前联网车辆已超过1000万台，公司累积的车辆智能网联管理能力及相关技术，在Robotaxi的运营调度中能更好的帮助行业实现降本增效。同时优咔科技也为车企提供自动驾驶的研发环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3924610.d.html</link>
            <guid>3694778</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军和平方舟号医院船前往坦桑尼亚】当地时间7月12日，执行“和谐使命-2024”任务的海军“和平方舟”号医院船完成对塞舌尔的访问，驶离维多利亚新港码头，前往此次任务第二站坦桑尼亚。在为期7天的访问中，“和平方舟”号医院船免费为4800余人次提供医疗服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3924385.d.html</link>
            <guid>3694777</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   广西气象台2024年7月13日10时00分继续发布高温蓝色预警，预计：今天白天，全区大部地区最高气温34～36℃、局地37℃以上。请注意防范。]]></title>
            <guid>3694774</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴民智通：公司与百度有智能驾驶相关合作】 兴民智通(002355)在互动平台表示，公司与百度有智能驾驶相关合作，公司与客户深入合作，研发的通信域控产品双5G TBOX及数据云控、OTA等产品为客户智能驾驶提供技术支持与服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7145428.d.html</link>
            <guid>3694773</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家发现寒武纪生命大爆发的关键因素】寒武纪生命大爆发，被称为古生物学和地质学上的一大悬案。一段时间以来，其诱因是学界关注的热点问题。 记者从中国科学技术大学获悉，近期该校卫炜副研究员、董琳慧博士研究生和黄方教授等人研究发现，海水中对早期动物有毒害作用的硫化物和钡离子的移除，促使了寒武纪生命大爆发。这一发现为寒武纪早期海洋氧化与生命大爆发之间的互馈机制提供了新的见解。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3922458.d.html</link>
            <guid>3694772</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何小鹏：现在千万别躺平，天上会掉馅饼，但只掉给能接住的人】小鹏汽车董事长兼CEO何小鹏近日参加央视《开箱改革开放关键词》栏目，分享对出海观点。“现在千万别躺平，就是一定你会想到未来有更多的机会。”他举例，自己开始创业的时候，手机还是黑白屏，还是1秒钟5k的上网速度。所以年轻的朋友要能够跨越当前的时间周期，看到更长远周期的想象力。天上会掉馅饼，只是要掉给会接住的人，而接住的人一定是迈出了很多个小步，到了某个阶段才抓住了一个机会，要敢于迈出那一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3921903.d.html</link>
            <guid>3694770</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中枢大脑”工程启动 西康高铁建设新进展】7月12日，在陕西省镇安县镇安西站，西康高铁接触网首杆成功组立，标志着西康高铁站后“四电”工程全面启动，为西康高铁按期开通运营奠定了坚实的基础。“四电”工程是高铁建设中通信、信号、电力和电力牵引供电工程的总称，是整条高铁的“中枢大脑”和动力之源。西康高铁站后“四电”工程共需组立接触网支柱8974根，架设承导线462.15公里，新建330kV牵引变电所4座。据了解，目前西康高铁整体进展顺利，站前工程隧道已贯通5座，累计开挖完成80.69%，桥梁完成61%，路基完成42%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0126551.d.html</link>
            <guid>3694768</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复旦团队成功研发功能型光刻胶】日前，复旦大学高分子科学系、聚合物分子工程国家重点实验室魏大程团队设计了一种功能型光刻胶，利用光刻技术在全画幅尺寸芯片上集成了2700万个有机晶体管并实现了互连，集成度达到特大规模集成度水平。该成果日前以《基于光伏纳米单元的高性能大规模集成有机光电晶体管》为题发表于《自然·纳米技术》。（光明日报）]]></title>
            <guid>3694767</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萝卜快跑回应4人乘车提示超载：暂不符合目前行驶需求】7月11日，湖北武汉，一女子发视频称其一家四口体验萝卜快跑，但上车后发现副驾不能乘坐，后排乘坐被提示超载，无奈只能下车取消订单。对此，萝卜快跑工作人员回应称，出于行车安全考虑，目前的车型前排不支持乘坐，后排规定最多乘坐3人。4人乘车不符合目前的行驶需求，乘客可选择其他出行方式，或者控制出行的人数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6902549.d.html</link>
            <guid>3694766</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南一客车因山体滑坡被掩埋 已致9死4伤】据越南交警部门消息，7月13日凌晨4时许，该国河江省发生山体滑坡，一辆客车被掩埋，据车主提供的信息，车上共有16人。截至当天上午9时15分，已找到13人，其中9人身亡、4人重伤。救援人员正在寻找其他人员。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0125166.d.html</link>
            <guid>3694765</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：1至6月全国吸收外资4989.1亿元人民币】商务部公布的数据显示，2024年1—6月，全国新设立外商投资企业26870家，同比增长14.2%；实际使用外资金额4989.1亿元人民币，同比下降29.1%。从行业看，制造业实际使用外资1418.6亿元人民币，占全国实际使用外资比重为28.4%，较去年同期提高2.4个百分点。高技术制造业实际使用外资637.5亿元人民币，占全国实际使用外资的12.8%，较去年同期提高2.4个百分点。医疗仪器设备及仪器仪表制造业、专业技术服务业实际使用外资分别增长87.5%和43.4%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6900670.d.html</link>
            <guid>3694764</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利政府：锂矿招标已收到80份正式意向，8月底将宣布盐湖分配机制】据中国驻智利大使馆经济商务处，智利《三点钟报》7月11日报道称，在纪念铜矿国有化53周年会议上，智利总统博里奇指出，智利铜业公司自1971年国有化以来，已投资1600多亿美元，是智利众多社会福利政策的基础。如今，智铜发展仍关乎国家未来。在铜产量方面，将于2030年达到年产180万吨精铜。在“国家锂战略”方面，智铜公司拥有阿塔卡马和马里昆加两大盐湖项目，将为国家贡献巨额收入。关于近期锂矿招标，政府已收到来自各国的80份正式意向，将在8月底宣布盐湖分配机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6899566.d.html</link>
            <guid>3694763</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智界R7申报图公布】 工信部公示《道路机动车辆生产企业及产品公告》（第385批），华为与奇瑞打造的鸿蒙智行首款轿跑SUV智界R7在列。根据申报车型公示，智界R7车长为4956mm，轴距为2950mm，最高车速为200km/h。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6899386.d.html</link>
            <guid>3694762</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肖正波任湖南浏阳市委书记】 “长沙发布”消息，7月13日，浏阳市召开领导干部会议。长沙市委常委、市委组织部部长罗缵吉出席会议并宣布省委、市委决定：肖正波同志任浏阳市委委员、常委、书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0122386.d.html</link>
            <guid>3694761</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球每10辆新能源汽车就有1辆搭载“常州造”电池】制造一台新能源整车，需要多达2万多个零部件。既无丰富锂矿资源、又非传统汽车生产重镇，有着雄厚工业基础的常州，选择将主攻点放在新能源整车的“心脏”——动力电池。目前常州动力电池产业链完整度高达97%、居全国之首，全球每10辆新能源汽车就有1辆搭载“常州造”电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6899178.d.html</link>
            <guid>3694760</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约再推“亚太化”危害无穷】北约峰会9日至11日在美国华盛顿举行，《华盛顿峰会宣言》渲染亚太地区紧张局势，充斥着冷战思维和好战言论。 北约这个打着防御“苏联入侵”旗号而建立的军事联盟，在冷战结束后不仅没有消亡，反而不断越界扩权，突破自身条约规定的地理范围，近年来更是将黑手伸向亚太。美国为维护自身霸权，将北约作为推动“大国竞争”、推行“印太战略”的工具，不断推动“北约亚太化”。美国和北约的所作所为导致地区紧张局势加剧，严重威胁亚太地区来之不易的繁荣稳定局面。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7137792.d.html</link>
            <guid>3694759</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月13日10时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7135131.d.html</link>
            <guid>3694758</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除暴雨蓝色预警信号】目前，影响本市的降雨云团已减弱，市气象台2024年7月13日10时11分解除暴雨蓝色预警信号。预计今天仍有分散性阵雨或雷阵雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3912283.d.html</link>
            <guid>3694757</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FaradayFuture官方微博：拉第未来将于2024年7月20日在其位于洛杉矶的全球总部举办投资者社区日活动。届时，公司将邀请投资者体验和了解 FF 91 2.0 ，并与公司高管团队会面。]]></title>
            <guid>3694754</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何小鹏：中国出海分5个阶段，从性价比产品转向高科技产品】小鹏汽车董事长兼CEO何小鹏近日参加央视《开箱改革开放关键词》栏目，分享对出海观点。 他表示，改革开放以来，中国出海可能分为5个阶段，第一个阶段是人才出海，出海出国出去学习；第二个出海，是以资源型以贸易型角度的出海，或者说一些简单的轻工业产品；第三步是一些重工业产品或者一些大型的黑白家电；第四部分跟第五部分分别是互联网、移动互联网或者一些跟软件跟服务跟科技相关的一些软硬件产品和软件产品，现在正在经历的是大型硬软件的组合。 “前三个阶段我没有真正经历过，所以我很有幸参与了互联网跟互联网的出海以及移动互联网和移动互联网出海。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0119026.d.html</link>
            <guid>3694753</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：湖北天门、潜江、仙桃一带小时雨强达到80毫米以上，注意安全！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3910562.d.html</link>
            <guid>3694752</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[农业农村部和中国气象局7月13日联合发布农田渍涝灾害风险预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3909857.d.html</link>
            <guid>3694751</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:11:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影 《传说》上映4天 ，总票房破6000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3908962.d.html</link>
            <guid>3694749</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西印发方案 推动低空制造产业能级全面跃升】从陕西省工信厅获悉：该厅日前印发《推动低空制造产业高质量发展工作方案（2024—2027年）》，抢抓低空经济产业倍增的战略机遇和黄金窗口，锚定智能化、融合化、服务化目标，统筹高质量发展和高水平安全，推动我省低空制造产业能级全面跃升。（陕西日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7131716.d.html</link>
            <guid>3694748</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉市发布暴雨红色预警】 武汉市气象台2024年07月13日09时59分升级发布暴雨红色预警信号：过去3小时东西湖辛安渡已出现70毫米降水。预计未来3小时，东西湖、蔡甸大部街道(乡镇)仍将有50毫米以上降水，最大小时雨强50-70毫米，伴有雷电，阵风7-9级，致灾风险很高，请特别加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyaze6894136.d.html</link>
            <guid>3694747</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南河江省一客车因山体滑坡被掩埋 已致8人死亡】据越南交警部门消息，当地时间7月13日4时许，该国河江省发生山体滑坡，一辆客车被掩埋。据车主提供的信息，车上共有16人。截至当天8时40分，已找到12人，其中8人死亡、4人重伤。救援人员正在寻找其他人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyazc0117112.d.html</link>
            <guid>3694746</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：聚力打赢全省大气污染防治攻坚战】7月12日下午，安徽全省大气污染防治工作调度会在合肥召开，副省长孙勇出席会议并讲话。会议指出，今年以来全省空气质量出现反弹不利局面，对完成全年目标任务带来严峻挑战。各地和省有关部门要清醒认识当前全省空气质量的严峻形势，切实增强抓好污染防治工作的紧迫感和责任感。要坚持标本兼治、系统治理，突出重点领域、重点行业、重点区域，采取针对性强、务实管用的防治措施，有效整改突出问题，切实降低排放浓度，严格监管执法，全力以赴把空气质量提升上去。要严格落实生态环境保护“党政同责，一岗双责”，有效传导压实市、县（市、区）和有关部门、重点企业责任，以责任落实推动工作落实。要聚焦目标任务，强化部门协同，加强考核调度，推动污染防治各项任务措施落地见效，坚决扭转被动局面，确保完成全年目标任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3908030.d.html</link>
            <guid>3694745</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运会中国体育代表团今天在京成立】北京时间7月13日上午10点，巴黎奥运会中国体育代表团成立动员大会在北京举行。代表团共由716人组成，其中运动员405人，包括男运动员136人、女运动员269人。代表团运动员平均年龄25岁，其中有42位奥运冠军，223人为首次参加奥运会。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7129060.d.html</link>
            <guid>3694744</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景兴纸业马来西亚二期项目进行合作签约】 7月12日，浙江景兴纸业股份有限公司马来西亚年产140万吨项目二期年产60万吨箱板纸项目迎来关键节点——景兴纸业分别与VOITH造纸、苏美达国际技术贸易有限公司、中国海诚长沙公司（CEC）就项目建设合作进行签约，签约仪式在公司总部研发大楼707会议室举行。VOITH造纸为马来西亚二期项目提供年产60万吨高档牛皮箱板纸机一台。苏美达将为景兴纸业提供包括出口及转口供应链服务、国际多边组织绿色项目贷款服务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7128940.d.html</link>
            <guid>3694743</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆喀什地委委员文福来接受纪律审查和监察调查】 据新疆维吾尔自治区纪委监委消息：新疆喀什地委委员文福来涉嫌严重违纪违法，目前正接受新疆维吾尔自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayz3905523.d.html</link>
            <guid>3694742</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布暴雨橙色预警】从湖北省气象局获悉，武汉中心气象台2024年7月13日6时50分发布暴雨橙色预警：预计13日08时至14日08时，黄冈北部、鄂州、武汉、孝感、天门、潜江、仙桃、荆门、随州南部、襄阳南部、宜昌北部、恩施北部、神农架等地将有大到暴雨，其中黄冈北部、武汉北部、孝感等地有大暴雨，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccyayx7128136.d.html</link>
            <guid>3694741</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 02:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉案金额4000余万元 成都破获一起制售“特供酒”案】近日，成都市在“特供酒”清源打链专项行动中，查处了一起在网络平台直播间销售“成都军区专供”酒的案件。经调查，自2019年6以来，犯罪嫌疑人陈某、林某杰等人，以营利为目的，从泸州两家酒业公司采购2019年至2022年期间酿造的基酒，以此冒充老酒，委托泸州某包装公司、某玻璃制品公司生产自行设计标注有“成都军区专供”的酒瓶及外包装图纸，组织工人将调制好的酒进行灌装并包装成“成都军区专供”酒，通过网络渠道接受订单的方式销售至安徽、河北、山东等多省市。目前，警方已抓获犯罪嫌疑人7名，捣毁生产窝点3处、销售窝点4处，涉案金额4000余万元。案件正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwsz7257970.d.html</link>
            <guid>3694740</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024世界动力电池大会将于9 月在四川宜宾举行】由四川省政府主办的2024世界动力电池大会，拟于9月1日至2日在宜宾举行。7月12日，从2024世界动力电池大会新闻通气会上获悉，大会将集中亮相一批动力电池领域的重磅成果，邀请全球动力电池TOP10企业和产业链头部企业共商合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtf0244341.d.html</link>
            <guid>3694738</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鑫铂股份：光伏板块目前订单量处于稳中有增趋势，产线基本处于饱和状态】 鑫铂股份(003038)在互动平台表示，公司光伏板块目前订单量处于稳中有增的趋势，产线基本处于饱和的状态。公司新能源汽车板块业务处于持续提升阶段，力争下半年实现扭亏为赢。此外，公司再生铝板块一期项目已经陆续投产，为公司原材料供应提供了保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4033778.d.html</link>
            <guid>3694737</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一周牛熊股：无人驾驶概念股周涨近70% 11股跌幅超20% 】Wind数据显示，本周（7月8日至7月12日）共有11只个股涨幅超20%。萝卜快跑本周“加速出圈”，无人驾驶概念持续上涨，天迈科技周涨幅达68.91%%居首， 其中9日-11日连续三天20CM涨停。大众交通、锦江在线涨幅分列二三位，分别为51.08%、44.23%。天迈科技此前回应称，目前公司业务主要集中于智慧公交领域，公司基于ADAS（先进驾驶辅助系统）和司机驾驶行为分析研发的主动安全辅助驾驶系统，主要通过雷达、摄像头等传感器设备感知周围环境、监测行驶状态和司机的驾驶状态，重在协助驾驶员提升驾驶的安全性，主要应用于公交等商用车领域，不涉及无人驾驶系统的应用。跌幅榜中，本周11只个股跌幅超20%，左江退跌幅达73.20%居首。ST易事特、键邦股份、普利制药跌幅分别为42.89%、41.56%、36.19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtf0244064.d.html</link>
            <guid>3694736</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:55:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一周主力：电子行业获资金青睐 赛力斯获抛售超30亿元】按申万一级行业来看，本周的五个交易日内，仅电子、综合板块获主力资金净流入。净流出方面，计算机、银行、机械设备、非银金融、汽车、基础化工等行业净流出额居前，其中，计算机、银行均遭抛售超30亿元。个股方面，本周长安汽车获净流入12.21亿元居首，周涨10.66%，比亚迪、京东方A、歌尔股份获主力净流入分别为6.62亿元、6.03亿元、5.64亿元；净流出方面，赛力斯、中远海控、北汽蓝谷分别遭抛售34.50亿元、10.68亿元、8.71亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwsz7256395.d.html</link>
            <guid>3694735</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构本周首次青睐72只个股】Wind数据显示，机构本周首次关注72只个股，其中14股被给予目标价。-沪光股份获天风证券给予“买入”评级，目标价为28.75至34.50元，该股最新收盘价为28.35元；- 奥迪威获银河证券“推荐”评级，目标价为13.94至16.40元；-骏鼎达获海通证券给予“优大于市”评级，目标价为112.35至121.98元；-德业股份、中国海油、新易盛、劲仔食品等本周均获机构首次关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwsz7256173.d.html</link>
            <guid>3694734</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:54:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏最大独立储能电站并网运行】7月12日，位于射阳港经开区的远景射阳储能电站并网运行，这是迄今江苏规模最大的独立储能电站，功率250MW、容量规模500MWh，将助力迎峰度夏能源保供，促进可再生能源绿色消纳，服务构建沿海新型能源系统。]]></title>
            <guid>3694733</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称巴以均已同意停火协议框架】当地时间7月12日，美国总统拜登在社交媒体上发文称，以色列和哈马斯同意了加沙地带停火协议框架。拜登称，六个星期前制定了一个实现加沙地带停火和被扣押人员交换的全面协议框架，但目前仍有工作要做，而且这些问题很复杂，但是该框架现在已得到以色列和哈马斯的同意。对此，巴以双方暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtf0242457.d.html</link>
            <guid>3694731</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10家存储芯片上市公司披露上半年业绩预告 澜起科技同比最高预增超6倍】据Choice数据统计，截至发稿包括澜起科技、华天科技、雅克科技、兆易创新、德明利、万润科技、上海贝岭、佰维存储、大港股份、大为股份在内的10家存储芯片上市公司披露上半年业绩预告。其中，澜起科技上半年净利同比预增612.73%-661.59%，华天科技上半年净利同比预增202.17%-265.78%；雅克科技和兆易创新上半年净利同比预增50%以上；德明利、万润科技、上海贝岭和佰维存储均预计上半年净利同比扭亏为盈。环比表现方面，华天科技Q2净利环比预增133%-203%，上海贝岭Q2净利环比预增125%-179%，万润科技Q2净利环比预增6.52%-109.77%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4031643.d.html</link>
            <guid>3694730</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆强降雨预计今晚结束 “七下八上”关键期这些流域或现较重汛情】近日，重庆经历今年最强的暴雨天气过程，10个区县均有站点超过250毫米的雨量，其中，垫江县出现有气象记录以来最大日降雨量。连日强降雨导致多地出现河水倒灌、房屋被淹，内涝影响较重，救援工作正在展开。气象部门预计，重庆从12日晚到13日晚仍将出现降雨，与11日相比较弱，因上游四川地区降雨较强，嘉陵江防汛压力仍较大，风险较高。预计本轮强降雨将持续到13日夜间。7月15日到8月15日是“七下八上”防汛关键期。据分析，我国气候状况总体偏差，极端天气气候事件偏多，东部地区降雨总体偏多，区域性和阶段性洪涝灾害比较明显。长江中下游洪水预计7月中旬将全线退至警戒水位以下，未来淮河流域、松辽流域、海河流域和黄河中下游均有可能出现较重汛情；同时，当前已经进入台风高发期，主要影响华南和华东沿海地区，台风北上影响北方的可能性较大。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4031217.d.html</link>
            <guid>3694728</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对洪峰过境 长江重庆巴南段部分水域实行禁航管制】从重庆市水文监测总站获悉，11日8时至12日8时，重庆梁平、忠县等12个区县遭遇大暴雨。截至昨天（12日）8时，垫江县大沙河、黔江区阿蓬江等4条河流仍超警。水利部长江水利委员会水文局7月11日18时发布：“长江2024年第2号洪水”在长江上游形成。昨天16时，长江重庆巴南段迎来今年长江上游首轮洪峰，为保证船舶航行安全，海事部门对长江部分水域实行禁航管制。为了保证过往船舶的航行安全，重庆海事局发布了航行警告，对长江部分水域实行禁航管制。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4029560.d.html</link>
            <guid>3694727</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港合作联席会议第二十四次会议在广州举行】7月12日下午，粤港合作联席会议第二十四次会议在广州举行，双方围绕“推进粤港合作高质量发展，做实粤港澳大湾区‘一点两地’全新定位”主题进行深入交流，进一步凝聚合作共识，形成更多务实举措，携手推动粤港澳大湾区建设和粤港合作再上新水平。会后，省委书记黄坤明，省委副书记、省长王伟中与香港特别行政区行政长官李家超举行工作会见。黄坤明说，希望与香港围绕做实“一点两地”全新定位，依托粤港合作联席会议等沟通机制和前海、南沙、河套等重大合作平台，进一步推进基础设施“硬联通”和规则机制“软联通”，充分激发港珠澳大桥、深中通道等战略通道在密切粤港澳交流上的撬动效应，持续深化经贸、产业科技、社会民生、人文旅游等领域合作，努力在促进市场一体化、推进高水平开放、发展新质生产力、打造优质生活圈上取得更丰硕的成果，携手加快打造世界级湾区、发展最好的湾区。香港好，则广东好。毗邻港澳，一直是广东重要的区位优势，我们将坚决贯彻执行“一国两制”方针，坚定支持香港发挥背靠祖国、联通世界的独特优势，巩固提升“八大中心”竞争力，加快推动香港特色服务业在大湾区布局发展。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4027358.d.html</link>
            <guid>3694725</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞天茅台散瓶批发参考价升至2400元】 今日酒价披露的最新参考价显示，24年飞天茅台散瓶批发参考价升至2400元，昨日为2380元。原箱的24年飞天茅台的批发参考价为2620元/瓶，昨日为2600元/瓶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwth7015493.d.html</link>
            <guid>3694724</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水晶光电：微棱镜业务在二季度销售中就有体现 公司一直是微棱镜的第一大供应商】 水晶光电(002273)在业绩说明会表示，去年开始微棱镜产品开始量产，但是量产节奏较晚，今年供应链已经成熟，量产提前，因此微棱镜业务在二季度的销售中就有体现。在份额上公司一直是微棱镜的第一大供应商，今年份额也会有所提升。另外，大客户对微棱镜规划非常充分，现在量产的产品也是在几年前就已经在配合客户开发，后续的技术路径也已经在规划。微棱镜可以实现远距离拍摄的清晰成像，但是产品的性能还有持续优化和迭代的空间，目前可以看到2025年不会有很大的变化，未来几年还需要持续跟进。产品的优化和迭代对技术开发能力要求非常高，可能有非常大的挑战，但是相信未来在技术迭代上公司能够跟上并承担大批量量产。对于安卓的潜望式棱镜公司也将保持持续关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtf0238507.d.html</link>
            <guid>3694723</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首部AIGC原创奇幻微短剧明上线】国内互联网厂商正试图将视频生成大模型的能力带入微短剧产业中。昨天，记者获悉，国内首部AIGC原创奇幻微短剧《山海奇镜之劈波斩浪》将于明日正式上线，全剧共5集，时长为15分钟。快手文娱业务负责人陈弋弋表示，目前大模型的技术特性更适合玄幻或魔幻内容，想要成为赛道，一看消费者是否买单，二看有没有商业模式，“比起断言将兴起AIGC加短剧这一新赛道，我更愿意将其定位为‘新物种’。”（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-13/detail-inccxwtc4025111.d.html</link>
            <guid>3694722</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>