<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 03:30:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米景明在浙江成立3家科技公司】天眼查App显示，近日，嘉兴小米景明科技有限公司、绍兴小米景明科技有限公司、台州小米景明科技有限公司成立，法定代表人均为李肖爽，注册资本均为500万人民币，经营范围均包含新能源汽车整车销售、汽车销售、智能车载设备销售、新能源汽车换电设施销售、小微型客车租赁经营服务等。股东信息显示，上述3家公司均由小米景明科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9669342.d.html</link>
            <guid>3819934</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子板块震荡走高 欧菲光涨停】欧菲光涨停，光弘科技、捷邦科技涨超10%，可川科技、昀冢科技、思特威、杰美特等涨幅靠前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsef6131587.d.html</link>
            <guid>3819933</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里集团董本洪：AI真正被应用了】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。阿里巴巴集团战略发展总裁董本洪演讲。董本洪提到，针对今年精彩的赛事，阿里利用AI在14个场馆做了云端多镜头回放能力，捕捉在回放的时候重现运动员的风采，360度回放。同时，在好几个场馆入场的地方做了观众能够照一张相立刻生成现场运动高光时刻的动画AI能力，让大家留下难忘的一刻。他感慨，AI真正被应用了，大家可以方方面面感受到AI带给大家更多的感动。此外，云计算也是一样，这次有40亿观众透过阿里云的云转播技术，在云端看精彩的赛事。观众能看的更多、更快、更好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9668515.d.html</link>
            <guid>3819932</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里集团董本洪：奥林匹克精神最重要的内核是“以人为本”】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。阿里巴巴集团战略发展总裁董本洪演讲。董本洪强调，奥林匹克精神最重要的内核是“以人为本”。团结合作、公平竞争、开放包容等等，这些都是以人为本的人文精神的核心。“科技永远是帮助我们在以人为本的环境下加速发展，也希望大家能够拥抱科技的可能性，真正以人为本，加速人类的发展。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6445583.d.html</link>
            <guid>3819931</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta据悉在WhatsApp、Instagram等部门裁员】知情人士称，Meta将在Instagram、WhatsApp和Reality Labs等部门裁员。Meta发言人表示，该公司的一些团队正在进行调整，以符合其长期战略目标和定位战略。报道没有具体说明裁员的确切数量，但提到裁员规模不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6444918.d.html</link>
            <guid>3819928</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒源祥陈忠伟：马拉松已成奢侈项目，报个名都很难】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。恒源祥（集团）有限公司董事长、总经理陈忠伟出席并参与“奥林匹克精神传承与发扬”的讨论。陈忠伟是三届奥运会的火炬手，分别参加了2008年、2022年和2024年奥运会的火炬传递。恒源祥还在2009年和2010年赞助过马拉松赛事，“那时候参赛人数非常少，报名非常容易。今天马拉松已经成为了非常奢侈的项目，报个名都很难。这说明中国在投入大量的户外运动，已经成为他们日常生活”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsef6129718.d.html</link>
            <guid>3819927</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南警方：今年前9月电诈立案数下降9.24%】从云南省公安厅获悉，经持续打击治理，全省电信网络诈骗立案数出现明显下降。省公安厅统计数据显示，今年1月至9月，全省电诈案件立案数、造成群众损失数同比分别下降9.24%、16.42%，特别是大要案件数同比下降67.17%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6444538.d.html</link>
            <guid>3819926</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音：已与公安部等建立网络暴力线索反馈机制】据抖音安全中心消息，抖音一直致力于打造健康向上、风清气正的社区氛围，严厉打击实施或教唆、鼓动他人实施“网络暴力”的行为，严禁发布、传播对他人的不友善言论。日前，抖音已与网信、公安等部门建立网络暴力线索反馈机制，可第一时间将涉嫌违法犯罪的网暴线索报送至相关部门依法处置。截至9月底，公安机关已依法线下处置4起涉嫌违法犯罪的案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9667252.d.html</link>
            <guid>3819925</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智己汽车：无图城市NOA全国全系开通】智己汽车10月17日宣布，无图城市NOA全国全系开通，本次OTA将推送至全新L7、LS7、LS7Max、LS6、L6车型。全新智己LS6交付即开通全国无图城市NOA，不在本次OTA范围内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6443761.d.html</link>
            <guid>3819924</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪副总裁：比亚迪把ESG当作一把手的工程来抓】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。比亚迪集团副总裁、品质处总经理赵俭平出席并演讲。赵俭平表示，像过去可能会认为ESG是一个加分项，但是现在已经变成了中国企业走向海外的必备条件，但是我们认为这是一个挑战，同时也是一个机遇，我们要积极应对，我们在管理上把ESG的管理水平提高，把挑战应用好，也就是我们发展的很大的机会。“比亚迪把ESG当作一把手的工程来抓，王传福董事长亲任ESG管理委员会的主任，所有高管都是在ESG管理委员会里任副主任，并且亲自参与到管理的每个环节中。从生产、运营的各个方面都构建ESG管理的体系，按照CSRD的要求来构建管理体系，并进行优化的提升。”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6443564.d.html</link>
            <guid>3819923</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄战略研究中心：金砖国家间的游客流量到年底或达550万人次】俄战略研究中心国际旅游发展中心主任尤利娅∙马克苏托娃说，到2024年底，金砖国家间的游客流量可能增长3倍以上，超过550万人次。4月俄罗斯经济发展部曾发布消息称，2023年金砖国家间的相互游客流量达140万人次。该部门还预测，到2030年，这一数字将达到2000万人次。马克苏托娃说：“我们同意经济发展部的估计。按照目前的增长速度，我们认为，2024年，这一数字完全能超过550万人次。如果金砖国家接纳新成员，则这一数字将翻倍。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9666208.d.html</link>
            <guid>3819921</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【愉悦资本刘二海：市场力量在推动新能源汽车ESG发展中扮演了重要角色】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。愉悦资本创始及执行合伙人刘二海出席并发言。 刘二海表示，市场的力量在推动新能源汽车ESG发展中扮演了重要角色。消费者是主动买新能源车，这是一种非常市场化的力量。由于买了新能源车，整体减少了污染，绿色环保得到了快速的发展。 此外，电池本身成本的迅速下降，达到了整个行业的规模经济，使得新能源汽车渗透率极速提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9665740.d.html</link>
            <guid>3819920</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【造成54人死亡，长沙自建房倒塌事故案一审宣判：15人获刑】据湖南省长沙市望城区人民法院、宁乡市人民法院，“4·29”特别重大居民自建房倒塌事故涉刑事案件一审公开宣判。对被告人吴治勇以重大责任事故罪、寻衅滋事罪判处有期徒刑十一年；对被告人龙天恺、任罗生、薛现棕以重大责任事故罪判处六年六个月至六年有期徒刑；以提供虚假证明文件罪判处被告单位湖南湘大工程检测有限公司罚金人民币一百万元，判处谭华等6名被告人四年九个月至二年九个月不等有期徒刑，均并处罚金、从业禁止终身；对被告人周正茂以玩忽职守罪、受贿罪判处有期徒刑十二年，并处罚金；对冷经科等4名被告人以玩忽职守罪判处五年六个月至三年九个月不等有期徒刑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6442101.d.html</link>
            <guid>3819919</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克罗地亚第四任总统自曝是“球迷”，称莫德里奇是最伟大球员之一】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。克罗地亚共和国第四任总统、国际奥委会委员基塔罗维奇（Kolinda Grabar-Kitarović）演讲。 基塔罗维奇在现场自曝是“超级运动爱好者”，而且还是一个“球迷”，“当时克罗地亚在世界杯上表现非常卓越，对我来说非常兴奋”。 在现场，他还提到了卢卡·莫德里奇（Luka Modrić）。“他是有史以来最伟大的球员之一，我知道他非常谦逊、友善、平易近人”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2903570.d.html</link>
            <guid>3819918</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：既要把房子建成，也要把房子建好，把验收合格房子早日交到购房人手上】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，要把交付项目当作房屋质量监管的重点，既要把房子建成，也要把房子建好，把验收合格房子早日交到购房人手上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6441734.d.html</link>
            <guid>3819917</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福岛核电站第10轮核污染水排海开始】据共同社今天（10月17日）报道，日本东京电力公司当天称，福岛第一核电站第10轮核污染水排海已于当天开始。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9664455.d.html</link>
            <guid>3819916</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：加快资本抵债地产项目破产重整或者清算，切实维护购房人合法权益】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于保交房攻坚战，一手抓“白名单”，解决项目建设资金问题；一手抓项目进度，按照市场化、法治化原则“一楼一策”、分类推进，争取住房早日交付。对于资不抵债项目，提出按照法治化、市场化原则，加快破产重整或者清算，切实维护购房人合法权益，对于违法违规、坑害购房人利益的行为坚决查处，绝不让他们金蝉脱壳，也不让他们蒙混过关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2902285.d.html</link>
            <guid>3819914</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航控股成立航空资源循环利用公司】 企查查APP显示，近日，重庆海航航空资源循环利用有限公司成立，法定代表人为刘伟斌，注册资本为3亿元，经营范围包含：民用航空器零部件设计和生产；通用航空服务；再生资源加工；航空运营支持服务；航空国际货物运输代理；国内货物运输代理等。企查查股权穿透显示，该公司由海航控股间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6440423.d.html</link>
            <guid>3819912</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北证50指数涨幅扩大至6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsec6440329.d.html</link>
            <guid>3819911</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩智浦李廷伟：过去帮助全球公司在中国成功，今天要帮助中国公司到全球成功】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。恩智浦全球资深副总裁、大中华区主席李廷伟出席并发言。李廷伟表示，作为主要的汽车半导体供应商，走出去很重要。围绕ESG，他具体谈到了3点。 第一，市场准入需要规则，作为全球公司来说，我们一直把各个国家的市场准入看作非常重要的东西。 第二，上下游的要求，对ESG整个产品的要求。 第三，企业创新最关键的是人才。如果是可持续发展的企业，会更好地吸引留住年轻人，所以这都是增量。他指出，恩智浦可以分享很多全球的经验，过去是帮助全球的公司在中国的成功，今天要帮助中国的公司在中国成功以外，到全球的成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvsei2900944.d.html</link>
            <guid>3819909</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西迎大范围降水降温天气 局地提前启动集中供热】受高空槽和冷空气影响，从今天（10月17日）开始，山西大部分地区出现降水降温天气，并伴有大风。山西省气象台预计，10月17日到19日，山西大部分地区有小到中雨，忻州、吕梁、太原、临汾、运城等地的局地有大雨，北中部局地有雨夹雪，最低气温将下降至0℃。目前，山西各地热力部门正加紧设备调试和系统测试，确保如期供暖，其中山西北部局地已提前启动集中供热。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9662619.d.html</link>
            <guid>3819908</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：对房地产止跌回稳充满信心 接下来狠抓落实】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对房地产止跌回稳充满信心。接下来是要齐心协力把组合拳打好、狠抓落实，让这些政策效果能够充分显现，能够让人民群众享受到政策红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvscz9662491.d.html</link>
            <guid>3819907</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪赵俭平：会推出更多的核心和颠覆性技术】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。比亚迪集团副总裁、品质处总经理赵俭平出席并演讲。赵俭平在演讲中表示，中国新能源汽车的发展，首先是国家战略的一个重要组成部分，也是中国从新能源汽车大国向新能源汽车强国转变的一个重要的战略，也是现在积极应对气候变化，减少碳排放，推动绿色发展的重要战略举措。 赵俭平还指出，今年新能源汽车的渗透率超过50%，也正是因为有国家的战略、能源的战略、双碳的战略和产业转型所共同支撑的结果，接下来我们觉得在新能源汽车的技术发展和推动上，大家还是要大力去加强。 “比亚迪也会推出更多的核心和颠覆性技术，和产业链上下游紧密合作，打造强大的中国新能源汽车产业，也为中国经济的绿色转型贡献出我们的力量。”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6252185.d.html</link>
            <guid>3819904</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邓雅文：奥运冠军永远不会是终点】 2024 ESG全球领导者大会上，被问及4年后的洛杉矶奥运会，奥运冠军邓雅文@小文子BMX 表现得非常平淡，“可能大部分媒体或者领导、老师，包括教练，都希望我能够说出‘蝉联冠军’这四个字，但一个奥运会的冠军需要天时地利人和，需要的是所有付出的努力，4年的努力在那一刻化作那一块沉甸甸的金牌”。邓雅文坦言，“就像今年的巴黎奥运会一样，洛杉矶奥运会可能是我下一个最高目标，但永远不会是我的终点，而洛杉矶奥运会也秉承着巴黎奥运会一样，我们永远不是在守护某一个冠军，永远不是想留住在这个项目上的地位，我们想的是发展训练水平，并在比赛中做到问心无愧”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6251065.d.html</link>
            <guid>3819902</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省政协原常委李玮被开除党籍】中央纪委国家监委网站10月17日通报， 据山东省纪委监委消息：经山东省委批准，山东省纪委监委对省政协原常委、经济委员会原副主任李玮严重违纪违法问题进行了立案审查调查。李玮严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌贪污、受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山东省纪委常委会会议研究并报山东省委批准，决定给予李玮开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；按规定撤销其荣誉称号；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3027338.d.html</link>
            <guid>3819901</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：麦肯锡在中国裁员数百人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789747.d.html</link>
            <guid>3819900</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北证50指数涨幅扩大至5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789702.d.html</link>
            <guid>3819899</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉称该国国家电力系统遭受恐怖袭击】当地时间10月16日，委内瑞拉电力能源部长马尔克斯称“该国国家电力系统遭受了恐怖袭击”，影响了全国约四分之一地区的输电系统，并损害了全国电力服务的连续性。马尔克斯表示，受此影响，包括首都加拉加斯在内的全国多地电力供应出现波动或突然暂停。当天下午开始，国家电力公司开始逐步恢复正常电力服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9789610.d.html</link>
            <guid>3819898</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局副局长肖远企：允许政策性银行、商业银行对闲置存量土地的收购发放一定比例的收购贷款】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，与有关部门一起积极研究政策性银行、商业银行支持盘活闲置存量土地的具体举措，允许政策性银行、商业银行对闲置存量土地的收购发放一定比例的收购贷款，主要目的是推动更加高效利用好闲置土地，同时改善和释放房地产行业现金流。]]></title>
            <guid>3819897</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局副局长肖远企：打好房地产各项融资工具的“组合拳”，形成集成规模效应】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，打好房地产各项融资工具的“组合拳”，形成集成规模效应，增强精准适配性。房地产融资渠道很多，包括开发贷款，例如，今年前9个月，银行业金融机构新发放房地产开发贷款较年初增加超过4000亿元；还有并购贷款、经营性物业贷款、房地产企业并购贷款、住房租赁贷款，以及债券投资和保险资金股权投资等多种融资手段。要充分发挥不同融资工具的独特优势；另一方面，根据不同房地产企业和房地产项目在不同阶段的融资需求，量身定制各种专属金融产品，进一步提高融资支持的精准性、及时性和有效性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3025813.d.html</link>
            <guid>3819896</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都高新投资集团增资至228.39亿】天眼查App显示，近日，成都高新投资集团有限公司发生工商变更，注册资本由约206.96亿人民币增至约228.39亿人民币，同时，多位主要人员也发生变更。成都高新投资集团有限公司成立于1996年10月，法定代表人为任正，经营范围为建设、科技、经贸发展投资及符合国家政策的其它投资，投资项目管理及咨询，资产管理及咨询，房地产开发及经营，由成都高新技术产业开发区国资金融局、四川省财政厅共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6565044.d.html</link>
            <guid>3819893</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子板块震荡走高】 消费电子板块震荡走高，福日电子、可川科技涨停，光弘科技、共达电声、鸿日达、精研科技等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9787750.d.html</link>
            <guid>3819892</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：房企和建筑企业今后发展首要拼的是高质量、新科技、好服务】 住建部部长倪虹10月17日在国新办新闻发布会上表示，对于房地产企业和建筑企业，今后发展首要拼的是高质量、新科技、好服务，谁能抓住转型时机，谁能为群众建设好房子、提供好服务，谁就能有市场和发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6564817.d.html</link>
            <guid>3819891</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：（就也门空袭）战斗损失评估正在进行中，目前并未显示有平民伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3024149.d.html</link>
            <guid>3819889</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际在上海成立清洁能源开发公司】 企查查APP显示，近日，燊碳（上海）清洁能源开发有限公司成立，法定代表人为杨旭，注册资本50万元，经营范围包含：风力发电技术服务；太阳能发电技术服务；资源再生利用技术研发；新兴能源技术研发等。企查查股权穿透显示，该公司由华能国际间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9786809.d.html</link>
            <guid>3819887</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深京三市成交额突破8000亿元 较昨日此时放量超400亿元】 截至目前，沪深京三市成交额突破8000亿元，较昨日此时放量超400亿元。其中沪市成交额2955亿元，深市成交额4928亿元，北证50成交额118亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9786136.d.html</link>
            <guid>3819885</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[自然资源部副部长刘国洪表示，在盘活存量闲置土地方面，一手抓控新增，一手抓盘活存量。对于去化周期过长的城市，指导地方暂停商品住宅用地供应；对于去化周期较长的城市，实行盘活多少、供应多少。（新华财经）]]></title>
            <guid>3819884</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突发！融创好消息 分析：资本市场对中国房地产行业信心回暖的标志性事件】融创中国又融到一笔资金。10月17日一早，融创中国发布公告称，拟按每股2.465港元价格，配售4.89亿股股份，认购事项所得款项总额约12.05亿港元。据悉，此次配股已经顺利完成，整个过程用时极少。这一事件在当前不甚景气、亟待回暖的房地产行业背景下，具有积极意义。“市场已经很久没有这样令人振奋的好消息了。上一次房地产行业配股还是1年多以前的事，此后房企股价持续低迷，股权融资很难落地。”一位企业人士称。有分析者称，融创此番股权融资，为其恢复融资能力迈出关键一步，这也是资本市场对中国房地产行业信心回暖的标志性事件。（ 中国房地产报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6562070.d.html</link>
            <guid>3819881</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铜高速连接概念股持续走强 凯旺科技20CM涨停】凯旺科技20CM涨停，华丰科技、神宇股份涨超10%，沃尔核材涨停，精达股份、胜蓝股份、意华股份、鼎通科技等涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6559702.d.html</link>
            <guid>3819877</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金融科技板块大幅走高，长亮科技逼近涨停，润和软件涨超12%，科蓝软件、兆日科技、拓尔思、宇信科技、新晨科技等多股涨超5%。]]></title>
            <guid>3819869</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国军事力量对也门胡塞控制区内五个坚固的地下武器储存地点进行了精确打击。]]></title>
            <guid>3819866</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：1—9月我国已建设筹集148万套保障性住房，到年底将有青年人、新市民等450万人住进保障性住房】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，保障性住房主要是“以需定购”，筹集房源有两种方式，一种是新建，一种是购买。1—9月我国已建设筹集148万套保障性住房，到年底将有450万人住进保障性住房。]]></title>
            <guid>3819865</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台香港专卖店降价？回应来了】有媒体报道称，受香港烈酒进口税下调影响，香港红磡置富都会的贵州茅台专卖店店10月17日起将调整价格。其中，2024年出产的贵州茅台，将由3380港元/瓶下调至2680港元/瓶。者致电该门店，该门店店员表示，暂未接到降价通知，目前飞天茅台酒售价仍为3380港元/瓶。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9779441.d.html</link>
            <guid>3819864</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平回信勉励中国国际大学生创新大赛参赛学生代表 弘扬科学精神积极投身科技创新 为促进中外科技交流推动科技进步贡献青春力量】近日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平给中国国际大学生创新大赛参赛学生代表回信，对他们予以亲切勉励并提出殷切希望。习近平指出，你们以大赛为平台，用在课堂和实验室学到的知识解决实际问题，在创新实践中增本领、长才干，在互学互鉴中增进中外青年的友谊，这很有意义。习近平强调，创新是人类进步的源泉，青年是创新的重要生力军。希望你们弘扬科学精神，积极投身科技创新，为促进中外科技交流、推动科技进步贡献青春力量。全社会都要关心青年的成长和发展，营造良好创新创业氛围，让广大青年在中国式现代化的广阔天地中更好展现才华。（新华社）]]></title>
            <guid>3819863</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO：AIOS将经历三个阶段】 在10月17日举行的2024OPPO开发者大会上，OPPO方面表示，AIOS（融合AI技术的操作系统）将经历三个阶段，第一阶段为系统应用AI化，AI能力重构系统应用，比如带来AI消除和AI通话摘要等实用功能；第二阶段为系统AI化，AI重构整个软件系统，融合模型、算力、数据和服务的生态，提供更直觉的交互和专属的使用体验；第三阶段为AI即系统，模型的能力和能效更进一步，生态更加成熟，软件行业又将迎来一个新高峰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778968.d.html</link>
            <guid>3819862</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利策奖得主悉达多·穆克吉：使用AI进行新药制备，非常强有力】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。哥伦比亚大学医学中心助理教授，普利策奖得主，《癌症传》《细胞传》作者悉达多·穆克吉（Siddhartha Mukherjee）出席并演讲。他表示，要使用人工智能的技术进行一些新的药物筛选，比如说针对癌症疾病的药物发现，包括结核病耐药性的治疗等。他介绍了他在进行研究的一个全球性的项目，所使用的数据包括来自中国以及美国，从中国的数据能够转移到美国，然后再又回到中国，进行测试验证和再测试，不断地验证AI的模型，这个模型是非常强有力的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwc9778427.d.html</link>
            <guid>3819861</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【"股债跷跷板"加剧理财赎回？11家理财公司单月规模缩减6400亿元】“股债跷跷板”效应叠加三季度末季节性因素，银行理财市场规模遭遇一定规模的赎回压力。记者从业内汇总的数据显示，截至今年9月末，11家主要银行理财公司（包括工银理财、农银理财、中银理财、建信理财、交银理财5家国有行理财公司，以及招银理财、信银理财、兴银理财、光大理财、浦银理财和平安理财6家股份行理财公司）存续产品规模合计为18.97万亿元，较8月末下降约6400亿元。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3016439.d.html</link>
            <guid>3819856</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中控技术等在河南鹤壁新设科技公司】 企查查APP显示，近日，中控智能（鹤壁）科技有限公司成立，法定代表人为董朝辉，注册资本110万元，经营范围包含：工业自动控制系统装置销售；软件销售；计算机信息系统安全专用产品销售等。企查查股权穿透显示，该公司由中控技术全资子公司浙江中控园区智能管家科技有限公司、鹤壁智管科技合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6554701.d.html</link>
            <guid>3819854</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份于四川成立物流新公司 含供应链管理服务业务】 企查查APP显示，近日，四川韵速达物流有限公司成立，法定代表人为边东阳，注册资本为100万元，经营范围包含：道路货物运输；装卸搬运；供应链管理服务；运输货物打包服务；机械设备租赁；网络设备销售；道路货物运输站经营等。企查查股权穿透显示，该公司由韵达股份间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6554595.d.html</link>
            <guid>3819852</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济概念再度走强 宗申动力等多股涨停】宗申动力、四创电子、川大智胜涨停，苏交科涨超10%，晓程科技、广联航空、四川九洲、万丰奥威等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwm3015601.d.html</link>
            <guid>3819851</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四维图新相关人士澄清有测绘资质企业被调查：不是四维图新】针对10月17日媒体报道“境外企业通过某国内具有测绘资质企业，以汽车智驾为由非法测绘”的消息，四维图新相关人士回复记者称：“感谢媒体朋友关注，不是四维图新”。此前四维图新官方微博称，面对汽车智能化浪潮，近年加速转型，持续助力汽车行业健康有序发展。与此同时，四维图新始终秉承合法、合规办企原则，坚决反对一切抹黑、中伤公司名誉的网络谣言，并将采取必要的法律手段进行捍卫。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6553727.d.html</link>
            <guid>3819848</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【途经青岛！潍烟高铁开通倒计时】 目前，新建山东潍坊至烟台高速铁路（简称潍烟高铁）已转入按图试运行阶段，步入开通倒计时，铁路部门正有条不紊地进行人员培训、设备调试、应急演练等各项准备工作。 潍烟高铁是国家“八纵八横”高速铁路网沿海通道的重要组成部分，是山东半岛北部沿海地区对外交流的主要客运通道。潍烟高铁开通后，将与青荣城际铁路、潍荣高铁相连通，胶东半岛实现高铁成环，对便利沿线人民群众出行，打造“轨道上的山东”具有重要意义。（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6237524.d.html</link>
            <guid>3819847</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住房城乡建设部部长倪虹表示，在前期城中村危旧房改造基础上，再新增100万套，并通过货币化方式加大政策支持力度。货币化安置能够更好满足群众自主选择，同时对城市来说能消除安全隐患、改善居住环境，一举两得。（新华财经）]]></title>
            <guid>3819841</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：大中小城市和小城镇协调发展是防止房地产领域虹吸负面作用的制度安排】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，“虹吸效应”是世界各个城市在发展过程当中普遍存在的现象。在不同的城市和城市的不同发展阶段，“虹吸效应”会产生不同影响。在城镇化的进程中，中国政府注重引导大中小城市和小城镇协调发展，这是防止房地产领域虹吸负面作用的一种制度安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6551956.d.html</link>
            <guid>3819837</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建等6000万元成立新材料公司】 企查查APP显示，近日，中能建民本（湖北）新材料有限公司成立，法定代表人为胡君，注册资本6000万元，经营范围包含：生态环境材料制造；资源再生利用技术研发；非煤矿山矿产资源开采；建设工程施工等。企查查股权穿透显示，该公司由中国能建全资子公司中能建绿色建材有限公司、湖北民本新材料有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6236098.d.html</link>
            <guid>3819835</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳打造集成电路产业全国“第三极”】随着5G、AI、新能源等新兴应用的出现，半导体产业随之发生变革。在昨日开幕的首届湾区半导体产业生态博览会高峰论坛上，半导体产业链上下游龙头企业负责人畅谈“芯”生态，共论“芯”未来。业内人士认为，半导体产业链应进行垂直和纵向整合，通过整机、设计、制造和封装深度融合，提高市场核心竞争力。华润微电子总裁李虹表示，2023年深圳集成电路产业规模超2000亿元，占广东省集成电路总产值80%。可以说，深圳集成电路产业正步入新的发展阶段，打造全国产业“第三极”。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6235353.d.html</link>
            <guid>3819834</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：9月底一线城市因城施策调整限购措施 北京上海是放宽、广州是全面取消、深圳是部分取消】 住房城乡建设部部长倪虹10月17日在国新办发布会上表示，去年开始，住建部已经充分赋予各个城市房地产调控的自主权。四个一线城市在9月底分别调整了房地产限购措施，其中北京、上海是放宽限购条件，广州是全面取消，深圳是部分取消，这也充分体现各城市因城施策，自主决策。]]></title>
            <guid>3819833</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本官房副长官青木一彦：今天上午9点45分在北海道确认了可能与高致病性禽流感相关的情况。为此，为了迅速而灵活地推进政府的应对措施，我们刚刚召开了与禽流感相关的部长会议。政府认识到控制禽流感的蔓延是危机管理中的重要课题，在各相关部门的紧密协作下，将确保应对万无一失。]]></title>
            <guid>3819832</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【名门地产及董事长孙群堤等被恢复执行33.4亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，名门地产（河南）有限公司、名门地产（安阳）有限公司、中牟名兴房地产有限公司、孙群堤等新增一条恢复执行信息，执行标的33.44亿余元，执行法院为河南省郑州市中级人民法院。名门地产（河南）有限公司成立于1998年7月，法定代表人、董事长为孙群堤，注册资本1.6亿人民币，由河南智兴投资有限公司全资持股。天眼风险信息显示，该公司现存35条被执行人信息，被执行总金额超154亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <guid>3819831</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[光刻机概念下探回升，茂莱光学涨近10%，扬帆新材、广信材料、容大感光短线拉升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6235052.d.html</link>
            <guid>3819828</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肖远企：优化“白名单”贷款资金拨付方式 做到能早尽早】 金融监管总局副局长肖远企10月17日在国新办新闻发布会上表示，进入白名单项目，商业银行要做到应贷进贷，进一步加大力度出项目、落实贷款投放进度，适度下放贷款审批权限。优化贷款资金的拨付方式，做到能早尽早，目前是按照进度分批拨付给房地产项目公司，并通过受托支付方式支付给施工方等上下游，今后银行可以根据房地产项目公司根据用款计划将全部贷款提前发放给房地产项目开具的资金监管账户，后续根据实际运用需要银行受托支付给施工方等上下游，确保房地产项目能够尽早开工建设；同时，由于信贷资金是进入资金监管账户，实施专门管理，有利于维护各方合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6550265.d.html</link>
            <guid>3819826</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【名门地产及董事长孙群堤等被恢复执行33.4亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，名门地产（河南）有限公司、名门地产（安阳）有限公司、中牟名兴房地产有限公司、孙群堤等新增一条恢复执行信息，执行标的33.44亿余元，执行法院为河南省郑州市中级人民法院。名门地产（河南）有限公司成立于1998年7月，法定代表人、董事长为孙群堤，注册资本1.6亿人民币，由河南智兴投资有限公司全资持股。天眼风险信息显示，该公司现存35条被执行人信息，被执行总金额超154亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）及终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwi6234490.d.html</link>
            <guid>3819825</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减肥药板块局部异动 常山药业逼近涨停】减肥药板块局部异动，常山药业直线拉升逼近20CM涨停，博瑞医药、翰宇药业、金凯生科、百花医药等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-17/detail-incsvmwf6549630.d.html</link>
            <guid>3819824</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>