<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 04:23:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[据广西气象官微消息，防城港市气象台于2024年5月18日11时16分继续发布暴雨红色预警信号：未来3小时港口光坡仍有50-80毫米降雨。]]></title>
            <guid>3623285</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本脑炎一般不会人传人 猪圈及附近或是日本脑炎高危区】昨日（5月17日），#台湾首现2例日本脑炎病例1人死亡#话题冲上热搜，引发网友热议。“日本脑炎”是新型病毒吗？会不会出现人传人现象？专家介绍，“日本脑炎”其实就是流行性乙型脑炎（简称乙脑）。乙脑是由乙脑病毒经蚊虫叮咬传播引起的一种急性传染病，因最早在日本发现并被日本学者分离，又被称为“日本脑炎”。乙脑是人畜共患的自然疫源性疾病，猪是主要传染源，因此，猪圈及附近可能是乙脑“高危区域”。乙脑一般不会在人与人之间传播，也不需要对乙脑病人实施特别隔离。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9885504.d.html</link>
            <guid>3623284</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东启动防汛Ⅳ级应急响应】据气象部门监测预报，5月19日开始我省将迎来新一轮的强降雨过程。预计粤西、珠三角、粤东等市县有暴雨到大暴雨局部特大暴雨，北部地区有大雨局部暴雨或大暴雨，我省发生中小河流洪水、山洪、地质灾害和城乡内涝的风险较高。根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于5月18日12时启动防汛Ⅳ级应急响应。（羊城派）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7958869.d.html</link>
            <guid>3623283</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基签署法案，动员罪犯入伍】据俄新社5月17日报道，乌克兰最高拉达（议会）网站的资料显示，乌总统泽连斯基签署了关于动员服刑罪犯服兵役的法案。 据报道，乌克兰最高拉达网站17日更新了“关于修改乌克兰刑法和其他假释法以便服刑人员直接参与保卫国家、捍卫国家独立和领土完整的草案”条目，标明该法案已由泽连斯基签署成法。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7958750.d.html</link>
            <guid>3623282</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏幸福：累计逾期债务合计245.42亿元】5月17日，华夏幸福基业股份有限公司（华夏幸福，600340.SH）发布《关于债务重组进展等事项的公告》。2024年4月，华夏幸福及下属子公司新增未能如期偿还银行贷款、信托贷款等形式的债务金额为人民币0.31亿元，截至2024年4月30日公司累计未能如期偿还债务金额合计为人民币245.42亿元（不含利息，公司金融债务在签署《债务重组协议》后将按照重组协议约定的到期日执行，相应债务金额在调整后的到期日前将从未能如期偿还债务金额中予以剔除）。截至2024年4月30日，华夏幸福《债务重组计划》中2192亿元金融债务通过签约等方式实现债务重组的金额累计约为人民币1897.51亿元【含公司及下属子公司发行的境内公司债券371.3亿元债券重组以及境外间接全资子公司发行的49.6亿美元（约合人民币335.32亿元）债券重组】，相应减免债务利息、豁免罚息金额共计198.84亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9884389.d.html</link>
            <guid>3623281</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东今年首场龙舟水】19-21日，广东将出现今年首场“龙舟水”天气过程，粤西、珠江三角洲和粤东市县先后有暴雨到大暴雨，局部特大暴雨，粤北市县有大雨到暴雨局部大暴雨，局地伴有短时强降水和8级左右雷雨大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0171841.d.html</link>
            <guid>3623279</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京住房公积金贷款利率下调】5月18日，南京住房公积金管理中心发布通知，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，南京住房公积金管理中心自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.775%和3.325%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7956806.d.html</link>
            <guid>3623278</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京将开通南京直飞墨尔本洲际航线】18日从东航江苏公司获悉，南京直飞墨尔本国际航线将从今年6月28日起开通，每周三班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0170860.d.html</link>
            <guid>3623277</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个5G低空智联网长江南京段全覆盖】在南京海事局指挥中心内，随着工作人员按下起飞键，部署在几十公里外的栖霞海巡执法大队无人机从机场舱盖中飞出，按照预设航线对江面进行巡航。记者昨天采访了解到，南京海事将低空航拍应用于新型城市治理，执法人员可以使用无人机对长江南京段开展常态化巡航，全国首个5G低空智联网在长江南京段98公里已实现全覆盖。（南京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0169893.d.html</link>
            <guid>3623275</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴对中国公民短期来古免签政策正式生效】据中国驻古巴大使馆，5月17日，古巴政府宣布，即日起，持有效普通护照的中国公民出入古巴国境、在古转机或停留，时间不超过90天（自入境之日起）享受免签政策。在古境内停留超过90天的中国公民仍需申请相应签证。此外，来古工作、学习、居住、进行新闻报道等的中国公民，须在入境古巴前申请相应签证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9882126.d.html</link>
            <guid>3623274</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称日本车企阻碍气候政策，丰田成最大“反派”】据 InfluenceMap 最新发布的气候政策参与评估报告，丰田汽车在所有汽车制造商中排名垫底，成为阻碍气候相关立法最积极的公司之一。报告指出，铃木、马自达和丰田等日本汽车制造商一直积极反对各国政府颁布限排法规和推广电动汽车的政策。丰田公开反对将纯电动汽车视为唯一环保解决方案的政策，声称混合动力汽车才是更优选择，因为电动车电池原材料供应有限。此外，丰田此前还向一些气候变化怀疑论的政客捐款，招致部分投资者的不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9881976.d.html</link>
            <guid>3623273</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5月18日，雷军在直播中回应被歌手摇人，雷军表示，还没搞明白歌手发生了什么，谢谢大家的支持，现在还是尽力把小米搞好。]]></title>
            <guid>3623272</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【垣信卫星：千帆星座计划至25年底实现648颗星提供区域网络覆盖】在南京举行的C3安全大会上，上海垣信卫星科技有限公司高级副总裁陆犇表示，千帆低轨卫星星座于23年启动建设，星座包括三代卫星系统，采用全频段、多层多轨道星座设计。第一阶段计划到25年底，实现648颗星提供区域网络覆盖；第二阶段到27年底，648颗星提供全球网络覆盖；到30年底，实现15000颗星提供手机直连多业务融合服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9881554.d.html</link>
            <guid>3623271</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【烽火通信完成业内首次基于空芯光纤S+C+L超270T大容量实时传输系统验证】 记者获悉，5月17日，烽火通信联合鹏城实验室、中国信科集团光通信技术和网络全国重点实验室、国家信息光电子创新中心及武汉飞思灵微电子技术有限公司，在中国光谷·光电子信息产业创新发展大会发布基于空芯光纤的超大容量实时传输系统，实现了19.65Thz超宽带S+C+L波段实时传输，单纤双向同波长传输最大传输容量超270Tbit/s，单波速率最高达1.2Tbit/s。本次传输实验的成功，不仅再次实现大容量光纤传输系统的创新突破，且对空芯光纤的低损耗、超低非线性及超低背向散射等特性进行了验证，为未来800G和Tbit+系统与空芯光纤的结合提供了切实的理论基础和可行的实践依据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7952024.d.html</link>
            <guid>3623270</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：菲向日借款购买五艘海警巡逻船】据共同社5月17日报道，日本和菲律宾17日宣布，日本同意向菲律宾提供643亿日元（约合3.45亿美元）低息贷款，用于追加购买5艘日本巡逻船。 报道称，菲律宾外长马纳罗和日本驻菲律宾大使远藤和也在马尼拉举行的仪式上签署了这项贷款协议。该协议是日本首相岸田文雄去年11月访问马尼拉时对菲律宾做出的承诺。 (参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0166941.d.html</link>
            <guid>3623269</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署数据显示，中国4月份液化天然气进口622万吨，同比增31.5%，1-4月累计液化天然气进口2591万吨，同比增22.7%。]]></title>
            <guid>3623268</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大高官称正考虑是否跟随美国提高对中国电动汽车关税，中方此前已表态】综合彭博社、路透社报道，加拿大出口促进、国际贸易和经济发展部部长伍凤仪17日在接受电话采访时称，加拿大正在考虑是否需要提高对中国制造的电动汽车的关税。本月早些时候，美国白宫宣布将对自中国进口的电动汽车等商品加征关税，对此，中国外交部发言人汪文斌表示，中方敦促美方切实遵守世贸组织规则，立即取消对华加征关税措施。中方将采取一切必要措施，捍卫自身权益。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7950672.d.html</link>
            <guid>3623267</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西为中小学教师再减负】为持续抓好中小学教师减负工作，省委教育工作领导小组办公室5月15日印发《关于进一步减轻中小学教师负担专项整治实施方案》，决定在全省范围内进行全面排查，开展专项整治，坚决制止向中小学摊派与教育教学无关事务，以进一步减轻中小学教师负担，营造教育教学良好环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0164497.d.html</link>
            <guid>3623266</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 北部湾水域军事训练】据中国海事局网站消息，北海海事局发布航行警告，5月19日至5月21日每天8时至18时，北部湾部分海域进行军事训练，禁止船舶驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9879882.d.html</link>
            <guid>3623265</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南开启首批低空无人机物流配送航线 首飞送出的是手机】低空是蓝天，更是蓝海。5月18日，河南首批低空无人机物流配送航线启动仪式在郑州举行。上午10时13分，一辆载着用户下单购买的手机的无人机，从河南科技市场数码港启程，用时11分钟即抵达新天地通讯大厦。另外开通的两条航线分别为从郑州公园茂到正弘汇、二砂文创公园到郑州市植物园。据了解，此次航线使用的是国内先进的小型物流无人机，具备出色的性能和稳定性。该无人机最大载重9公斤，可在6级风下正常运行，该无人机最大航程为15公里，最大设计时速为60公里/小时。本次试航由河南航投通用航空投资有限公司、UU跑腿联合完成。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7948578.d.html</link>
            <guid>3623264</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署数据显示，中国4月份稀土及其制品出口10092吨，同比降2.1%；1-4月累计稀土及其制品出口38955吨，同比增3.1%。4月份氧化铝出口13万吨，同比增78.8%；1-4月累计氧化铝出口55万吨，同比增46.1%。]]></title>
            <guid>3623263</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾大闹中国南海 好一场自欺欺人的作秀】菲律宾多艘船只非法闯入中国南海，菲组织称行动“大捷”。但根据@中国海警 发布的图片坐标显示，这伙人在距离黄岩岛60海里的位置就不敢向前了。真可谓是“半场开香槟”，在自欺欺人的狂欢中沉醉。奉劝菲方少在中国南海扑腾，要是落水了还得靠我方救助。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7947820.d.html</link>
            <guid>3623261</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国亚拉巴马州奔驰工人投票拒绝加入工会】 美国亚拉巴马州梅赛德斯-奔驰集团的员工投票反对加入美国汽车工人工会（United Auto Workers）。当地两家奔驰工厂的员工以2642票对2045票反对加入工会，约有5200名工人有资格投票。梅赛德斯-奔驰声明称，期待着“继续与我们的团队成员直接合作”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9879008.d.html</link>
            <guid>3623260</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学家团队最新研究发现铁电材料中的“奇点”】记者5月18日从中国科学院获悉，中国科学院物理研究所马秀良研究员、中国科学院金属研究所王宇佳研究员、广东松山湖材料实验室冯燕朋副研究员等组成的研究团队，最新在铁电材料中研究发现极化“布洛赫点”(Bloch point)，它是矢量场中的“奇点”，其周围的矢量朝向空间中的各个方向。研究团队表示，该项研究工作进一步完善了通过失配应变调控铁电材料畴结构的重要性和有效性，揭示极化体系中的电偶极子在一定条件下可以形成类似特殊凝聚结构的准粒子，丰富了极化拓扑畴结构家族，对探索基于铁电材料的高密度非易失性信息存储器件具有重要意义。（中新网）]]></title>
            <guid>3623259</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌军需要更多人手提振士气】据法新社5月17日报道，乌克兰总统泽连斯基17日在接受法新社记者采访时说，乌克兰军队需要更多人手来提振士气。报道指出，乌克兰领导人罕见地承认了这一情况。泽连斯基对法新社说：“我们需要补充后备部队……很多（旅）人都打没了。”报道称，许多乌克兰士兵已经打了两年多的仗，且没有退伍的可能。由于看不到战争结束的迹象，乌军正在努力征兵，战士们越来越疲惫，对不能及时轮换感到愤怒。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0162205.d.html</link>
            <guid>3623258</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆虹率全国政协调研组赴沪开展专题调研】5月14日至17日，全国政协副主席穆虹率全国政协外事委员会调研组赴上海市开展专题调研，为全国政协“推进高水平对外开放”专题协商会做准备。调研组一行深入杨浦区、徐汇区、闵行区、浦东新区和临港新片区，实地调研上海期货交易所、临港国际数据经济产业园、虹桥进口商品展示交易中心，以及特斯拉超级工厂、通用电气医疗、商汤科技、哔哩哔哩等多家跨国企业和科技公司，召开多场座谈会，与上海市政府和相关职能部门负责同志、企业代表、科研人员深入交流，并到全国政协委员所在单位中国中车集团所属企业开展学习调研。（人民政协报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6786695.d.html</link>
            <guid>3623257</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谢尔盖・布林：谷歌眼镜问世“过早”，在 AI 时代将是完美选择】谷歌联合创始人谢尔盖・布林在今年的谷歌 I / O 大会结束后，接受采访时谈到了智能眼镜相关话题。谢尔盖・布林表示，此次展示的神秘眼镜产品 Project Astra 是 AI 眼镜的“完美硬件”。“这很有趣，因为它就像完美的硬件，它就像十年之后的杀手级应用。”谢尔盖・布林在接受采访时表示，“不幸的是，我们搞错了时间。我真希望时机能把握得更好一些。”他认为智能眼镜产品在很多场景下都是有必要的：“譬如你在做饭或者做运动，如果手里还要拿着手机，那就太尴尬了！”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8077253.d.html</link>
            <guid>3623256</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【章源钨业：钨精矿价格上涨对公司有正面影响 】章源钨业近日在投资者接待日活动上表示，公司有自产钨精矿，钨精矿价格的上涨对公司有正面的影响。对于钨产业链，上游原料价格快速上涨，向下游传导时有一定的滞后。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8076001.d.html</link>
            <guid>3623255</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：近期地产相关政策出台给行业带来积极信号】伟星新材近日在电话会议上表示，近期地产相关政策出台确实给行业带来了一些积极的信号，但是具体落实到业务层面需要一个过程，目前感受不明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6785746.d.html</link>
            <guid>3623254</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州海关副关长倪洪中一行到普洛药业调研指导工作】 普洛药业消息，5月16日下午，杭州海关党委委员、副关长倪洪中走访调研普洛药业，面对面问需、助企解决外贸经营中遇到的问题和困难。双方就出口贸易通关便利、税政调研、企业高级认证等具体业务进行了深入交流，共同探寻创新优化、提升效率和效益新路径，以适应不断变化的国际贸易环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0290183.d.html</link>
            <guid>3623253</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问界新M7 Max焕新版开启预定】AITO问界官方宣布，问界新M7 Max焕新版已正式开启小订，预售价29.8万起。据悉，新车将搭载192线激光雷达，智驾能力更强大。同时，升级CDC可变阻尼悬挂，具备道路预瞄调节，大幅提升驾乘舒适性。目前，官方已开启预定通道，2024年5月31日20:00前下订客户可享下订礼，即1000元订金抵2000元购车尾款小订礼，将于5月31日正式上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpp0008211.d.html</link>
            <guid>3623252</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究：高脂肪饮食会加速肿瘤生长】近日发表在美国《国家科学院学报》周刊上的一项研究发现，高脂肪饮食会增加小鼠肠道中一种细菌的数量，并抑制它们的免疫系统，加速肿瘤生长。 此前，科研人员已知肥胖和某些癌症之间存在关联。来自中国中山大学孙逸仙纪念医院的一个研究团队以乳腺癌患者的肠道细菌为研究对象，从该医院61名患者身上提取了组织和粪便样本。结果发现，身体质量指数（BMI）超过24的女性体内的脱硫弧菌水平高于BMI低于24的女性。 随后，研究人员在小鼠实验中发现，摄入高脂肪食物的小鼠体内有更多的脱硫弧菌，并且髓源性抑制细胞的水平升高，这类细胞能够抑制免疫细胞应答。 为了进一步验证小鼠实验中的发现，研究人员又从乳腺癌患者身上采集了血液样本。结果显示，那些BMI超过24的患者体内的亮氨酸水平更高，髓源性抑制细胞更多。研究人员表示，这一发现可能为乳腺癌的治疗提供新思路。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpp0007980.d.html</link>
            <guid>3623250</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚今年力争种业产值翻番达50亿元以上】三亚明确今年实施十万亩“钱粮双丰收”稻菜轮作模式，加快2.6万亩养殖海域投产，力争种业产值翻番达到50亿元以上，实现农业一产增加值增长率不低于5.3%，农村常住居民人均可支配收入增长率不低于7.5%。这是记者5月17日从三亚市委常委会召开的会议上获悉的。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0285775.d.html</link>
            <guid>3623247</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从中国进出口银行获悉，5月17日，该行在银行间债券市场成功发行100亿元支持京津冀协同发展主题金融债券。]]></title>
            <guid>3623245</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：明确强化5G-A关键技术突破】工业和信息化部相关负责人昨天表示，要强化5G-A关键技术突破。业内人士指出，5G商用已经5年，作为5G向6G发展的过渡技术，今年将成为5G-A发展元年。5G-A是5G向6G发展的演进技术，比5G网络性能更出色，理论峰值速率能达到10G。目前，中国移动已经率先在100个城市推进5G-A商用部署，年内将扩展至300个城市。中国电信利用5G-A技术打造了南京、西安、深圳、广州等多个城市级的低空专用网络。赋能低空经济产业，中国联通已建成5G-A通感一体、无源物联等技术的全产业链条覆盖的产品体系，并积极进行试点验证。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8069130.d.html</link>
            <guid>3623244</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省公安厅公布三起打击整治网络谣言典型案例】记者5月18日从海南省公安厅获悉，2024年以来，海南省公安机关高度重视打击整治网络谣言工作，查处了一批网络谣言案件，选取了三起典型案例向社会公布。陵水黎族自治县公安机关查处网民拼接视频网络谣言案。屯昌县公安机关查处编造打架剧本网络谣言案。澄迈县公安机关查处捏造事实网上发布谣言案。警方提示：网络不是法外之地，切莫为贪图流量、博取眼球，在网上发布不实言论，对蓄意歪曲事实、编造传播谣言，扰乱社会秩序的违法行为，公安机关将依法严厉打击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8069070.d.html</link>
            <guid>3623243</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G目前布局如何？多家运营商公布新进展】昨天，在宁波举行的世界电信和信息社会日大会上，中国移动、中国电信、中国联通、中国广电共同启动了5G异网漫游商用推广。5G异网漫游是指用户所属运营商无5G网络覆盖时可接入其他运营商的5G网络，继续使用5G服务。用户在开通5G异网漫游的区域，使用支持5G异网漫游的终端，不用换卡换号就能直接免费使用该服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0283469.d.html</link>
            <guid>3623240</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度哈里亚纳邦一巴士起火 已致8人死亡】据印度媒体5月18日报道，当地时间5月17日晚，印度哈里亚纳邦一辆巴士起火，造成8名乘客死亡，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6782466.d.html</link>
            <guid>3623239</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST长康：今年以来华信制药累计进口活驴1500头，并将根据业务需求扩大规模】 ST长康今日在互动平台表示，驴皮属于公司下属的华信制药阿胶产品的主原料，随着非洲驴皮贸易禁令的实施，驴皮缺失或将成为阻碍阿胶市场发展的难题。为保障驴皮原料的供应，华信制药重新启动了活驴进口业务，通过其位于新疆伊尔克什坦口岸附近的两个全资子公司，从吉尔吉斯斯坦等中亚国家进口活驴并后处理。由于进口活驴性价比高，不仅能为华信制药提供更有竞争力的驴皮原料，也为公司探索驴皮及驴肉制品贸易创造了新的业绩增长点。今年以来，华信制药累计进口活驴1500头，并将根据业务需求扩大规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0283334.d.html</link>
            <guid>3623238</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州下调个人住房公积金贷款利率】5月17日，福州住房公积金中心发出通知：根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%（调整前分别为2.6%、3.1%），5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为不低于2.775%和3.325%（调整前分别为3.025%、3.575%）。具体实施细则为：对于2024年5月18日前已经发放的个人住房公积金贷款，自2025年1月1日开始，执行调整后的利率；对于2024年5月18日前申请但未发放的个人住房公积金贷款，执行调整后的利率；2024年5月18日后申请的个人住房公积金贷款，执行调整后的利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6782031.d.html</link>
            <guid>3623237</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最新一代自升式风电安装平台亮相】今年一季度，江苏海洋船舶工业持续领跑，造船三大指标快速增长。今天（5月18日）上午，2000吨自升式海上风电安装平台——“大桥海风”号正式亮相。据工作人员介绍，甲板差不多有18个篮球场那么大，型深10米左右。除了有宽阔的甲板，它还有四根“大长腿”，每根131米，差不多相当于45层楼高。2000吨自升式海上风电安装平台，不仅“身高腿长”，而且“力大无穷”，主钩能吊重2000吨左右，可将1000辆小轿车提升至55米高；副钩能吊重800吨，为国内最大。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8066612.d.html</link>
            <guid>3623236</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化：加快打造世界领先洁净能源化工公司】 挺进地下1万米，开掘油气宝藏；产出“新材料之王”，为制造强国夯实材料根基；热氢风光融合互补，用自然的“恩赐”回馈自然……作为世界第一大炼油公司、第二大化工公司，中国石化一手抓传统产业升级，促进产业高端化、智能化、绿色化转型，一手抓培育壮大新兴产业、超前布局未来产业，供应绿色能源、贡献“硬核”科技，以强大技术竞争力培育新质生产力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0280751.d.html</link>
            <guid>3623235</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纾困产品管理不足，资金使用比例未达标，华泰资管、海通资管同日被罚】因“纾困产品管理不足”，2家券商资管子公司被罚。近日，上海证监局向华泰证券（上海）资产管理有限公司（简称“华泰资管”）及高管、上海海通证券资产管理有限公司（简称“海通资管”）开出罚单。不久前，国信证券也曾因纾困产品管理不足被罚。4月19日，深圳证监局公布一则国信证券罚单，指出国信证券合规内控存在多个问题，其一则表示，纾困产品管理不足，部分纾困资管产品投向纾困用途的资金未达到规定比例。国信证券同样被采取出具警示函的行政监管措施。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8065322.d.html</link>
            <guid>3623234</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国休斯敦遭暴风雨袭击 市中心建筑受损严重】当地时间16日晚至17日早些时候，美国南部遭遇暴风雨袭击，其中，恶劣天气对得克萨斯州休斯敦地区造成了严重损坏，截至17日，已造成休斯敦至少7人死亡。休斯敦居民说，16日晚下班高峰期，大雨强风突然来袭，全城各处都出现树木和电线杆倒伏的情况，部分道路被淹。休斯敦市中心酒店和办公楼的数百扇窗户被震碎，街道上满地都是玻璃碎片，其中一栋建筑的一侧墙面被风吹倒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6780697.d.html</link>
            <guid>3623233</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至4月全国铁路发送旅客13.7亿人次】 据中国铁路公众号，今年1至4月，全国铁路发送旅客13.7亿人次，同比增长22.9%，运输安全平稳有序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8064428.d.html</link>
            <guid>3623231</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省防办发布汛情提醒：周末湘南、湘西南有暴雨过程】5月17日，湖南省防办发布汛情提醒，5月18日至19日湘南湘西南有暴雨过程，灾害风险高，需加强防范。据省气象台预报，5月18日至19日湘南、湘西南有一次强降雨过程，并伴有雷暴大风等强对流天气，过程累计雨量湘西、湘南40～90毫米，永州、郴州及株洲南部100～150毫米，局地180毫米左右，最大小时雨强50～70毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6780341.d.html</link>
            <guid>3623230</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州公积金：个人住房公积金贷款利率下调】广州住房公积金管理中心发布消息，根据中国人民银行2024年5月17日《关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，今日起（5月18日）下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为不低于2.775%和3.325%。 2024年5月18日起发放的个人住房公积金贷款，执行新利率。2024年5月18日前已发放的个人住房公积金贷款，根据借款合同约定自2025年1月1日起执行新利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0278942.d.html</link>
            <guid>3623228</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约70只野生东北虎在东北虎豹国家公园“定居”】东北虎豹国家公园管理局最新监测数据显示，近年来公园内野生东北虎豹种群数量明显增长。目前稳定生活在公园内的野生东北虎达到70只左右，野生东北豹达到80只左右。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8063917.d.html</link>
            <guid>3623227</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王有莉参赞拜会牙买加外交和外贸部双边司代理司长威廉姆斯】2024年5月17日，王有莉参赞拜会牙买加外交和外贸部双边司代理司长威廉姆斯。双方就加强中牙投资和经济合作、多双边人力资源培训、西部儿童医院项目等交换意见。经商处二秘刘莹在座。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0278711.d.html</link>
            <guid>3623226</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军加大军事行动拉法口岸重开不乐观】拉法口岸是国际人道主义援助物资运入加沙地带的主要通道。以色列国防军5月7日曾发表声明称，以军已经攻占拉法口岸加沙一侧的部分，并加大在拉法附近的军事行动力度。据总台记者赵兵在前方的观察，目前拉法口岸重开的前景并不乐观。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6780018.d.html</link>
            <guid>3623225</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新高！2023年全国博物馆接待观众12.9亿人次】 2024年“5·18国际博物馆日”中国主会场活动5月18日在陕西西安举行。记者从活动开幕式上获悉，国家文物局发布最新数据显示，2023年全年我国博物馆举办展览4万余个、教育活动38万余场，接待观众12.9亿人次创历史新高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6779876.d.html</link>
            <guid>3623224</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版，影片《走走停停》淘票票想看人数突破5万，本片将于6月8日端午档上映。]]></title>
            <guid>3623223</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进口粗氢氧化镍钴获关税优惠】17日，一批重达17吨的粗氢氧化镍钴在海关完成报关进口手续后运抵长沙。这是我国从今年1月1日起单列粗氢氧化镍钴税号后首次进口该材料。 此前，粗氢氧化镍钴在我国税则没有具体列明。根据今年1月1日起实施的《2024年关税调整方案》，粗氢氧化镍钴单列税号，在我国进出口贸易中有了专属“身份证”。单列税号后，进口关税税率为3%，相较于以往无税号时适用的6.5%税率，降低了3.5个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8061987.d.html</link>
            <guid>3623222</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：2万亿的ETF规模仅占整个中国股市规模的2%】5月18日，新浪财经2024基金高质量发展大会隆重启幕。深交所领导出席大会并发言表示，深市ETF真正发展是2018年之后，近几年绝大多数从不知道到知道ETF，我们和美国市场相比，大致有这个规模，境内ETF的总体规模和美国2005年相当，ETF的数量规模相当于在2010年，相比美国市场来看，我们还有很多路可以走。还有一个核心的指标，现在ETF即使有2万亿，但是占整个中国股市的规模仅有2%，全美是13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0276361.d.html</link>
            <guid>3623221</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【⼤华股份：⽬前海外业务持续复苏 期待2024年增速回到两位数】 ⼤华股份近日在接受机构调研时表示，公司海外业务的开展受到了较多因素⼲扰，⽐如局部地域战争、美国制裁等都对当地业务的正常开展造成了重⼤影响。海外业务虽然受到各类突发事项⼲扰，但仍是公司业务的重点⽅向。⽬前，公司海外业务布局已经扎根到全球⼏乎每⼀个国家和地区，公司在海外拥有3500多⼈的队伍，构建起全球化的服务和交付能⼒，⾯对碎⽚化但是空间⼴阔的智慧物联市场，公司通过海外业务持续下沉、新产品新业务不断加载，较⼤程度地弥补受影响地区的营收缺⼝，⽀撑海外业务的可持续增⻓。⽬前，海外业务持续复苏，期待2024年海外业务增速回到两位数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0275772.d.html</link>
            <guid>3623220</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省政府与中国地质调查局签署战略合作协议】17日下午，湖南省政府与中国地质调查局在长沙签署战略合作协议。省委副书记、省长毛伟明与中国地质调查局党组书记、局长李金发举行工作会谈并见证签约。根据协议，双方将深入实施新一轮找矿突破战略行动，开展基础地质调查研究以及水资源、地质安全风险、土地质量调查评价等合作，加强地质科技创新和人才团队培养，共同推动地质工作支撑服务中国式现代化新湖南建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8060717.d.html</link>
            <guid>3623219</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方代表陈述“种族灭绝”案辩护词遭打断 抗议者：骗子！】当地时间17日在荷兰海牙，联合国国际法院就南非请求制止以色列在加沙地带的军事行动继续举行听证会。当天的听证会上，以色列代表在陈述辩护词时，遭到了抗议者的打断。随后，听证会的直播信号中断。在当天的听证会上，以色列代表不仅为以色列在加沙地带的军事行动进行辩护，还指责南非指控以色列涉嫌种族灭绝是没有根据的。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6778048.d.html</link>
            <guid>3623218</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公积金贷款利率下调0.25个百分点 湖南省直、长沙市公积金18日起执行】中国人民银行17日发布《关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》。湖南省直、长沙市公积金管理中心发布通知，同步执行此新政。湖南省直单位住房公积金管理中心明确，自2024年5月18日起，中心对新发放的贷款按调整后利率执行。已发放的贷款按原利率执行，自下一年度的1月1日开始执行调整后的利率。长沙住房公积金管理中心发布通知，亦同步执行。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8059434.d.html</link>
            <guid>3623217</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾跃亭旗下公司股价一周暴涨近100倍  据分析这次法拉第未来股价暴涨跟拜登有关】据中国基金报报道：贾跃亭的法拉第未来，短短一周交易日，暴涨了近100倍！ 据市场分析，这次法拉第未来股价暴涨，跟拜登有关，5月14日，拜登政府宣布，将对中国进口电动汽车征收四倍关税，税率从25%提高到100%。当天，法拉第未来股价暴涨367%。据悉，法拉第未来是唯一在美国本地发展的中国背景电动车概念股，也可能是唯一不会受禁令影响的电动车中概股，因此或产生巨大的并购价值想象空间，吸引游资炒作。 贾跃亭发布视频谈及此事时表示，越来越多的人意识到法拉第未来作为中美汽车产业桥梁的独一无二性，以及许多特有的价值。贾跃亭称，在遵美国相关法律法规的前提下，法拉第未来可以帮助车企和供应链，快速进入美国市场，减少试错和时间成本，希望能有机会和中国车企合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6777575.d.html</link>
            <guid>3623216</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月18日10时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8058596.d.html</link>
            <guid>3623215</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO的3300万美元薪酬获股东支持】 波音公司股东当地时间5月17日投票支持即将离任的首席执行官戴夫·卡尔霍恩（Dave Calhoun）的薪酬待遇，并支持他连任董事会成员。波音公司在年会上宣布了初步投票结果，称所有11名董事均已连任，股东们支持卡尔霍恩计划的3300万美元薪酬方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8058336.d.html</link>
            <guid>3623214</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林定国率代表团访问中东】香港特区政府律政司司长林定国资深大律师今日（18日）下午率领由香港律师会、香港大律师公会、香港交易及结算所有限公司、投资推广署和其他相关业界代表组成的约30人代表团，到沙特阿拉伯利雅得，以及阿拉伯联合酋长国阿布扎比和迪拜，进行为期5天的访问，推广香港的法律及争议解决服务，并加强香港与中东的交流合作。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9999855.d.html</link>
            <guid>3623213</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁集团董事长刘振芳与俄罗斯铁路股份公司总经理别洛泽罗夫举行会谈】 5月15日，中国国家铁路集团有限公司董事长刘振芳在国铁集团与俄罗斯铁路股份公司总经理兼管委会主席别洛泽罗夫举行会谈，就深化中俄铁路运输合作进行深入交流，签署了会谈纪要和中俄两国铁路全面战略合作协议。刘振芳表示，中国铁路将认真落实两国元首会谈共识和两国联合声明，与俄罗斯铁路共同努力，在已有合作成果基础上，采取更加务实有力的举措深化铁路领域合作，完善跨境基础设施，创新国际铁路运输规则，提高口岸通行效率和通道运输保障能力，提升中俄铁路货物联运数字化水平，进一步推动国际联运高质量发展，建设稳定、畅通、可持续发展的物流走廊，为深化新时代中俄全面战略协作伙伴关系作出新的贡献。（人民铁道报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8057847.d.html</link>
            <guid>3623212</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国新建绿色建筑已超91%】前不久，国家发展改革委、住房城乡建设部明确要求，到2025年，城镇新建建筑要全面执行绿色建筑标准。记者近日从住房城乡建设部了解到，建筑领域作为能源消耗和二氧化碳排放大户，近年来通过大力发展绿色建筑，全国新建绿色建筑面积占比已经超过91.2%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9999725.d.html</link>
            <guid>3623211</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南清洁能源装机占比已超八成】据中国南方电网公司海南电网有限责任公司(简称“海南电网公司”)17日发布的消息，截至2024年4月，海南省清洁能源装机占比82.1%，能源转型走在全国前列。海南电网公司介绍，截至2024年4月，海南全省统调装机总容量1539万千瓦。2023年，海南新能源发电量65.12亿千瓦时，同比增长52.62个百分点。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9999594.d.html</link>
            <guid>3623210</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央视快评丨加快建设旅游强国 推动旅游业高质量发展行稳致远】文旅业是最大的“无烟产业”“美丽经济”。新时代新征程，我国旅游业发展正面临新机遇新挑战。文旅行业要坚持守正创新、提质增效、融合发展，统筹政府与市场、供给与需求、保护与开发、国内与国际、发展与安全，着力完善现代旅游业体系，加快建设旅游强国。一方面，要坚持问题导向，聚焦整治旅游市场乱象，着力提升行业综合能力和全域旅游服务质量，维护游客合法权益，提高治理体系和治理能力现代化，不断释放旅游消费潜力；另一方面，要着力改革创新，深度挖掘文化旅游资源，打造旅游优势品牌，培育特色旅游业态，防止千篇一律、过度开发，努力丰富优质旅游产品和服务供给，从而全面提升旅游产业发展能级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0272232.d.html</link>
            <guid>3623209</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国持久性有机污染物控制成效显著】 生态环境部部长黄润秋17日表示，我国持久性有机污染物控制取得了显著成效，成功淘汰29种类持久性有机污染物（POPs），即全面淘汰相关公约对中国已生效的POPs生产和使用。5月17日是《关于持久性有机污染物的斯德哥尔摩公约》生效20周年纪念日。生态环境部当天举办《关于持久性有机污染物的斯德哥尔摩公约》履约经验交流会，并发布《中国持久性有机污染物控制（2004-2024年）》。]]></title>
            <guid>3623208</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海5月份拍牌下周六举行，警示价92100元】上海国拍公司今天发布，5月份车牌拍卖将于5月25日（10:30-11:30）举行，本月个人客车额度合计拍卖总数7098辆。警示价为92100元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0271163.d.html</link>
            <guid>3623207</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构呼吁开放通往加沙地带陆路口岸】当地时间17日，联合国人道主义事务协调厅和世卫组织在日内瓦召开发布会，呼吁开放通往加沙地带的陆路口岸，以便人道援助物资能够顺利进入加沙地带，避免当地人道局势进一步恶化。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0270977.d.html</link>
            <guid>3623206</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普连科维奇连任克罗地亚总理】 克罗地亚议会5月17日投票通过了新一届政府成员名单，克罗地亚民主共同体（民共体）主席普连科维奇连任总理。根据普连科维奇提出的组阁方案，新一届政府共有18个部委，上届政府部长大多留任。在克罗地亚议会投票通过组阁方案后，总理和部长们宣誓就职。]]></title>
            <guid>3623205</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受暴雨影响，广铁部分列车停运】根据气象部门消息，近期广东中西部地区将出现较大范围的大到暴雨，对铁路运输秩序会造成一定的不利影响。为确保旅客列车运行安全，广铁集团根据降雨影响范围，将对京广、京九、广深城际线路列车采取限速运行、停运等措施。同时途经上述线路的部分列车将出现不同程度晚点。由此带来的不便，铁路部门敬请广大旅客谅解。 截至5月17日17时，计划停运列车车次如下：5月17日计划停运京广线普速列车4列；5月18日计划停运京广线普速列车30列、京九线普速列车8列；5月19日计划停运京广线普速列车56列、京九线普速列车13列、广深线城际列车12列；5月20日计划停运京广线普速列车11列、京九线普速列车5列；5月21日计划停运京广线普速列车1列。具体停运车次请在12306网站（12306手机APP）或在广州铁路微博查询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8055863.d.html</link>
            <guid>3623204</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京谱仪III发现胶球存在的实验证据】从中国科学院高能物理研究所获悉，科研人员利用北京正负电子对撞机实验装置北京谱仪III，首次测得X（2370）粒子的量子态性质，发现其质量和产生、衰变性质都与科学界长期以来寻找的胶球特性一致，提供了胶球存在的有力实验证据。 该研究主要由中国科学院高能物理研究所黄燕萍研究员、南京大学金山教授、中国科学院高能物理研究所博士生张鹏共同完成，相关成果已在国际学术期刊《物理评论快报》发表。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9998521.d.html</link>
            <guid>3623203</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻璃基板概念成新热点 多家公司快速回复相关问题】 周五A股玻璃基板概念崛起，多只个股20%涨停。在互动平台上，大批投资者就相关问题提问上市公司，多家公司快速回复相关问题。 ①雷曼光电：公司与上游合作伙伴合作研发推出的PM驱动结构+玻璃基板的创新方案，突破了巨量通孔技术、厚铜技术、通孔填铜技术等关键核心技术难题，解决了玻璃基板容易碎裂、难以后续维修的不足，在满足显示效果的同时更利于降低成本，是Micro LED大尺寸超高清显示技术领域的一次新突破。目前，公司正在积极探索，进一步优化和提升PM驱动玻璃基Micro LED显示产品的芯片转移、键合、封装、维修等核心技术水平。②大族数控：公司采用新型超快皮秒激光、高精运动控制等技术，研发的超快激光钻孔设备，可实现玻璃基板先进封装领域通孔的超快钻孔加工。③兴森科技：公司已启动玻璃基板研发项目并有序推进中，但公司产品为芯片封装原材料，不涉及封装领域。④隆利科技：公司目前储备了可以采用多种基板包括玻璃基板在内的Mini-LED、Micro-LED等相关技术并拥有相应的发明专利，未来公司将继续保持创新，进一步增强公司的竞争实力，提升公司的整体价值。⑤帝尔激光此前也曾回复投资者：公司的TGV激光微孔设备，通过精密控制系统及激光改质技术，实现对不同材质的玻璃基板进行微孔、微槽加工，为后续的金属化工艺实现提供条件，可以应用于玻璃基板封装等相关领域。目前公司已经实现小批量订单。⑥沃格光电此前也曾回复投资者：从产品和技术应用前景看，基于公司具备的玻璃基金属化和铜通孔技术（TGV技术）和玻璃基载板线路设计开发能力，公司玻璃基板可应用于CPO 2.5D/3D封装的垂直封装载板interposer以及下方实现光模块与芯片实现互连的封装基板，公司也在持续关注该领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9998472.d.html</link>
            <guid>3623202</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索尼、阿波罗据悉与派拉蒙签署保密协议，向竞购迈出关键一步 】知情人士透露，索尼影视娱乐公司（Sony Pictures Entertainment）和阿波罗全球管理公司（Apollo Global Management）在争取派拉蒙的努力中迈出了重要一步。知情人士称，这两家公司已与派拉蒙签署了保密协议，允许他们查看派拉蒙的非公开财务信息，以讨论正在进行的谈判。本月初，索尼和阿波罗向派拉蒙发出了一份不具约束力的意向书，希望以260亿美元的价格收购派拉蒙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0270038.d.html</link>
            <guid>3623201</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军加沙临时码头启用被指作秀】美国耗时两个月、花费据称3亿美元在加沙地带海岸建造的临时码头16日最终完工。17日，首批物资通过这一码头运到加沙地带。不过，援助机构和联合国方面强调，美军建造的浮动码头运送人道援助过程繁琐，且运量远远无法满足加沙地带需要，这座码头的作用只是杯水车薪。半岛电视台记者则直言，美国花巨资建造码头，只是在作秀。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0269893.d.html</link>
            <guid>3623200</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：持续推动化工新材料产业转型升级再造】5月17日，河南省化工新材料产业链培育工作推进会议召开。省政协主席、省化工新材料产业链链长孔昌生强调，要提高政治站位，坚定信心稳步推进，抓好传统产业提质发展、新兴产业培育壮大、未来产业抢滩占先，持续推动化工新材料产业转型升级再造。要明确重点任务，锚定目标奋力推进，聚焦先进高分子材料、电子化学品、生物基材料、氟基新材料、绿色涂料、钛基新材料等重点方向，强化科技创新，坚持项目为王，完善产业链条，塑造发展新动能。要加强组织领导，扛稳责任协力推进，工作专班、各有关单位和重点企业要进一步优化工作机制，强化问题导向，抓好工作落实，不断提升化工新材料产业链核心竞争力、比较优势和综合实力，为我省打造万亿级新材料产业、实现从新材料大省向新材料强省跨越提供坚实支撑。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0269714.d.html</link>
            <guid>3623199</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西防城港暴雨预警升级为红色】广西防城港气象台2024年5月18日7时49分将暴雨橙色预警信号提升为红色：过去3小时港口王府街道已出现111毫米左右强降雨，目前强降雨云团位于防城江山到港口光坡一带，并向东北方向移动，预计未来3小时港口城区、中心区、王府街道、光坡仍有50至80毫米的降雨，并伴有雷电及6至7级大风，请防范。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6775281.d.html</link>
            <guid>3623198</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多地及省直公积金贷款利率下调】记者获悉，5月17日下午，河南省省直机关住房资金管理中心及我省多地相关部门快速行动，宣布下调公积金贷款利率。通知明确，对于购买首套住房的购房者，五年期以下（含五年）和五年期以上的贷款利率分别下调至2.35%和2.85%。购买第二套住房的购房者，五年期以下（含五年）和五年期以上的贷款利率分别下调至2.775%和3.325%。此外，郑州、洛阳、开封、信阳等地也于当晚发布消息明确下调个人住房公积金贷款利率。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8052194.d.html</link>
            <guid>3623197</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:39:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军辟谣智驾方案与第三方合作：从头到尾全小米自研 每年成本超20亿】今早8:30雷军正式开启了一场连续三个半小时的直播，将驾驶首次亮相的小米SU7 Pro由上海世纪大道附近开往杭州。谈到智驾方案时，雷军也回应了此前传言小米智驾方案采用第三方公司的传言，他强调：“我们自打一开始就立下目标，小米所有的智能驾驶要自己研发！”雷军表示：“由小米自己研发智驾，每年的成本就超过20亿元，投入是巨高无比的，在国内很少有从头到尾全部自研的厂商。敢不敢全部自己做高端智驾，这也体现了公司有没有成为智能驾驶领航者的雄心。”此前雷军还曾在小米投资者大会上透露，小米汽车智驾团队拥有超过1000名工程师。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8052122.d.html</link>
            <guid>3623196</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天起，下调个人住房公积金贷款利率】中国人民银行决定，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点。此外，个人住房贷款最低首付款比例政策、商业性个人住房贷款利率政策同步调整。 （中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0266865.d.html</link>
            <guid>3623195</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刷新纪录！全球最高额定水头抽水蓄能电站全线贯通】5月18日，记者从三峡集团获悉，经过7个月高效扩挖，全球最高额定水头抽水蓄能电站——浙江天台抽水蓄能电站引水系统1号引水下斜井全线贯通。该斜井长度达483.4米，刷新国内单级斜井长度纪录。据了解，浙江天台抽水蓄能电站1号引水下斜井全线贯通后，将开展裸岩灌浆，并逐步转入压力钢管安装与混凝土回填阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8051739.d.html</link>
            <guid>3623194</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温持续！昨日河南最高温度41.7℃，今日局部仍达40℃】 河南省气象台监测显示，5月17日7时至18日7时，河南省黄淮之间和西北部出现大范围37℃以上高温天气，局部40℃以上。安阳、濮阳、新乡、焦作、济源、三门峡、洛阳、郑州、开封、商丘、平顶山、许昌、漯河、周口、南阳、驻马店等地116个县（市、区）大于37℃。国家气象站最高温前三站分别为：伊川39.4℃、汝阳39.0℃、荥阳38.4℃。区域站最高气温前三站分别为：汝阳县仝沟41.7℃、洛阳市外国语41.6℃、巩义市山川41.4℃。（大象新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8051078.d.html</link>
            <guid>3623193</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【战火限制民防部门救援能力 加沙民众自发徒手救助亲友】近日，以军对加沙多地的持续军事行动，造成当地大量建筑倒塌，民众伤亡急剧增加。但种种因素导致当地民防部门救援能力受限，当地民众只能依靠最简单的工具，尝试救援被埋在废墟中的亲人朋友。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265911.d.html</link>
            <guid>3623192</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际能源署警告关键矿物未来短缺风险】 国际能源署17日发布的第二份关于关键矿物市场的年度评估报告警告说，一些对绿色能源转型至关重要的矿物生产价格暴跌可能导致投资不足，未来或有供应短缺风险。据国际能源署测算，按照各国设定的减排目标，到2035年，目前已公布的矿产开采项目产能将仅能满足70%的铜需求和50%的锂需求，这两种矿物是制造电动汽车的必要原材料。该机构预测，到2040年，铜、锂、镍、钴、石墨、稀土等能源转型关键矿物的市场总额将比现在翻一番有余，达到7700亿美元。报告说，在2023年，相关矿业开采项目投资增长了10%、勘探项目支出增长了15%，增速“健康”但低于2022年。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265848.d.html</link>
            <guid>3623191</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻洪都拉斯大使于波向洪政府转交中国政府紧急人道主义现汇资助】 2024年5月16日，我驻洪都拉斯大使于波向洪政府转交中国政府紧急人道主义现汇资助，用于支持洪罗阿坦市医院火灾灾后重建。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9996176.d.html</link>
            <guid>3623190</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海高栏港区一季度完成集装箱吞吐量24万标箱 其中外贸同比增长62.0%】记者从高栏边检站了解到，今年一季度，珠海高栏港区完成货物吞吐量2660万吨，同比增长15.3%，其中外贸同比增长33.1%；完成集装箱吞吐量24万标箱，同比增长22.7%，其中外贸同比增长62.0%，跑出火热外贸加速度。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265218.d.html</link>
            <guid>3623189</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资694.99亿元 今年河南重点推进64个外资项目】从2024年全省重点外资项目投资计划发布暨政银企对接会上获悉，今年我省重点推进64个重大标志性牵引性外资项目，总投资694.99亿元，2024年计划完成投资221.98亿元。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0264877.d.html</link>
            <guid>3623188</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国卫星导航与位置服务产值超5300亿元】今天（5月18日），中国卫星导航定位协会发布《2024中国卫星导航与位置服务产业发展白皮书》。白皮书显示，2023年我国卫星导航与位置服务产业总体产值达到5362亿元人民币，同比增长7.09％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0264811.d.html</link>
            <guid>3623187</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中蒙“草原伙伴-2024”陆军联训举行首次实兵实弹合练】当地时间17日，中蒙“草原伙伴-2024”陆军联合训练首次全要素、全过程实兵实弹合练，在蒙古国东戈壁省某训练场举行。 （国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9995251.d.html</link>
            <guid>3623185</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中柬“金龙-2024”联演开幕】 当地时间16日上午，中柬“金龙-2024”联演开始仪式在柬埔寨王家军某训练基地举行。中柬两国参演官兵、多国驻柬武官参加仪式。 此次演习课题为“联合反恐行动与人道主义救援”，区分陆上、海上两个方向展开，围绕城镇街区解救人质、山区营地围歼清剿和海上反劫持等课目，组织适应性训练、指挥演练和实兵演练。联演将采取混合编组、协同训练、研讨交流等方式，分阶段组织相关技能训练、战术训练和连贯综合演练。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8048570.d.html</link>
            <guid>3623184</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北省商务厅等15部门将印发《湖北省推动消费品以旧换新实施方案》，今年在全省范围内组织“万企千场”消费品以旧换新促消费活动，包括汽车“换能”、家电“换智”、家装厨卫“焕新”等，促进更多高质量耐用消费品进入居民生活。（极目新闻）]]></title>
            <guid>3623183</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北鄂州花湖机场更名为“鄂州花湖国际机场”】5月15日，中国民用航空局批复，同意“鄂州花湖机场”更名为“鄂州花湖国际机场”，这是全国首个获批的专业货运枢纽机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8047166.d.html</link>
            <guid>3623182</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布《工业领域部分设备及产品供给清单》 876家工业企业近2000项“湖北造”向全国推介】5月17日，2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动在汉启动，现场发布《湖北省工业领域部分设备及产品供给清单》，向全国重磅推介“湖北制造”。该清单聚焦先进设备更新、数字化转型、绿色装备推广、本质安全水平提升和供给能力提升5大行动，涵盖通用装备、汽车及运输装备、船舶及海工装备、电子信息装备、医药医疗装备、原材料装备、消费品装备7大重点产业领域，涉及工业企业876家、设备产品近2000项。]]></title>
            <guid>3623181</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动举行】5月17日上午，2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动在武汉举行。湖北省委副书记、省长王忠林讲话并宣布活动启动。工业和信息化部副部长辛国斌，东风汽车集团有限公司总经理周治平致辞。王忠林说，制造业是国家经济命脉所系，是国际合作与竞争的关键领域，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。湖北坚定不移走制造强省之路，科技创新聚势突破，产业转型提质增效，经营主体拔节生长，是发展壮大新质生产力的理想之地。辛国斌说，希望湖北深入实施制造业重大技术改造升级和大规模设备更新工程，通过产业链供应链对接活动，结出更多务实成果，加快推动新型工业化，培育和发展新质生产力。40个供需合作项目现场签约，总金额623亿元。（湖北日报）]]></title>
            <guid>3623180</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本地震初始震级为4.8级，震源深度为10公里；没有发布海啸威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8045078.d.html</link>
            <guid>3623179</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>