<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 04:24:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【开立医疗：公司软镜产品市场拓展空间很大】 开立医疗在机构调研时表示，到目前为止，公司软镜产品大概在国内400多家三级医院正式装机。相比超声这类纯诊断设备，软镜作为介入治疗的手术设备，临床对其使用要求较高，必须得到医生的高度认可才能顺利装机。公司每年新装机三级医院数量呈递增趋势，代表公司软镜产品良好的市场认可度。国内大概有3000家三级医院，公司软镜产品的市场拓展空间很大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1520470.d.html</link>
            <guid>3447398</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法调研报告建议：非必要不对犯罪人亲属作出权利限制】继全国人大法工委报告明确“违法犯罪行为人罪责自担，不能株连或及于他人”之后，最高法日前作出的一份调研报告建议，应规范犯罪附随后果在犯罪人入学、就业及社会活动中的限制，“特别是严格控制对犯罪人亲属的限制和影响，非必要不对犯罪人亲属作出上学、入伍、就业等方面的限制”。（北京日报）]]></title>
            <guid>3447397</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【章源钨业：未来将根据市场情况扩充产能】 章源钨业在机构调研时表示，公司钨粉产能为15000吨/年，碳化钨粉为13100吨/年，公司超细碳化钨粉2500吨/年（一期）产能已逐步释放，未来将根据市场情况扩充产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5151628.d.html</link>
            <guid>3447396</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批5项量子密钥分发网络协议国际标准获批 国盾量子参与制定】 近日，国际电信联盟电信标准化局（ITU-T）批准通过5项量子密钥分发（QKD）网络协议相关标准，标志着QKD网络协议国际标准实现“0”的突破。据悉，前述系列标准包括QKD网络的协议框架（Q.4160）、Ak接口协议（Q.4161）、Kq-1接口协议（Q.4162）、Kx接口协议（Q.4163）、Ck接口协议（Q.4164），由中日（韩）联合立项，得到了工业和信息化部的支持，为QKD网络的规模化建设、互联互通及广泛应用提供有力支持。国盾量子(688027)作为中方主要代表，参与相关工作，并牵头了其中2项标准的制定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1520082.d.html</link>
            <guid>3447395</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克首都巴格达传出交火声】当地时间今天（12日）早上，伊拉克首都巴格达市区传出密集交火声。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1519834.d.html</link>
            <guid>3447394</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：预计2023年我国出口的国际市场份额保持在14%左】1月12日，海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良在国务院新闻发布会上表示，根据WTO最新数据，预计2023年我国出口的国际市场份额保持在14%左右的较高水平。市场份额是市场竞争力的直接体现，形象地讲，2023年我们的份额保持稳定，我们的“蛋糕”没有变小，我们的整体竞争力依然稳固。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2191558.d.html</link>
            <guid>3447393</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三井不动产开建日本最高木结构大厦，预计2026年建成】 日本三井不动产公司1月11日发布消息称，已在东京日本桥启动木结构租赁办公楼建筑工程。该建筑为地上18层、高84米，2026年9月竣工时将成为日本国内最高的木结构大厦。据三井不动产介绍，将使用超过1100立方米的日本国产木材作为结构材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1518824.d.html</link>
            <guid>3447392</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经纬天地上市首日 盘中一度大涨142%】截至午间收盘，经纬天地(02477.HK)涨114%，盘中一度大涨142%。这一表现目前超过去年上市新股的首日最大涨幅，即中天湖南集团(02433.HK)的126.27%。据悉，经纬天地为中国电信网络支持以及信息通信技术(ICT)集成服务供货商及软件开发商。根据招股书显示，于2020财年、2021财年、2022财年及2023年6个月分别约为人民币1.96亿元、2.03亿元、2.27亿元及1.14亿元，期内ICT集成服务收入分别占经纬天地营业收入的19.7%、20.9%、24.1%、31.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1518274.d.html</link>
            <guid>3447391</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券实现对东南亚子公司银河-联昌100%持股】银河证券最新公告称，公司通过境外子公司银河国际完成对联昌集团私人有限公司持有的银河-联昌证券国际私人有限公司25.01%股权和银河-联昌控股私人有限公司25%股权的收购，实现对东南亚子公司银河-联昌100%持股。银河证券表示，实现对银河-联昌100%持股，将有助于保持公司在东南亚核心市场的领先地位，更好地发挥东南亚布局优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2189507.d.html</link>
            <guid>3447390</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昌平科学家公园年底建成】记者昨天从昌平区两会上了解到，2024年昌平将深化校城融合创新发展，实现清华南口国重基地一、二期竣工，在周边建成高品质科学家小镇和科学家公园，整体优化周边环境品质，为师生和附近居民提供完善的公共服务配套设施及绿色空间。 2023年，昌平区政府与清华大学签署了战略合作框架协议，共同推动清华大学南口全国重点实验室基地（简称清华南口国重基地）建设。国重基地建成后，将成为清华大学在主校区以外规模最大、集聚度最高的全国重点实验室科研基地，与已在昌平布局的清华科研基地等共同形成科研集群与创新高地。   （北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1517516.d.html</link>
            <guid>3447389</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手短剧日均DAU达2.7亿 短剧创作者规模超10万】快手副总裁、快手文娱业务负责人陈弋弋在快手短剧生态大会上透露，截至2023年年底，快手星芒短剧上线总量近千部，播放量破亿作品达326部，破3亿作品有68部，破10亿超爆款项目有4部。同时记者还获悉，2023年快手短剧日均DAU达2.7亿，每日观看10集以上的重度微短剧用户数达9400万，同比增长52.6%，截至2023年年底，快手平台上短剧创作者规模已超10万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1516512.d.html</link>
            <guid>3447387</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【章源钨业：超细碳化钨粉产能2500吨/年（一期）产能已逐步释放】 章源钨业近日接受机构调研时表示，公司钨粉产能为15000吨/年，碳化钨粉为13100吨/年，公司超细碳化钨粉产能2500吨/年（一期）产能已逐步释放，未来将根据市场情况扩充产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2188091.d.html</link>
            <guid>3447386</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想刘军：上半年将陆续发布个人大模型嵌入的AI PC】 2024年国际消费类电子产品展览会（CES）期间，联想集团执行副总裁、中国区总裁刘军表示，今年上半年联想将陆续发布个人Agent（个人智能体）、个人大模型嵌入的AI PC。他认为，现阶段各厂商包括联想在内发布的AI PC产品都属于AI Ready阶段产品，真正成熟的AI PC应内嵌个人Agent、大模型，或能实现多模态自然语言交互等。刘军称，AI PC是今年联想最重头产品，内部非常重视，投入了巨大的研发资源，除了开发软件以外，还要建立生态系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1516098.d.html</link>
            <guid>3447385</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卓然股份收上交所监管工作函，涉及公司、控股股东及实控人】 上交所1月12日下发关于卓然股份的监管工作函，涉及对象为公司、控股股东及实控人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1515557.d.html</link>
            <guid>3447384</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：实施“个转企、小升规、规改股、股上市”民营企业培育计划】 广东省委、省政府印发《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提出，促进民营中小企业发展。实施“个转企、小升规、规改股、股上市”民营企业培育计划，打造科技领军企业和“链主”企业引领、单项冠军企业攻坚、专精特新企业筑基的世界一流企业群。落实对国家级制造业单项冠军、专精特新“小巨人”企业给予资金奖励政策，鼓励各地对高新技术企业、省级“链主”、制造业单项冠军、专精特新企业、科技型中小企业给予综合性支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcf1923487.d.html</link>
            <guid>3447383</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：破除公共资源交易领域隐性壁垒 不得以民营企业中标为由滞缓资金拨付、决算审计“加码”】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，破除公共资源交易领域隐性壁垒。依法保障民营企业平等参与国家机关、事业单位、国有企业的公共资源交易活动。依法依规完成招投标的政府投资项目，不得要求施工单位垫资建设，不得以民营企业中标为由滞缓资金拨付、决算审计“加码”。对虽无销售业绩，但经相应资质机构验证符合国家有关技术质量规范要求的新技术、新产品，允许其参加我省相关政府投资项目的投标。]]></title>
            <guid>3447382</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：全面落实“非禁即入”等放宽民营企业市场准入的政策措施】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，进一步放开市场准入。落实公平竞争政策制度，对各类所有制企业一视同仁、平等对待，促进各类企业优势互补、竞相发展。严格执行全国统一的市场准入负面清单，全面落实“非禁即入”等放宽民营企业市场准入的政策措施。不得将政务服务事项转为中介服务事项，没有法律法规依据不得在政务服务前要求企业自行检测、检验、认证、鉴定、公证或提供证明等。发挥粤港澳大湾区市场一体化优势，推动民营企业在粤港澳投资贸易自由化、便利化。推进市场监管公平统一。持续清理和废除妨碍统一市场和公平竞争的规定与做法，建立公平竞争政策与产业政策协调保障机制。未经公平竞争不得授予经营者特许经营权，不得限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1515258.d.html</link>
            <guid>3447381</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：进一步拓宽企业跨境融资渠道 支持符合条件的民营企业开展外债便利化额度试点】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，强化资金支持。全面落实减税降费政策，持续开展涉企违规收费整治，建立涉企收费长效监管机制。健全银行、保险、担保、券商等多方共同参与的融资风险市场化分担机制。鼓励金融机构加大对民营企业融资的支持力度，增加信用贷和中长期贷款，健全民营企业贷款尽职免责和容错纠错机制。支持民营企业利用债券、债务融资工具等方式融资，支持上市民营企业通过增发、配股、发行可转换债券等方式实现再融资，引导政策性融资担保机构加强对民营企业发债的增信支持。支持符合条件的民营中小微企业在债券市场融资，鼓励符合条件的民营企业发行科技创新公司债券。发挥省级政策性基金作用，对符合条件的项目予以支持。进一步拓宽企业跨境融资渠道，支持符合条件的民营企业开展外债便利化额度试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5146247.d.html</link>
            <guid>3447380</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：鼓励民营企业参与重大战略、重大项目和补短板项目建设 常态化向民间资本推介优质投资项目】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，支持参与重大项目建设。鼓励民营企业参与重大战略、重大项目和补短板项目建设，常态化向民间资本推介优质投资项目。支持更多符合条件的民间投资项目发行基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）。鼓励民营企业全面参与乡村振兴、“百县千镇万村高质量发展工程”、绿美广东生态建设和制造强省建设等重点工作。鼓励民营企业参与现代化海洋牧场、现代农业产业园、绿色工业园区建设和运营管理，发展现代乡村服务业、培育乡村新业态，推动农村一二三产业融合发展。]]></title>
            <guid>3447379</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：支持有条件的民营企业在境外设立研发机构】 中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，支持民营企业加强科技创新。引导高等学校、科研机构及重大科技基础设施向企业开放共享仪器设备。支持有条件的民营企业牵头组建国家级、省级研发平台。鼓励民营企业独立或联合承担国家和省、市级科研项目，参与国家重大科学技术项目攻关和产业基础再造工程等。鼓励民营企业创办创新型企业和服务机构，主持或参与省科技计划项目，参与科学技术奖励评选。支持有条件的民营企业在境外设立研发机构。优化科技信贷风险准备金政策，对银行机构为各类科技创新主体开展科研活动提供的债务性金融支持产生的不良贷款本金，按规定给予补偿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2186760.d.html</link>
            <guid>3447378</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印孚瑟斯(infosys)在印度市场上涨4.2%，因新订单超过疲弱的业绩指引。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1514932.d.html</link>
            <guid>3447377</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔首都城市秩序逐渐恢复】据媒体报道，当地时间11日，厄瓜多尔首都基多的城市秩序有所恢复，虽然部分地区仍然人流量偏少，但是商铺和摊贩已开始恢复营业，居民逐渐开始返回各自岗位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2186443.d.html</link>
            <guid>3447376</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：依法保护民营企业产权和企业家合法权益】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，依法保护民营企业产权和企业家合法权益。严格按照法律程序规范处置涉民营企业、民营企业家案件，严格区分违法所得与合法财产，严格区分企业法人财产与股东个人财产、涉案人员个人财产与家庭成员财产。依法准确审慎适用涉产权强制性措施，最大限度减少对企业合法生产经营的影响。在民商事案件中可依法以金融机构保函作为反担保方式解除财产保全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2186243.d.html</link>
            <guid>3447374</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:46:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：合理降低市场主体获取数据的门槛，探索建立公共数据授权运营机制】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，加强公共数据开放共享和开发利用，创新推出一批便民利企的数据产品和数据服务。合理降低市场主体获取数据的门槛，探索建立公共数据授权运营机制。积极培育数据要素市场，加快推进数据资产化。健全数据资产合规登记和披露机制。支持民营企业开发利用数据资源，运用大数据分析加快产品迭代、开拓市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2186040.d.html</link>
            <guid>3447372</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：规范产业用房租赁市场，适时发布工业厂房租金指导价格】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，创新产业用地供地方式，加快推行“标准地”供应，引导民营企业改造提升低效用地，推动土地节约集约利用。支持各地运用“三旧”改造等政策，完善民营企业历史用地手续。鼓励各地探索建设产业新空间，加大产业用房供给。规范产业用房租赁市场，适时发布工业厂房租金指导价格，加大对转租行为的监管力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2185962.d.html</link>
            <guid>3447371</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：支持上市民营企业通过增发、配股、发行可转换债券等方式实现再融资】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，鼓励金融机构加大对民营企业融资的支持力度，增加信用贷和中长期贷款，健全民营企业贷款尽职免责和容错纠错机制。支持民营企业利用债券、债务融资工具等方式融资，支持上市民营企业通过增发、配股、发行可转换债券等方式实现再融资，引导政策性融资担保机构加强对民营企业发债的增信支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1513674.d.html</link>
            <guid>3447369</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:42:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：健全执法司法对民营企业平等保护机制 依法惩治侵犯民营企业合法权益的违法犯罪行为】中共广东省委、广东省人民政府发布《关于促进民营经济发展壮大 进一步推动民营经济高质量发展的实施意见》。其中提到，健全执法司法对民营企业平等保护机制。在全省范围内统一行政执法规范，细化量化行政裁量权基准并向社会公开，杜绝选择性执法和让企业“自证清白”式监管。严格落实行政执法减免责清单制度，完善对新技术、新产业、新业态、新模式等实行包容审慎监管的具体举措。依法惩治侵犯民营企业合法权益的违法犯罪行为。加大对拒不执行判决、裁定罪的打击力度，防止因诉讼拖延影响民营企业生产经营。发挥民营企业律师服务团和各类法律服务社会组织作用，提升法律服务质量。]]></title>
            <guid>3447368</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新规来了！机票买贵24小时内符合条件可免费退】春运临近，多家航司扩大机票免费退改范围、降低退改费率。此次退改签规则调整后：①退票平均省钱100元左右；②南航将机型变动致无法成行等纳入免费退改，东航免费退改增加了“航班变动导致的航程改变”；③如购票后原购票渠道机票降价，允许在购票后24小时内在同一购票渠道重新购买，符合一定条件的原客票免费办理退票。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5144044.d.html</link>
            <guid>3447364</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[INFOSYS在印度盘前交易中上涨4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1512906.d.html</link>
            <guid>3447363</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919机型2023年平均飞机利用率约4.1小时/天】 据航班管家数据，2023年，C919机型平均飞机利用率约4.1小时/天，平均客座率为77.5%，每机每日平均执飞约1.6班次，主要执飞上海虹桥—成都天府往返航线，平均航距约1613km。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1512788.d.html</link>
            <guid>3447361</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:38:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯一新型护卫舰列装北方舰队】俄罗斯国防部当地时间1月11日说，新型护卫舰“戈洛夫科海军上将”号列装俄海军北方舰队。俄国防部当天在社交媒体发布消息说，俄海军22350型护卫舰“戈洛夫科海军上将”号从圣彼得堡抵达位于北莫尔斯克市的北方舰队基地码头。俄北方舰队司令莫伊谢耶夫说，22350型护卫舰采用先进技术建造，配备新型高超音速导弹等高精度导弹武器，将俄军水面作战能力提升至新水平。]]></title>
            <guid>3447360</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【300亿元承兴案二审维持原判 罗静获无期徒刑】 据华夏时报，记者获悉，2024年1月5日，上海市高级人民法院对“承兴案”作出二审裁定，驳回罗静等人上诉，维持原判。其中，罗静获无期徒刑，她的妹妹罗岚获刑十七年六个月。本报记者获得的一审、二审裁判文书显示，罗静等人在虚构应收账款债权融资过程中，使用了私刻京东和苏宁公司印章、派人冒充京东和苏宁员工、拦截被害单位寄给京东和苏宁的确认函快递等多种手段，骗取湘财证券等机构共计300余亿元，造成实际损失共计88亿余元。在法院审理过程中，罗静始终否认合同诈骗。但罗岚供认，公司为了偿还高利贷长期借新还旧，罗静想通过收购上市公司做大做强，做到“上岸”为止，结果窟窿越来越大。法院认定，承兴系公司欺骗融资机构募集资金，各被告人积极参与其中，均具有非法占有目的。案发四年多后，“承兴案”终于迎来刑事二审判决，但该案引发的一系列民事诉讼仍在路上。京东、苏宁及涉案的多家金融机构，都将成为被告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1512012.d.html</link>
            <guid>3447357</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门将推出两个深圳见习计划】为配合澳门特区政府积极推动“1+4”适度多元发展策略，让澳门青年加深了解四大产业及粤港澳大湾区的发展机遇，协助澳门青年拓展就业发展空间，澳门特区政府劳工局将于2024年2月内推出两个深圳见习计划，分别是“澳门青年到深圳金蝶软件见习计划”及“澳门青年到深圳康哲药业见习计划”。 为让有意参加见习的澳门青年了解有关企业及行业的发展前景并做好未来的职业规划，劳工局于2024年1月25日推出到深圳企业参访活动，名额共30个，即日起至1月19日接受申请。（澳门特区政府）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2183710.d.html</link>
            <guid>3447356</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央空军：对60多个目标进行了有力打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2183593.d.html</link>
            <guid>3447354</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：今年将研究制定新一轮的海关支持新时代东北全面振兴、深入推进长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等政策措施】海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良介绍，今年，海关将按照中央经济工作会议关于推动区域协调发展的决策部署，继续抓好各项支持措施的落实，同时研究制定新一轮的海关支持新时代东北全面振兴、深入推进长三角一体化发展、黄河流域生态保护和高质量发展等政策措施，以更大力度推动区域协调发展，更好服务高质量发展和高水平开放。]]></title>
            <guid>3447351</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO Find X7开售5分钟：相比上一代增长402%】 OPPO旗舰机Find X7系列首销日开售5分钟，全渠道销售量相比上一代Find X6增长402%，显示出AI功能和极致影像是拉动高端机型销量增长主要因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5141796.d.html</link>
            <guid>3447348</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：与共建“一带一路”国家深化在口岸管理、植物检疫证书无纸化合作、供应链互联互通等领域合作】 据中国网，海关总署副署长王令浚在发布会上表示，2023年，我国与共建“一带一路”国家进出口达到19.47万亿元规模，同比增长2.8%，占我国外贸总值的46.6%，规模和占比均为“一带一路”倡议提出以来的最高水平。下一步，海关将加强沟通协调，推进与共建国家对口部门的机制性合作，落实好签署的海关检验检疫合作文件的后续工作，深化在口岸管理、植物检疫证书无纸化合作、供应链互联互通等领域的合作，为促进与共建国家的贸易安全畅通，推动高质量共建“一带一路”行稳致远作出海关贡献。]]></title>
            <guid>3447345</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装发言人：挑起战争的不是我们，西方应做好面对强硬回应的准备】也门胡塞武装发言人Nasruddin Amer表示，西方国家应做好就袭击也门遭到强硬回应的准备，他们不会久等。他说：“美国以及所有站在美国一边的人都是敌人，他们将根据在地区犯下的罪行而受到相应的对待。胡塞武装只针对那些与以色列有关的船只以及为保护那些船只而实施‘犯罪’的人。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1511092.d.html</link>
            <guid>3447344</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳讯飞鸿：推出的国内首个铁路行业大模型技术产品已开展试用】 佳讯飞鸿在机构调研时表示，公司近日推出了国内首个铁路行业大模型技术产品——铁路知识智能助手。该助手基于铁路现行标准、规范和专业知识，运用语言大模型技术自主研发，具有极强的自然语言理解能力，能够听懂专业或非专业的表达。目前，该产品已开展试用。]]></title>
            <guid>3447343</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年北京市朝阳区新增跨国公司地区总部8家，占全市七成】日前，朝阳区发布《朝阳区深化国家服务业扩大开放综合示范区建设工作方案》，这是2021年发布的朝阳区“两区”建设工作方案基础上的迭代升级。2023年，朝阳区新增跨国公司地区总部8家，总数达153家，占全市七成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1510750.d.html</link>
            <guid>3447342</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天18时左右北京交通将达严重拥堵】据北京市交通运行监测调度中心消息，周五晚高峰通勤出行集中，叠加休闲聚会、演出活动等因素，晚高峰压力大于其他工作日，预计17时左右路面交通压力明显加大，18时左右将达严重拥堵状态，19时后逐步缓解。合生汇、蓝色港湾、大悦城、三里屯等商圈出行热度高，停车场及周边道路车流量大。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2182405.d.html</link>
            <guid>3447341</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春运首日火车票开售 热门线路火车票与机票搜索量齐升】12日上午10时，2024年春运首日车票即1月26日出发的火车票开售，部分热门线路车票关注度快速上升。同程旅行平台搜索数据显示，一线城市及区域核心城市发往重庆、哈尔滨、贵阳、成都、昆明、西安、长沙、郑州等方向的春运首日车票最为热门。随着铁路春运售票开启，热门线路的机票搜索量也随之显著增加，广州至哈尔滨、广州至重庆、乌鲁木齐至郑州、深圳至重庆、上海至重庆、温州至贵阳的机票搜索热度上升最快，日搜索量环比增长40％以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcf1917325.d.html</link>
            <guid>3447337</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因赛集团：中东已成为国内文娱出海相对乐观的地区】 因赛集团在互动平台介绍，目前公司有关业务出海中东的情况如下：1.在品牌营销领域，公司2023年底已中标某知名汽车品牌的海外营销年度代理项目，金额数百万元人民币，面向中东和俄罗斯市场，预计2024年部分车企和其他行业的头部企业将加速出海。2.在效果营销领域，公司自2023年8月起开展出海信息流业务，其中公司2023年全年出海中东的广告投放流水超过百万美元，主要涉及游戏、电商、社交行业，预计2024年广告投放流水会保持增长。3.在短剧出海领域，即将与公司合资合作的来自国内头部短剧平台的团队已于近期奔赴中东考察项目机会，不排除与中东资本合资搭建中东短剧平台的可能性；若推进顺利，预计2024年该团队会出品多部中东题材的短剧。目前由于具备互联网覆盖率较高、年轻人口红利、居民消费意愿及能力较强、政策相对宽松等特点，中东已成为国内文娱出海相对乐观的地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2181332.d.html</link>
            <guid>3447336</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登的儿子亨特·拜登拒绝认罪】据法新社1月11日报道，美国总统拜登的儿子亨特·拜登11日在洛杉矶法庭上申辩称，他并未逃税。这是一起令拜登很尴尬的事件，他正在为和特朗普的总统选举对决做准备。 报道称，53岁的商人亨特·拜登如今喜欢上了画画，宣称自己已经克服了毒瘾和酒精依赖。他是共和党针对其父亲的优先攻击目标之一，共和党人认为他是总统拜登的软肋。 2023年12月，亨特被指控在2016年至2019年逃税140万美元。在11日的听证会上，他对九项指控做无罪辩护。针对法官的指控，一身正装的亨特简单地回答称“无罪”。（参考消息）]]></title>
            <guid>3447334</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富祥药业：目前已接到微生物蛋白产品订单1200吨】 富祥药业近日接受机构调研时表示，合成生物业务以发酵技术为核心，以微生物作为来源进行生产。此前，为提升公司医药板块的酶抑制剂和培南产品市场竞争力，公司已布局生物发酵业务，组建了生物发酵研发团队，投资建设了生物发酵生产装置，为发展合成生物业务打下了良好的基础。目前公司已接到微生物蛋白产品订单1200吨，正在按计划生产和交付中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5139517.d.html</link>
            <guid>3447333</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:21:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车与同济大学续签战略合作协议】 1月10日，中国中车与同济大学在北京续签战略合作协议。此次续签战略合作协议，双方将建立全方位、深层次、可持续的战略合作关系，进一步深化多领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2180931.d.html</link>
            <guid>3447332</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：2023年进口值下降是受商品价格水平下行影响 进口数量是增加的】海关总署新闻发言人吕大良今日在新闻发布会上表示，进口值是由进口数量和进口价格两方面决定的。从2023年情况来看，我国进口值微幅下降，展开来看，进口价格下跌3.1%，进口数量增加2.9%，也就是说，2023年进口值的下降是受商品价格水平下行影响，我国的进口数量还是增加的，也反映了我国生产持续回升、消费需求旺盛，进口对国内的生产和生活其实都发挥了重要作用，也让更多的国外企业共享了中国的市场机遇。今年我国着力扩大国内需求，激发有潜能的消费，扩大有效益的投资，这些为进一步扩大进口创造了有利条件，中国巨大市场优势将继续为进口提供支撑。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1507792.d.html</link>
            <guid>3447328</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科能源宣布重回全球光伏组件第一】 自晶科能源获悉，根据Solarbe最新公布的统计数据，截止到2023年底，晶科光伏组件实现了年度超过75GW的销量，市占率约14.5%-15%，成为全球第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2179335.d.html</link>
            <guid>3447324</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳跨境电商2023年前11月进出口额同比增74.7%】从深圳市商务局获悉，2023年1-11月，深圳市跨境电商进出口额已超2022年全年，同比增长74.7%，拉动深圳外贸进出口增长6个百分点，带动广东省跨境电商进出口增长22个百分点。此外，截至2023年11月，深圳企业建设运营的海外仓面积超过380万平方米，较2022年新增约100万平方米。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5136904.d.html</link>
            <guid>3447322</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装官员称对美英军舰发动了“报复性打击”】 美国有线电视新闻网（CNN）报道，胡塞武装官员阿卜杜勒萨拉姆·贾哈夫12日早些时候在一份声明中称，作为对西方联盟空袭也门的回应，胡塞武装对位于红海的美国和英国军舰发动了“报复性打击”。报道称，另一名胡塞武装高级官员侯赛因·阿齐表示，美国和英国将为这种“公然侵略付出沉重的代价”。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1506798.d.html</link>
            <guid>3447321</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国城投美元债2023年回报率近7.6%，创2019年以来新高】 在境内债利差收窄的背景下，中国城投美元债较高的回报引来追求高收益投资者的目光。iBoxx一项指数显示，城投公司美元债去年回报近7.6%，为2019年以来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcf1913820.d.html</link>
            <guid>3447320</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股恒大汽车盘中跌超10%】 港股恒大汽车盘中重挫10.45%，现报0.300港元，当前市值为32.53亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2177935.d.html</link>
            <guid>3447318</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又有公司剥离小贷业务 华谊集团控股股东拟近2500万清仓转让旗下小贷公司股权】据上海联合产权交易所披露，华谊集团（600623.SH）控股股东上海华谊控股集团有限公司（简称“上海华谊”）于1月12日起挂牌转让上海静安华谊小额贷款股份有限公司（简称“上海静安华谊小贷”）3000万股股份（占总股本的30%），转让底价2,507.3615万元。股权结构显示，上海华谊为上海静安华谊小贷的第一大股东和控股股东。记者注意到，近年来多家上市公司放弃小贷经营，自去年11月份以来，天虹股份、ST熊猫、仁东控股等上市公司公告退出小贷业务。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcf1913036.d.html</link>
            <guid>3447317</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想刘军：联想正全面推进“一体多端”智能终端战略，让人人拥有AI】联想集团执行副总裁、中国区总裁刘军在2024 CES现场接受媒体采访时表示，联想正在全面推进“一体多端”智能终端战略，让人人拥有AI。刘军解释称，“一体”包含两层含义：第一个是指在个人大模型和AI应用生态之上构建一个统一的AI OS；第二层含义是个人Agent的任务将穿梭于多种AI终端，跨设备地为用户提供服务。“多端”包含最具代表性的AI PC、AI平板、AI手机、智慧大屏、AIoT等AI内嵌的终端设备。它们将给我们的工作、学习、生活等场景带来颠覆性的创新体验。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2177694.d.html</link>
            <guid>3447316</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：将加强与RCEP各成员国海关开展国际交流合作 及时跟进成员最新动态】海关总署新闻发言人吕大良介绍，RCEP实施已经两周年了。两年来，区域贸易成本得到了大幅降低，产业链供应链联系更加紧密，各成员间的贸易往来更加密切。从数据看，2023年我国对RCEP其他14个成员国合计进出口12.6万亿元，较协定生效前的2021年增长5.3%。RCEP持续为成员和企业带来了实实在在的红利和实惠。下一步，我们还将加强与RCEP各成员国海关开展国际交流合作，及时跟进成员最新动态，密切关注贸易便利化、关税优惠承诺等措施落实情况，承办RCEP相关领域培训，提升协定整体实施水平，为域内企业发展创造新机遇，为区域经济合作注入新动力。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftcc5134653.d.html</link>
            <guid>3447313</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪松信托发布招标公告 拟聘请“三所”开展相关工作】雪松信托11日晚间对外发布招标公告，根据工作需要，经董事会、股东大会审议通过，公司拟于近期开展审计、评估和法律尽调相关工作，并于2024年1月11日，通过中化商务有限公司发布相关招标公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2175845.d.html</link>
            <guid>3447311</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：将比亚迪H股目标价从602港元下调至463港元，A股目标价从517元下调至421元；维持对两者的买入评级。]]></title>
            <guid>3447308</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:57:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金监控：计算机板块净流出超19亿元】今日早盘主力资金净流入电新行业、建筑材料、基础化工等板块，净流出计算机、电子、文化传媒等板块，其中计算机板块净流出超19亿元。个股方面，阳光电源上涨，主力资金净买入1.76亿元位居首位，金晶科技、福斯特、宏盛华源获主力资金净流入居前；高新发展遭净卖出超2亿元，中矿资源、中兴商业、赛力斯主力资金净流出额居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2175337.d.html</link>
            <guid>3447307</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京山轻机：2024年海外光伏市场需求较为强劲，有可能会带来较大增量】京山轻机近日接受机构调研时被问及“如何看待2024年的光伏市场？”，公司表示，一方面公司看到一些光伏头部企业仍然存在扩产的需求，另一方面海外市场需求较为强劲，有可能会带来较大增量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1503448.d.html</link>
            <guid>3447306</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大庆教育局回应大量河南初中生转入：已组成联合调查组彻查违规行为】据大庆市网络问政平台，近日，有网友称“大量初四河南生转入大庆上学”。大庆市教育局回复：市公安局、市教育局已组成联合调查组彻查违规行为，发现问题将严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2175188.d.html</link>
            <guid>3447305</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称空袭胡塞组织是“防御行动”】据美联社1月12日报道，美国总统拜登11日表示，在红海的船只遭到袭击后，美军和英军采取“防御行动”，成功地对也门胡塞武装目标实施了空袭。 报道称，拜登在一份声明中说，对胡塞组织的打击是在澳大利亚、巴林、加拿大和荷兰的“支持”下进行的，并补充说，如果需要，他“将毫不犹豫地”下令采取进一步行动。  （参考消息）]]></title>
            <guid>3447304</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红海已成中东第二个火药桶】美英今天（12日）对也门胡塞武装控制的多地发起空袭后，美国总统拜登表示，如果有需要，“将毫不犹豫”采取进一步军事行动。胡塞武装也威胁“不仅要攻击西方军舰和军事基地，任何向西方提供军事支持的国家也将被视为对胡塞武装宣战”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2173822.d.html</link>
            <guid>3447301</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区工信厅调研国家稀土功能材料创新中心建设情况】 据内蒙古自治区工信厅消息，自治区工信厅党组成员、副厅长胡瑞芬带队赴国家稀土功能材料创新中心进行调研，并召开工作座谈会。大家认为，国家稀土功能材料创新中心能力建设项目能顺利通过验收，但通过验收，并不是工作任务的完成，而是又一个新的开端。一要以国家战略需求为导向，持续提升行业支撑服务能力。二要强化品牌建设。三要重视战略科学家、高水平领军人才、高端研发人才和高技能人才的引进和培养。四要加强自我可持续发展的市场化能力建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftca2172633.d.html</link>
            <guid>3447298</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京朝阳今年将完工老楼加装电梯150部】2023年，北京市朝阳区完成老旧小区综合整治项目80万平方米，惠及4512户，近1.5万人。给老旧小区加装电梯，成为不少居民特别是老年人的期盼。2023年，朝阳区朝来绿色家园等多个小区成功加装电梯，共计259部，完工数位居全市第一。2024年将新开工28部电梯，完工150部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-12/detail-inacftck1500790.d.html</link>
            <guid>3447297</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 02:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>