<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 04:24:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁蚁盾发布网约车安全管理方案，将率先落地河南】 据蚂蚁集团官微，12 月 21 日，蚂蚁蚁盾发布网约车专属“驾驶风控引擎”，通过集成车联网安全系统、司机安全驾驶模型和司机信用模型三大产品，提升网约车运营效率，消除安全管理盲区。这个方案将首批落地河南自主品牌智行盒子的定制网约车“海马 EX00”，预计将大幅降低风险事件及相应车辆保费。]]></title>
            <guid>3421277</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海推进市域铁路标准化建设，将形成1000公里市域铁路】 近日，上海市域铁路标准化联盟成立大会暨第一届第一次全体成员大会召开，会议发布了《上海市推进市域铁路标准化建设实施方案（2023-2026年）》。上海已有机场联络线、南汇支线、嘉闵线、示范区线等多条市域铁路处于建设中。按照规划，未来本市将形成1000公里的市域铁路。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4138959.d.html</link>
            <guid>3421276</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罕见！俄无人机突破基辅防空系统】据法新社12月21日报道，乌克兰方面说，一架俄罗斯无人机21日击中了基辅的一座居民楼，并造成一人受伤，这是乌克兰首都防空系统遭到的一次罕见突破。 报道称，俄罗斯导弹和无人机经常攻击基辅，但通常被击落，本次事件是数月来的首次此类事件。  （参考消息）]]></title>
            <guid>3421275</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将举行政策例行吹风会 加快建设全国统一大市场工作进展情况】 据中国网，国务院新闻办公室将于2023年12月26日（星期二）上午10时举行国务院政策例行吹风会，请国家发展改革委副主任李春临和工业和信息化部、交通运输部、市场监管总局有关负责人介绍加快建设全国统一大市场工作进展情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwa6905210.d.html</link>
            <guid>3421274</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福能东方：已完成中山地块的土地移交手续，收到9995.56万元土地补偿款】福能东方12月22日公告，公司于近日收到中山地块的《土地移交确认书》。截至本公告日，公司已与中山市土地储备中心、翠亨新区管委会就上述事项签署了《国有土地使用权收回协议》，已收到三笔土地补偿款，合计9995.56万元，已完成中山地块的土地移交手续。至此，公司不再享有中山地块的国有土地使用权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwe3682206.d.html</link>
            <guid>3421273</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国补贴新规排除中国电动车】近日，法国公布了一份符合电动汽车补贴标准的车型名单，其中一些中国制造的电动汽车车型被排除在外。 在21日的商务部例行记者会上，商务部发言人束珏婷在回答相关问题时表示，今年9月底，法国政府推出电动汽车补贴新规，近日又进一步出台符合补贴标准的车型名单，中方对此表示严重关切，认为相关措施对欧盟域外生产的电动汽车构成歧视，损害了包括法国消费者在内的各方利益。对外经济贸易大学国家对外开放研究院研究员、法国经济研究中心主任赵永升表示，法方说按照新标准来，但“这个标准是按照中国车的特点套上去的”。 “法方也知道这个方式无法持久，能扛个3-5年就扛个3-5年，主要目的是争取一个保护窗口期，延缓中国车企进入欧洲时间，给本土企业留出追赶上来的时间。”他补充道，但下一步，也要警惕意大利等欧盟国家效仿其做法，同时，在此期间，中国企业不要坐等，而是要主动同法方进行谈判协商。 （第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4137501.d.html</link>
            <guid>3421272</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同力日升：公司在储能业务方面仍处发展阶段】 据第一财经，两连板的同力日升昨晚发布公告称，公司主营业务仍以电梯金属材料的研发、生产和销售为主。今天股价应声回落，跌幅超过4%。记者以投资者身份致电公司投资者热线，工作人员表示，与同行业横向对比来看，公司在储能系统集成业务方面有一定的技术优势，但总体上仍在发展阶段。未来，等到三年对赌协议期满后，公司会根据储能业务发展情况，再考虑是否改变主营关注方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwa6903081.d.html</link>
            <guid>3421271</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东文登积雪74厘米】近日，山东威海、烟台等地频繁遭遇强降雪，截至今天8时，威海文登积雪深度达74厘米。预计今天，山东半岛降雪还将持续，强度有所减弱。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwa6902049.d.html</link>
            <guid>3421269</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐山：取消住房限购限售政策，土地出让不再“限房价、竞地价”】 河北省唐山市近日印发了《关于进一步支持居民刚性和改善性住房需求的实施意见》。在调整优化房地产支持政策方面，取消限购限售政策。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限购政策。本地居民、外地居民在全市范围内购买商品住房、二手住房均无政策限制。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限售政策。新建商品住房取得不动产权证书后即可上市交易。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区“限房价、竞地价”的土地出让政策。]]></title>
            <guid>3421268</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津元旦出游订单量同比增762% 超过全国平均水平】据2024年元旦跨年游旅游洞察报告显示，截至12月15日，天津元旦假期旅游订单量同比增长762%，超过全国平均水平。大数据显示，元旦假期，来津旅游的客源地前5名为北京、石家庄、唐山、上海、济南；我市居民喜欢去的国内目的地城市前10名则分别为北京、上海、哈尔滨、成都、西安、长沙、广州、三亚、石家庄、济南；我市居民喜欢去的境外目的地前5名为日本、韩国、中国香港、泰国、新加坡。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4135628.d.html</link>
            <guid>3421266</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒称有恐吓邮件称东京迪士尼被安炸弹】据日本TBS电视台报道，东京迪士尼乐园所在地——千叶县浦安市政府今天（22日）早晨收到恐吓邮件，称“在迪士尼乐园及其周边设施安装了数枚极具杀伤力的炸弹”。目前，当地警方已加强警戒。据报道，这封恐吓邮件称，这么做是出于“对JR（日本铁路公司）取消京叶线部分班次列车的报复”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4135235.d.html</link>
            <guid>3421265</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福能东方签署《国有土地使用权收回协议》】 福能东方公告，公司于近日收到中山地块的《土地移交确认书》。截至本公告日，公司已与中山市土地储备中心、翠亨新区管委会就上述事项签署了《国有土地使用权收回协议》，已收到三笔土地补偿款，合计9,995.5576万元，已完成中山地块的土地移交手续。至此，公司不再享有中山地块的国有土地使用权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwa6899117.d.html</link>
            <guid>3421264</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北武穴：多子女家庭购房贷款时 第二套住房认定为首套】湖北省武穴市发布《关于进一步促进武穴市房地产市场平稳健康发展优化措施》。在优化家庭住房贷款套数认定标准方面，对生育多子女家庭在购房贷款时，购买的第二套住房认定为首套住房，购买的第三套住房认定为第二套住房。对已有两套住房的家庭，在挂牌出售或出租一套的前提下新购一套住房的，购房贷款时认定为第二套住房。农村宅基地住房不计入房屋认定套数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwa6898570.d.html</link>
            <guid>3421263</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼伊里莱沃托洛科火山喷发 火山灰柱达600米】据印尼地质研究机构（PVMBG）消息，当地时间12月22日09时13分，印尼东努沙登加拉省的伊里莱沃托洛科火山喷发。火山灰柱高度距火山口达600米，喷发持续时间为53秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4133342.d.html</link>
            <guid>3421262</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦趣尔被强制执行4.8亿】天眼查App显示，近日，新疆麦趣尔集团有限责任公司及其持股的新疆恒佳房地产开发有限公司新增被执行人信息，执行标的4.8亿余元，涉及东方证券（600958）与上述公司质押式证券回购纠纷案件，执行法院为上海金融法院。此前，该案相关法院公告显示，东方证券因质押式证券回购纠纷起诉上述两公司，请求法院判令麦趣尔公司向原告偿还融资本金、违约金、利息及律师费共计约4.81亿元；原告有权对麦趣尔公司质押给原告的资产处置所得价款优先受偿；恒佳房地产公司以其名下建设用地使用权承担抵押担保责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9574226.d.html</link>
            <guid>3421259</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党任命新的政务调查会长和国会对策委员长】据日本时事通信社当地时间22日报道，在当天的自由民主党总务会议上，自民党任命前文部科学大臣渡海纪三朗接任萩生田光一担任政务调查会长，前防卫大臣浜田靖一接任高木毅担任国会对策委员长。此前，受自民党内部曝出“黑金政治”丑闻影响，来自安倍派的自民党核心成员政调会长萩生田光一、国会对策委员长高木毅于14日提交辞呈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwe3674057.d.html</link>
            <guid>3421258</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：越南或将从2024年7月起将月最低工资提高6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9573071.d.html</link>
            <guid>3421255</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总规模100亿元！成渝产业投资基金来了】12月22日，“全国知名商协会服务民营经济高质量发展大会”在重庆江北区举行。会上，成渝产业投资基金正式成立，总规模100亿元，精准投向川渝两地共同打造的产业集群，以多层次金融服务助力高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwe3671636.d.html</link>
            <guid>3421252</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：网络游戏出版经营单位不得实施垄断和不正当竞争行为】国家新闻出版署发布关于公开征求《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》意见的通知，其中指出，网络游戏出版经营单位不得实施垄断和不正当竞争行为，妨碍市场公平竞争秩序。网络游戏出版经营单位违反相关法律规定实施垄断行为的，由反垄断执法机构依法予以处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfwe3671043.d.html</link>
            <guid>3421251</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通策医疗：浙江省内十余家口腔机构正在筹建中】通策医疗董事长吕建明22日上午在口腔医院系列新logo发布会上介绍，截至2023年年底，杭州口腔医院、宁波口腔医院在浙江省内开业机构已有58家，另有10余家口腔机构正在筹建中。吕建明称，目前也在与浙江省外的医院谈合作的事宜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4127732.d.html</link>
            <guid>3421250</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:35:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：网络游戏直播不得出现未成年人打赏情况】国家新闻出版署发布《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。其中提到，网络游戏出版经营单位应依照有关法律法规，遵守以下规定：严格控制未成年人使用网络游戏时段、时长；对容易导致沉迷的、存在不适合未成年人使用内容的游戏，应禁止未成年人登录；严格执行向未成年人提供付费服务的限制性要求，合理限制不同年龄阶段未成年人在使用其服务中的消费数额，不得向未成年人提供与其民事行为能力不符的付费服务；不得向未成年人提供账号租售、游戏币及虚拟道具交易服务，以及陪练、代玩等第三方服务；不得向未成年人提供随机抽取服务；网络游戏直播不得出现未成年人打赏情况；处理未成年人个人信息应遵守有关法律法规规定；不得有其他不利于未成年人健康的网络游戏经营行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvz4127625.d.html</link>
            <guid>3421249</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:34:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家新闻出版署：网络游戏运营单位终止出版、运营网络游戏时应提前至少60日予以公告。应当按用户购买时的比例，以法定货币退还用户或者用户接受的其他方式进行退换。]]></title>
            <guid>3421248</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：不得向用户提供网络游戏币兑换法定货币的服务】国家新闻出版署就《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》公开征求意见，意见稿拟规定，网络游戏币的使用范围仅限于兑换自身提供的网络游戏产品和服务，不得用于支付、购买实物或者兑换其它单位的产品和服务；不得向用户提供网络游戏币兑换法定货币的服务，网络游戏出版经营单位终止提供网络游戏产品和服务，以法定货币方式或者用户接受的其它方式退还用户尚未使用的网络游戏币的情况除外]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9568533.d.html</link>
            <guid>3421241</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：从事网络游戏出版业务所需技术设备等须存放在中华人民共和国境内】国家新闻出版署发布《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。其中提到，从事网络游戏出版活动，有从事网络游戏出版业务所需的必要的技术设备，相关服务器和存储设备须存放在中华人民共和国境内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9568018.d.html</link>
            <guid>3421240</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:28:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：网络游戏不得泄露国家秘密、危害国家安全或者损害国家荣誉和利益】国家新闻出版署发布《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。其中提到，网络游戏不得含有以下内容：泄露国家秘密、危害国家安全或者损害国家荣誉和利益的；诱发未成年人模仿违反社会公德和违法犯罪行为的；恐怖、残酷等妨害未成年人身心健康的等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9567359.d.html</link>
            <guid>3421239</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家新闻出版署：网络游戏出版经营单位在提供随机抽取服务时，应对抽取次数、概率作出合理设置】国家新闻出版署就《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》公开征求意见，意见稿拟规定，网络游戏出版经营单位在提供随机抽取服务时，应对抽取次数、概率作出合理设置，不得诱导网络游戏用户过度消费。同时应为用户提供虚拟道具兑换、使用网络游戏币直接购买等其他获得相同性能虚拟道具和增值服务的方式。]]></title>
            <guid>3421238</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐山：取消住房限购限售政策，土地出让不再“限房价、竞地价”】据唐山发布，河北省唐山市印发了《关于进一步支持居民刚性和改善性住房需求的实施意见》。《实施意见》从全方位保障多层次住房需求、调整优化房地产支持政策、探索房地产高质量发展模式等方面明确14条措施，以进一步建立健全多层次的住房供应保障体系，更好满足居民刚性和改善性住房需求，促进房地产市场高质量发展。在调整优化房地产支持政策方面，取消限购限售政策。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限购政策。本地居民、外地居民在全市范围内购买商品住房、二手住房均无政策限制。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区商品住房限售政策。新建商品住房取得不动产权证书后即可上市交易。取消路南区、路北区、高新技术产业开发区“限房价、竞地价”的土地出让政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzywfvw9565019.d.html</link>
            <guid>3421235</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂矿股快速反弹 江特电机涨超7%】江特电机涨超7%，永兴材料、华友钴业、中矿资源、融捷股份、西藏矿业等跟涨。消息面上，碳酸锂期指主力合约迎来反弹，目前大涨超4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4251619.d.html</link>
            <guid>3421231</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股小金属板块异动拉升，江特电机涨超6%，西部材料、华锡有色、永兴材料、锡业股份、华友钴业等跟涨。]]></title>
            <guid>3421230</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星已告知供应商，明年计划生产逾2.4亿部智能手机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4250760.d.html</link>
            <guid>3421229</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南预计2023年旅游收入将超过目标3.38%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9692966.d.html</link>
            <guid>3421224</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南化工：实控人下属民爆资产未来有分步注入等安排】江南化工在机构调研时表示，中国兵器工业集团有限公司为公司实控人，其下属民爆资产将在未来有分步注入江南化工等安排，以消除与上市公司构成同业竞争的业务，承诺期限至2025年12月底前。2023年上半年公司收购陕西北方民爆集团有限公司100%股权、山西江阳兴安民爆器材有限公司94.39%股权事项均已通过股东大会审议，有利于解决公司与控股股东之间的同业竞争问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3789547.d.html</link>
            <guid>3421182</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉祥航空官宣接收公司第七架波音787-9梦想飞机】12月22日上午，吉祥航空官博宣布，今日于波音西雅图交付中心接收公司第七架波音787-9梦想飞机（注册号B-20EQ）。该飞机预计于12月22日下午四点飞抵上海浦东国际机场。这是波音公司2019年底以来首次向中国内地航司交付宽体客机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3789016.d.html</link>
            <guid>3421167</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：结合“一带一路”国外工程项目需求 推动工程建设标准“走出去”】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，完善工程建设标准，围绕建造好房子，发布住宅项目规范，从建筑层高、电梯、隔音、绿色、智能、无障碍等方面入手，提高住宅建设标准，结合“一带一路”国外工程项目需求，推动工程建设标准“走出去”。强化科技驱动，研究面向未来的好房子建造技术，组织筹建新一批重点实验室和工程技术创新中心等科技创新平台，加快推动“数字住建”落地实施。改进建设统计，研究建立住房城乡建设统计基础数据库和综合统计平台，加强数据分析应用。管好城建档案，完善工程建设档案管理制度，建立城建档案移交履约信用监管机制，推进城建档案数字化建设。筑牢人才支撑，实施“建设英才”培养计划，让有志青年在事业发展中施展才华。]]></title>
            <guid>3421164</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金监控：中文在线净卖出超3亿】今日早盘主力资金净流入煤炭采选、国防军工、航运等板块，净流出文化传媒、计算机、电新行业等板块，其中文化传媒板块净流出超25亿元。个股方面，N宏盛大涨，主力资金净买入6.87亿元，广博股份、捷荣技术、中光学获主力资金净流入居前；中文在线遭净卖出超3亿元，奥飞娱乐、三柏硕、掌趣科技主力资金净流出额居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4245116.d.html</link>
            <guid>3421159</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：稳步推进城乡建设领域碳达峰工作 抓好智能建造城市试点】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，深化建筑业供给侧结构性改革，持续在工业化、数字化、绿色化转型上下功夫，努力为全社会提供高品质建筑产品，打造“中国建造”升级版。大力发展新型建造方式，稳步推进城乡建设领域碳达峰工作，抓好智能建造城市试点，稳步发展装配式建筑。优化建筑市场环境，强化市场监管，高质量开展清欠行业企业账款工作。强化工程质量和既有房屋安全监管，启动住宅质量多发问题整治行动，抓好房屋体检、养老金、保险制度试点，开展房屋市政工程等领域安全生产治本攻坚三年行动。加强建设工程消防审验管理，充实消防审验技术工作力量，完善国家工程建设消防技术标准体系，组织开展消防审验违法违规专项治理，严厉打击使用假冒伪劣建筑防火材料、设施设备和技术服务造假的行为，规范市场秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4244971.d.html</link>
            <guid>3421158</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国住房城乡建设工作会议：积极推进城市更新行动】全国住房城乡建设工作会议21日至22日在北京召开。会议指出，积极推进城市更新行动，做实做细城市体检。研究建立城市设计制度，再改造一批城镇老旧小区，重点解决加装电梯平层入户、停车难等问题，建设一批完整社区，补齐一老一幼等设施短板，加强无障碍环境建设和适老化改造，打造一批儿童友好空间建设样板，大力推进城市地下管网改造，实施城市排水防涝能力提升工程，深入推进城市生命线安全工程建设，推进城市生活垃圾分类提质增效，持续推进“口袋公园”、城市绿道建设，探索在中小学校、幼儿园周边配套建设公园、公厕和等候区等场所设施，为接送孩子的家长提供便利。进一步提高城市管理水平，深化改革，理顺体制，加强城市管理统筹协调，推动地级及以上城市建立“一委一办一平台”工作体系，推动城市运行“一网统管”，推动城管融入基层社会治理体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4244586.d.html</link>
            <guid>3421156</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏板块再度拉升 中科云网4天3板】光伏板块再度拉升，中科云网4天3板，禾迈股份、德业股份、欧晶科技、昱能科技等跟涨。国开证券研报指出，受益《阿联酋共识》承诺，即2030年将可再生能源产能增加两倍，全球光伏装机需求有望提速。建议关注两条主线：一是N型电池技术领先的企业，有望通过技术溢价带领公司穿越周期底部；二是一体化布局海外市场的龙头企业，将受益于集中度提升和海外布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqe7009421.d.html</link>
            <guid>3421135</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想moto正式发布5G手机moto g34】12月22日，据摩托罗拉手机官博消息，联想moto正式发布5G手机moto g34，配置5000mAh大电池，8GB+128GB售价999元，12月28日全面开售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9685624.d.html</link>
            <guid>3421130</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙湖境内债涨幅扩大，“22龙湖03”涨超8%】龙湖境内债涨幅扩大，“22龙湖03”涨超8%，“22龙湖01”涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4242166.d.html</link>
            <guid>3421114</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：方程豹汽车全国累计已落地62城120家门店】比亚迪近期在接受调研时表示，方程豹汽车全国累计已落地62城120家门店，2023年12月1日-12月17日，新增3城11家门店开业、4城9家门店即将开业，方程豹全国80+城市150+门店陆续营业中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3784825.d.html</link>
            <guid>3421107</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[星链公司：Starlink正在连接超过70个国家的230万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqh3784616.d.html</link>
            <guid>3421106</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北恩施：提高多子女家庭公积金贷款额度】湖北省恩施土家族苗族自治州印发《恩施州住房公积金支持职工合理住房需求促进房地产市场平稳健康发展二十条措施》，2024年1月1日起实施。文件提出，对有未成年二孩及以上多子女的住房公积金缴存家庭，符合租房提取住房公积金条件的，年度最高提取额度提高至2万元，租赁年度首月即可申请提取；符合住房公积金购房贷款条件的，最高贷款额度上浮20%，即：单职工60万元、双职工72万元。同时，符合住房公积金贷款条件的大学生和专业技术人才，购买首套自住住房申请住房公积金贷款的，不执行存贷挂钩政策，给予托底贷款额度40万元。具体包括三类人员：具有全日制本科及以上学历；具有中级或高级专业技术职称；具有二级技师或一级高级技师职业技能等级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4240465.d.html</link>
            <guid>3421100</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩下调白云山目标价6% 维持与大市同步评级】摩根士丹利发表报告，下调白云山(00874.HK)盈利预测，目标价由26港元下调6%至24.5港元，维持与大市同步评级。大摩分别下调公司2023-2024年每股盈利预测1%及3%，至2.67元人民币及2.18元人民币，以反映更低的制造业务销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9682687.d.html</link>
            <guid>3421098</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深蓝航天：可回收复用运载火箭着陆支腿展收试验取得成功】12月21日，江苏深蓝航天有限公司宣布，深蓝航天“星云-1”液体可回收复用运载火箭着陆支腿展收试验近日取得成功，本轮试验模拟“星云-1”火箭着陆支腿真实的使用环境，验证了在弹道不同的高度下，“星云-1”火箭能够实现不同姿态的解锁、展开和锁定功能，为深蓝航天接下来“星云-1”一子级火箭的高空垂直回收（VTVL）试验和整箭的首次入轨和回收提供技术保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9681575.d.html</link>
            <guid>3421077</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：开展网络暴力违法犯罪打击整治专项行动】 今年9月，最高人民法院、最高人民检察院、公安部联合印发了《关于依法惩治网络暴力违法犯罪的指导意见》，明确了各种网络暴力行为的法律责任，对依法打击惩治网络暴力违法犯罪具有重要指导意义。公安部有关负责人在今天召开的发布会上表示，下一步，公安机关将结合打击整治网络谣言专项行动，同步开展网络暴力违法犯罪打击整治专项行动，切实维护公民合法权益。  一是重拳打击各类网络暴力实施者，实现“六个打击一批”。二是坚决做好依法侦办和协助取证等工作。三是全面加强法治宣传教育。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9680694.d.html</link>
            <guid>3421074</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粮食板块震荡走低 亚通股份触及跌停】粮食板块震荡走低，亚通股份触及跌停，敦煌种业、荃银高科、神农科技、农发种业等跟跌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4236812.d.html</link>
            <guid>3421055</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利首都圣地亚哥东北部发生山火 附近区域紧急停电】当地时间12月21日21时左右，智利首都圣地亚哥东北部的圣克里斯托瓦尔山发生火灾。据当地媒体报道，起火地点在山体南坡索道附近。过火面积超过5公顷，山体植被和树木被烧，圣地亚哥全市均能感受到烟雾。大火导致附近区域紧急停电，同时由于火势影响到山上的电信基站，导致首都部分市民移动设备信号中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4236451.d.html</link>
            <guid>3421046</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：逐步探索建立黑名单制度 限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业】公安部有关负责人在新闻发布会上表示，针对一些网站平台落实网络安全主体责任仍然不到位，造成了网络谣言的大范围传播的情况，公安机关将立足综合监管和行政执法职能，研究采取多项综合治理措施，强化源头治理，压实平台责任。一是对网络谣言案事件频发、实名制落实不到位、产品风险漏洞多的网络平台，采取提醒、约谈、限期整改等措施，对整改不力的依法依规严肃查处。二是充分动员互联网企业、行业协会、网民志愿者、科研院所等共同参与网络谣言乱象治理，推动纠治自媒体、电商、文娱等领域“流量为王”的价值取向。三是逐步探索建立黑名单制度，并从单个平台向多平台、全平台推广，限制造谣传谣劣迹人员从事内容生产行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9677737.d.html</link>
            <guid>3421034</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股PEEK材料板块涨幅进一步扩大 ，富恒新材涨超20%，华密新材、新瀚新材涨超12%，中欣氟材涨停，同益股份、金发科技等跟涨。]]></title>
            <guid>3421013</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称上市公司压力巨大，新年前夜经常在特斯拉交付中心度过】在周四的一次访谈中，马斯克谈到了经营一家上市公司的利弊，并建议公司最好不要上市，“除非真的有必要”，因为这会带来法律负担，“你会被那些冒牌原告的集体诉讼律师事务所不停地起诉，媒体也会对此进行报道。这快把我逼疯了。”另一方面，将Twitter私有化使他能够在没有公众投资者压力的情况下对这家公司进行重大改革。马斯克还说，作为一家上市公司，他会竭尽全力确保季度报告是好的，他说这可能是一种道德义务，不能有一个糟糕的季度，让人们失望。马斯克说，为了实现年终目标，他过去六、七个新年前夜都是在特斯拉的交付中心度过的。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4232460.d.html</link>
            <guid>3420995</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软通动力：未来将积极拓展AI领域新的业务机会】软通动力在互动平台表示，公司关注AI领域的技术发展，持续进行研究探索，并全面升级AI战略，加速构建“算力、算法、数据”三位一体的硬科技创新生态和以AI咨询、AI模型开发、AI数据治理与安全、AI计算中心运营为核心的专业AI服务能力。未来公司将结合自身优势，积极拓展AI领域新的业务机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9674829.d.html</link>
            <guid>3420993</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行】今天（22日）上午，全国人大常委会法制工作委员会举行发言人记者会，介绍本次常委会会议拟审议的法律草案主要情况。十四届全国人大常委会第十六次委员长会议决定，十四届全国人大常委会第七次会议于12月25日至29日在北京举行。

委员长会议建议，十四届全国人大常委会第七次会议审议国务院组织法修订草案、公司法修订草案、慈善法修正草案、粮食安全保障法草案、刑法修正案（十二）草案、突发事件应对管理法草案、农村集体经济组织法草案；审议委员长会议关于提请审议中华人民共和国各级人民代表大会常务委员会监督法修正草案的议案；审议国务院关于提请审议国境卫生检疫法修订草案的议案、关于提请审议矿产资源法修订草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于完善和加强备案审查制度的决定草案的议案；审议国务院关于提请审议关于授权澳门特别行政区对广东省珠海市拱北口岸东南侧相关陆地和海域实施管辖的决定草案的议案；审议委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于召开第十四届全国人民代表大会第二次会议的决定草案的议案；审议全国人大常委会法制工作委员会关于2023年备案审查工作情况的报告等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4231587.d.html</link>
            <guid>3420985</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京知识产权法院原院长宿迟一审获刑十年六个月】据京法网事官微消息，2023年12月22日，北京市第四中级人民法院依法公开宣判北京知识产权法院原院长宿迟受贿一案，对被告人宿迟以受贿罪，判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币八十万元。对宿迟受贿犯罪所得及收益予以没收，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzpy9673474.d.html</link>
            <guid>3420984</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海氏海诺回应KN95口罩抽检不合格：不涉及产品质量问题，将整改】12月22日，海氏海诺官方微博发布声明称，近期集团发现网络上出现关于“青岛海诺生物工程有限公司生产的‘HYNAUT 海氏海诺’KN95防护口罩产品不合格”等信息。经核实，网络信息涉及的北京市科学技术研究院城市安全与环境科学研究所出具的检测报告中，不合格原因系“未标注呼吸器的指定防护因数”。海氏海诺表示，虚心接受此次检测报告中所指明的问题，承认此项错误，并会在后期生产过程中进行整改。海氏海诺承诺，此项原因不涉及产品（过滤效率）质量问题，可以放心使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4230042.d.html</link>
            <guid>3420980</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入】国务院台办发言人朱凤莲22日表示，因多次从台湾地区输大陆石斑鱼中检出孔雀石绿、结晶紫禁用药物及土霉素超标，基于保障食品安全和大陆消费者健康安全的考虑，海关总署自2022年6月13日起暂停了台湾地区石斑鱼输入。一段时间以来，岛内石斑鱼业者通过多种渠道表示，愿意采取有效措施，改善产品品质，确保输往大陆石斑鱼安全。中国国民党政策会副执行长、中华华夏农经协会理事长苏清泉以及台湾两岸农渔业交流发展投资协会理事长黄一成积极指导岛内业者进行整改，带领岛内业者来大陆参访，表达了关于石斑鱼输入大陆的强烈愿望，提供了部分岛内业者的整改情况。在综合评估相关整改措施的基础上，海关总署决定自12月22日起恢复台湾地区石斑鱼输入，输大陆石斑鱼须来自审核合格并予以注册登记的养殖企业。据了解，一些台湾石斑鱼养殖企业获得首批注册登记，这些企业即日起可向大陆输出石斑鱼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-22/detail-imzyvzqc4229751.d.html</link>
            <guid>3420979</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 02:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>