<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 04:22:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【天猫双11将于10月24日晚8点正式开启】与去年一样，今年天猫双11将于10月24日晚8点正式开启预售，两波正式开卖时间分别为：10月31日晚8点和11月10日晚8点。据悉，今年天猫双11核心主打“全网最低价”。玩法上，除了往年的满减，天猫还会推出大范围的直降和官方立减活动，还有“买贵必赔”服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6755852.d.html</link>
            <guid>3318055</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江2地获批建设国家级知识产权保护中心】近日，国家知识产权局批复同意嘉兴市、台州市开展国家级知识产权保护中心建设，未来嘉兴市知识产权保护中心将面向高端装备制造产业开展知识产权快速协同保护工作，台州市知识产权保护中心将面向高端装备制造和节能环保产业开展知识产权快速协同保护工作。至此，全国在建和已建成运行的国家级知识产权保护中心数量达到65家，其中浙江省5家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0823765.d.html</link>
            <guid>3318054</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国大力推动油气管网基础设施建设 一批重点项目顺利投产】2023年以来，我国大力推动油气管网基础设施建设，一批国家重点项目加速建设、顺利投产。1—9月份，我国新建主干油气管道里程突破2500公里，创历史新高。我国大力推动油气管网基础设施建设，一批互联互通工程建设相继完成。中俄东线、西气东输一线、川气东送一线、青宁管道、苏皖管道5条天然气主干管道在江苏境内全面实现互联互通，每年转供能力达75亿立方米。 “十四五”期间，我国规划新建管道2万公里以上。三年来，国家管网集团累计开工建设项目超170个，新建项目焊接里程超1万公里，建成具备投产条件管道里程11300公里，天然气管道里程增长21%，互联互通转供能力增长57%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0822499.d.html</link>
            <guid>3318053</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：BBC记者在特拉维夫被以警察持枪袭击并威胁，“令人不安”】据美国有线电视新闻网（CNN）援引英国广播公司（BBC）13日说法称，当地时间周四（12日）晚，数名报道巴以新一轮冲突的BBC记者在以色列特拉维夫遭以警察持枪袭击并威胁。多家西方媒体报道了这一事件，其现场图片广泛流传。对于该事件，报道称，BBC发言人在一份声明中说，“记者必须能够自由地报道以色列和加沙的冲突。”另一方面，以色列警方发言人没有立即回应置评请求。（环球网）]]></title>
            <guid>3318052</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：观察到大量平民向加沙南部移动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6752314.d.html</link>
            <guid>3318050</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国海洋装备业发展迅猛 “高精尖”、绿色、智能装备表现亮眼】首届中国海洋装备博览会正在福州举行，本届博览会共展出6500多项中国最新海洋技术产品和成果。航空母舰、无人船、水下机器人等一系列“高精尖”海洋科技装备集中亮相。10年来，我国海洋装备业迅猛发展，在全球市场的份额持续增长。伴随不断的科技创新，绿色和智能成为“新时代十年成果展”上亮眼的关键词。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6751986.d.html</link>
            <guid>3318049</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨市公安局原党委副书记、副局长曹振河被查】哈尔滨市公安局原党委副书记、副局长曹振河涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。（ 黑龙江省纪委监委网站 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0820218.d.html</link>
            <guid>3318048</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：北部边境的活动仍然“非常紧张”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0819545.d.html</link>
            <guid>3318047</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度总理莫迪：印度和斯里兰卡正在努力将UPI（印度国家支付系统）与Lanka Pay（斯里兰卡国家支付系统）连接起来。]]></title>
            <guid>3318046</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高罚10万元！广州率先为野生动物放生立法】近日，《广州市野生动物放生管理规定》正式公布，将于下月起施行。违法放生野生动物破坏生态环境的，最高罚款10万元。（广州交通电台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6751057.d.html</link>
            <guid>3318045</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新公报：推算葛洲坝下中华鲟亲鱼仅13尾，未监测到自然繁殖】据农业农村部网站消息，《长江流域水生生物资源及生境状况公报（2022年）》日前发布。《公报》显示，长江流域水生生物完整性指数值总体仍处于低位。长江干流、洞庭湖和鄱阳湖水生生物完整性指数评价等级为“较差”，与2021年持平，但相较于2018年提升了两个等级。赤水河水生生物完整性指数评价等级为“良”，沱江、嘉陵江、乌江和汉江为“较差”，大渡河和岷江为“差”。长江流域重点物种保护形势依然严峻，推算葛洲坝下中华鲟亲鱼（性成熟，可参与繁殖）仅13尾，未监测到自然繁殖；长江鲟监测到438尾，均为人工放流个体，无自然繁殖个体。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwm5495633.d.html</link>
            <guid>3318044</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军总参谋长：“现在是时候开战了”】据今日俄罗斯电视台网站报道，以色列国防军总参谋长赫齐·哈莱维10月12日说，在哈马斯发动袭击时，以色列国防军未能履行好其保卫国家的职责。但现在，国防军打算打一场战争，消灭哈马斯组织及其领导层。据美联社报道，以色列军方10月13日向加沙民众下达了全面撤离的命令。本轮巴以冲突已致双方超过3200人死亡。（参考消息）]]></title>
            <guid>3318043</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:40:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国19名共和党籍州长致信拜登，要求明确支持以色列】美国19名共和党籍州长13日致信美国总统拜登，就目前的巴以冲突要求政府在美国人质和美国公民伤亡问题上保持透明，并“明确支持以色列”。以佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯为首的19名共和党州长13日在信中写道：“我们了解到，正在寻找被扣押为人质或失踪的美国公民，并将他们迅速安全地带回家。但这一过程缺乏透明度，质疑政府是否正在尽最大努力来实现这一目标。”他们还在信中要求美国政府向以色列表达明确的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp9972079.d.html</link>
            <guid>3318042</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚举行全民公投 决定是否修宪以设立原住民发声机构】 当地时间10月14日，澳大利亚举行全民公投，决定是否通过修改宪法在议会设立“原住民及托雷斯海峡岛民之声”机构，以承认原住民和托雷斯海峡岛民是澳大利亚“第一民族”。投票将于各州当地时间当天18时结束，随后开始计票。澳大利亚原住民长期以来在政治上边缘化，利益诉求得不到政策制定者的有效回应。原住民的个人收入、受教育程度、健康状况等多方面均落后于社会平均水平。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6747290.d.html</link>
            <guid>3318040</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中菲合作遣返36名在菲从事离岸博彩中国公民】10月13日，中菲两国执法部门合作遣返了36名在菲从事离岸博彩的中国公民。这是中菲双方合作打击离岸博彩取得的最新进展。8月1日，菲总统反有组织犯罪委员会组织国调局、移民局等执法部门对RIVENDELL离岸博彩公司进行了突击清查，羁押了一批离岸博彩员工。根据菲方请求，中国驻菲使馆迅速协助核实其中中国公民身份，并为其办理了回国证明。此前，双方执法部门已于9月22日合作遣返了该公司首批75名中国籍员工。中国驻菲使馆将一如既往支持双方执法合作，保障中菲经济社会和人文交流健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6746995.d.html</link>
            <guid>3318039</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:24:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据美联社：美国加州州长纽森签署了提高医护工人最低工资的法律。]]></title>
            <guid>3318036</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安踏成为国际奥委会2024-2027年官方体育服装供应商】北京时间2023年10月14日，国产运动品牌安踏宣布成为国际奥委会2024-2027年官方体育服装供应商。2024年至2027年期间，安踏将为国际奥委会委员及工作人员提供包括服装、鞋和配件在内的体育装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0813994.d.html</link>
            <guid>3318035</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长访问黎巴嫩讨论巴以局势】正在黎巴嫩访问的伊朗外长阿卜杜拉希扬10月13日强调，黎巴嫩和伊朗一致认为，有必要立即停止占领者对手无寸铁的巴勒斯坦人民犯下的战争罪行。阿卜杜拉希扬表示，对加沙的侵略将引发地区战争。他呼吁为巴勒斯坦人民提供公正和全面的解决方案。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwm5490643.d.html</link>
            <guid>3318034</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：在加沙物资已经用尽】据外媒报道，当地时间10月13日，联合国秘书长发言人迪雅里克表示，联合国在加沙地带的物资已经用尽。迪雅里克说，由于从11日开始加沙地带完全停电，基本卫生和供水服务已几乎崩溃；当地医院每天仅剩数小时供电能力，还面临医药和血液短缺。联合国妇女署估计，加沙地带大约有5500名孕妇将在未来几个月生产，也面临资源短缺。（参考消息）]]></title>
            <guid>3318033</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩捷股份：拟收购控股子公司4.78%股权 业绩承诺期内净利润最高合计不低于199.9亿元】恩捷股份公告，公司拟以自有及自筹资金收购Yan Ma女士、Alex Cheng先生持有的上海恩捷新材料科技有限公司3.25%股权及1.53%股权。双方在评估值的基础上协商确定本次交易总金额为261,345.66万元。本次交易完成后，公司将持有上海恩捷100%的股权。为进一步保障公司及中小股东利益，经公司与Yan Ma女士、Alex Cheng先生进行充分的沟通，Yan Ma女士、Alex Cheng先生作为公司关联方，自愿向上市公司作出业绩补偿安排。业绩承诺期及承诺业绩主要内容包括：若标的股权于2023年内完成交割，业绩承诺期为2023年度、2024年度、2025年度，业绩补偿义务人承诺上海恩捷各年度实现的归母净利润不低于447,648.92万元、557,781.00万元、668,734.00万元。业绩承诺期实现的归母净利润合计不低于1,674,163.92万元。若标的股权于2024年内完成交割，业绩承诺期为2024年度、2025年度、2026年度，业绩补偿义务人承诺上海恩捷各年度实现的归母净利润不低于557,781.00万元、668,734.00万元、772,427.00万元。业绩承诺期实现的归母净利润合计不低于1,998,942.00万元。]]></title>
            <guid>3318031</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦呼吁联合国采取措施 古特雷斯说即使是战争也有规则】巴勒斯坦驻联合国特使10月13日呼吁联合国秘书长古特雷斯采取更多措施制止以色列进攻，古特雷斯表示，他一直与该地区的领导人保持联系，试图阻止西岸或其他地方的危险进一步升级。13日，巴勒斯坦驻联合国特使里亚德·曼苏尔参加了一场联合国会议，他呼吁联合国秘书长古特雷斯采取更多措施制止以色列的“反人类罪行”，“他必须做更多”。以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹当天表示，以色列向加沙北部居民发出的警告是“暂时向南迁移，以减轻对平民的伤害”。古特雷斯在联合国安理会闭门通报了相关情况，古特雷斯提醒各方：“即使是战争也有规则。平民必须受到保护，绝不能被用作盾牌。”（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0811156.d.html</link>
            <guid>3318030</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国执政党国民力量党宣布领导层决定集体辞职】韩国执政党国民力量党首席发言人刘相凡10月14日发表书面公告表示，该党领导层决定集体辞职。书面公告指出：“为了党的稳定和更好的发展，党内领导层将全部辞职。”公告没有透露具体的辞职人员名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0811044.d.html</link>
            <guid>3318029</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本广播协会（NHK）报道，当地时间10月14日11时29分左右，日本青森县以东附近海域发生4.6级地震，最大震感为震度3，震源深度60公里。]]></title>
            <guid>3318028</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家公务员局对考生发布提醒 国考不出版不指定考试辅导用书】国考明起报名，公共科目笔试将于11月26日举行。国家公务员局提醒广大考生，本次招考不出版也不指定考试辅导用书，不举办也不委托任何机构或者个人举办考试辅导培训班。对于社会上有关公务员考试培训、网站或者出版物等，请广大考生提高警惕、理性对待，避免上当受骗，防止权益受损。国家公务员局将会同有关部门加强管理监督，打击考试作弊，查处违规行为，营造公平公正、安全有序的考试环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwp0810011.d.html</link>
            <guid>3318026</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《坚如磐石》票房破11亿，《莫斯科行动》票房破5亿】据灯塔专业版实时数据，截至10月14日0时45分，影片《坚如磐石》票房突破11亿，位列年度票房榜第10名。而截至10月13日20时1分，影片《莫斯科行动》票房突破5亿，成为今年第25部达此成绩的作品。截至今天，10月累计票房已达25亿，而本年度累计票房则已突破481.3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzwwr6739847.d.html</link>
            <guid>3318025</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燕军已任中央和国家机关工委副书记】中央和国家机关党建门户网站旗帜网“工委简介”一栏最新信息显示，燕军已任中央和国家机关工委副书记。人社部官网10月11日消息，国务院任免国家工作人员，其中，免去燕军的国家市场监督管理总局副局长职务。公开信息显示，燕军，男，汉族，1967年5月生，硕士研究生，中共党员。燕军曾任市场监管总局价监竞争局局长、执法稽查局局长等职。（旗帜网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6869279.d.html</link>
            <guid>3318024</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州一栋大楼发生氨泄漏 已有11人送医】据美联社报道，当地时间10月13日美国加利福尼亚州布埃纳帕克市（Buena Park）的一栋商业建筑发生氨泄漏，导致11人被送往医院救治。消防部门表示，事发大楼已被疏散，有12人已接受消毒，其中11人被送往医院，目前健康情况稳定。目前暂无关于泄漏原因的消息。]]></title>
            <guid>3318023</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部印发《关于在无线电发射设备型号核准中开展对无线局域网设备支持IPv6协议能力测试有关事宜的通知》】 《通知》要求，生产或者进口在我国境内销售、使用的具有公网IP地址分配功能的无线局域网设备应支持IPv6协议，须按照有关规定向国家无线电管理机构申请并取得无线电发射设备型号核准证，并符合《关于加强和规范2400MHz、5100MHz和5800MHz频段无线电管理有关事宜的通知》等无线电管理有关规定要求。]]></title>
            <guid>3318022</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州黔西南州：拟挖掘农民工购房潜力，引导外出务工人员回乡购房】10月13日，贵州省黔西南州住房和城乡建设局发布关于公开征求《关于促进黔西南州房地产业平稳健康发展的指导意见（征求意见稿）》意见建议的公告。意见稿涉及公积金贷款、消费券奖励等19项措施。黔西南州计划加大公积金购房支持力度。以支持缴存职工基本住房及改善性住房需求为重点，对生育多子女家庭、双缴存职工家庭贷款最高额度调整为60万元，州引进的较高层次人才住房公积金个人贷款最高额度为70万元。同时，鼓励农民工进城购房。各县（市）要充分梳理统计本州外出务工人员和外地在本州务工人员情况，结合地方实际情况出台相应政策措施。挖掘农民工购房潜力，利用各类公共就业服务活动开展契机，加强对本州购房相关优惠政策的宣传，积极参与引导有购房能力的外出务工人员回乡购房。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6867408.d.html</link>
            <guid>3318021</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长承诺向以色列提供更多援助】当地时间10月13日，美国国防部长奥斯汀当日到访以色列，并会见了以色列总理本雅明·内塔尼亚胡、以色列国防部长约亚夫·加兰特和以色列“战时内阁”。根据声明，奥斯汀强调了美国将加快对以色列的安全援助，包括提供精确制导弹药和防空弹药。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqp5611365.d.html</link>
            <guid>3318020</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长在以色列称“美国能边走路边嚼口香糖”，网友吐槽：可能会噎住】又在给盟友“鼓劲”了？据美国Axios新闻网站报道，巴以新一轮冲突持续之际，13日抵达以色列的美国防长奥斯汀与以色列总理内塔尼亚胡、以色列防长加兰特会见，并与以防长举行联合发布会。发布会上，奥斯汀表示美国可以同时支持以色列和乌克兰，称“美国可以一边走路一边嚼口香糖”，引发媒体和网友关注。“现在，哈马斯在全球面临挑战的时刻发动了袭击。但美国是世界上最强大的国家。我们仍然完全有能力投射力量，履行我们的承诺，并将资源投入多个战区。”奥斯汀称，“因此，我们将与以色列站在一起，就像我们与乌克兰站在一起一样。美国能一边走路一边嚼口香糖。”奥斯汀的这个比方引发关注，在相关新闻的评论区，有网友吐槽“补刀”：“但可能会噎住”“他最好还是保持沉默”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqp5609829.d.html</link>
            <guid>3318017</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国经济持续向好，下阶段货币政策仍有充足空间和储备】在中国人民银行昨天（13号）举行的三季度金融数据发布会上，中国人民银行表示，8月以来，中国人民银行进一步加大了逆周期调节力度。着力扩大内需，有效提振信心，为实体经济提供更有力的支持。中国人民银行货币政策司司长邹澜：总的看，中国经济持续向好的基本面依然坚实，在全球大型经济体中继续保持领先。货币政策应对超预期挑战和变化还有充足空间和储备，将继续做好逆周期调节，为激活经济内生动力和活力营造适宜的货币金融环境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqs0084375.d.html</link>
            <guid>3318014</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁巴以尽快停火防止更严重人道灾难】当地时间10月13日，联合国安理会就巴以局势举行紧急磋商，中国常驻联合国代表张军针对当前严峻的巴以局势阐述中方立场，呼吁作出一切努力，推动尽快实现停火，防止发生更严重的人道灾难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6859902.d.html</link>
            <guid>3318013</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：力争到2035年基本实现农村供水现代化】从水利部了解到，水利部近日出台《关于加快推动农村供水高质量发展的指导意见》。指导意见明确，力争通过3至5年时间，初步形成体系布局完善、设施集约安全、管护规范专业、服务优质高效的农村供水高质量发展格局。到2035年，农村供水工程体系、良性运行的管护机制进一步完善，基本实现农村供水现代化。指导意见同时明确了五项重点任务：一是科学编制省级农村供水高质量发展规划，科学规划建设水源、水厂、管网工程，合理确定目标任务和年度实施计划；二是大力完善农村供水工程体系，优先推进城乡供水一体化；三是深入实施农村供水水质提升专项行动；四是健全优化农村供水工程长效运行管理体制机制；五是强化应急供水保障，建立健全平急两用的应急供水保障体系，做好应对洪旱灾害、突发水污染事件应急保供水工作，确保农村群众饮水安全。（新华社）]]></title>
            <guid>3318012</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年1至9月我国新建主干油气管道突破2500公里】今年以来，我国大力推动油气管网基础设施建设，一批国家重点项目加速建设、顺利投产，1到9月份我国新建主干油气管道里程突破2500公里，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqr0930912.d.html</link>
            <guid>3318011</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚残运村今日预开村】今天（10月14日），杭州亚残运村预开村。杭州亚残运村占地面积32.5万平方米，地上建筑面积72.2万平方米，赛时使用28栋居民楼、3446套房间为代表团提供住宿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqr0930780.d.html</link>
            <guid>3318010</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：10月上旬生猪（外三元）价格环比下降2.5%】国家统计局官网消息，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格的监测显示，2023年10月上旬与9月下旬相比，18种产品价格上涨，30种下降，2种持平。其中，生猪（外三元）价格为15.6元/千克，环比下降2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqs0081581.d.html</link>
            <guid>3318009</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报刊文谈演出购票“强实名制”：既要买得到还需退得了 】在演出购票实名制规则下，黄牛倒票、囤票行为受到一定程度的遏制。然而，部分主办方采取的“强实名制”措施，却也给购票者带来了新的困扰——退票难。对于购票者来说，“买得到”和“退得了”同样重要。主办方和票务平台需对退票问题仔细考量，设立更细致合理的退换票政策。而面对恶意退票行为，也制定惩戒措施。同时，各平台还可引入第三方监管机制，确保消费者权益得到有效保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqr0929770.d.html</link>
            <guid>3318008</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：第三季度零售物业市场净吸纳量创2022年来单季新高】近日，多家商业地产机构发布2023年第三季度报告，数据显示，办公楼租金持续承压，而零售物业租金持续回暖。世邦魏理仕CBRE的报告显示，第三季度，写字楼市场需求复苏步伐相较上季度有所放缓，净吸纳量为11.7万平方米，环比下降35.4%，其中新增供应带来的市场去化有近5.4万平方米，供大于求的局面愈发明显。CBRE的报告显示，截至季末，新项目的集中入市推升上海零售物业市场净吸纳量至15万平方米，创2022年以来单季新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqr0928406.d.html</link>
            <guid>3318006</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒视频：拜登在费城活动上险些再次摔倒，把身体稳住后赢得现场欢呼】据美国右翼新闻网站“每日传讯”报道，美国总统拜登当地时间13日在费城举行的一次宣传建立清洁氢气中心的活动上差点摔倒。视频显示，拜登在走上舞台楼梯时踉跄了一下，但他抓住栏杆稳住了身体。报道称，视频还捕捉到观众们为他保持平衡而欢呼，有人高举手臂“庆祝”。 此前，美国总统拜登因腿脚不利索已经多次受到外界关注。对于他的健康状况，美国舆论一直存在担忧的声音。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqs0078612.d.html</link>
            <guid>3318005</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汪汪队大电影2票房破亿】据猫眼专业版数据，电影《汪汪队立大功大电影2：超能大冒险 》上映16天 ，总票房破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6855617.d.html</link>
            <guid>3318004</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民检察院党组第一巡视组对陕西省人民检察院党组开展巡视】10月13日，最高人民检察院党组第一巡视组组长苏德良在最高人民检察院第一巡视组情况通报会上，向陕西省委书记、省人大常委会主任赵一德通报了对陕西省人民检察院党组开展巡视工作安排。 赵一德代表省委和省政府，对最高人民检察院党组第一巡视组来陕西开展巡视表示欢迎，对长期以来最高检给予陕西工作的关心和指导表示感谢。（陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqp5605078.d.html</link>
            <guid>3318003</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国将反恐安全警戒级别提升至最高】法国总理博尔内10月13日晚宣布，鉴于法国当天发生“恐怖袭击”以及国家面临的复杂形势，政府决定将全国反恐安全警戒级别提升至最高。法国内政部长达尔马宁同时宣布政府将增派数千名士兵，协助警察和宪兵保护购物中心等场所。]]></title>
            <guid>3318002</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:26:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛轮思对三星提起专利侵权诉讼】赛轮思（Cerence）10月13日声明称，向美国得克萨斯州东区法院提起针对三星电子的专利侵权诉讼。赛轮思称，针对三星的诉讼涉及赛轮思的某些核心技术，包括语音识别、手写识别和唤醒词。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqp5603920.d.html</link>
            <guid>3318001</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:21:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐明技术：R151/R159视频方案通过欧盟认证 助力国内车厂出口欧洲市场】 锐明技术消息，2023年9月，搭载锐明技术全系欧标解决方案的中通18m长铰接客车，在IDIADA认证公司的专家的见证下，成功通过UN R151/159认证测试并获取西班牙工业部颁发的E9证书。同时，锐明技术也成为全球领先，国内率先基于纯视频技术通过该法规认证的解决方案供应商。UN R151/159这两项新法规认证测试在国内尚属首次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6851512.d.html</link>
            <guid>3317998</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美部署快反部队或准备靠近以色列】当地时间13日，据美国媒体援引美国官员报道，美国海军已经部署能够执行特种作战的快速反应部队做好靠近以色列的准备，以加强美国在那里的军力态势。官员们表示，虽尚未下达命令，但国防官员最近几天多次表示，随着以色列与哈马斯作战升级，国防部做好准备以便能够根据需要迅速向该地区派遣更多部队和资产。 (央视军事)]]></title>
            <guid>3317996</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯将于当地时间周六下午12:30与沙特外交部长会面，并于当地时间周六晚上7:10与阿联酋总统会面。]]></title>
            <guid>3317993</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在该国北部拦截多个“不明物体” 并轰炸黎真主党军事目标】据以色列当地媒体报道，以色列军方表示，当地时间14日凌晨，以色列防空系统在该国北部领空拦截了多个“不明物体”。随后，作为回击，以军轰炸了位于黎巴嫩南部的黎真主党军事目标。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqt6848202.d.html</link>
            <guid>3317991</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今年第15号台风“布拉万”已于今天（14日）上午在日本以东洋面变性为温带气旋，中央气象台于14日8时对其停止编号。]]></title>
            <guid>3317990</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音扩大对737 MAX生产缺陷的检查范围】波音公司（Boeing）10月12日表示，已经扩大了对影响737 Max飞机生产缺陷的检查范围。波音称，将继续花费必要的时间，确保每架飞机在交付之前都符合标准和监管要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqp5597700.d.html</link>
            <guid>3317989</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于罢工，Stellantis在美裁员700人】Stellantis当地时间10月13日声明称，由于罢工，公司将在美国印第安纳州两工厂裁员700人，自10月13日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqzsqs0068026.d.html</link>
            <guid>3317988</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国：在撤离命令发布之前，加沙地带有超过40万巴勒斯坦人流离失所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0197563.d.html</link>
            <guid>3317986</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国：据估计，以色列发出撤离警告后，有数万人逃离加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1049259.d.html</link>
            <guid>3317985</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受罢工影响 福特再次裁员550人】福特汽车当地时间10月13日表示，将再次裁员550名工人，他们从10月16日起将停止工作。这一决定使受罢工裁员影响的员工总数达到约2480人。福特称，由于公司的生产系统相互关联，UAW的罢工策略对各工厂产生了连锁反应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1049022.d.html</link>
            <guid>3317983</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方：作为对黎巴嫩行动的回应，袭击了黎巴嫩南部的真主党目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhv6973102.d.html</link>
            <guid>3317982</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海解除大雾黄色预警】上海中心气象台2023年10月14日07时30分解除大雾黄色预警信号：据最新气象资料分析，目前本市能见度已明显好转，本市大雾黄色预警信号解除。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1047618.d.html</link>
            <guid>3317981</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通第三季度净利息收入创纪录新高 CEO戴蒙警示风险：这可能是世界几十年来最危险时期】摩根大通公布的第三季度净利息收入再创历史新高，并上调对全年的预测，得益于利率上升及收购第一信托银行。这家美国最大的银行还减少了贷款损失准备金，尽管其首席执行官杰米·戴蒙警告称，经济前景越发阴云密布，特别是考虑到在乌克兰和中东的战争导致地缘政治风险上升。“这可能是世界几十年来最危险的时期，”戴蒙周五在声明中称。他还敦促谨慎对待第三季度创下的历史纪录。“这些业绩得益于我们的超额净利息收入和信贷成本低于正常水平，这两者都将随着时间推移而趋于正常化。”摩根大通股价一度上涨5%，之后涨幅收窄，最终收涨1.5%。]]></title>
            <guid>3317980</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国军方将于下周开始排空其污染夏威夷水源的地下油库】据美联社当地时间10月13日报道，美国军方计划下周开始排空其位于夏威夷州的“红山”地下油库中的燃油，以解决燃油泄漏问题，避免继续污染周边居民区饮用水源。报道称，军方将从16日开始陆续抽出储罐中剩余的1.04亿加仑（约3.94亿升）的燃油，预计将于明年春季完这项排放工作。据悉，“红山”地下油库建于第二次世界大战期间，大约两年前，美国海军的这一地下油库发生燃油泄漏，污染了周边地区水源，导致约6000人患病，并持续威胁着周边水源安全。]]></title>
            <guid>3317978</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙约5500名孕妇面临资源短缺】当地时间10月13日，联合国秘书长发言人表示，联合国在加沙地带物资已用尽。由于从11日开始加沙地带完全停电，基本卫生和供水服务已几乎崩溃；当地医院每天仅剩数小时供电能力，面临医药和血液短缺。联合国妇女署估计，加沙地带大约有5500名孕妇将在未来几个月生产，面临资源短缺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1046149.d.html</link>
            <guid>3317976</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：新一轮巴以冲突本周造成至少11名记者死亡】 当地时间10月13日，据《纽约时报》报道，由于新一轮巴以冲突，本周，至少有11名记者被证实不幸殉职，其中包括9名巴勒斯坦人、1名黎巴嫩人和1名以色列人。此外，至少有1名以色列记者失踪，另有多名记者受伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3317975</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：在高水平保护上下更大功夫】习近平总书记日前在主持召开进一步推动长江经济带高质量发展座谈会时强调，在高水平保护上下更大功夫。长江经济带发展成就有目共睹，但还存在不少难题。要把党中央的决策部署转化为生态优先、绿色发展的实际行动，坚持问题导向，推动各地区互动协作、联动发展。]]></title>
            <guid>3317974</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月重要股东及高管增持逾64亿元 环比增幅近六成】 近期，多家A股上市公司控股股东、实控人、董监高积极投入真金白银出手增持，有效提振了投资者信心。据记者统计，按照股份变动截止日期计算，9月，140家上市公司的重要股东及高管掏出约64.27亿元增持自家股票，涉及公司家数和增持金额较8月环比增加30.84%、57.73%。中国市场学会金融委员付立春认为，在多项政策的驱动下，多家公司股东或董监高在8月推出了增持计划，9月增持额环比大增，应该是进入了实施期的原因。“增持额环比增加，我觉得这个趋势未来还会持续。”付立春表示。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0192726.d.html</link>
            <guid>3317972</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、走在前、勇争先、善作为——习近平总书记在江西考察时的重要讲话指引发展方向、凝聚奋斗力量；2、共同的机遇之路、繁荣之路——写在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛举行之际①；3、李强主持召开经济形势专家和企业家座谈会；4、赵乐际主持召开十四届全国人大常委会第十三次委员长会议 决定十四届全国人大常委会第六次会议10月20日至24日在京举行；5、韩正会见欧盟外交与安全政策高级代表博雷利；6、王毅同欧盟外交与安全政策高级代表博雷利 举行中欧高级别战略对话；7、共同迈向和平、发展、合作、共赢的光明未来（和音）——瞩望第三届“一带一路”国际合作高峰论坛⑥；8、中国政府中东问题特使就巴以紧张局势密集同多方沟通；9、前三季度进出口总值30.8万亿元，9月份创年内单月新高 货物贸易进出口平稳运行积极向好（权威发布）；10、中哈（连云港）物流合作基地——聚力打造新亚欧陆海联运通道开放枢纽。]]></title>
            <guid>3317970</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国前三季度货物贸易进出口平稳运行积极向好】海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良10月13日在国新办新闻发布会上表示，前三季度，面对复杂严峻的外部环境和国内多重困难挑战，我国坚持稳中求进工作总基调，经济整体回升向好，高质量发展扎实推进，货物贸易进出口平稳运行、积极向好。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1044691.d.html</link>
            <guid>3317968</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力会见美国波士顿科学公司全球董事长兼首席执行官】10月13日上午，北京市委书记尹力会见美国波士顿科学公司全球董事长兼首席执行官马鸿明。尹力说，医药健康产业作为北京重点发展的高精尖产业之一，创新资源丰富，产业体系完善，集中了一批新型研发机构，形成了中关村生命科学园、大兴生物医药产业基地、亦庄生物医药产业园等全国领先的产业集群。波士顿科学公司是全球领先的微创介入医疗器械公司，希望坚定在京发展信心，进一步扩大生产制造业务布局，推动更多创新产品在京落地生产。充分用好北京的医药创新资源和发展政策，加强在京研发投入，在创新合作中实现自身更好发展。积极参与北京医药产业数字化发展，与北京企业开展多种方式合作，不断提升医疗产品、服务的数字化水平，更好满足老百姓多样化的健康需求。我们将持续打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，为波士顿科学公司在京发展创造更好条件，推动双方合作取得新的更大成效。 (北京日报)]]></title>
            <guid>3317966</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Lululemon和Hubbell将纳入标普500指数】Lululemon Athletica股价在盘后交易中上涨约4.7%，此前标普道琼斯指数表示该公司将取代动视暴雪被纳入标普500指数，而Hubbell将取代Organon。Hubbell上涨1%。调整将于10月18日开盘前生效。此外，Onto Innovation将取代Hubbell纳入标普中盘400指数；Organon将取代Onto Innovation纳入标普小盘600指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhr5720785.d.html</link>
            <guid>3317965</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:33:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军被指控在加沙和黎巴嫩使用白磷弹，现场人员称闻到浓郁大蒜味道】随着以军与哈马斯的交火持续，国际社会对于人口密集的加沙地区是否会因此出现严重的平民伤亡而担忧不已。路透社13日称，人权观察组织发布的最新报告显示，以军在加沙和黎巴嫩的军事行动中使用了白磷弹，这会使当地平民长期面临风险。而以色列则对此予以否认。黎巴嫩和伊朗媒体9日称，以军在加沙地带北部人口稠密地区使用白磷弹。当地居民报告称，以军袭击后空气中存在强烈的白磷气味。巴勒斯坦外交部10日在社交媒体上表示，以色列在对加沙地区的袭击中使用了白磷弹。但以色列驻俄大使亚历山大·本·兹维对此表示，以军未使用白磷弹，有关指控“纯粹是无稽之谈”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1042492.d.html</link>
            <guid>3317964</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府中东问题特使翟隽应约集体会见阿拉伯国家驻华使节和阿盟驻华代表处负责人】10月13日，中国政府中东问题特使翟隽应约集体会见阿拉伯国家驻华使节和阿拉伯国家联盟驻华代表处负责人。阿方介绍了阿盟召开紧急外长会讨论巴以局势有关情况和立场，表示近日以色列对巴勒斯坦的侵犯造成巴方大量平民伤亡。当前巴勒斯坦人道局势十分严峻，以方有关行动违反国际法和国际人道主义法，国际社会有责任立即采取行动，缓解紧张局势，推动重启和谈，维护巴勒斯坦人民合法民族权利。翟隽表示，中方对当前巴以紧张局势加剧造成大量平民伤亡感到痛心，反对伤害平民的行为，谴责违反国际法的做法。当务之急是保持冷静克制，保护平民，为缓解人道主义危机提供必要条件。国际社会应切实增强推动巴勒斯坦问题的紧迫感，回到“两国方案”的正确基础上，实现巴以两国和平共处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1042301.d.html</link>
            <guid>3317963</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已致双方超过3200人死亡】据《耶路撒冷邮报》当地时间13日晚发布的消息称，以色列卫生部更新数据显示，自本轮巴以冲突以来，以方死亡人数超过1300人，受伤人数至少达到3484人。 截至当地时间13日晚11时，巴勒斯坦卫生部门宣布，本轮巴以冲突已致巴勒斯坦方面1949人死亡，受伤人数超过8600人。其中加沙地带死亡人数为1900人，受伤人数为7696人。约旦河西岸死亡人数为49人，受伤人数超过950人。 巴以本轮冲突目前已造成双方超3200人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhv6965720.d.html</link>
            <guid>3317962</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国将反恐安全警戒级别提升至最高】法国总理博尔内13日晚宣布，鉴于法国当天发生“恐怖袭击”以及国家面临的复杂形势，政府决定将全国反恐安全警戒级别提升至最高。13日上午，法国北部城市阿拉斯一所高中发生持刀袭击事件，造成1名教师死亡、3人重伤。警方已逮捕包括行凶者在内的8人。法国总统马克龙当晚就安全形势召开内阁紧急会议，博尔内在会后宣布上述决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0187265.d.html</link>
            <guid>3317960</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：不能接受对加沙地带实施类似“列宁格勒大围困 ”的做法】俄罗斯总统普京当地时间10月13日在吉尔吉斯斯坦首都比什凯克召开新闻发布会时表示，不能接受对加沙地带实施类似“列宁格勒大围困 ”的做法。普京表示，俄罗斯不会忘记许多同胞生活在以色列，但俄罗斯与阿拉伯世界也有着多年的良好关系。俄罗斯可以帮助调解巴以问题，没有人会怀疑俄罗斯试图迎和任何一方。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3317959</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰首相吕特出访乌克兰 表示将额外提供爱国者导弹】荷兰首相马克·吕特当地时间10月13日出访乌克兰并会见乌克兰总统泽连斯基。马克·吕特来到乌克兰港口城市敖德萨，表示荷兰将额外提供爱国者导弹，以便乌克兰能够抵御俄罗斯空袭，同时将帮助乌克兰购买巡逻艇，以确保粮食出口航线的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznht1039573.d.html</link>
            <guid>3317958</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【底特律车企CEO们获得10亿美元酬劳，美国汽车工人工资却在缩水】全美汽车工人联合会（UAW）与美国底特律三大汽车生产商的紧张关系达到历史性的严重程度：工会UAW声称，车企的贪婪正让工人们不能获得公平的薪资，而福特汽车、通用汽车、以及斯特兰蒂斯（Stellantis NV）自称无法满足工会的那些要求。自2010年以来，这三大汽车公司的CEO们的的薪酬总计超过10亿美元，相比之下，美国汽车工人（无论他们是否加入UAW）同期薪资却下滑17%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0185235.d.html</link>
            <guid>3317957</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长会见叙利亚总统及外长】当地时间13日，伊朗外长阿卜杜拉希扬抵达叙利亚首都大马士革，会见了叙利亚总统巴沙尔。双方强调支持巴勒斯坦人民的合法权利。当天伊朗外长阿卜杜拉希扬还会见了叙利亚外长梅克达德并举行了联合记者会，记者会上双方表达了对巴勒斯坦人民的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0185138.d.html</link>
            <guid>3317956</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰2023年大选开启 全国投票站向选民开放】新西兰迎来大选日，当地时间上午9时，新西兰全国的投票站向选民开放，直到当天19时关闭。当日投票站开放的同时，提前投票阶段的选票开始进行计票。而大选日当天的投票，将从当天19时开始计票，预计当晚将公布计票结果。根据新西兰的混合比例选举制规定，每位公民有2张选票，一张选择支持的政党，另一张选择支持的本选区议员候选人。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0185043.d.html</link>
            <guid>3317955</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：一旦条件具备，俄准备随时从以色列撤离俄公民】俄罗斯总统普京13日在记者会上称，一旦条件具备，俄罗斯准备随时从以色列撤离俄公民。俄罗斯驻以色列大使馆表示，使馆建议在以色列的俄罗斯公民离开以色列。俄驻以色列大使馆还称，根据以色列方面提供的信息，在巴以新一轮冲突中死亡的俄罗斯公民的数量还在增加。“截至莫斯科时间10月13日14时（北京时间13日19时），以方提供的名单中，已有12名俄罗斯公民失踪。”俄使馆称。]]></title>
            <guid>3317954</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发现多位亲友在空袭中受伤遇难，BBC记者采访加沙医院时失声痛哭】当地时间10月12日，英国广播公司（BBC）阿拉伯语频道记者走访了位于加沙的一座医院，探访了在空袭中受伤的平民。就在采访时，BBC报道组的摄影师发现，自己多位亲友在这次空袭中受伤或遇难，无法克制情绪的摄影师和记者都在镜头前痛哭。据BBC的阿拉伯语记者阿德南·埃尔伯什介绍，他们报道组的成员一共有数十名家人、朋友和邻居在这次袭击中死亡或受伤。埃尔伯什在播报新闻时一度崩溃到无法站立。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0184828.d.html</link>
            <guid>3317953</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称向以色列中部城市发射了火箭弹】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属的武装派别卡桑旅当地时间13日晚表示，当晚该部队从加沙地带向以色列特拉维夫和以方其他中部城市发射了火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzqznhu0184796.d.html</link>
            <guid>3317952</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>