<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 23:21:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【导电性3D打印植入物促进受损脊髓修复】爱尔兰皇家外科医学院研究团队成功开发出一种可传递电信号的新型3D打印植入物，旨在促进脊髓损伤后的神经细胞修复。研究成果发表在新一期《今日材料》杂志上。脊髓损伤是一种极具破坏性的疾病，常常导致患者面临瘫痪等严重后果。损伤发生后，神经细胞的轴突投射被切断，引发从损伤部位开始的神经“死亡”过程。同时，伤口处形成的病变或间隙成为阻碍神经细胞再生的天然屏障，而这一过程对于受损功能的恢复至关重要。为了解决这一医学难题，研究团队巧妙地开发出一种可植入的导电性3D打印支架。这一创新设计不仅能够有效填补脊髓损伤后的间隙，还利用导电生物材料模仿脊髓的自然结构，为受损神经元提供了一条“再生之路”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhu1086781.d.html</link>
            <guid>3760182</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【象帝先：公司未解散或清算，正进行人员优化】9月1日晚间，国产GPU企业象帝先通过官方公众号发布公告，针对有关“全员解散”等不实传言进行澄清。象帝先方面称，公司虽然面临一定市场调整压力，但并未采取解散或清算的措施；正在进行组织结构和人员配置优化；正在寻找外部融资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhs4329143.d.html</link>
            <guid>3760176</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列多行业计划罢工 敦促以政府尽快达成加沙停火协议】9月1日，以色列最大工会组织——以色列劳工联合会主席发表声明。呼吁在9月2日举行全面罢工，以此向以色列政府施压，要求其尽快与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成加沙停火协议，保障所有被扣押人员安全获释。以色列劳工联合会的声明呼吁所有以色列工人加入罢工，并表示，作为罢工行动的一部分，以色列主要航空运输枢纽、位于特拉维夫的本-古里安机场将从当地时间9月2日早8点开始暂停所有进出港航班。目前，机场运营方暂未就此做出回应。特拉维夫和以色列其他地区的市政服务部门也宣布将于9月2日罢工半天，敦促以色列政府“能够认真对待”被扣押人员问题。以色列制造商协会同样表示支持罢工，并批评以色列政府没能成功将被扣押人员安全带回以色列。以色列反对派领导人、前总理拉皮德1日早些时候也呼吁以色列主要工会、商业及市政工作人员举行罢工，并呼吁以色列民众在特拉维夫参加大规模抗议活动，敦促以色列政府尽快达成加沙地带停火协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhw1436700.d.html</link>
            <guid>3760175</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军称摧毁也门胡塞武装无人机和无人舰艇】美国中央司令部9月1日发表声明称，过去24小时内，美军在也门胡塞武装控制区摧毁了一架胡塞武装操控的无人驾驶飞行器和一艘无人驾驶水面舰艇。也门胡塞武装对美军这一声明内容暂无回应。也门胡塞武装8月31日晚发表声明称，该组织当天在也门南部亚丁湾附近袭击了“格罗顿”号货轮，并称其违反了胡塞武装的航行禁令。胡塞武装在8月初就曾袭击过“格罗顿”号货轮，并称该货轮所属公司旗下有船只停靠以色列港口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhw1436456.d.html</link>
            <guid>3760173</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国可能要求部分储蓄银行改善管理情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhw1436277.d.html</link>
            <guid>3760172</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称加沙地带停火谈判“已接近达成”】据多家媒体报道，当地时间8月31日，美国总统拜登表示，加沙地带停火谈判各方已就协议内容达成部分原则上的一致。此前，以色列方面曾表示，谈判未能取得进展；巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面则表示，“停火谈判正在走向破裂”。据报道，拜登当天称加沙停火谈判协议“已接近达成”，谈判各方已经“原则上同意”可能达成的协议内容。拜登称对谈判现阶段进展表示“乐观”，并称谈判各方正在继续会面。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhs4327926.d.html</link>
            <guid>3760169</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西亚马孙州8月发生超万起火灾 创26年来新高】据巴西国家太空研究院9月1日公布的数据，今年8月份巴西亚马孙州共发生10328起火灾，是该机构有记录以来的最高数据。该机构自1998年开始对亚马孙地区的火灾情况进行监控，至今已有26年。此前的最高纪录发生在2021年8月，当时的火灾数量为8500起。根据卫星监控数据，在亚马孙州的部分地区，火灾现场绵延500公里。除亚马孙州，同处亚马孙地区的其他五个州也面临火灾的影响。这些州的火灾此消彼长，形成一条火灾带。目前，亚马孙州已经在所有62个市镇宣布进入环境紧急状态，并严禁任何烧荒行为。受火灾影响，该州很多市镇的上空都笼罩着浓烟。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhw1434953.d.html</link>
            <guid>3760168</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷瓦胡岛发生枪击造成6人死伤】美国警方9月1日表示，夏威夷州首府火奴鲁鲁所在的瓦胡岛8月31日晚发生枪击事件，造成包括嫌犯在内4人死亡、2人受伤。据当地媒体报道，瓦胡岛西部地区近期治安状况堪忧，枪击和谋杀等暴力事件引起居民强烈不满和恐慌。夏威夷州和火奴鲁鲁地方政府8月以来加强了在该地区的警力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhu1081407.d.html</link>
            <guid>3760165</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本将参与澳大利亚海军新舰艇项目招标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhx8209604.d.html</link>
            <guid>3760164</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿塞拜疆中央选举委员会2日凌晨宣布，执政党新阿塞拜疆党在1日举行的新一届议会选举中获胜。（新华社）]]></title>
            <guid>3760158</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST深天成为第一家市值退市股 公司股票9月2日摘牌】9月1日，*ST深天发布公告称，公司股票已被深圳证券交易所决定终止上市，并将于2024年9月2日摘牌。公司股票在2024年6月27日至7月24日期间，连续二十个交易日的股票收盘市值均低于3亿元，触及终止上市情形。根据相关规定，公司股票因触及交易类强制退市情形被深交所作出终止上市决定，不进入退市整理期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhw1427488.d.html</link>
            <guid>3760156</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列爆发大规模游行示威呼吁停火】以色列1日爆发大规模游行示威活动，众多民众走上街头呼吁以色列政府与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成停火协议，推动被扣押在加沙地带的以方人员获释。在特拉维夫国防部附近及耶路撒冷议会大楼一带，记者都看到示威人群高呼要求停火的口号，并高举标语牌和被扣押人员的照片。据以色列《新消息报》网站1日晚报道，当天全国共有70万人参加了游行示威活动，其中特拉维夫有55万人。以色列媒体报道说，1日晚间，数千名抗议者在特拉维夫的一条主干道纵火，导致道路被暂时封闭。警方发表声明称驱散了部分抗议者，全国至少有12人在游行示威中被捕。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhx8202147.d.html</link>
            <guid>3760155</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月2日06时继续发布高温黄色预警】预计9月2日白天，四川盆地、江汉、江淮西部、江南、华南中东部等地有35～36℃高温天气，其中，陕西南部、四川中东部、重庆、贵州东部、湖北西部和东南部、湖南大部、江西、浙江大部、广东北部、福建东部等地的部分地区最高气温37～39℃，重庆西部、江西西北部等地局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhs4318509.d.html</link>
            <guid>3760148</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚维多利亚州遭遇大风天气 已致1人死亡】当地时间9月1日夜间，破坏性大风肆虐澳大利亚维多利亚州，最高风速超过每小时140公里。大风导致树木被吹倒，电线被吹断，部分沿岸地区掀起高达8米的海浪。据应急部门通报，一名妇女被倒下的树木砸中，不幸遇难；全州大约14万户居民电力供应中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhs4317208.d.html</link>
            <guid>3760145</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[受风暴影响，菲律宾首都的学校于9月2日停课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtfhx8195520.d.html</link>
            <guid>3760144</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国国防部长奥斯汀与以色列国防部长加兰特通电话，双方讨论了营救加沙六名人质的问题。]]></title>
            <guid>3760143</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月02日05时21分在新疆巴音郭楞州和静县（北纬43.39度，东经84.82度）发生3.3级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3760142</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥总统洛佩斯发布任期内最后一份政府工作报告】当地时间9月1日，墨西哥总统洛佩斯在位于墨西哥城市中心的宪法广场发布了其任期内的第六份，也是最后一份的政府工作报告。洛佩斯指出，在2018年至2023年期间，有950万墨西哥人脱离贫困。洛佩斯祝贺辛鲍姆当选新任总统，并向墨西哥民众表示感谢，感谢民众支持其推行的“第四次变革”系列改革计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyy1546465.d.html</link>
            <guid>3760141</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱索托首相马特凯恩抵京 出席中非合作论坛峰会】今天（2日）凌晨5时25分，莱索托首相马特凯恩乘坐的飞机抵达北京，他将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyy1545127.d.html</link>
            <guid>3760140</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚塔斯马尼亚州遭遇极端天气 超3.8万户停电】当地时间9月1日晚间至9月2日早晨，澳大利亚塔斯马尼亚州遭到狂风暴雨等极端天气袭击，导致超过38000户居民和企业电力供应中断。暴雨引发洪水，部分道路被关闭，面临洪水威胁地区的居民被要求转移到安全地方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyu4443463.d.html</link>
            <guid>3760139</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台北地方法院裁定台湾民众党主席柯文哲无保请回】8月31日，台北检方以涉贪污、违背职务受贿等罪名，向法院申请将台湾民众党主席柯文哲羁押禁见。9月2日凌晨，台北地方法院认为检方举证无法认定柯文哲犯罪嫌疑重大，裁定将其无保请回。对此，台北检方表示将提抗告。此外，同案另一被告台北市前副市长彭振声则获准羁押禁见。柯文哲被告发在台北市市长任内涉嫌台北京华城容积率弊案，台检廉单位近期持续侦办此案。8月30日，台北地检署和民进党当局“廉政署”将柯文哲带走询问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyz8320578.d.html</link>
            <guid>3760138</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚能源输送公司Ausnet：受大风影响，11.2万户居民停电。天气仍在影响电网运行。]]></title>
            <guid>3760136</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月02日04时13分在所罗门群岛（南纬6.85度，东经155.45度）发生6.4级地震，震源深度70千米]]></title>
            <guid>3760133</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：风暴“霍恩”转变为温带气旋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyz8314464.d.html</link>
            <guid>3760132</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【所罗门群岛附近发生6.6级左右地震】中国地震台网自动测定：09月02日04时13分在所罗门群岛附近（南纬6.85度，东经155.47度）发生6.6级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyu4436562.d.html</link>
            <guid>3760131</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：菲律宾萨兰甘尼东南以南208公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyy1535036.d.html</link>
            <guid>3760130</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英特尔(INTC.O)CEO将向董事会提议资产剥离计划。CEO及高管们还将提出削减成本的计划，其中可能包括出售Altera可编程芯片部门。]]></title>
            <guid>3760129</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3名以色列警察在约旦河西岸希伯伦附近遭枪击身亡】以色列官员9月1日表示，当天，3名以色列警察在约旦河西岸城市希伯伦附近一处被以军控制的检查站遭枪击身亡。随后，以军展开搜捕，在希伯伦市一栋房屋内打死了袭击者。代表极右翼强硬派的以色列国家安全部长本-格维尔称，应在该地区设立更多检查站。同日，哈马斯发表声明对袭击者的行动表示赞扬，但该组织并未声称对袭击事件负责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyw1189404.d.html</link>
            <guid>3760128</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻欧盟使团发言人就欧盟对外行动署发言人涉南海声明答记者问】驻欧盟使团发言人就欧盟对外行动署发言人涉南海声明答记者问。问：9月1日，欧盟对外行动署发言人发表声明，谴责中国海警船在南海海域对菲律宾船只采取危险行动，称此举危及海上人员生命安全，侵犯各国依据国际法享有的航行自由，声称坚持《联合国海洋法公约》等国际规范和2016年南海仲裁裁决，并支持伙伴国家行使合法权利。中方对此有何评论？答：仙宾礁是中国南沙群岛的一部分，是中国固有领土。一段时间以来，菲方海警船持续在中国仙宾礁潟湖内非法滞留，单方面改变仙宾礁无人无设施现状。中方多次通过外交渠道向菲方提出严正交涉，要求菲方立即撤走相关船只。菲方非但置若罔闻，反而变本加厉，非法滞留的海警船持续在仙宾礁潟湖内寻衅肇事，甚至以危险方式故意冲撞中方正常维权执法的海警船。上述事实非常清楚，中方海警局发言人已第一时间发表谈话。中方现场操作正当合法，专业规范，无可非议，造成双方船只发生碰撞的责任完全在菲方。欧盟不是南海问题当事方，没有权利在南海问题上指手画脚。欧方执意罔顾事实，颠倒黑白，公然为菲方侵犯中国领土主权的挑衅行为站台背书，这种拱火浇油“拉偏架”的行为是何居心？南海是世界上航行最安全、最自由的海域，航行自由从不存在任何问题。“南海仲裁案”完全是一场政治操弄和政治闹剧，所谓裁决本身就严重违反国际法尤其是《联合国海洋法公约》。欧方反复炒作航行自由问题和“南海仲裁案”，不仅有悖域内国家维护南海和平稳定的共同心愿，对欧盟自身利益和国际信誉也没有任何好处。对于欧方有关指责，中方强烈不满，坚决反对，绝不接受。我们敦促欧方正视事实真相，秉持客观公正，在南海问题上谨言慎行，切实尊重中方权益以及地区国家为维护南海和平稳定付出的努力。中方将继续依法采取有力措施维护自身领土主权和海洋权益，维护《南海各方行为宣言》的严肃性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyu4434680.d.html</link>
            <guid>3760127</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 20:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部发生4.5级地震】根据墨西哥国家地震监测局的信息，当地时间9月1日上午8时10分14秒，墨西哥东南部恰帕斯州伊达尔戈市（Hidalgo）以南方向约59公里处发生4.5级地震，震源深度约55.5千米。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyu4433133.d.html</link>
            <guid>3760126</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 19:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土军在伊叙境内打死17名库尔德武装人员】土耳其国防部1日发表声明说，土军连日来对盘踞在伊拉克北部和叙利亚北部的库尔德武装组织展开军事行动，打死17名库尔德武装人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsyyz8306297.d.html</link>
            <guid>3760125</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 19:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士称高盛计划全球裁员超1300人】据美国《华尔街日报》8月30日援引知情人士的话报道称，美国高盛集团计划在全球范围裁员3%至4%，也就是1300至1800人。报道称，通常情况下，高盛每年根据各种绩效因素裁减员工总数的2%至7%，具体的裁员比例根据市场条件和公司的财务前景而波动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsutc8432506.d.html</link>
            <guid>3760120</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 19:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非总统拉马福萨乘机抵京 出席中非合作论坛峰会】今天（2日）凌晨3时10分，南非总统拉马福萨乘机抵达北京，将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。位于非洲大陆最南端的南非是非洲第二大经济体，作为金砖国家之一，2023年，中南双边贸易额达到556亿美元，中国连续15年是南非最大贸易伙伴国，南非也连续14年成为中国在非洲的最大贸易伙伴。中南贸易额约占中非贸易额的1/5。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusw4558217.d.html</link>
            <guid>3760119</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 19:11:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国水灾影响23府致22人遇难】泰国防灾减灾局9月1日发布报告称，泰国北部的清莱府、彭世洛府和素可泰府以及东北部的廊开府当天发生洪灾。泰国防灾减灾局表示，洪水是由于持续降雨导致的，影响了这4个府223个村庄的3979个家庭。截至记者发稿时，清莱、素可泰和廊开的洪水水位正在下降，但彭世洛的洪水水位正在上升。泰国防灾减灾局表示，自8月16日以来，强降水已影响到泰国23个府，102个县(区)、419个镇和2266个村庄受到影响，共造成22人遇难，19人受伤。另据泰国气象部门称，菲律宾东部海面形成的热低压可能导致泰国大部分地区近日再出现强降水。气象部门表示，预计强降水主要发生在泰国北部偏南地区、东北偏南地区、中部地区(包括曼谷及其周边地区)和东部地区。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsuta1646954.d.html</link>
            <guid>3760114</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴批评所谓“哈瓦那综合征”助长美国侵略性政策】当地时间9月1日，古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯批评所谓对外交人员进行攻击的“哈瓦那综合征”助长了美国的侵略性政策，是对古巴采取更加激进措施的借口。罗德里格斯表示，美国卫生研究院8月30日出于“谨慎”宣布，结束对该主题的调查，这表明“哈瓦那综合征”的说辞只是借口。此前古巴国家主席迪亚斯-卡内尔在社交媒体上批评称，“哈瓦那综合征”是将古巴列入恐怖主义支持者名单，并实施240多项封锁措施的卑鄙借口。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusy1304221.d.html</link>
            <guid>3760113</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军行动已致约旦河西岸24名巴勒斯坦人死亡】巴勒斯坦卫生部9月1日发布消息称，自8月28日以军在约旦河西岸展开大规模军事行动以来，已造成约旦河西岸24名巴勒斯坦人死亡。另据巴勒斯坦官方通讯社“瓦法”9月1日报道，8月31日到9月1日上午，以军在约旦河西岸逮捕了至少36名巴勒斯坦人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusw4547720.d.html</link>
            <guid>3760112</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非洲多国元首抵达北京 出席中非合作论坛峰会】 9月1日晚到9月2日凌晨，塞舌尔总统拉姆卡拉旺、刚果（金）总统齐塞克迪、吉布提总统盖莱陆续抵京，他们将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusw4547676.d.html</link>
            <guid>3760111</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路暑运收官 62天发送旅客近1.77亿人次】中国铁路上海局集团有限公司1日发布信息，2024年暑运于8月31日落下帷幕。长三角铁路62天(7月1日至8月31日)发送旅客近1.77亿人次，同比多发送旅客近900万人次，增幅逾5%；日均装车1.31万车，累计发送货物3397万吨。暑运期间，旅客出行意愿强烈，单日客发量连创暑运新高。长三角铁路探亲流、旅游流、学生流增幅明显。前往北京、广州、福州、厦门、青岛、长沙等直通方向客流火爆，发送直通旅客近3942万人次；管内往来上海、南京、杭州、合肥、苏州、无锡、扬州、黄山、盐城、芜湖、安庆、连云港等地客流增幅明显，发送管内旅客近1.38亿人次；管内、直通客流均创同期新高，列车客座率平均达到八成以上。值得一提的是，此次暑运，长三角铁路单日客发量超260万人次的有48天，其中，8月24日发送旅客345.4万人次，为历年暑运单日旅客发送量新高。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusw4546987.d.html</link>
            <guid>3760110</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2381家上市公司现金流改善 “现金牛”扎堆机械设备等三大行业】作为企业经营的“血液健康指数”，经营性现金流的增减变化，从一定程度上可以看出上市公司是否有“钱”景。数据显示，截至9月1日，A股已公布2024年半年度报告的公司中，剔除银行及非银金融行业的上市公司后，在剩余的5219家实体类上市公司中，有2381家实体类公司经营活动产生的现金流量净额同比实现增长。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsutc8415132.d.html</link>
            <guid>3760108</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长鸿高科：上半年营收净利同比双增 子公司黑色母粒项目效益良好】长鸿高科8月30日晚发布2024年半年度报告，上半年，公司实现营收15.85亿元，同比增长134.39%；归母净利润0.97亿元，同比增长16.14%；扣非归母净利润0.71亿元，同比增长23070.13%。公司表示，营收与扣非净利润实现同比大幅双增，主要系子公司长鸿生物黑色母粒项目取得了较好的经济效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsuta1636082.d.html</link>
            <guid>3760107</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部多地拉响防空警报】当地时间9月1日晚间，以色列北部多地拉响防空警报。总台记者获悉，有多枚火箭弹从黎巴嫩境内进入以色列领空。目前以色列国防军方面暂未就此事发布消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusy1295488.d.html</link>
            <guid>3760098</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列多地举行集会要求政府尽快达成被扣押人员交换协议】当地时间9月1日下午至晚间，以色列民众在特拉维夫、海法、阿什凯隆等多个城市举行大型集会，高举标语要求以政府尽快与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成被扣押人员交换协议。同一天，以色列最大的劳工组织——劳工联合会发表声明，呼吁在2日实施全国大罢工，以促使政府认真对待被扣押人员问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsusy1294251.d.html</link>
            <guid>3760092</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉布提总统盖莱抵京 出席中非合作论坛峰会】9月2日0时52分，吉布提总统盖莱乘机抵达北京，他将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。吉布提位于非洲东北部的亚丁湾西岸，扼红海进入印度洋要冲。吉布提官方语言为法语和阿拉伯语，首都吉布提市。交通运输、商业和服务业（主要是港口服务业）在经济中占主导地位。东非政府间发展组织（伊加特）总部设在吉布提。吉布提是中非合作论坛、中阿合作论坛成员，积极参与共建“一带一路”。近年来，我企业参与建成亚吉铁路、多哈雷多功能港口等多个大型项目。吉布提总统盖莱曾10次来华，最近一次来华是2019年出席第二届“一带一路”国际合作高峰论坛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqky4667054.d.html</link>
            <guid>3760076</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部城镇遭袭 已致1死2伤】当地时间9月1日，黎巴嫩公共卫生部通报称，黎南部拜特列夫（Beit Lif）遭以军空袭，已致1人死亡、2人受伤，其中1人伤势严重。据悉，以军袭击目标是镇中心市民广场旁的一栋房屋。目前以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqmf8537028.d.html</link>
            <guid>3760075</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出口民调：德国极右翼党派赢得图林根议会选举】根据出口民调结果，在9月1日德国中部图林根州的议会选举中，极右翼党派德国选择党赢得最多选票，成为该州议会第一大党，这是德国选择党成立以来首次在州议会选举中获胜。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqmf8536438.d.html</link>
            <guid>3760072</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多米尼加发生一起交通事故 多人伤亡】总台记者获悉，当地时间9月1日，多米尼加阿苏阿省发生一起严重交通事故，目前已造成至少11人死亡、17人受伤。当天凌晨，数人在一家酒吧外被一辆偏离道路的卡车撞倒，造成死伤。遇难者中有警察以及军人。事故发生后，卡车司机弃车逃逸，目前正被追捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqmf8533402.d.html</link>
            <guid>3760066</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸军事行动持续 杰宁基础设施受损物资短缺】据巴勒斯坦官方通讯社“瓦法”9月1日报道，以军连续第五天对约旦河西岸北部城市杰宁开展大规模军事行动，截至目前已造成当地14人死亡、多人受伤、数十人被捕。以军的行动导致杰宁包括水、电、网络在内的基础设施遭到严重破坏，居民生活物资短缺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqme1755100.d.html</link>
            <guid>3760064</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:25:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称别尔哥罗德遭袭 乌称俄袭击哈尔科夫】根据俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫公布的信息，9月1日，俄罗斯防空部队在该州上空击落多个空中目标。根据初步统计，乌军袭击已造成该州9人受伤。此外，乌克兰总统泽连斯基9月1日在社交媒体上表示，当天，哈尔科夫遭到俄罗斯导弹袭击，基础设施被破坏。根据哈尔科夫市长捷列霍夫的消息，截至目前已有44人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqme1754476.d.html</link>
            <guid>3760063</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方证券完成全资子公司东方投行的吸收合并工作】9月1日，东方证券发布公告称，按照既定战略安排，公司于2021年7月20日召开2021年第二次临时股东大会，审议通过了《关于公司吸收合并全资子公司东方证券承销保荐有限公司的议案》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmsqme1753828.d.html</link>
            <guid>3760061</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特王储呼吁制止以色列对巴勒斯坦人民的侵犯】当地时间9月1日，沙特王储兼首相穆罕默德与埃及总统塞西通电话讨论巴勒斯坦问题。穆罕默德强调，必须动员阿拉伯和伊斯兰社会一切力量，制止以色列对巴勒斯坦人民的一再侵犯。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmsqme1748468.d.html</link>
            <guid>3760046</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔强烈谴责以色列在约旦河西岸发动军事行动】当地时间9月1日，卡塔尔外交部发表声明，强烈谴责以色列军队在包括杰宁在内的约旦河西岸地区持续发动军事行动并造成人员伤亡。声明说，以军行动是对国际法的公然违背，卡方呼吁国际社会向巴勒斯坦人民提供必要保护，追究以色列在巴勒斯坦领土上犯下的战争罪行，并施压以方使其遵守国际人道主义法。声明重申卡塔尔在巴勒斯坦问题上的坚定立场，支持巴勒斯坦人民的合法权利和建立一个以东耶路撒冷为首都的独立的巴勒斯坦国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmsqme1747740.d.html</link>
            <guid>3760045</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年09月01日23时27分发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛东部海面23时30分到2日10时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3760043</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:33:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白云山：公司董事张春波因个人原因辞职】9月1日晚，白云山发布公告，董事会于2024年8月30日收到公司董事张春波递交的书面辞职报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmsqmf8524465.d.html</link>
            <guid>3760042</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称哈尔科夫市遭袭已致44人受伤】乌克兰哈尔科夫市长捷列霍夫当地时间9月1日在社交平台上通报称，截至目前，哈尔科夫当天遭到的袭击已导致44人受伤，其中包含7名儿童。当天稍早前，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上表示，哈尔科夫遭到俄罗斯导弹袭击，基础设施遭到破坏。俄罗斯方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmsqma1410088.d.html</link>
            <guid>3760040</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国酒店业工会“Unite Here”称，美国8个城市25家酒店的大约1万名酒店工人举行罢工。]]></title>
            <guid>3760038</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹东南部一城市遭遇炮击 15名平民死亡】当地时间9月1日，苏丹东南部森纳尔州森纳尔市遭遇大规模炮击，多处居民区以及收容流离失所者的避难中心在炮击中受损严重，并有人员伤亡。据苏丹民间组织“苏丹医生网络”统计，此次炮击造成15名平民死亡，另有15人受伤。该组织指责苏丹快速支援部队发动此次袭击，快速支援部队暂未对此作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmsqmf8523536.d.html</link>
            <guid>3760037</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据半岛电视台：土耳其总统埃尔多安沙特王储本·萨勒曼通电话，讨论加沙问题。埃尔多安指出，以色列的袭击和侵犯人权行为必须停止，必须建立持久停火。]]></title>
            <guid>3760036</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据半岛电视台：以色列情报特务局摩萨德主任Barnea表示，以色列军队应该从加沙的费城走廊和奈特扎里姆走廊撤出，作为释放人质协议的一部分。他说，以色列军队在那里的存在“在行动上没有必要”。]]></title>
            <guid>3760035</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据半岛电视台：罗马教皇方济各呼吁加沙停火，他强调加沙的脊髓灰质炎现在是一个卫生紧急情况。]]></title>
            <guid>3760033</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 14:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩总统室：韩日两国正就日本首相岸田文雄访韩进行最终协调】韩国总统办公室一名高官9月1日接受记者采访时表示，韩日两国正就日本首相岸田文雄访韩的日程和议题进行最终协调。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmskci8648504.d.html</link>
            <guid>3760031</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 14:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加蓬过渡总统恩圭马抵京，出席中非合作论坛峰会】今天18时38分，加蓬过渡总统恩圭马乘机抵达北京首都国际机场，他将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。今年是中国和加蓬建交50周年，两国关系历久弥坚，务实合作互补性、互利性强。中国长期是加蓬第一大贸易伙伴，中方援助或融资支持建设的加蓬议会大厦、首都电网升级改造、布巴哈水电站等项目，切实促进了加蓬经济社会发展和民生改善。2023年4月，两国宣布建立全面战略合作伙伴关系。加方积极支持中方提出的全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-01/detail-incmskch1870887.d.html</link>
            <guid>3760030</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 14:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>