<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 23:22:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰首都基辅市长表示，乌克兰的防空部队正在行动，试图击退俄罗斯对基辅的新空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6936184.d.html</link>
            <guid>3823966</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列官员：以色列军方正核实加沙北部袭击伤亡报告。初步审查显示，哈马斯媒体办公室公布的数字似乎被夸大了，与以色列军方掌握的信息不符。]]></title>
            <guid>3823965</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞往纽约的波音 767 飞机在塞内加尔起飞时紧急停车】 西非国家塞内加尔交通部表示，周六，达美航空公司一架飞往纽约的波音 767 飞机在塞内加尔布莱斯-迪亚涅国际机场因技术故障紧急停车。该部在一份声明中说，飞行员成功地让这架载有 216 名乘客的飞机安全停下，没有人员伤亡记录。声明说：“飞机在起飞过程中进行了一次加速机动，随后由于技术故障而紧急停车。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3712752.d.html</link>
            <guid>3823964</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国煤炭清洁利用水平全面提升】前不久，工业和信息化部等六部门联合印发《关于加强煤炭清洁高效利用的意见》，加速推动煤炭清洁化利用。中国煤炭工业协会表示，今年以来我国煤炭兜底保障能力不断增强的同时，煤炭清洁利用水平也得到了全面提升。煤炭清洁利用是指通过一系列技术手段和管理措施，在煤炭的开采、加工、转化、燃烧和废物处理等环节中，最大限度地减少污染物排放，提高能源利用效率，实现煤炭资源的可持续利用。新发布的《关于加强煤炭清洁高效利用的意见》中提出到2030年，煤炭绿色智能开发能力明显增强，生产能耗强度逐步下降，储运结构持续优化，商品煤质量稳步提高，重点领域用煤效能和清洁化水平全面提升，与生态优先、节约集约、绿色低碳发展相适应的煤炭清洁高效利用体系基本建成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0046345.d.html</link>
            <guid>3823963</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台10月20日06时发布大风蓝色预警】 中央气象台10月20日06时发布大风蓝色预警：预计，10月20日08时至21日08时，内蒙古、黑龙江西南部、吉林中西部、新疆东部和南疆盆地、西藏北部、青海西部和北部、福建东南部沿海等地将有5~7级、阵风8~9级的大风；黄海大部海域、东海北部和西南部海域、台湾海峡、南海北部和中东部海域、巴士海峡将有7~8级、阵风9级的大风，其中东海东北部、台湾海峡的部分海域风力可达9级、阵风10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0046076.d.html</link>
            <guid>3823962</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天可能有雪】北京市气象台20日6时发布：今天早晨至白天晴转阴有小雨，西部北部雨夹雪，山区有雪，北转南风二三级，最高气温9℃；夜间阴转晴，南转北风一二级，最低气温1℃。寒潮蓝色预警中，外出注意添衣保暖，谨防感冒；今天有弱降水，请注意防雨和出行安全。 （北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3711557.d.html</link>
            <guid>3823961</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香江电器转战港股寻求上市】近日，厨房小家电厂商湖北香江电器股份有限公司向港交所递交招股书引发市场关注。据披露，香江电器主营电器及非电器家居用品，超九成收益来自ODM（原始设计制造商）/OEM（原始设备制造商）客户，OBM（原始品牌制造）业务持续下滑。在最新的招股书中，香江电器披露了2021年至2024上半年的营收和利润，其中营收分别为14.8亿元、10.97亿元、11.9亿元、6.14亿元，除税前溢利(企业在扣除所得税之前的盈利)分别为8319.5万元、9192.1万元、1.47亿元、7092.7万元。近两年来，香江电器出现增长停滞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3710908.d.html</link>
            <guid>3823959</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：英国外交大臣寻求深化与印尼、韩国的安全关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6933360.d.html</link>
            <guid>3823958</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前特种部队指挥官普拉博沃将就任印度尼西亚总统】周日上午，普拉博沃将在印度尼西亚议会举行的就职仪式上宣誓就职，即将卸任的总统佐科·“佐科维”·维多多将陪同他宣誓就职，正式成为印度尼西亚第八任总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0045199.d.html</link>
            <guid>3823957</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称摧毁黎真主党精锐部队地下隧道】以色列国防军19日称，以军当天继续在黎巴嫩南部进行“有针对性”的地面行动，并于近期摧毁了一条属于黎巴嫩真主党精锐部队的地下隧道。以色列国防军称，黎巴嫩南部一条属于黎巴嫩真主党精锐部队“拉德万部队”的隧道近期被以军摧毁。以军称，这条地下通道连通“拉德万部队”的地下指挥中心，隧道中还设有武器储存区，并存有部队长期驻扎物资、摩托车和弹药等。此外，以军还在黎巴嫩南部摧毁了50多个隧道竖井及其它黎真主党地下设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6932555.d.html</link>
            <guid>3823955</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 23:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土总统悼念哈马斯领导人辛瓦尔 批评美西方纵容以色列】19日，土耳其总统埃尔多安发表讲话，对近日哈马斯领导人辛瓦尔的身亡表示哀悼。埃尔多安在讲话中还表达了对美国、欧洲支持和纵容以色列在加沙地带和黎巴嫩等多地的一系列军事行为的不满。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709612.d.html</link>
            <guid>3823954</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持小微企业融资协调机制正式启动】日前，支持小微企业融资协调工作机制正式启动。金融监管总局和国家发展改革委牵头；区县、银行成立工作专班；产业政策、财税政策和金融政策协同发力……这一系列安排，凸显当前推动小微企业高质量发展的重要性紧迫性，推动有为政府和有效市场的高效结合，合力破解小微企业融资难题。破解小微企业融资难，是一项系统工程，需要多方合力。从工作机制的组成来看，在国家层面，金融监管总局和国家发展改革委牵头，相关部门和银行机构共同参与；在地方层面，省、市、区县也建立相应的工作机制，因地制宜细化方案。 （成都日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709573.d.html</link>
            <guid>3823953</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“纳迪娜”登陆中美洲地区】热带风暴“纳迪娜”于当地时间19日登陆中美洲地区，给该地区及墨西哥北部的尤卡坦半岛带来暴雨和狂风，最高风速可达96公里每小时。美国国家飓风中心的预报显示，热带风暴“纳迪娜”未来将有所增强，并将在当地时间19日下午向西穿越尤卡坦半岛，墨西哥南部、危地马拉东北部等多地将受到影响，出现阵风、雷暴和强降雨等天气，并可能引发洪水和泥石流等灾害。不过，预计“纳迪娜”向内陆移动后，将很快消散。与此同时，另一场风暴“奥斯卡”正迅速加强为一级飓风，最大持续风速为128公里每小时。气象预测显示，“奥斯卡”将在未来几天影响特克斯和凯科斯群岛、巴哈马东南部和古巴东南部。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709324.d.html</link>
            <guid>3823952</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:57:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制又一定居点 乌称打乱俄军计划】俄罗斯国防部19日通报称，俄军又控制了顿涅茨克地区的佐里亚诺耶定居点。过去一天，俄战术航空兵、导弹兵、炮兵等在138个地区打击乌军有生力量和装备集结地、能源基础设施以及机场等目标。通报称，俄罗斯武装力量继续击溃企图进入库尔斯克州的乌克兰武装部队。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天下午，前线地区发生71次战斗，前线局势依然严峻，尤其是波克罗夫斯克、库皮扬斯克和库拉霍沃方向最为激烈，乌军正在采取一切必要措施打乱俄军计划阻止其进攻。此外，乌军在库尔斯克地区的行动仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3709249.d.html</link>
            <guid>3823951</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涵盖车用存算一体芯片等 智能网联汽车全球十大技术趋势发布】为期三天的2024世界智能网联汽车大会昨天（19日）在北京闭幕。中国汽车工程学会代表大会发布了智能网联汽车全球十大技术趋势。这十大技术趋势，包括面向高级别自动驾驶的超级人工智能、网联汽车高速通信技术、车用存算一体芯片等。工业和信息化部相关负责人表示，今后，中国会更加坚定智能网联新能源汽车这一发展方向，智能网联汽车涉及的产业链供应链更广阔、更长远，更需要各方形成资源共享、优势互补的良好生态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3708662.d.html</link>
            <guid>3823950</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈兰高地一定居点响起防空警报】当地时间20日凌晨，位于戈兰高地的以色列卡茨林（Katzrin）定居点响起防空警报。戈兰高地是叙利亚西南的一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领了这一高地。叙方一直要求以方归还这一战略要地，并将其作为双方实现和平的条件之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0041987.d.html</link>
            <guid>3823949</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西南航空和埃利奧特管理公司据称将开始和解谈判】据知情人士透露， 埃利奧特管理公司和西南航空公司已开始讨论一项潜在的和解方案，以避免为争夺该航空公司董事会控制权而展开代理权之争。知情人士表示，埃利奧特管理公司已提出一个框架，该框架将赋予其在西南航空董事会的代表权，但没有控制权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0041198.d.html</link>
            <guid>3823947</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达力挺特斯拉人形机器人：能做到远程操控也很厉害】特斯拉人形机器人因为远程操控一事引发争议。不过，英伟达公司机器人业务主管雷夫・莱巴雷迪安 (Rev Lebaredian) 认为，外界不应该贬低特斯拉的人工智能技术，即便是远程操控也是很厉害的事情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3704065.d.html</link>
            <guid>3823946</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX 今天将进行今年第100次轨道发射任务，为竞争对手OneWeb发射20颗卫星】10月20日，SpaceX宣布，将于北京时间10:13在范登堡太空军基地SLC-4E进行OneWeb Launch 20发射任务，此次任务将是SpaceX本年度第100次轨道发射。此次发射中使用的猎鹰9号火箭一级助推器编号为 B1082.7，此前已经完成7次发射。届时，SpaceX将为英国一网公司发射20颗OneWeb Launch组网卫星。如果条件不允许的话，将延期至第二天10:08。公开资料显示，Oneweb是英国的一家太空互联网公司，目前拥有世界第二大规模的卫星星座，在轨卫星运行数量648颗，仅次于Starlink。]]></title>
            <guid>3823945</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 22:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个域外金融法律实务公益服务平台发布】国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、北京金融法院与中国银行共同建设、发布了国内首个域外金融法律实务公益服务平台。该平台为北京金融法院历时两年多时间开发完成，目前正在进行系统调试工作，将于近期上线。据介绍，该平台为国内首个专门汇集域外国家、地区金融法规的公益性检索服务平台，具有突出广泛性，汇聚金融管理部门高位统筹优势、金融法院集中管辖优势和中国银行全球展业优势。覆盖中国企业出海的世界主要经济体，涉及金融全行业共计800余部法规，集成域外金融法律法规、中外条约、金融监管国际规则、域外金融管理机构和纠纷解决机构名录信息、域外金融法律文书样本、域外典型金融案例以及域外金融法理论研究等七大模块，面向各方主体提供全方位、多维度的信息资源。最重要的是，该平台为服务中外企业及各类主体的基础设施和公共平台的公益性检索服务平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwti3259561.d.html</link>
            <guid>3823944</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【礼来治疗药物被 FDA 授予孤儿药地位】FDA将礼来药物指定为STXBP1脑病孤儿药。10月19日，FDA授予该药物的称号，该药物的通用名为“重组腺相关病毒衣壳，包裹编码人类 Stxbp1转基因的单链DNA构建体”。如果FDA批准孤儿药用于治疗罕见疾病，则该药物享有7年的市场独占权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwti3258594.d.html</link>
            <guid>3823943</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对加沙地带多个地区发动袭击】自当地时间19日夜间至20日凌晨，除袭击加沙北部拜特拉希亚住宅区之外，以军还对加沙地带中部的代尔拜拉赫、南部的拉法地区以及加沙城西南部分别发动了袭击。加沙地带民防部门发言人表示，以军正在围困加沙北部杰巴利耶难民营，其中任何想要离开以获取食物的人都将被杀害。以色列方面对该说法暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6921461.d.html</link>
            <guid>3823942</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列准备袭击伊朗的绝密情报遭泄露】据媒体周六报道，在有关以色列计划报复伊朗的绝密情报遭到泄露后，美国官员对潜在的重大安全漏洞极为担忧，美国政府已经对此展开调查。据悉，泄漏情报可能是为了破坏以色列的报复行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtc6921120.d.html</link>
            <guid>3823941</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称巴方夸大加沙北部拜特拉希亚地区伤亡数据】以色列国防军当地时间20日凌晨发表声明称，经初步调查，加沙地带媒体办公室发布的加沙北部拜特拉希亚地区伤亡数据被夸大了，这些数据与以色列国防军掌握的信息不符。声明称，以军将继续进行调查。声明强调相关地区目前是“活跃的战区”，以军正在采取精确行动，全力避免平民伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtm0034107.d.html</link>
            <guid>3823940</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台毁约被指背信弃义 经销商起诉遭遇立案难】近日，多位于2019年被取消资格的茅台老经销商向《华夏时报》记者反映，他们与贵州茅台风雨同舟多年，但在茅台整顿乱象中遭“错杀”，被茅台无故取消经销权，此后多番找茅台申诉维权未果。他们认为，茅台单方面无故毁约，抛弃昔日立下汗马功劳的经销商，是一种背信弃义行为。其中，一位经销商还告诉记者，他于2024年7月已向仁怀市人民法院提起诉讼，但法院至今没有决定是否立案，仅口头告知“暂不立案”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwtf3697049.d.html</link>
            <guid>3823939</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:41:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉美长期干旱 谷歌调整在该地区数据中心建设规划】报道称，谷歌计划耗资约2亿美元（约合人民币14亿元）在该国首都圣地亚哥的郊区，兴建公司在拉美地区最大的数据中心。不过，这一项目的运行需要消耗大量水资源。这是因为数据中心高频处理器电路中，数十亿个晶体管产生的热量需要冷却系统散热。报道称，该中心里冷却系统每年需要消耗70亿升的水，相当于圣地亚哥郊区约8万居民一年的用水量。9月，谷歌公司宣布为智利的数据中心推出了一种新型冷却模式，通过一种成本更高的空气冷却技术来降低用水量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwti3255341.d.html</link>
            <guid>3823938</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利德看到口服治疗艾滋病毒研究的积极结果】吉利德公司艾滋病口服治疗研究取得积极成果，研究涉及islatravir和lenacapavir的联合治疗方案。islatravir是默沙东在研的一款新型口服核苷类逆转录酶易位抑制剂（NRTTI），用于与其他抗逆转录病毒药物联合治疗HIV-1感染者。lenacapavir是吉利德开发的一种长效HIV-1衣壳抑制剂，目前在美国和欧盟已进入审查：联合其他抗逆转录病毒药物，治疗既往已接受过多种方案的耐多药HIV-1感染者。islatravir和lenacapavir都有很长的半衰期，并且在独立的临床研究中证明了低剂量的活性，这支持将其开发为长效制剂的联合方案，包括口服和注射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwti3255190.d.html</link>
            <guid>3823937</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月20日05时04分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.81度，东经84.15度）发生3.7级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <guid>3823936</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:23:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室19日说，以色列军队对加沙地带北部拜特拉希耶的袭击已造成73人死亡。（新华社国际）]]></title>
            <guid>3823935</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部加利利地区响起防空警报】以色列国防军19日夜间发布消息称，以色列北部加利利地区包括采法特在内的多个城镇响起了防空警报，目前暂无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcwti3253048.d.html</link>
            <guid>3823934</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部多地响起警报 以军称拦截一架无人机】以色列国防军当地时间19日晚间发布消息称，以色列北部的阿比林（Abirim）、伊文梅纳赫姆（Even Menachem）、拉马特马格什明（Ramat Magshimim）和诺夫（Nov）等地区响起了警报。目前暂无人员伤亡报告。以军称，警报发出后，以色列空军拦截了一架从叙利亚方向越境进入以色列领空的无人机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmi3819587.d.html</link>
            <guid>3823933</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:52:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带北部拜特拉希亚地区 已致73人死亡】据加沙地带媒体办公室当地时间19日夜间发布的消息，以军当天在加沙地带北部拜特拉希亚地区进行的袭击，截至目前已造成73人死亡，数十人受伤或失踪，其中大多数是儿童和妇女。同时，以军摧毁了加沙地带北部省份的卫生系统，该省目前居住着约40万人。该机构表示，以军还威胁当地医院，要求医疗队立即撤离。此外，以军还阻止燃料运抵这些医院，并切断了该地区的通信，造成严重的人道主义危机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmf7041529.d.html</link>
            <guid>3823932</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正会见印度尼西亚总统佐科】应印度尼西亚政府邀请，10月19日，习近平主席特别代表、国家副主席韩正赴印尼出席将于20日举行的印尼新任总统普拉博沃就职仪式，并访问印尼。当天，韩正在雅加达会见印尼总统佐科。韩正转达习近平主席对佐科总统的亲切问候和良好祝愿。韩正表示，过去10年是中印尼关系高水平发展的10年。（新华社）]]></title>
            <guid>3823929</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带北部一住宅区遭袭 死亡人数升至22人】 当地时间19日晚间，加沙地带北部拜特拉希亚地区的一个住宅区当天遭到以军袭击，目前已造成22人死亡，另有数十人受伤或在废墟下失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmp0156471.d.html</link>
            <guid>3823927</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗向联合国表示：真主党对无人机袭击负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmi3817211.d.html</link>
            <guid>3823926</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯媒体报道，以色列对加沙贝鲁特的袭击导致的死亡人数已上升至至少60人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmf7038968.d.html</link>
            <guid>3823921</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：英国首相今天下午与以色列总理内塔尼亚胡进行了交谈，他对今天上午无人机向内塔尼亚胡总理家发射感到震惊。]]></title>
            <guid>3823920</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺华输掉了阻止拜登药品价格谈判的挑战】 诺华公司阻止美国政府药品价格谈判计划的提议被联邦法官驳回，这是拜登政府在继续推出其具有里程碑意义的计划的另一场胜利。法官援引其他命令驳回制造商的指控，并且制药公司涉嫌财产、超额罚款违规。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmi3806708.d.html</link>
            <guid>3823903</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北马其顿首都动物园因禽流感关闭】北马其顿食品与兽医局19日发布消息说，首都斯科普里的动物园当天因确认H5N1型高致病性禽流感病例而暂时关闭。消息说，食品与兽医局的工作人员确认一只从外面飞入动物园池塘的鹅身上带有H5N1禽流感病毒，食品与兽医局随即于19日关闭了动物园，同时派工作人员入园扑杀了池塘里的数十只鸭、鹅、鸡等禽类。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmf7027742.d.html</link>
            <guid>3823900</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队称在该国东南部打死163名快速支援部队成员】当地时间19日，苏丹武装部队表示，在该国东南部森纳尔州丁德尔市东郊与快速支援部队交火，打死对方163人，摧毁5辆军车，并缴获8辆军车。苏丹武装部队称，已在丁德尔市以东建立了前沿阵地，将继续向该市推进，直至完全收复这一地区。快速支援部队于2024年7月控制森纳尔州大部分地区，苏丹武装部队近期发动反击，意图收复该州。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmp0144770.d.html</link>
            <guid>3823897</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大选进入决胜阶段】美国大选已经进入决胜阶段，两党都在紧锣密鼓地开展竞选活动，从而争取更多的选民支持。而最新民调数据显示，特朗普与哈里斯支持率仍然相近，双方可谓势均力敌。但博彩市场上，胜负的天平却正在明显向特朗普这一边倾斜。根据Polymarket网站的数据，特朗普的胜选概率已高达61%，远远领先于竞争对手哈里斯的39%。如果特朗普再次当选总统，他可能会从根本上重塑世界贸易体系。他此前表示，若能入主白宫，将把加征关税置于其议程的核心。若哈里斯当选总统，可能会延续拜登的贸易议程，采取有针对性和战略性的关税措施。即保持针对一些国家的关税和其他限制，同时基本上放盟友一马。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcsmf7024873.d.html</link>
            <guid>3823894</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称袭击以色列南部一处重要目标】当地时间10月19日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，该组织当天使用无人机袭击了以色列南部城市埃拉特的乌姆拉什拉什（Umm Al-Rashrash）地区一处“重要目标”。这是该组织当天针对以方发动的第三次袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncr0274365.d.html</link>
            <guid>3823892</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美以两国防长通电话 讨论地区安全发展】当地时间10月19日，美国国防部发布声明称，美国国防部长奥斯汀当日与以色列国防部长加兰特通话，讨论地区安全发展。声明表示，奥斯汀回顾了美国军队态势调整，以加强以色列在面对伊朗、黎巴嫩真主党等方面威胁时的防御能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3931722.d.html</link>
            <guid>3823891</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部多地响起警报】以色列国防军当地时间19日晚间发布消息称，以色列北部的阿比林（Abirim）和伊文梅纳赫姆（Even Menachem）地区响起了警报，目前暂无人员伤亡信息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcnci7152030.d.html</link>
            <guid>3823885</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里政府称打死39名索“青年党”武装分子】当地时间10月19日，索马里政府宣布，在中谢贝利州和加勒古杜德州进行的一场为期24小时的空中和地面联合行动中，成功击毙了索马里“青年党”高级领导人马林·阿罗在内的39名武装分子，并致29人受伤。索马里“青年党”是与“基地”组织有关联的极端组织，近年来在索马里及其邻国多次发动恐怖袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3928898.d.html</link>
            <guid>3823884</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军发言人称总理住宅遭袭将促使以方加强打击黎真主党】以色列国防军发言人哈加里当地时间19日晚间发布消息称，当天早些时候，黎巴嫩真主党无人机袭击了以色列总理住宅，这一行为将促使以色列加强对该组织的打击行动。哈加里表示，当天3架无人机从黎巴嫩潜入，其中2架被拦截，第3架击中了凯撒利亚的一栋建筑，企图袭击以总理内塔尼亚胡。哈加里称，事件正在进一步调查中，以色列坚决打击真主党，由于这次袭击以及真主党对以色列平民的伤害，战斗将会愈演愈烈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3925532.d.html</link>
            <guid>3823882</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国国防部长劳埃德·奥斯汀与以色列国防部长通话，评估美国军队部署和军事态势，以色列总理内塔尼亚胡安全。]]></title>
            <guid>3823881</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七国集团举行国防部长会议 对黎巴嫩局势表示担忧】当地时间10月19日，七国集团国防部长会议在意大利南部城市那不勒斯召开，聚焦中东问题。会议发表联合声明，对黎巴嫩近期局势表示担忧，重申支持维护黎巴嫩安全与稳定。意大利国防部长克罗塞托在会后呼吁加沙地带立即停火，释放所有被扣押人员，并加强人道主义援助。同日，那不勒斯举行反对七国集团游行，示威者与警方在市中心发生冲突。示威组织方表示，超2000人突破警方围挡，明确表达对战争以及针对巴勒斯坦人种族灭绝行为的反对声音。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3922112.d.html</link>
            <guid>3823880</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国国防部长奥斯汀于10月19日与以色列的英勇将领进行交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcnci7144017.d.html</link>
            <guid>3823879</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月20日01时34分在新疆巴音郭楞州轮台县（北纬41.24度，东经84.07度）发生3.9级地震，震源深度14千米。]]></title>
            <guid>3823878</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西监管机构指控前Americanas首席执行官进行内幕交易】巴西证券监管机构指控零售商Americanas的八名前高管在 2023 年披露备受瞩目的会计丑闻之前进行涉及该公司证券的内幕交易。Americanas 表示，其独立委员会和当局进行的调查结果显示，它是其前高管精心策划的“复杂会计欺诈”的受害者，包括滥用特权信息。该公司表示，它有强烈的意愿澄清事实，并确保所有责任人受到法律追究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcnci7143655.d.html</link>
            <guid>3823877</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民法院周伦军：狠抓执法办案 严打金融市场的害群之马】10月19日，在2024金融街论坛年会“营造国际一流营商环境的金融法治保障”分论坛上，最高人民法院民事审判第二庭副庭长周伦军发表讲话。周伦军表示，人民法院与相关金融管理部门协调配合，及时研究制定司法解释和司法政策，加大对下审判指导，狠抓执法办案，严打金融市场的害群之马，净化市场生态，切实保护金融消费者和中小投资者的合法权益，平等保护金融机构及其客户的合法权益，不断优化金融法治环境，为金融业发展保驾护航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3917101.d.html</link>
            <guid>3823876</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯表示，杀害哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔是停火的机会，认识到巴勒斯坦人的苦难悲剧至关重要。]]></title>
            <guid>3823875</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国副总统卡马拉·哈里斯表示北卡罗来纳州和佐治亚州的提前投票率创下历史新高。]]></title>
            <guid>3823874</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旁遮普和信德银行第二季度净利润24亿卢比】第二季度净利润24亿卢比，同比增长27%；第二季度利息收入274亿卢比，同比增长14%；第二季度其他收入35.9万卢比，同比增长34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3914331.d.html</link>
            <guid>3823873</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：今天试图暗杀我和我妻子的伊朗特工犯下了“一个惨痛的错误”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3912598.d.html</link>
            <guid>3823872</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国总统拜登认为波音罢工事件中，集体谈判程序是最好的方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncr0258447.d.html</link>
            <guid>3823870</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月20日00时47分在内蒙古阿拉善盟阿拉善左旗（北纬40.13度，东经106.80度）发生3.2级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3823869</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[康科拉铜矿：报告NCHANGA 矿区发生一起死亡事故，这起事故涉及一名KCM正式员工，已开始对事故进行调查。]]></title>
            <guid>3823868</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部长表示，希望看到以色列减少在贝鲁特及其周边地区的一些袭击，加沙平民必须获得生存所需的人道主义援助，更多的援助必须送达他们手中。]]></title>
            <guid>3823866</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军否认以方被扣押人员已从加沙地带获救】当地时间19日晚间，以色列国防军发言人哈加里澄清说，目前并没有以方被扣押人员获救的消息，要求公众不要散播谣言。据悉，此前网上流传虚假消息，称以色列军队解救了被扣押人员或找到了被加沙地带武装组织杀害的以色列人的遗体。为此，以色列国防军发言人哈加里当天就此事发表声明进行澄清。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcnci7133169.d.html</link>
            <guid>3823865</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部长表示，已向以色列国防部长提出了有关联黎部队安全的问题，并称以色列告诉他无意在黎巴嫩袭击联黎部队。]]></title>
            <guid>3823863</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部长称无法证实朝鲜军队驻扎在俄罗斯并准备参加乌克兰战争的报道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3908534.d.html</link>
            <guid>3823862</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方表示，他们对贝鲁特南郊的真主党武器储存设施和情报总部指挥中心进行了袭击。]]></title>
            <guid>3823861</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国国务卿布林肯预计将于周二访问以色列，作为中东之行的一部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcncm3908175.d.html</link>
            <guid>3823860</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队宣布控制喀土穆南部一地区】当地时间10月19日，苏丹武装部队宣布控制该国首都喀土穆南部的拉马普地区。苏丹武装部队表示，其装甲兵部队当天自喀土穆南部的装甲兵总部基地出击，击溃快速支援部队，缴获对方大批武器弹药，并完全控制了基地附近的拉马普地区。苏丹武装部队还表示，正在对拉马普地区进行搜查，接下来将继续向喀土穆中部和北部推进。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvp4037024.d.html</link>
            <guid>3823859</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密西西比州发生枪击事件 致3死8伤】当地时间10月19日，美国密西西比州中部于当日早间发生一起枪击事件，造成3人死亡、8人受伤。当地警长办公室表示，事发地点距离密西西比州列克星敦市约5英里。事件发生前，附近一所学校举行了返校庆祝活动，随后进行了一场足球比赛。比赛结束后，有人向正在庆祝胜利的人群开枪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvp4036716.d.html</link>
            <guid>3823857</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥计划在 2025 年将预算赤字减少至 3.5%】摩洛哥财政和经济部长Nadia Fettah Alaoui在直播中告诉议员，摩洛哥政府在其新法案中的目标是到2025年将预算赤字占GDP的比例从今年预计的4%降至3.5%。政府计划改革税制，提高国有企业的盈利能力。法案还将免除年收入低于40,000迪拉姆的摩洛哥人的所得税，而之前为30,000迪拉姆。此外政府计划花费200亿迪拉姆提高工资支出，265亿迪拉姆用于补贴，预计2025年公共投资将达到 3400亿迪拉姆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvt0382717.d.html</link>
            <guid>3823856</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击贝鲁特北部城市 至少2人死亡】黎巴嫩公共卫生部19日表示，当天，以军袭击了黎巴嫩首都贝鲁特以北的朱尼耶市，造成至少两人死亡。这是自去年黎巴嫩真主党与以色列发生冲突以来，以军首次袭击该地区。黎巴嫩国家通讯社报道称，是一辆汽车遭无人机袭击，导致车内两人身亡。另据法新社报道，袭击发生在连接贝鲁特和黎巴嫩北部的高速公路上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvp4034309.d.html</link>
            <guid>3823854</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：TGI FRIDAY’S 寻求新融资，为破产做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvr3603980.d.html</link>
            <guid>3823853</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮黎以冲突已致黎巴嫩2448人死亡】当地时间10月19日，黎巴嫩公共卫生部宣布，自2023年10月8日黎以冲突爆发以来，黎巴嫩已有2448人死亡，11471人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvp4032510.d.html</link>
            <guid>3823852</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克取消沙特MBC电视台在伊境内工作许可】当地时间10月19日，伊拉克通信和媒体委员会（CMC）发表声明称，沙特MBC电视台因屡次违反伊拉克通信和媒体委员会规定，现将采取必要法律措施停止该机构在伊拉克境内的活动。该委员会已指示其行政部门取消了此前授予沙特MBC电视台在伊拉克境内的工作许可。据悉，由于MBC电视台近期在节目中称已故黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉和伊拉克什叶派民兵武装“人民动员组织”副指挥官穆汉迪斯为“恐怖分子”，当地时间10月18日晚，数十名伊拉克籍抗议者闯入位于巴格达的MBC电视台办公室打砸并实施纵火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-20/detail-inctcfvp4032390.d.html</link>
            <guid>3823851</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 16:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国证监会：加强源头治理 推动投资者保护迈上新台阶】中国证监会首席律师程合红19日在北京表示，证监会将协同各方力量，充分发挥市场各方作用，加强源头治理，共同推动投资者保护和资本市场高质量发展迈上新台阶。程合红指出，证券发行人要坚持诚实守信，系牢资本市场活动中维护投资者权益的第一粒扣子；上市公司要以切实的投资回报夯实维护投资者权益的市场基础；证券期货经营机构要依法审慎开展业务，为维护投资者权益提供高质量的市场服务；证券期货投资基金管理人要以投资者为本的最高注意标准，严格履行维护投资者权益的受托管理职责；保荐人、注册会计师、证券律师等市场中介要当好维护投资者权益的专业市场看门人；投资者相互之间也负有诚信义务和公平交易的责任，特别是不得进行操纵市场、内幕交易，损害其他投资者在市场交易中的合法权益。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvr3601757.d.html</link>
            <guid>3823849</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银协报告：银行业2023年资产扩表总体平稳，零售贷款资产质量下行压力明显】10月19日，中国银行业协会在2024金融街论坛年会上发布《2024年度中国银行业发展报告》。这是中国银行业协会连续第14年发布该报告。《报告》指出，2023年，中国银行业经营规模稳步增长，信贷投放节奏逐步均衡，全年资产扩表总体平稳，对稳固经济运行起到重要作用。截至2023年末，银行业金融机构总资产、总负债规模分别达到417.29万亿元和383.12万亿元，同比分别增长9.9%和10.1%。截至2023年末，商业银行不良贷款率1.59%，较上年末下降0.04个百分点，资产质量保持稳定，风险抵补能力充足，整体风险可控。从业务类型看，零售贷款资产质量下行压力较对公贷款更加明显。（证券时报网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvr3598895.d.html</link>
            <guid>3823847</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【君亭酒店：公司在四川省开业及在建的酒店共计15家】君亭酒店在投资者互动平台表示，公司在四川省开业及在建的酒店共计15家，目前开业酒店有王岗坪君澜度假酒店、君澜·烟雨柳江度假村、成都Pagoda君亭设计酒店、西昌邛海将军府夜泊君亭酒店、遂宁君亭坦孚酒店等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvm7251313.d.html</link>
            <guid>3823846</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：波音期待员工对提案进行投票，并就向联合航空提出的最新报价发表声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvm7251033.d.html</link>
            <guid>3823845</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[七国集团国防部长：重申支持联黎部队和黎巴嫩武装部队在确保黎巴嫩稳定与安全方面发挥的作用的重要性。]]></title>
            <guid>3823840</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音工会向成员提交旨在结束罢工的提案 定于10月23日进行投票】代表波音公司3.3万名罢工人员的工会正向成员提交一份结束罢工的提案，表示该计划包含对波音先前提议的几项重要改进。提案包括四年内涨薪35%，恢复激励计划以及增加公司401(k)供款匹配金额。定于10月23日对是否批准进行投票。工会提及美国代理劳工部长苏维思的协助，其本周赴西雅图帮助各方间接谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvm7248872.d.html</link>
            <guid>3823832</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三季度净利增长超60% 西部矿业业绩稳步增长】10月18日晚，西部矿业披露的2024年三季报显示，前三季度实现营收367.25亿元，同比增长13.93%；实现净利润27.32亿元，同比增长24.33%。其中，第三季度实现营收117.48亿元，同比增长23.02%；实现净利润11.12亿元，同比增长60.91%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvt0373327.d.html</link>
            <guid>3823830</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：波音提出四年内加薪35%以结束罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvr3596106.d.html</link>
            <guid>3823829</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六重要消息汇总】
国内新闻：
1. 嫦娥六号月球背面样品首次向全球展出。
2. 北京正规划3000平方公里自动驾驶示范区。
3. 国家医保局：80余种罕见病用药纳入国家医保目录。
4. 国家数据局：尽快建立完善全国一体化数据市场具体规则。
5. 字节跳动回应实习生破坏大模型：相关报道存在夸大。
6. 1至9月全国铁路发送旅客33.3亿人次，再创同期历史新高。
7. 超10倍认筹刷新三年记录，深圳一楼盘超2000人抢192套房。
8. 李强签署国务院令，公布《中华人民共和国两用物项出口管制条例》。
9. 司法部、商务部：《中华人民共和国两用物项出口管制条例》不会对正常国际科技交流与经贸合作设置障碍。
10. 首单增持回购再贷款有望落地深圳 知情人士：招商局旗下已有统一部署，最早明后天发布具体消息。
国际新闻：
1. 欧洲信评机构Scope下调法国评级。
2. 北约防长会未支持乌克兰“胜利计划”。
3. 韩国回应朝方无人机事件：针对朝鲜的单方面主张并无确认及反驳的价值。
4. 中东局势：①以色列总理内塔尼亚胡住所遭黎无人机袭击，袭击并未造成人员伤亡。②以军称摧毁黎南部迄今发现真主党最深地下指挥中心。③以色列国防军新闻处称，自周六早上起，以军记录到黎巴嫩真主党对以色列北部发射了约180枚火箭弹和导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvr3595613.d.html</link>
            <guid>3823824</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南两部门联合开展校园食品安全排查整治行动】记者10月19日从云南省市场监管局、省教育厅获悉，为切实加强校园食品安全管理工作，云南省市场监管局、省教育厅联合印发《关于开展学校落实食品安全主体责任暨风险隐患大排查大整治工作的通知》，即日起在全省范围内开展校园食品安全风险隐患排查整治行动。通知明确，本次行动将严格整治学校食品安全主体责任不落实、学校食堂承包经营管理不规范、校外集中供餐企业资格不合规、学校食堂及校外集中供餐企业违法违规供应食材四方面问题，督促全省各级各类学校加强校园食品安全管理工作。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvp4024018.d.html</link>
            <guid>3823823</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昆明官渡区通报长丰学校食品安全问题调查情况：校长免职，区教育体育局局长、区教育体育局分管副局长、区市场监督管理局分管副局长停职。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3823822</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方称向加沙南部投放来自阿联酋的援助物资】以色列国防部下设的政府领土活动协调处当地时间19日宣布，已向加沙地带南部的汗尤尼斯空投了81份食品援助包裹。该机构表示，此次援助物资的运送是与阿联酋共同协调的。以色列于本周早些时候允许载满人道主义援助物资的50辆卡车进入加沙北部。美国此前致信以色列，要求其在30日内采取紧急措施改善加沙人道主义局势，否则美方对其提供的军事援助或将受限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvm7246179.d.html</link>
            <guid>3823821</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音提出四年内加薪35%以结束罢工。】据报道，波音提出四年内加薪35%以结束罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctcfvp4022508.d.html</link>
            <guid>3823820</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[航空工人协会(IAM)：在美国代理劳工部长Julie Su的帮助下，已经收到了结束罢工的谈判建议和决议。正在敲定罢工和解协议，工作即将完成。计划在10月23日星期三举行投票。]]></title>
            <guid>3823819</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>