<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 10:21:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【熵基科技：当前公司毛利率保持在稳定、合理的区间】公司毛利率主要是受海外销售收入（海外销售毛利率高于国内销售毛利率）占比上升、汇率波动、采购成本下降等多方面因素影响。当前公司毛利率保持在稳定、合理的区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5251589.d.html</link>
            <guid>3383077</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力合科创：化妆品包装业务方面，目前国内客户数量和销售占比呈现上升态势】子公司丽星科技是化妆品包装细分行业龙头。今年，公司出口订单受到一定的影响，公司也在努力克服海外需求下降的困难，积极开拓国内市场。已陆续为巨子生物、华熙生物、敷尔佳、百雀羚、蓝月亮、云南白药、汤臣倍健等优质民族品牌提供包装整体解决方案。目前国内客户数量和销售占比是呈现上升的态势。未来会继续加大国际市场和国内市场开拓。公司正在积极推进化妆品塑料包装业务的转型升级，制定并落实产业高质量发展行动计划，推动公司资源向通产丽星科技集团升级转型聚焦，延伸日化包装材料从改性、应用到循环回收的全生命周期，大力发展OEM、ODM等高附加值服务；研究拓展化妆品功能原料、配方及可降解材料业务；夯实化妆品注册备案、功效检测等发挥国企公信力的优势业务，力争形成新增长点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8474371.d.html</link>
            <guid>3383076</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润贝航科：预计自研业务毛利率会在有限的降低后保持稳健】公司分销业务的毛利率较为稳定，但也会受汇率波动、欧美通货膨胀、供应商提价等诸多因素影响；公司自研业务的毛利率相对较高，对公司整体毛利率的拉动效果较为明显，随着公司自有产能的投产、通过适航认证的产品型号和销售规模增加，预计自研业务毛利率会在有限的降低后保持稳健。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5251491.d.html</link>
            <guid>3383075</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纽威数控：从下游销售情况看，新能源汽车、航空航天、风电、半导体设备等行业还比较稳定】从下游各行业销售情况看，新能源汽车、航空航天、风电、半导体设备等行业还比较稳定。公司产品应用范围广，公司将密切关注市场需求的变化，抓住市场机遇，为客户提供更多、更好的产品和服务。]]></title>
            <guid>3383074</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【镇洋发展：已与PVC下游客户或潜在客户进行商务对接，并与多家客户达成意向合作】截至2022年末，我国PVC生产企业共有71家，平均PVC生产规模约为40万吨/年，主要以电石法生产为主，主要集中在西北的新疆、内蒙古、宁夏、陕西以及华北地区的山东和天津地区。公司已与PVC下游客户或潜在客户进行商务对接，并与多家客户达成意向合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8474270.d.html</link>
            <guid>3383073</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:18:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科伦博泰生物：主要产品A400 (EP0031)获美国食品药品监督管理局授予孤儿药资格认定】四川科伦博泰生物医药股份有限公司欣然宣布，公司主要产品A400（在转染过程中重排(RET)小分子激酶抑制剂项目，亦称为KL590586或EP0031）获得了美国食品药品监督管理局(FDA)授予的孤儿药资格认定，用于治疗RET融合阳性实体瘤。]]></title>
            <guid>3383072</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里达摩院回应裁撤量子实验室传言】近期，有市场传言称由于预算及盈利等原因，阿里达摩院对旗下量子实验室进行了大幅裁员，并可能裁撤整个团队。对于相关传言，阿里达摩院11月26日回应表示，为了进一步推动量子科技协同发展，达摩院联合浙江大学发展量子科技，将量子实验室及可移交的量子实验仪器设备捐赠予浙江大学，并向其他高校和科研机构进行开放。不过，截至记者发稿时，达摩院并未对人员处置问题进行回应。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6857689.d.html</link>
            <guid>3383071</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：阿维塔、深蓝汽车、长安启源未来都将获长安与华为新设公司深度赋能 】记者从知情人士处获悉，继阿维塔与华为的合作，长安与华为新设公司，预示着未来阿维塔、深蓝汽车、长安启源都将有新公司的深度赋能。今日，长安汽车公告，与华为签署《投资合作备忘录》。经双方协商，华为拟设立一家从事汽车智能系统及部件解决方案研发、设计、生产、销售和服务的公司，公司拟投资该目标公司并开展战略合作，双方共同支持目标公司成为立足中国、面向全球、服务产业的汽车智能系统及部件解决方案产业领导者。(蓝鲸)]]></title>
            <guid>3383070</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国公证协会秘书长曹阳接受审查调查】据中央纪委国家监委驻司法部纪检监察组、河北省纪委监委消息：中国公证协会秘书长曹阳涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻司法部纪检监察组纪律审查和河北省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8472278.d.html</link>
            <guid>3383069</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏大维格：在光伏铜电镀领域开发了相关图形化光刻设备，目前正处于测试验证阶段】有投资者提问：公司的激光直写设备是否可以用于光伏HJT电池的生产，是否已经进有订单在手，还是在设备验证阶段？苏大维格在互动平台表示，在光伏铜电镀领域，公司开发了相关图形化光刻设备，目前正处于测试验证阶段，尚未量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2298820.d.html</link>
            <guid>3383068</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一届世界林木业大会签约超480亿元】 第一届世界林木业大会23日-26日在广西南宁举行。大会进行重点林业产业项目集中签约，现场签约项目30个，总投资超480亿元，涵盖竹木地板、家具家居智能制造、香料香精、森林康养、生物质能源、森林碳汇、林业金融等项目。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8471341.d.html</link>
            <guid>3383067</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博晖创新：流感病毒检测相关产品有呼吸道病原体六重核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法）等3个】公司在流感病毒检测相关的产品有3个：1、甲型流感病毒、乙型流感病毒、呼吸道腺病毒、呼吸道合胞病毒抗原联合检测试剂盒（免疫荧光法），目前已注册上市。2、呼吸道病原体六重核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法），目前处于注册阶段。3、呼吸道病原体多重核酸检测试剂盒（生物芯片法），目前已科研上市，可用在疾控中心等领域。]]></title>
            <guid>3383066</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本冲绳本岛附近海域发生5.0级地震】据日本广播协会（NHK）当地时间11月26日报道，26日18时40分左右，日本冲绳本岛附近海域发生5.0级地震，最大震感为震度2，震源深度110公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5248187.d.html</link>
            <guid>3383065</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博晖创新：预计今年全年采浆量有望突破400吨】公司目前在营浆站16个，部分浆站运营时间尚短，处于采浆爬坡期，预计今年全年采浆量有望突破400吨。公司自2015年并购河北博晖进入血液制品行业以来，持续加大研发投入，不断完善产品文号，产品范围涵盖了人血白蛋白、人免疫球蛋白和人凝血因子三大类多个品种。未来随着采浆规模的逐步扩大，采浆成本将逐步降低，加之客户渠道布局的逐步完成，公司血制业务毛利率将不断提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470999.d.html</link>
            <guid>3383064</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本凸版计划3年内向芯片相关电子产品投资600亿日元】日本印刷与通信科技企业凸版总裁兼CEO麿秀晴11月25日接受采访称，凸版计划在截至2025财年的3年内投资600亿日元用于芯片相关电子产品，比前一段3年期增加100亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6855594.d.html</link>
            <guid>3383063</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽股份：在建的长三角（盐城）智能网联汽车试验场主要用于智能网联汽车测试】公司在建的长三角（盐城）智能网联汽车试验场主要用于智能网联汽车测试，并兼顾重型商用车测试，弥补现有一期场地的短板，两者属于互补关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470854.d.html</link>
            <guid>3383062</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：未来几年Mini LED市场有望迎来放量】天风证券近日研报认为，Mini LED结合LED和OLED的优势，在性能上具备天然性价比。Mini LED终端产品需求快速提升，其背后是成本下探路径明朗，产业链趋于完善，规模效应正在形成。Mini LED逐渐形成成本下探-需求提升-规模效应形成的正循环，未来几年Mini LED市场有望迎来放量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8470554.d.html</link>
            <guid>3383061</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：呼吸道疾病老人患病表现或不典型 需加强早期识别】国家卫生健康委今天（26日）举行新闻发布会，介绍我国冬季呼吸道疾病防治有关情况。发布会上，专家强调，针对老年人这一特殊人群，呼吸道疾病的发病可能呈现不典型性，需要加强早期识别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8469929.d.html</link>
            <guid>3383060</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐尔股份：拟再度冲刺创业板IPO上市，预计投入募资约2.46亿元，近年营收整体呈增长趋势】公司拟冲刺创业板IPO上市。公司本次拟投资项目的投资总额2.53亿元，预计投入募资约2.46亿元，主要募投项目包括研发中心建设项目、综合运营服务信息化建设项目、总部大楼建设项目、补充流动资金。公司主营业务包括飞灰螯合剂的研发、生产和销售，提供飞灰处理综合运营服务、动物无害化处理，以及环境监测及治理设备的研发、生产和销售。2020年、2021年、2022年、2023年1-6月，公司实现营业收入分别为2.21亿元、3.11亿元、3.88亿元、1.62亿元；同期实现归属于母公司所有者的净利润分别为1652.33万元、4597.50万元、6374.62万元、3251.19万元。报告期内，公司主营业务收入分别为2.18亿元、3.06亿元、3.84亿元和1.59亿元，主营业务收入占营业收入的比例较高。]]></title>
            <guid>3383059</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏大维格：开发了基于衍射光学的透明光场显示及裸眼3D等样机，目前还在做相关验证测试】公司开发了基于衍射光学的透明光场显示及裸眼3D等样机，目前还在做相关验证测试，尚未量产。]]></title>
            <guid>3383058</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易明医药：公司产品阿奇霉素胶囊可用于支原体阳性及细菌感染】公司产品阿奇霉素胶囊可用于支原体阳性及细菌感染。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8468530.d.html</link>
            <guid>3383057</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊戈尔：公司车载升压电感已应用于800V平台，目前业务进展良好】公司车载升压电感已应用于800V平台，目前业务进展良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245571.d.html</link>
            <guid>3383056</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺普信：明年农药制剂领域产品毛利率预计提升2%-3%】诺普信近日接受机构调研时被问及“未来农药制剂领域的利润会有怎样的变化？”，公司表示，2023年原药价格大幅下降，倒逼渠道去库存，现渠道库存已大幅下降，预计未来进入补库状态。因今年上游原药价格处于低谷，采购成本下降明显，明年产品毛利率预计提升2%-3%。公司继续坚定“一个大品、技术服务”的品牌战略，通过单一作物服务模式，将不断提高公司农药制剂的占有率和品牌力，整体预计比2023年经营向上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245486.d.html</link>
            <guid>3383055</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅出席中日韩外长会：本着与邻为善以邻为伴的方针推动三国合作重入正轨】11月26日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在韩国釜山出席中日韩外长会。王毅在会上表示，今年是中日韩时隔四年再次举行外长会，是中韩关系迈入第二个30年的开局之年，是中日和平友好条约缔结45周年，作为一衣带水的近邻，中方将继续本着与邻为善、以邻为伴的方针，同韩方、日方共同努力，推动三国合作重入正轨。 (CGTN)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5245383.d.html</link>
            <guid>3383054</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届国际医学创新合作论坛聚焦“医学开放合作” 】以“加强医学开放合作 共建人类健康未来”为主题的第三届国际医学创新合作论坛（中国-上海合作组织）11月26日在广西防城港市开幕。上合组织睦邻友好合作委员会副主席崔丽表示，随着国际医学开放试验区的逐步推进，论坛已发展成为中方与上合组织成员国、东盟国家开展一系列人文交流和创新合作的重要平台，上合组织睦委会愿继续促进组织各国医药卫生合作，共商、共建、共享国际医学开放试验区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2295057.d.html</link>
            <guid>3383053</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔称哈马斯和以色列将继续交换被扣押人员】卡塔尔方面称，当天晚些时候，哈马斯将释放13名儿童和妇女，以色列将释放被关押在以色列监狱的39名巴勒斯坦囚犯。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6852254.d.html</link>
            <guid>3383052</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：将在12月全面开展住房公积金个人住房贴息贷款业务】海南省住房公积金管理局发布通告，根据《海南省住房公积金个人住房贴息贷款管理办法》规定，将在今年12月份全面开展住房公积金个人住房贴息贷款业务，办理贴息贷款的借款人享有与住房公积金贷款借款人同等的权利和义务。拟申请住房公积金贷款的缴存职工，可自愿选择住房公积金贴息贷款或住房公积金贷款轮候方式办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8466765.d.html</link>
            <guid>3383051</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国宏观经济论坛（CMF）报告：预计2023全年经济增速将达到5.1%至5.3%】中国宏观经济论坛（CMF）11月26日发布的年度报告显示，2023年中国宏观经济总体恢复向好，在基数因素影响下，前稳中高后低的态势明显。随着宏观调控效果逐步显现，预计四季度实际GDP增速回升至5%至5.5%，全年增速达到5.1%至5.3%，完成5%左右的预期目标。其中，供给冲击压力消散，三大产业复苏明显。需求收缩压力明显好转，价格运行比较疲弱，货币政策保持宽松，公共财政收入明显改善。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5242890.d.html</link>
            <guid>3383050</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数交所发布数据资产通证化路线图】在2023全球数商大会上海数据交易所2024年度发布会上，上海数据交易所发布了数据资产通证化2023~2025年路线图，指出未来数据资产可作为可信标的物，在全球一、二级市场流通；到2025年，会批量、可复制地推动一批数据资产创新应用案例落地。（ 科创板日报  ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6850099.d.html</link>
            <guid>3383049</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国能日新：截至目前，公司各项业务进展情况符合预期】受益于组件价格的持续回落，新能源装机速度明显提升，公司上游行业的景气程度较高，传统业务进展顺利。另外，在我国持续推进建设新型电力系统的大背景下，公司持续推进围绕构建“源网荷储一体化”战略向下的各项创新业务。截至目前，公司各项业务进展情况符合预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5241406.d.html</link>
            <guid>3383048</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南商业航天发射场已进入发射能力形成攻坚阶段】记者从正在举行的2023文昌国际航空航天论坛了解到，海南商业航天发射场目前已进入发射能力形成的攻坚阶段，今年年底将完成硬件建设，2024年实现常态化发射。据了解，海南商业航天发射场位于海南省文昌市，是我国首个商业航天发射场，目前建设正全力冲刺。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6849415.d.html</link>
            <guid>3383047</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数交所发布数据交易安全合规指引及数据合规产品】在2023全球数商大会上海数据交易所2024年度发布会上，上海数据交易所发布了《上海数据交易所数据交易安全合规指引》及专业数据产品评估系统。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2291968.d.html</link>
            <guid>3383046</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报喜鸟：11月终端零售增速环比10月有提升，同2021年比均实现增长】10月以来终端零售实现良好的增长，直营渠道表现好于加盟，线下好于线上。11月增速环比10月份有提升，同2021年比均实现增长，但终端零售并不能完全等同于财务收入，因为买断加盟商是以发货确认收入，不是以加盟商终端实现零售来确认。终端零售的增长主要来自同店增长的贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6848785.d.html</link>
            <guid>3383045</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：研发的CMS电子后视镜预计2024年实现销售收入】中际旭创11月26日在互动平台表示，公司研发和代工的激光雷达发射端模组已在今年被国内TOP3的激光雷达客户批量采购和实现收入，公司研发的CMS电子后视镜也已被部分汽车主机厂认证，预计将于2024年实现销售收入。其他与自动驾驶相关的产品正在按汽车主机厂客户需求进行开发和推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463464.d.html</link>
            <guid>3383044</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众生药业：目前，参与国家集采和各省际联盟集采的药品供应及时，市场占有份额稳定】公司积极参与国家集采和省际联盟集采，通过集采中选获得产品增量的市场机会，争取更多市场份额。同时，公司加强供应链管理，提升生产效率，降低产品综合生产成本。目前，参与国家集采和各省际联盟集采的药品供应及时，市场占有份额稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6848536.d.html</link>
            <guid>3383043</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天娱数科：未来在短剧赛道，公司将关注推动商业化变现】公司持续推动数字人技术与现有业务的融合，创新开发“虚拟人+短剧”模式，公司数字人“天妤”以收集壁画碎片为故事线索的系列短剧《千壁寻踪》一经推出就受到众多网友关注，上线不到一年的时间视频播放量就已超4亿，在抖音单平台的播放量已达到2.2亿。未来，在短剧赛道，公司将关注推动短剧的商业化变现，自有IP的内容价值提升，以及行业生态共建的合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463303.d.html</link>
            <guid>3383042</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：供应链整体保持稳定 部分芯片紧缺情况已缓解】中际旭创在互动平台表示，公司包括芯片在内的供应链整体保持稳定，部分芯片存在紧缺原因系800G产品快速上量，目前紧缺情况已逐步缓解。此外，公司研发和代工的激光雷达发射端模组已在今年被国内TOP3的激光雷达客户批量采购和实现收入，公司研发的CMS电子后视镜也已被部分汽车主机厂认证，预计将于2024年实现销售收入。其他与自动驾驶相关的产品正在按汽车主机厂客户需求进行开发和推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5240385.d.html</link>
            <guid>3383041</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：A股继续关注结构性配置机遇】中金策略发表研报指出，10月底以来的市场反弹得益于投资者风险偏好改善背景下的估值回稳，建议关注以下几个方面的变化：1）逆周期调节政策仍在加码过程中；2）前期美元指数、美债利率给A股市场带来的影响有所缓解；3）A股估值仍处于历史较极端水平，未来有较大修复空间。展望后市，虽然近期A股市场在前期持续反弹后短期有所波动，但我们认为当前资产价格依然隐含投资者较为谨慎的预期，对后续市场表现不必悲观。配置上，风险偏好的回升有望驱动A股小盘风格继续占优，但需要关注大小盘风格的估值分化程度，历史经验显示较大的估值分化也或带来短期的风格再平衡。行业层面建议关注半导体产业链、智能汽车产业链的投资机会，以及受益于企业出海、利率环境缓和的创新药等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2290972.d.html</link>
            <guid>3383040</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲首只沙特ETF将于11月29日在港交所挂牌】香港特区政府财政司司长陈茂波26日发表网志表示，亚洲首只沙特ETF（交易型开放式基金）将于29日在港交所挂牌，届时投资者将可以港元或人民币直接在香港市场通过ETF交易沙特股市指数成份股，相关组合包括石油企业沙特阿美。这只ETF的资产规模是全球同类产品中最大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8463137.d.html</link>
            <guid>3383039</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天桥起重：子公司因资金紧张未按期归还借款，公司已按照担保合同代其还款】近期，控股子公司天桥利亨因资金紧张未按期归还长沙银行株洲分行借款，公司收到长沙银行出具的《督促履行担保责任通知书》，要求公司履行担保责任。公司已按照担保合同代天桥利亨偿还长沙银行借款共计723万元。此次履行担保代偿责任后，公司无其他为天桥利亨提供担保情形。公司因履行担保代偿责任形成对天桥利亨应收债权，在一定程度上占用公司现阶段现金流，不会影响公司的正常经营，但可能存在债权无法收回的风险，对公司财务指标的影响以会计师审计结果为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5238313.d.html</link>
            <guid>3383037</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航锦科技：子公司拟投资超擎数智 紧抓人工智能行业新机遇】航锦科技公告，公司全资子公司航锦人工智能、公司董事长蔡卫东、总经理丁贵宝、产业协同办公室主任张舰锚于11月26日与武汉超擎数智科技有限公司（简称“超擎数智”）股东签署投资协议。航锦人工智能拟对超擎数智增资1.9亿元，增资后，航锦人工智能预计持有超擎数智25%股权；同时，公司董事长蔡卫东、总经理丁贵宝、产业协同办公室主任张舰锚拟以6441万元受让超擎数智合计11.3%的股权，并将表决权委托给航锦人工智能。完成增资以及老股转让后，北京数迅永合科技中心（有限合伙）拟将所持超擎数智13%的表决权委托给航锦人工智能，因此航锦科技将拥有超擎数智46.47%表决权，成为其第一大股东，并实现并表。此次对外投资是公司实施发展战略的重要举措，将超擎数智的业务与公司现有产业发展相结合，有利于公司紧抓人工智能行业发展新机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5236756.d.html</link>
            <guid>3383036</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为长安签署投资合作备忘录，新公司开放股权引更多车企加入】11月26日消息，华为发布公告称，与长安汽车于25日在深圳签署了《投资合作备忘录》。华为拟成立一家新公司，聚焦智能网联汽车的智能驾驶系统及增量部件的研发、生产、销售和服务。根据备忘录，华为拟将智能汽车解决方案业务的核心技术和资源整合至新公司，长安汽车及关联方将有意投资该公司，并与华为共同支持该公司的未来发展。华为方面表示，华为希望打造一个由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台。此次与长安的合作是华为在智能汽车领域平台战略的演进， 同时还会继续在此开放平台上与更多的车企一起携手合作，不断探索开放共赢的新模式。随着问界、智界系列车型的热销，华为智选车业务也将持续围绕鸿蒙智行，与赛力斯、奇瑞等车企一起，在技术创新、产品定义、质量管控、渠道销售、品牌营销等领域加速合作，构建智慧出行新生态，不断与合作伙伴一起，推出更多更智能、更安全、体验更佳的产品和服务。]]></title>
            <guid>3383035</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万通发展：正筹划需董事会审议的事项 不构成重大资产重组】万通发展发布股票交易异动公告称，经公司自查并向控股股东及其一致行动人、实控人等相关方核实，公司生产经营一切正常，未发现存在对公司股票交易价格可能产生重大影响的媒体报道、市场传闻以及市场热点概念等。公司目前正在筹划需董事会审议的事项，该事项当前阶段尚不构成重大资产重组，除此之外，不存在其他应披露而未披露的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8459440.d.html</link>
            <guid>3383034</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周末投资舆情热点】1）北交所：北交所已集中完成申请券商的首批评估测试工作，做市商扩容落地后将为北交所市场进一步引入增量资金。2）医药：监测显示，近期呼吸道疾病以流感为主，此外还有鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒、腺病毒等引起。3）智能驾驶：特斯拉已开始向员工推出全自动驾驶（FSD）V12版本，是特斯拉第一次开始使用神经网络进行车辆控制。4）数据要素：数据交易链正式启用，十省市实现“一地挂牌、全网互认”；下一步将研究实施“数据要素X”行动。5）存储：固态硬盘价格近几个月持续走高，AI服务器基本全部使用SSD，整体价值量较普通服务器预计提升10倍左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8459312.d.html</link>
            <guid>3383033</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为知情人士：与长安的合作是在智能汽车领域平台战略的演进】对于与长安汽车的合作，华为知情人士对记者表示：华为希望打造一个由汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台。此次与长安的合作是华为在智能汽车领域平台战略的演进， 同时还会继续在此开放平台上与更多的车企一起携手合作，不断探索开放共赢的新模式。随着问界、智界系列车型的热销，华为智选车业务也将持续围绕鸿蒙智行，与赛力斯、奇瑞等车企一起，在技术创新、产品定义、质量管控、渠道销售、品牌营销等领域加速合作。（蓝鲸）]]></title>
            <guid>3383032</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达摩院联合浙江大学发展量子科技】11月26日消息，为了进一步推动量子科技协同发展，达摩院联合浙江大学发展量子科技，达摩院将量子实验室及可移交的量子实验仪器设备捐赠予浙江大学，并向其他高校和科研机构进行开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2286923.d.html</link>
            <guid>3383031</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大金重工：目前出口订单充足，按照客户交货要求全力实施生产计划】公司目前出口订单充足，按照客户交货要求全力实施生产计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5235802.d.html</link>
            <guid>3383030</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广联航空：目前燃机成套相关在手订单较为饱满】在燃气轮机领域，公司经过近几年的探索和发展，具备相关制造经验并取得了一定的成绩。公司从2019年涉足燃气轮机配套领域，公司已经从最初产品的粗加工到目前燃机机匣成套的制造装配任务，所涉及特种工艺技术壁垒较高，因此机匣单套价值量较高。目前，燃机成套相关在手订单较为饱满，主要应用场景为油气运输管道增压所需。未来，燃气轮机相关业务量增长充足、稳定，公司将密切对接客户需求，持续将业务做精、做深。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5235576.d.html</link>
            <guid>3383029</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福元医药：丙胺卡因化学原料药上市申请获准】近日，公司收到国家药品监督管理局核准签发的丙胺卡因原料药《化学原料药上市申请批准通知书》，药品名称为丙胺卡因。丙胺卡因系酰胺类局麻药，通过阻滞神经冲动产生和传导所需的离子流而稳定神经细胞膜，从而产生局部麻醉效应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8458345.d.html</link>
            <guid>3383028</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯美特气：本部生产厂区停产及政策性搬迁】凯美特气公告，按照岳阳市东风湖新区化工片区整体搬迁方案和巴陵石化己内酰胺产业链搬迁与升级转型发展项目进度计划，公司本部生产厂区面临搬迁。本部根据上游中石化湖南石油化工有限公司的通知，按照计划安排11月26日开始本部生产厂区停产搬迁。本部生产厂区停产后，搬迁至岳阳绿色化工高新区，项目一期总用地79亩。停产搬迁前，公司本部已适度加大生产力度，根据客户需求提前生产备货。停产期间，公司将合理安排与子公司间的产品调度，确保客户需求稳定供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6843413.d.html</link>
            <guid>3383027</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海峡股份：新海客运综合枢纽将投入试运营】海峡股份公告，目前，公司全资子公司投建的新海客运综合枢纽建设工作已基本完成，将于11月29日投入试运营。新海客运综合枢纽年设计通过能力为旅客2200万人次，车辆320万辆次，投入运营后将成为集港口候船、登离船、口岸查验、枢纽商业和交通“零换乘”等功能于一体的全国最大港口客滚综合枢纽，将助力新海港成为琼州海峡大通道的关键枢纽港、口岸门户、链接陆岛的关键节点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5234712.d.html</link>
            <guid>3383026</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北马鲁古省附近海域发生5.2级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间11月26日15时21分，印尼北马鲁古省附近海域（北纬1.32度，东经128.01度）发生5.2级地震，震源深度132千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8457538.d.html</link>
            <guid>3383025</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威马农机：拟设进出口贸易、农机销售等2家子公司，注册资本均为1000万元】公司拟以自有资金分别投资设立重庆威马进出口贸易有限公司、重庆威马农机销售有限公司，上述最终名称均以市场监督管理部门核准登记注册为准，拟注册资本均为1000万元。本次投资设立全资子公司，是公司结合战略规划及业务发展需要做出的决策，其目的主要在销售及国际贸易方面，为公司的整体发展赋能，有利于公司积极开拓和充分利用国际市场，增强公司的核心竞争力、可持续发展能力和综合盈利能力，从而促进公司相关业务板块的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvps6842542.d.html</link>
            <guid>3383024</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾川科技：股东超越公司减持计划时间届满套现约2.31亿元，持股比降至6.3684%】近日，公司收到股东越超有限公司出具的《关于股份减持计划实施结果的告知函》，2023年5月4日至2023年11月21日，越超有限公司合计减持公司股份574.67万股，占公司总股本的3.8054%，减持总金额合计约2.31亿元。本次减持计划减持时间已届满。本次减持后，越超有限公司合计持有公司股份961.7093万股，占公司总股本的6.3684%。]]></title>
            <guid>3383023</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弄咖咖啡战略融资1.2亿元】据弄咖咖啡官微，11月20日，“弄咖咖啡”战略融资发布会在京召开。此前，“弄咖咖啡”获得坚果创投领投，诸葛基金跟投的1.2亿A轮战略融资，演员徐百慧成为“弄咖咖啡”的品牌代言人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8456790.d.html</link>
            <guid>3383022</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思科瑞：拟投建思科瑞检测与可靠性文昌工程中心】思科瑞11月26日晚间公告，为配合文昌航天城大力发展火箭链、卫星链、数据链等高新技术产业，航天发射场2024年实现常态化发射，做大做强公司卫星相关产业的检测业务，完善卫星互联互通产业布局，应文昌国际航天城管理局邀请，公司拟以全资子公司海南国星飞测科技有限公司作为项目实施主体，在文昌国际航天城卫星产业园投资建设思科瑞检测与可靠性文昌工程中心，项目总投资预计4亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8455776.d.html</link>
            <guid>3383021</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三未信安：2425.3724万股IPO限售股12月4日上市流通，占公司总股本的21.3%】本次股票上市类型为首发限售股份，总数为2425.3724万股，占公司总股本的21.30%，上市流通日期为2023年12月4日。其中，战略配售股份数量为204.7951万股，为该限售期的全部战略配售股份数量；除战略配售股份外，本次上市流通的限售股数量为2220.5773万股。]]></title>
            <guid>3383020</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万通发展：3日累涨超20%，目前正在筹划需董事会审议的事项，前三季度净亏1.69亿元】公司股票于11月22日、11月23日、11月24日连续三个交易日内收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，根据有关规定，属于股票交易异常波动的情形。经自查，公司目前经营情况正常，近期成本和销售等情况没有出现大幅波动，经营环境、市场环境或行业政策没有发生重大变化。2023年前三季度，公司营业收入为3.61亿元，较上年同期增加39.84%，实现归属于上市公司股东净利润-1.69亿元，实现归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-1.36亿元。公司市净率为2.95显著高于行业平均值。]]></title>
            <guid>3383019</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百威英博与南山铝业板带事业部续签长期战略合作协议】据南山铝业消息，11月24日，百威英博全球包装采购副总裁Erik Novaes率领采购团队一行到访南山铝业板带事业部进行参观考察。此次访问双方围绕包装材料的全球发展趋势、技术创新动态及可持续发展愿景展开了富有深度和前瞻性的讨论，并达成了新的长期战略合作协议。]]></title>
            <guid>3383018</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧晶科技：欧晶转债网上发行中签率0.0017127732%】欧晶科技11月26日发布向不特定对象发行可转换公司债券网上发行中签率及优先配售结果公告，本次发行最终确定的网上向社会公众投资者发行的欧晶转债为1.44亿元（144.428万张），占本次发行总量的30.73%，网上中签率为0.0017127732%。根据深交所提供的网上申购信息，本次网上向社会公众投资者发行有效申购数量为84,324,063,710张，配号总数为8,432,406,371个，起讫号码为000000000001—008432406371。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpt8455194.d.html</link>
            <guid>3383017</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天桥起重：为控股子公司履行担保代偿责任 偿还借款723万元】天桥起重公告，近期，控股子公司湖南天桥利亨停车装备有限公司（简称“天桥利亨”）因资金紧张未按期归还长沙银行借款，公司收到长沙银行出具的《督促履行担保责任通知书》，要求公司履行担保责任。公司已按照担保合同代天桥利亨偿还长沙银行借款共计723万元。此次履行担保代偿责任后，公司无其他为天桥利亨提供担保情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5231874.d.html</link>
            <guid>3383016</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银锡：与西藏自治区山南市人民政府签署《战略合作协议》】兴业银锡公告，与西藏自治区山南市人民政府签署《战略合作协议》，在山南市金矿资源整合开发领域建立战略合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5231629.d.html</link>
            <guid>3383015</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：公司董事兼总裁陈忠岳已出任中国联通集团董事长、党组书记】公司于11月25日接获公司的控股公司-中国联合网络通信集团有限公司（简称“中国联通集团”）的通知，公司董事兼总裁陈忠岳已出任中国联通集团董事长、党组书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5231388.d.html</link>
            <guid>3383014</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东赫达：1808.5104万股限售股11月30日上市流通】本次解除限售股份为非公开发行股份，数量为1808.5104万股，占公司股份总数342,287,040股的5.2836%，上市流通日期为2023年11月30日。本次解除限售股份的股东为公司共同实际控制人、董事长毕于东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2282061.d.html</link>
            <guid>3383013</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:26:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传智教育：3日连收2个跌停板，近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化】公司股票连续3个交易日内（11月22日、11月23日、11月24日）日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到-20%，根据相关规定，属于股票交易异常波动情形。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东及实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；股票异常波动期间，公司控股股东、实际控制人不存在买卖公司股票的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpq2282009.d.html</link>
            <guid>3383012</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆船智能：2724.2367万股限售股11月30日上市流通】本次解除限售股份为首次公开发行前已发行的部分股份，数量为2724.2367万股，占公司总股本的11.35%，上市流通日为2023年11月30日（星期四）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxvpv5230583.d.html</link>
            <guid>3383010</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：消费电子行业或迎复苏，关注新技术变化】中信建投证券近日研报表示，在消费电子行业资本开支经历了3年的下行周期后，该团队判断2024年行业景气度有望回暖。2023Q3以来，随着苹果、华为等品牌推出新品，全球智能手机出货量跌幅已收窄至1%，2024年手机市场有望迎来新一轮复苏，设备企业在2024H1的新接订单值得期待；此外，钛材（机床刀具、3D打印两大方向）、XR、OLED、机器视觉有望带来结构性机会。]]></title>
            <guid>3383009</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银宝山新：3日连收2个跌停板，目前经营情况正常，2020年以来扣非后净利润均为亏损】公司于11月22日至11月24日连续三个交易日收盘价格跌幅偏离值累计达到-23.88%。根据有关规定，属于股票交易异常波动的情形。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现本次异动期间公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。公司目前经营情况正常，近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。2023年1至9月公司总资产37.06亿元，归属上市公司股东所有者权益0.95亿元，营业收入17.21亿元，归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-1.70亿元。2020年度、2021年度、2022年度及2023年三季度归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润均为亏损。]]></title>
            <guid>3383008</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跃岭股份：3日收2个跌停板，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化】公司股票交易价格于11月22日、11月23日、11月24日连续三个交易日收盘价格跌幅偏离值累计超过20%，根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共媒体报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东、实际控制人不存在关于公司应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；公司控股股东、实际控制人在公司股票交易异常波动期间未买卖公司股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358872.d.html</link>
            <guid>3383006</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国国家情报院院长及第一、第二次长辞职】当地时间11月26日，韩国总统尹锡悦接受韩国国家情报院院长金奎显及第一、第二次长的辞呈。]]></title>
            <guid>3383005</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞拉利昂政府宣布全国宵禁】当地时间11月26日，塞拉利昂政府宣布在全国范围内实施宵禁。此前有不明身份武装人员袭击军营，但安全部队现已控制局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358716.d.html</link>
            <guid>3383004</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业涨停后回应：公司经营正常，已披露的经营情况、内外部经营环境未发生重大变化】公司股票连续三个交易日内（11月22日、11月23日、11月24日）收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。根据相关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司经营正常，已披露的经营情况、内外部经营环境未发生重大变化。公司前期所披露的信息，不存在需要更正、补充之处。公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。公司及控股股东、实际控制人不存在应披露而未披露的重大事项，不存在处于筹划阶段的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8581412.d.html</link>
            <guid>3383003</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板皖通科技：目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化】2连板皖通科技股票交易价格于11月23日、11月24日连续两个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化；公司、公司控股股东和实际控制人不存在应披露而未披露的重大事项或处于筹划阶段的重大事项；公司控股股东和实际控制人在股票异常波动期间不存在买卖公司股票的行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5358125.d.html</link>
            <guid>3383002</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大金重工：在欧洲海工市场单桩产品累计新签订单全球领先】大金重工在互动平台表示，年初至今，公司在欧洲海工市场单桩产品累计新签订单全球领先。同时，公司正在参与的欧洲、日本、美国多个海工项目的总需求量近300万吨，涉及管桩、导管架、浮式基础等海工产品，预计在2024-2027年度陆续拿到开标结果，公司全球海工战略稳步推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2409068.d.html</link>
            <guid>3383000</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国医疗器械工业市场规模预计达1.25万亿元 同比增长16%】中国物流与采购联合会医疗器械供应链分会今天发布报告，2023年我国医疗器械工业市场规模预计达1.25万亿元，同比增长16%；流通市场规模预计达1.45万亿元，同比增长13%。截至2023年10月底，医疗器械网络交易第三方平台为837个，较2022年增长38%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2408805.d.html</link>
            <guid>3382997</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2天1板桂林三金：近期经营情况及内外部经营环境未发生重大变化，前三季度盈利3.97亿元】 2天1板桂林三金11月26日发布股票交易异常波动公告，公司股票连续三个交易日（11月22日、11月23日、11月24日）收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，根据相关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核查，前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东和实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项；公司股票异常波动期间控股股东、实际控制人不存在买卖公司股票的情形。截至2023年9月底公司总资产38.28亿元，归属于上市公司股东的所有者权益29.74亿元，2023年1月至9月实现营业收入16.32亿元，归属上市公司股东净利润为3.97亿元。]]></title>
            <guid>3382996</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设全球著名体育城市，上海新动作】11月23日，上海市人民代表大会常务委员会公布《上海市体育发展条例》，为加快推进上海建设全球著名体育城市提供法治保障。《条例》自2024年1月1日起施行。今年以来，上海推进国际一流赛事之都的步伐明显加快。记者获悉，今年在上海已举办和将举办的国际国内重大赛事共计121项。根据此前上海相关规划，到2025年，上海将基本建成全球著名体育城市，2035年迈向更高水平，2050年全面建成全球著名体育城市。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6965003.d.html</link>
            <guid>3382995</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天科技集团中国卫通已初步建成我国首张高轨卫星互联网】中国航天科技集团官微消息，近日，主题为“数字化转型赋能卫星应用产业”的2023中国卫星应用大会在北京召开。据大会发布消息，中国航天科技集团有限公司中国卫通已初步建成首张完整覆盖我国国土全境及“一带一路”沿线重点区域的高轨卫星互联网，预计到“十四五”末期，高通量卫星总容量将超过500Gbps。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6964659.d.html</link>
            <guid>3382994</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 08:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布新材料产业发展规划 到2030年产值超3000亿元】近日，甘肃省人民政府印发《甘肃省新材料产业发展规划》。《规划》中的发展目标为，到2030年，甘肃全省新材料产业规模实力、集群效应、创新能力实现新发展，新材料产业产值超过3000亿元，年均增速20%左右，不断满足传统产业转型升级和战略性新兴产业创新发展需求，建设成为国内重要、西部领先的新材料产业集群地。在规划列出的各类新材料中，“新能源材料重点发展方向”包括长寿命高性能钙钛矿太阳能电池材料、硅单晶钙钛矿复合叠层电池材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5354571.d.html</link>
            <guid>3382991</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞拉利昂宣布全国宵禁】西非国家塞拉利昂首都弗里敦当地时间今天（26日）早些时候传出枪声。塞拉利昂政府最新发表通报称，“有身份不明的枪手袭击弗里敦的军营，试图闯入军械库”，目前“安全部队已控制住了局势”——但“为了使安全部队能够继续搜捕嫌疑人，全国将实施宵禁，政府强烈建议人们待在室内”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2405351.d.html</link>
            <guid>3382990</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板盈方微：收购华信科及WORLD STYLE股权事项能否获相关部门批准等存不确定性，目前股票市盈率为负】2连板盈方微11月26日发布股票交易异常波动公告， 公司股票连续二个交易日内（11月23日、11月24日）日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%。根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。公司拟以发行股份及支付现金的方式购买华信科及WORLD STYLE49%股权，并同时募集配套资金。本次交易尚需公司董事会再次审议及公司股东大会审议批准、相关行政主管部门和有权机关批准（如需），并经深圳证券交易所审核通过和中国证监会予以注册同意后方可实施，本次交易能否获得相关部门的批准，以及最终获得批准的时间存在不确定性。目前公司股票市盈率为负。公司2023年前三季度实现营业收入为23.57亿元，实现归属于上市公司股东的净利润为-3514.67万元。公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <guid>3382989</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百威英博与南山铝业板带事业部续签长期战略合作协议】据南山铝业消息，11月24日，百威英博全球包装采购副总裁Erik Novaes率领采购团队一行到访南山铝业板带事业部进行参观考察。此次访问双方围绕包装材料的全球发展趋势、技术创新动态及可持续发展愿景展开了富有深度和前瞻性的讨论，并达成了新的长期战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5353173.d.html</link>
            <guid>3382988</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:46:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《我本是高山》票房破5000万】据灯塔专业版实时数据，截至11月26日15时21分，影片《我本是高山》票房突破5000万。]]></title>
            <guid>3382987</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工业经济学会会长江小涓：我国流量数据全球第一 日在线总时长80亿小时】11月25日，2023全球数商大会在上海召开。我国是首个将数据列为生产要素的国家，数据对于提高生产力的乘数作用不断凸显，也已经成为推动经济社会发展的关键生产要素。据上海数交所研究，从2013年至2023年，中国数商企业数量从约11万家增长到超过100万家。中国工业经济学会会长、中国社会科学院大学教授江小涓在会上指出，我国流量数据在全球排名第一，移动端月活上网人数约为12亿，人均日上网时长为6.9小时，每天在线总时长达80亿小时，这一量级是OECD国家的总和。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6961107.d.html</link>
            <guid>3382984</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福元医药：获得丙胺卡因化学原料药上市申请批准通知书】福元医药公告，公司获得丙胺卡因化学原料药上市申请批准通知书。丙胺卡因系酰胺类局麻药，通过阻滞神经冲动产生和传导所需的离子流而稳定神经细胞膜，从而产生局部麻醉效应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfs2403610.d.html</link>
            <guid>3382983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华鑫股份：拟出资人民币10亿元设立全资资产管理子公司】华鑫股份公告，拟出资人民币10亿元设立全资资产管理子公司，从事证券资产管理业务。资管子公司成立后将承接华鑫证券资产管理业务，以独立法人形式开展资产管理业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8574441.d.html</link>
            <guid>3382982</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴口岸“联合一站式”试运行2个月 车道共查验出入境车辆33万辆次】2023年9月26日，横琴口岸二期工程客货车“联合一站式”部分车道开通试运行，实行全新的车辆“合作查验，一次放行”查验模式。截至11月25日，横琴口岸“联合一站式”二期车道试运行2个月，共查验出入境车辆33万辆次，其中横琴澳门单牌车约22万辆次，查验随车人员3.6万人次。新模式下，粤澳两地出入境车辆成功实现一次排队、集中采集、联动放行，平均约1分钟40秒即可完成琴澳两地所有出入境查验手续，车辆通关效率大幅提升，司机通关体验极大改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573979.d.html</link>
            <guid>3382981</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，11月26日16时至12月3日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfu6960418.d.html</link>
            <guid>3382980</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：门诊“应开放尽开放” 流程“应简化尽简化”】国家卫生健康委11月26日举行新闻发布会，邀请相关专家介绍我国冬季呼吸道疾病防治有关情况。浙江省杭州市卫生健康委副主任应旭旻表示，优化门诊服务，一是增加医疗服务供给，门诊服务“应开放尽开放”。综合性医院、专科医院、基层社区卫生服务中心等各级各类医疗机构呼吸道门诊、发热门诊等要常态化开放，根据需要延长服务时间，不得随意停诊，并创造条件开设夜间门诊。所有门诊开放信息及时准确对外公布。二是建立动态监测调配机制，医疗资源“应调配尽调配”。三是改善医疗服务举措，服务流程“应简化尽简化”。优化医疗服务流程，改善挂号、检查、取药等服务流程，减少不必要环节，让患者“边候诊边检查”；施行先看病后付费，看病全程无需付费，实行诊后信用支付，尽量减少病人就诊过程的等待时间。同时增加医疗辅助人员，维持医疗秩序，提高诊疗效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573303.d.html</link>
            <guid>3382979</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药：子公司获得药物临床试验批准通知书】 恒瑞医药公告，子公司苏州盛迪亚生物医药有限公司收到国家药品监督管理局核准签发关于注射用SHR-A2009、SHR-8068注射液的《药物临床试验批准通知书》，将于近期开展临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfv8573229.d.html</link>
            <guid>3382978</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯和以色列将互换第三批被扣押人员】以色列总理本雅明·内塔尼亚胡26日说，他已收到定于当天释放的第三批被扣押在加沙地带的人员新名单。依据以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成的停火协议，从本月24日起，加沙地带停火4天。在此期间，以色列与哈马斯分别释放4批被扣押人员。截至25日夜，已有两批人员获释。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-26/detail-imzvxrfx5349944.d.html</link>
            <guid>3382976</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>