<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 04:33:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡住宅销售创四个月最大增幅】新加坡市区重建局(Urban Redevelopment Authority)周一公布的数据显示，开发商在3月份出售了718个私人住宅单位，是去年11月以来的最高水平。这超过了前三个月售出的新房数量的总和。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3733903.d.html</link>
            <guid>3578905</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫国家安全委员会发言人：美国不寻求与伊朗扩大冲突】 据美国全国广播公司报道，白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比4月14日肯定了以色列在伊朗袭击中的自卫能力，他还表示美国总统拜登不希望局势升级。(参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1727318.d.html</link>
            <guid>3578904</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查组进驻，股价大跌 重庆燃气回应】4月15日，重庆燃气开盘股价大跌。消息面上，4月13日，重庆市政府新闻办举行燃气计量相关情况新闻发布会，称市级相关部门已成立联合调查组进驻重庆燃气集团、凯源燃气等相关燃气企业开展调查工作。对此，重庆燃气证券部工作人员回应者称，调查组进驻不会对公司生产、经营产生影响。公司目前生产、经营一切正常。重庆燃气证券部工作人员表示，对于“因燃气费用过高引发消费者投诉”问题，公司目前没有进一步的答复，可以以官方客服部回复为准。至于“2023年第四季度，重庆燃气净利润暴增824%，同期的卖气量仅增长0.69%”的数据，目前公司年报尚未披露，公司无法对具体数据作出进一步的回应。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2729938.d.html</link>
            <guid>3578903</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚警方：悉尼商场持刀行凶案嫌犯或是针对女性下手】据路透社报道，4月13日，澳大利亚悉尼一购物中心发生大规模持刀行凶事件，已致6人死亡多人受伤。澳大利亚警方15日表示，嫌犯作案时可能是以女性为袭击目标。报道称，袭击事件的6名罹难者中有5人为女性，伤者也大部分是女性，唯一一名被杀害的男性是商场保安。警方认为，犯罪者似乎重点针对女性，避开了男性。此外，嫌犯过去曾有心理健康问题。（海外网）]]></title>
            <guid>3578902</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布大风蓝色预警信号】河北省气象台2024年04月15日11时03分继续发布大风蓝色预警信号：受冷空气影响，预计今天下午，保定、廊坊以北地区有西北风４到６级，阵风７到９级；全省大部分地区有浮尘或扬沙天气。请防范！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3733269.d.html</link>
            <guid>3578901</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩威医药：中药材价格已经回落 相信未来公司毛利可较大提升】 恩威医药近日接待机构投资者调研时表示，从目前市场看中药材供应比较充足，价格已经回落，同时公司也加强了采购管理，比如大宗原材料集中采购，加强对市场价格的监控，同时随着新产品，特别是独家产品或者特色产品比如健儿药丸、乌鸡白凤浓缩丸、清肝利胆口服液等的持续导入，相信未来公司的毛利可以得到较大的提升。公司目前没有向上游布局原材料的计划，但随着河南信心产品的持续导入及未来其他优质产品的购买或者品种研发新品的推出，未来公司会综合考虑各种因素决定是否布局上游中药材种植。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1726688.d.html</link>
            <guid>3578900</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为P70改名为Pura70，经销商已开始向华为打款】4月15日，华为正式宣布将旗下P系列升级为Pura系列，Pura有纯粹的含义。这也意味着，华为从P70开始将正式命名为华为Pura70。多位经销商已向数智前线证实，华为方面已经开始安排经销商打款，这也意味着Pura70很快将开售。而其中一位经销商透露，他们预计在4月20日会首销。（数智前线）]]></title>
            <guid>3578899</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Redmi Pad Pro或即将在印度推出 还有望带来5G版】Redmi Pad Pro在国内大受欢迎，刚刚发布几天就引起了广泛关注。目前，关于其全球发布的传言已经开始流传。有外媒称，其已经在TDRA、SDPPI、IMDA、NRRA和FCC认证网站上发现了Redmi手写笔和Redmi键盘的身影。现在，其又在BIS认证网站上发现了Redmi Pad Pro键盘。Redmi Pad Pro键盘已通过BIS认证，型号为“24042KBD5G”，授权日期为2024年4月10日。尽管这份认证并未透露产品名称或任何硬件规格，但它让人们确信，Redmi Pad Pro即将登陆印度市场。这个型号“24042KBD5G”的名称已经通过其在TDRA认证上的最新列表得到确认。另外，有消息称，Redmi计划推出Redmi Pad Pro的5G版本。这一消息已通过其在Bluetooth SIG认证上的最新列表得到确认，型号为“24074RPD2C”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2729033.d.html</link>
            <guid>3578897</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:25:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化成立高端材料研究院，注册资本3亿】 天眼查App显示，近日，中石化（广东）高端材料研究院有限公司成立，法定代表人为张韬毅，注册资本3亿元，经营范围含工程和技术研究和试验发展、新材料技术研发、创业空间服务、新兴能源技术研发等。股东信息显示，该公司由中国石化全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2727883.d.html</link>
            <guid>3578893</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据一份声明，普睿司曼达成最终合并协议将以每股290美元现金收购Encore Wire。交易中Encore Wire的隐含企业价值约为39亿欧元41.5亿美元。]]></title>
            <guid>3578891</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核能行业协会秘书长：中国核电发展规模和节奏已进入新常态】 据澎湃新闻，中国核能行业协会副理事长兼秘书长张廷克4月15日表示，为进一步强化气候目标、保障本国能源安全，全球多数主要经济体均明确提出积极发展核能。中国政府也明确提出“积极安全有序发展核电”方针，核电发展规模和节奏已进入新常态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6954634.d.html</link>
            <guid>3578890</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究：现金支付比用信用卡支付更让人心理痛苦】一项最新研究显示，用现金支付比用信用卡支付造成的心理痛苦要多20%。据英国《每日邮报》14日报道，荷兰格罗宁根大学的经济学家通过调查3240名受访者不同类型的付款方式后发现，在满分为7分的情况下，使用现金支付对其造成的心理痛苦评分为4.1分，使用信用卡等非现金支付方式的评分为3.4分。]]></title>
            <guid>3578889</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为P系列品牌升级为Pura系列 有门店表示Pura 70系列或将于月底前将到货】蓝鲸新闻以消费者身份向北京市多家华为授权体验门店了解到，Pura 70系列或将于月底前到货，至于是否有版本的更新，销售人员表示暂时并不清楚，一切以官方信息为主。有销售人员表示预留电话，若到货之后将第一时间通知，但这并不意味着一定可以拿到预定手机，而是由预定顺序决定。该销售人员同时表示，目前已有100多名消费者预留信息，为了确保消费者可以拿到手机，建议消费者多渠道、多门店了解相关信息。在采访中也了解到，华为Pura 70系列存在4月18日到货的可能。“到货时间可能会在4月18日左右，但具体有什么版本尚不清楚。”华为北京一授权体验门店销售人员称。]]></title>
            <guid>3578887</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国碳中和：与高棉控股集团签署战略合作框架协议，联合发展柬埔寨及周边国家绿色新能源系统建设】 中国碳中和4月15日公告，集团与柬埔寨高棉第一投资控股集团有限公司（高棉控股集团）签署战略合作框架协议，双方联合发展柬埔寨及周边国家绿色新能源系统建设，包括分散式清洁能源和智慧能源系统，利用太阳能、风能、地热能和生物质能等构建综合可再生能源供能系统。 根据协议内容，双方共同推进在柬埔寨设立国际碳资产交易所，双方联合开发柬埔寨及周边国家城市绿色交通能源系统建设包括新能源交通体系建设，城市级充换电体系建设。双方共同推进在柬埔寨设立国际数字资产交易所。通过与高棉控股集团的合作，集团将引入国际先进的数字资产交易技术和管理经验，共同打造一个安全、高效、透明的国际数字资产交易平台。]]></title>
            <guid>3578885</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：G7就伊朗对以色列行动召开紧急视频会议，考虑对伊朗实施制裁】 据日本共同社15日消息，七国集团（G7）召开紧急视频会议，讨论伊朗对以色列发起的军事行动。报道说，G7考虑对伊朗实施制裁，并在会后发表的声明中“强烈谴责”伊朗行动、“全力声援”以色列。另一方面，伊朗总统莱希14日表示，伊朗对以色列的军事行动目的是惩罚“侵略者”，维护地区稳定。(环球网)]]></title>
            <guid>3578883</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆51户市属重点国企利润增长5.1%】从重庆市国资委获悉，重庆市国企深入推进“三攻坚一盘活”改革突破，开展“三清三减三增”专项行动，分层分类推进问题解决，取得系列阶段性成果：今年一季度，全市51户市属重点国有企业实现利润同比增长5.1%，固定资产投资同比增长19.7%，实现“开门红”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6953420.d.html</link>
            <guid>3578882</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【袁家军胡衡华与德国经济代表团会谈】4月14日下午，重庆市委书记袁家军，市委副书记、市长胡衡华与来渝参访的德国经济代表团举行会谈。会谈中，西门子股份公司、福伊特集团、梅赛德斯—奔驰集团股份公司、巴斯夫集团、蔡司集团、蒂森克虏伯股份公司、敦豪集团、易欧司股份公司、宝马集团、拜耳集团、默克集团等11家德企的董事会主席或CEO纷纷发言，对进一步推动与重庆的务实合作提出意见建议。他们说，重庆经济社会发展态势良好，人居环境优越，市场空间广阔，愿立足与重庆良好合作基础，加强沟通对接，持续推动数字经济、绿色低碳发展、现代制造业、技术创新等领域合作，加大在渝投资和项目布局，更好实现互利共赢。 袁家军说，重庆加快构建全国统一大市场和制造业发展的宏大场景，为企业发展提供了新机遇。期待广大德企以此次参访为重要起点来渝投资兴业，深入推动数字经济、汽车产业、先进材料、智能制造、新能源等领域务实合作。重庆将持续打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，全力做好服务保障，更好实现政府有为、市场有效、企业有利。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1722667.d.html</link>
            <guid>3578881</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：890万苏丹儿童面临严重粮食危机】联合国儿童基金会当地时间14日发布报告称，根据联合国粮食安全阶段综合分类，苏丹当前有890万儿童面临严重粮食不安全状况，其中490万儿童处于更严峻的粮食紧急状况，距离饥荒仅一步之遥。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3729101.d.html</link>
            <guid>3578880</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委回应产科萎缩：将严守安全底线，提升服务质量】 据财新网，受“人口塌陷”影响，不赚钱、高风险、绩效低的产科院内处境变得更加艰难，部分综合医院已选择裁撤产科，全国产科服务体系加速萎缩。少子化已成趋势，如何应对服务系统收缩，未来如何保障母婴安全和健康？ 就“人口新形势下妇幼健康服务体系的发展”情况，国家卫健委妇幼司近日在书面回复中表示：“在大力推进健康中国建设、实施优化生育政策的关键时期，妇幼健康服务体系面临新形势、新任务、新挑战，我们将严守安全底线，全力保障母婴安全和健康。”]]></title>
            <guid>3578879</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈萨克斯坦紧急情况部：超过10.8万人因洪水被疏散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2724040.d.html</link>
            <guid>3578874</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨抵达同济大学，开始与该校学生进行交流】4月15日上午11点39分，德国总理朔尔茨抵达上海同济大学嘉定校区的艺嘉楼，开始与该校学生交流。 这是朔尔茨此次中国之行的第二站，4月14日，他抵达了重庆。朔尔茨在上海的行程，除了与同济大学学生交流外，还将参观德国企业科思创（Covestro）的创新中心。 朔尔茨在14日至16日访问中国，此次随他一同前来的，除了环境、农业、交通3名内阁部长，还有由西门子、宝马、奔驰等重量级企业的相关负责人组成的经济代表团。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3727702.d.html</link>
            <guid>3578873</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米高管回应“每卖一部SU7平均亏损6800元”相关预测：信息偏差较大】今日有消息称，花旗预计小米集团SU7的交付量4月将达5000至6000部，全年交付量约5.5万至7万台。该行估计小米2024年每卖一部SU7平均亏损6800元，整个造车业务合共亏损41亿元。对此，小米集团董事长特别助理、中国区市场部副总经理徐洁云回应称，“这一信息可能偏差较大。了解了下，花旗汽车分析员这份报告出自4月2日，对小米SU7的销售火爆情况可能预估不足。过去几周，我们的订单还在持续增加，我们也在全力提升交付能力。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1720597.d.html</link>
            <guid>3578872</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰博基尼：中国年轻人、女性群体消费呈增长趋势】兰博基尼汽车中国内地及香港、澳门执行总经理Konstantin Sychev在第四届消博会期间接受了CGTN记者采访。他提到，目前在中国市场，兰博基尼客户中的年轻群体和女性群体均呈现增长趋势。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2723382.d.html</link>
            <guid>3578870</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:00:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市政府与复星集团在深圳签署战略合作框架协议】近日，深圳市政府与上海复星高科技（集团）有限公司（以下简称“复星集团”）在深圳签署战略合作框架协议，根据协议，双方将集聚优质创新资源，进一步加强生物医药、文体旅游、时尚消费等领域合作。犹记去年深圳全球招商大会上，复星国际董事长郭广昌就直言：“与深圳的高质量发展强绑定”。过去一年里，复星集团和深圳互动频繁，多个合作项目陆续落地见效。而此次签约则意味着，从生物医药到文体旅游、时尚消费，复星集团正与深圳锚定新方向加强全方位合作。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6951020.d.html</link>
            <guid>3578869</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 04:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京城租房“小阳春”量升价稳】近期，多家房产中介披露，3月北京住房租赁市场环比出现明显增长，市场显著升温，今年市场的第一个小高峰已经来临。 “从周度成交趋势看，春节后两周租赁市场成交节奏加快，直至3月下旬恢复正常成交水平。”北京链家研究院相关负责人披露，随着春节后务工人员返城及求职旺季到来，求租换租人群增加，四环至五环区域成交占比明显提升。数据显示，该中介平台在京租房成交单量环比增长超7成，同比增长6.1%。业内认为，今年二季度，随着租赁市场进一步回暖以及6月毕业季的到来，预计北京住房租赁市场将有所回升，交易量较一季度有所增长，且有望超过去年同期水平。（北京日报）]]></title>
            <guid>3578867</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深圳机场：第一季度旅客吞吐量合计1557.15万人次，同比上涨36.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2721808.d.html</link>
            <guid>3578866</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金证与长城证券在做市业务中达成新合作】 据金证股份消息，近日，金证与长城证券在做市业务中达成新合作，将共同参与北交所做市系统建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1718797.d.html</link>
            <guid>3578865</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉美国被曝或开启新一轮裁员：比例高达20% 涉数万名员工 特斯拉发言人并未就此作出回应】特斯拉被传将在美开启裁员。当地时间4月13日，美国当地媒体报道称，特斯拉的一场裁员迫在眉睫，引发大量员工担忧。有知情人士透露，公司并没有正式通知裁员，是部分员工听说了裁员最早将在周日（14日）开始。同时也有一些员工向媒体表示，并未听说裁员事宜，或称并不在意该传言。此外，还有媒体援引知情人士说法称，有员工表示裁员人数可能高达20%，这意味着可能到来的裁员将波及数万名员工。特斯拉发言人并未就此消息对媒体作出回应。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1718697.d.html</link>
            <guid>3578863</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马将在新世代概念车上搭载BMW全景视域桥和全新BMW iDrive等技术】 宝马集团宣布，将在2025年的BMW新世代车型上，搭载BMW全景视域桥和全新BMW iDrive。宝马集团设计高级副总裁霍伊顿克表示，BMW全景视域桥是革命性、现象级的交互创新。宝马方面称，BMW全景视域桥的推出是平视显示技术的一次量子飞跃。它将重要信息在挡风玻璃底部以更亮的光线和对比度来显示，与道路皆处于驾驶者同一视线内。投影图像拥有更出色的清晰度和色彩表现。此外，中央显示屏首次采用更为创新的不规则形状，并依据驾驶员视线进行优化，确保屏幕为驾驶者呈现最优视角；全新多功能方向盘还首次应用“主动触觉反馈”创新硬件技术，驾驶者可以通过多功能方向盘上的交互区域控制BMW 3D平视显示系统与全景视域桥的显示内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2721186.d.html</link>
            <guid>3578860</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军第45批护航编队结束对马达加斯加友好访问】中国海军第45批护航编队结束对马达加斯加友好访问，于当地时间14日离开图阿马西纳港。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2720705.d.html</link>
            <guid>3578859</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车董事长魏建军：长城智驾不让用户当小白鼠】4月15日，长城汽车董事长魏建军在直播时谈及优秀智驾的标准，他认为智驾的前提一定是建立在安全的基础上，把安全放到首位，不能把用户当小白鼠做试验，安全无小事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6947753.d.html</link>
            <guid>3578856</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理访华参观新能源中德企业 城市漫步感受中国活力脉动】德国总理朔尔茨正在我国访问。昨日（14日），朔尔茨在重庆开启访华首日行程，他参观新能源中德合资企业，与政府官员和大学生交流，还来了一场城市漫步，感受中国城市发展活力。朔尔茨抵达重庆后，只稍作休息就直接前往德国世界五百强企业博世集团与中国合作的氢动力系统生产企业。认真听讲解，亲手感受氢动力模块组装，朔尔茨边走边问。去年11月投产以来，不到半年，这里就成为博世在德国之外，量产氢动力系统最为重要的工厂。当前，这里出品的氢动力系统已经直接应用于中国生产的卡车上。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6947476.d.html</link>
            <guid>3578855</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳今年前两月出口退税同比增23.5%】海关日前发布今年1-2月数据，深圳进出口规模创历史同期新高，增速居全国前十大外贸城市首位。从国家税务总局深圳市税务局获悉，今年1-2月深圳累计办理出口退税201.6亿元，同比增长23.5%。深圳出口退税数据显示，新质生产力不断崛起——新制造、新服务、新业态增势强劲，深圳制造正向高端化、智能化、绿色化稳步迈进。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1716726.d.html</link>
            <guid>3578853</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周全国邮政快递累计揽收量约31.43亿件，环比增长4.56%】 根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，4月8日—4月14日，全国货运物流有序运行，其中：国家铁路累计运输货物7218.7万吨，环比增长2.66%；全国高速公路累计货车通行5447.5万辆，环比增长16.34%；监测港口累计完成货物吞吐量25304.5万吨，环比增长4.88%，完成集装箱吞吐量587.4万标箱，环比增长3.22%；民航累计保障航班11.7万班（其中货运航班4124班，包括国际货运航班2467班，国内货运航班1657班），环比增长4.47%；邮政快递累计揽收量约31.43亿件，环比增长4.56%；累计投递量约31.1亿件，环比增长4.86%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3723032.d.html</link>
            <guid>3578852</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深圳机场：3月旅客吞吐量509.88万人次，同比增长24.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1716171.d.html</link>
            <guid>3578851</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数据显示苏丹武装冲突已造成超1.5万人死亡】据非政府组织“武装冲突地点和事件数据库项目”（ACLED）4月14日发布的最新报告，苏丹武装冲突已经造成15550人死亡。报告称，自苏丹武装冲突爆发以来，该组织记录了5550起武装组织间的暴力事件，其中发生在首都喀土穆所在的喀土穆州的暴力事件超过3660起，造成7050人死亡。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2718662.d.html</link>
            <guid>3578849</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江境内三大江河干流已开江】从黑龙江省水文水资源中心获悉，4月14日13时，嫩江干流石灰窑站（黑河市嫩江市建边农场）开江，开江日期较常年提前4天，该站点开江也标志着嫩江干流全线开江。 截至目前，黑龙江省境内四大江河：嫩江干流，松花江干流，乌苏里江干流，黑龙江干流乌云站至嘉荫站、勤得利站已开江，黑龙江干流其他江河或江段处于封冻或融冰状态；开江日期较常年提前1～11天；18条中河：牡丹江、拉林河、蚂蚁河、穆棱河、倭肯河、绥芬河、诺敏河、雅鲁河、通肯河、讷谟尔河、乌裕尔河、呼兰河、逊毕拉河、汤旺河、挠力河已开江，额木尔河、呼玛河、甘河仍处于封冻或融冰状态，已开江的大部分河流开江日期较常年提前1～10天，其中牡丹江干流牡丹江站提前24天。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3578848</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份等成立新能源公司】 企查查APP显示，近日，陕西润风新能源有限公司成立，法定代表人为任亚虎，注册资本300万元，经营范围包含：太阳能发电技术服务；风力发电技术服务；工程管理服务等。企查查股权穿透显示，该公司由润建股份等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3722478.d.html</link>
            <guid>3578847</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月15日午间涨停分析】沪指探底回升涨1.21%，中字头等蓝筹股集体爆发。建设机械4连板，原尚股份3连板，一图看懂>>]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3722271.d.html</link>
            <guid>3578844</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【枣庄首座“光储充检”智慧驿站正式投运】欣旺达智慧能源与枣庄高新区合作建设的“光储充检”智慧驿站，于4月正式并网投运。该项目采用欣旺达智慧能源全功率柔性智能充电堆，独特的“超充+群充”模式可根据不同车辆需求智能分配充电功率，提供稳定、高效、快捷的充电服务。其中，液冷超充设备功率最高可达480kW，充电效率是普通快充的8—10倍，可实现充电10分钟，续航400公里的快速充电体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzw3722077.d.html</link>
            <guid>3578843</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士舒印彪：核电在新型电力系统的功能定位是基础保障和关键支撑作用】 在2024春季核能可持续发展国际论坛上，中国工程院院士、国家电网有限公司顾问舒印彪表示，核能是低碳能源，全生命周期碳排放仅约12克/千瓦时，同时具有装机容量大，运行稳定可靠、换料周期长等特点，具备较强的频率和电压调节能力，能够为经济社会发展提供充足的电力保障，为“双高”电力系统安全稳定运行提供关键支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzz1714270.d.html</link>
            <guid>3578842</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士舒印彪：2030年前后适时启动中部地区核电项目前期及工程建设工作】在2024春季核能可持续发展国际论坛上，中国工程院院士、国家电网有限公司顾问舒印彪表示，中国中部地区位于能源供应的末端，水电资源已开发，在运煤电机组多，风光资源不具备基地型开发条件，核电成为实现能源可持续供应和替代煤电的较好选择，将对保障中部省份持续增长的用电需求、优化电源结构起到重要作用。“2030年前后，适时启动中部地区核电项目前期及工程建设工作。目前已完成前期工作的核电厂址，应尽快纳入国家规划，并适时启动建设。”舒印彪建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2716915.d.html</link>
            <guid>3578839</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：指数早盘V型反弹 中字头股票爆发】指数早盘V型反弹，沪指盘中一度翻绿后回升涨超1%，创指涨超2%。板块方面，中字头股票爆发，中船系方向领涨，中远通、中国中车、中公高科等盘中涨停，中纺标涨超20%，中铁装配、中机认检、中船汉光涨超10%；证券板块强势，首创证券盘中触及涨停，信达证券涨超6%；银行板块全线活跃，中信银行涨幅居前；煤炭板块探底回升，甘肃能化涨近8%领涨。下跌方面，贵金属板块集体回调，黄金股领跌，中润资源、莱绅通灵、萃华珠宝等跌停，晓程科技、飞南资源等跌超10%；电商板块震荡走低，狮头股份、星徽股份(3.760, -0.42, -10.05%)跌停；旅游概念调整，欧亚集团、国旅联合、南京公用等盘中跌停。总体来看，个股跌多涨少，两市下跌个股超3700只。盘面上，中字头、证券、机场航运板块涨幅居前，黄金、酒店、电商板块跌幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzu6944580.d.html</link>
            <guid>3578838</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布沙尘和大风蓝色预警】山西省气象台发布沙尘蓝色预警，预警区域为大同、朔州、忻州、阳泉等地的部分地区，预警区域内已经出现扬沙或浮尘天气，预计未来12小时可能持续。大风蓝色预警区域为山西大部分地区，预计未来24小时预警区域可能受大风影响，平均风力可达6级以上，或者阵风7级以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwtzy2716095.d.html</link>
            <guid>3578836</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克明食品：现有软弹面产能预计在2025年实现满产】 克明食品发布的投资者关系活动记录表显示，公司现有软弹面产能2.3万吨，2024年1月公司软弹面销量是480吨，现有产能预计能够在2025年实现满产。克明食品计划两年之内必须把软弹面打造成公司的一个小明星产品，实现单品营收过亿的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2846750.d.html</link>
            <guid>3578835</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家天文台人工智能工作组发布大模型“星语3.0”】中国科学院国家天文台人工智能工作组发布新一代天文大模型——“星语3.0”。“星语3.0”基于阿里云通义千问开源模型打造，目前已成功接入国家天文台兴隆观测站望远镜阵列--Mini“司天”。这是大模型在天文观测领域的首次应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwptw7074450.d.html</link>
            <guid>3578834</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【著名考古学家严文明教授逝世】中国共产党党员、著名考古学家、北京大学哲学社会科学资深教授严文明先生因病医治无效，于2024年4月14日20时13分在北京逝世，享年92岁。严文明先生是中国新石器时代考古学科体系的创建者，中国考古学科发展的引领者，为中国乃至世界的考古和文化遗产保护事业培养了众多优秀人才，是中国考古学界的一面旗帜。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2846568.d.html</link>
            <guid>3578833</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：日本外相上川阳子由于中东危机将推迟巴林之行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwptw7073971.d.html</link>
            <guid>3578831</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小红书REDeco IP发布，扶持设计家居家具行业品牌发展】近日，小红书电商举办《让好设计长出好生意》主题家居开放日。会上，小红书电商商家负责人麦昆发布首个小红书家居家具行业IP“REDeco”。REDeco是为扶持设计师家居家具品牌发展，为具有设计力的品牌提供的小红书电商认证标签。REDeco认证品牌将获得亿级流量、平台级营销活动、佣金返点、撮合标杆买手深度合作等多项扶持。过去半年，小红书设计师家居家具品牌交易额同比增长15倍，购买用户数同比增长8倍。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpty3850222.d.html</link>
            <guid>3578830</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保时捷中国总裁柯时迈回应小米SU7：或许好的设计总是心有灵犀】在出席第四届中国国际消费品博览会期间，保时捷中国总裁及首席执行官柯时迈（Michael Kirsch）对被网友戏称为“米时捷”的小米SU7新品作出回应。“对于小米SU7和保时捷的相似之处，我认为或许好的设计总是心有灵犀。”柯时迈说，在过去的75年中，保时捷一直秉承创新精神，并严格遵循制造标准以塑造品牌辨识度。保时捷期待与那些愿意遵守相同或更高标准的企业进行公平、公正、诚实和合法的良性竞争。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2845602.d.html</link>
            <guid>3578828</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:29:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：密切关注外汇波动。希望做好充分准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1842441.d.html</link>
            <guid>3578827</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一周交付两艘新船 中国船舶沪东中华迎来春季造船热潮】4月15日，中国船舶集团有限公司旗下沪东中华造船（集团）有限公司联合中国船舶工业贸易有限公司为加拿大SEASPAN公司建造的第3艘15500TEU大型集装箱船“第一展望”号，较合同期提前1.5个月在中国船舶长兴造船基地完工交付，标志着该系列船以高效率、高品质的形象圆满收官。“第一展望”号是该公司继4月9日命名交付13000TEU液化天然气（LNG）双燃料动力大型集装箱船“CMA CGM PARATY”号，在一周之内交付的第2艘大型集装箱船。据沪东中华方面统计，目前同时在建的船包括全球首型首艘最大型LNG动力24000TEU集装箱船在内的集装箱船共有7艘，年内还将计划交付4艘；同时在建的LNG运输船16艘，根据计划今年5月将率先交付2艘，开启年度连续交付LNG船的序幕，向着中国船企LNG船年度计划完工交付8艘的新纪录全力冲刺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpty3847263.d.html</link>
            <guid>3578822</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车回应网传车内摄像头拍摄色情图片：不法分子移花接木造谣抹黑，已报案】理想汽车法务部发文称：近日，理想汽车收到用户举报，称其在微信群看到有人传播所谓理想汽车车内摄像头拍摄的色情图片。不法分子利用车辆以外的其他设备拍摄色情图片，用移花接木的手段，通过微信群进行传播和抹黑，手段极其肮脏恶劣，情节极其严重，是典型的违法犯罪行为。对于不法分子通过移花接木的造假手段制造和传播网络谣言，理想汽车已收集相关证据，第一时间向公安机关报案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwptw7070595.d.html</link>
            <guid>3578821</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“广西三月三”北海接待游客147.15万人次】据广西北海市旅游文体局消息，2024年“广西三月三”假日期间（4月11日至14日），北海市累计接待游客147.15万人次，按可比口径增长42.92%，实现旅游消费13.34亿元，按可比口径增长79.88%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2842322.d.html</link>
            <guid>3578820</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨访华期间谴责伊朗袭击以色列 将视频出席G7领导人会议】据路透社报道，德国总理朔尔茨当地时间14日对伊朗发出警告称，不要对以色列发动进一步袭击。报道说，这一警告发出之际，朔尔茨已开启为期三天的访华之旅。朔尔茨14日上午乘飞机抵达重庆，开始对华正式访问。报道首先介绍称，朔尔茨此行主要目的是加强德国与其最大贸易伙伴中国的关系，并解决中德两国在贸易以及俄乌冲突等领域上的分歧。报道接着称，但伊朗对以色列的袭击“似乎将重新定义”朔尔茨此次访问原定议程和基调。路透社援引德国政府消息人士的话称，在飞往重庆的航班上，朔尔茨一直在关注中东地区最新事态发展。该消息人士还称，德国访华代表团也一直与德安全部门保持密切联系。报道提到，朔尔茨对记者表示，“我们将尽一切努力阻止事态进一步升级，”“我们只能警告所有人，尤其是伊朗，不要继续这样做。”他的一位发言人称，朔尔茨抵达中国后“以最强烈措辞”谴责了伊朗对以色列的袭击。德国访华代表团一位消息人士此前还透露，朔尔茨还将在下榻酒店参加七国集团（G7）领导人视频会议，讨论伊朗袭击以色列一事。 (环球网)]]></title>
            <guid>3578819</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队宣布控制西部一城市】当地时间14日晚，苏丹快速支援部队发表声明，宣布该武装已经全面控制苏丹西部北达尔富尔州梅利特市。声明说，快速支援部队已经控制了梅利特市区以及苏丹武装部队和达尔富尔地方武装在该市的驻军基地，快速支援部队将成立一个委员会以保护当地平民并恢复梅利特市的安全稳定。苏丹武装部队暂未对此做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1838553.d.html</link>
            <guid>3578817</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大地产被强制执行53亿 累计被执行超574亿】天眼查法律诉讼信息显示，4月12日，恒大地产集团有限公司新增7则被执行人信息，执行标的合计53.5亿余元，涉及建设工程合同纠纷、票据纠纷等案件，部分案件被执行人还包括郑州恒启置业有限公司、恒大地产集团郑州有限公司、吉林省中报房地产开发有限公司等。风险信息显示，恒大地产集团有限公司现存650余条被执行人信息，被执行总金额超574亿元。此外，该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2841026.d.html</link>
            <guid>3578816</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署、农业农村部：允许巴基斯坦部分区域水牛胚胎输华】海关总署、农业农村部发布公告，根据风险分析结果，自本公告发布之日起，允许巴基斯坦地理坐标北纬31°53'10.3"、东经73°41'28.4"；北纬31°53'10.0"、东经73°41'10.8"；北纬31°52'48.5"、东经73°41'11.5"；北纬31°52'48.9"、东经73°41'28.8"四点连线所在范围内符合我国检疫卫生要求的水牛胚胎输华。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2840990.d.html</link>
            <guid>3578815</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎圣母院塔尖修复基本完成】2019年4月15日晚，法国巴黎圣母院突发大火，塔尖倒塌、屋顶坍陷。历时5年，塔尖修复工作基本完成。目前建筑整体外观也已大体完工。按计划，修复后的巴黎圣母院将于今年12月8日重新开放。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1837873.d.html</link>
            <guid>3578814</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外国人新版永居证开户 行业积极落实】 据中国基金报，在多个监管部门的高度重视下，外国人新版永居证适配改造的落实情况正在进行督查。近日，据记者了解，移民局近期将在全国范围内大量走访永居证改造落实情况，发现问题将通报证监会处理。部分辖区监管部门也在通知辖区内各公司确认已按要求完成所有临柜和线上系统的新版永居证适配改造工作。事实上，去年年底就有包括易方达、广发、博时、睿远等多家基金公司已经按期完成改造，持证人可使用永居证作为身份证件，正常办理认购、赎回基金份额等有关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpty3843552.d.html</link>
            <guid>3578811</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：香港全速拼经济推动5方向工作】香港特区行政长官李家超今日（15日）表示，香港建立安全屏障，将全速拼经济推动5个方向工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2838431.d.html</link>
            <guid>3578809</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第135届广交会今日开幕 2.86万家企业参加出口展】第135届广交会今日开幕，这是目前为止规模最大的春季广交会。本届广交会展览面积155万平方米，2.86万家企业参加出口展，其中新参展企业超4300家，680家企业参加广交会进口展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1835485.d.html</link>
            <guid>3578808</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京证监局召开辖区私募机构审计监管会】从北京证监局获悉，北京证监局召开北京辖区私募机构审计监管会。会议强调，各会计师事务所在对私募基金管理人和私募基金开展审计的过程中，可以有效排查整体运营风险，是私募基金行业风险监测的有力助手。各会计师事务所要提高思想认识、坚守职业操守，恪尽职守、勤勉尽责。要当好“看门人”，履行好识别和防范财务造假职责；当好“实干家”，不断加强专业团队和能力建设；当好“监管助手”，对发现的异常情形和风险情况及时报告，与监管机构共同形成合力，为北京辖区私募基金行业合规稳健发展贡献“审计力量”。]]></title>
            <guid>3578807</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江出台实施方案 检察护企优化营商环境】日前，浙江省检察院制定并下发《浙江省检察机关“检察护企”专项行动实施方案》，围绕涉企法律监督、知识产权保护、涉案企业合规、涉企检察增值化服务等四个方面，细化形成22项工作任务。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2837742.d.html</link>
            <guid>3578806</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省房地产“白名单”项目已获上百亿元贷款】 据广州日报，4月12日下午，广东省住房和城乡建设厅、国家金融监督管理总局广东监管局、深圳监管局联合召开全省城市房地产融资协调机制工作调度视频会议，落实住房和城乡建设部和金融监管总局有关工作要求，一视同仁满足不同所有制房地产企业合理融资需求，加快推进城市房地产融资协调机制落地见效，精准支持房地产项目建设交付。会议通报了全省城市房地产融资协调机制工作进展情况。截至3月底，全省提出的白名单项目中，有177个项目获得银行授信524亿元，83个项目已获得贷款发放119亿元，民营房企和混合所有制房企项目分别占授信额度和已获得融资的86.5%和86.9%。]]></title>
            <guid>3578805</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示韩国总统尹锡悦支持率降至32.6%】据韩国民调机构“真实计量器”当地时间15日公布的最新民意调查结果显示，韩国总统尹锡悦的支持率下降，创下去年10月以来的最低值。“真实计量器”于本月8日至12日对韩国全国2010名18岁以上民众展开了调查。调查显示，对尹锡悦施政的肯定评价为32.6%，比此前一周下降了4.7%， 这创下了自2023年10月第三周以来尹锡悦支持率的最低值。此外，对尹锡悦的否定评价上升了4.1%，达到63.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1834603.d.html</link>
            <guid>3578804</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国驻联合国代表呼吁各方保持克制 避免中东局势恶化】         当地时间4月14日，联合国安理会应以色列要求举行紧急会议，讨论伊朗对以色列军事行动。多国代表呼吁各方保持克制，避免局势的进一步升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpty3842099.d.html</link>
            <guid>3578803</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨抵达上海】4月15日上午，德国总理朔尔茨抵达上海。他将在上海会见外贸商会代表，与同济大学学生举行讨论会，并参观德国企业科思创（Covestro）的创新中心。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2836932.d.html</link>
            <guid>3578802</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家税务总局江苏省税务局原局长侍鹏接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组、江苏省纪委监委消息：国家税务总局江苏省税务局原局长侍鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组纪律审查和江苏省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpuc1833686.d.html</link>
            <guid>3578800</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何杰“被保送”半马冠军？特步：目前情况还在确认与多方调查核实中】4月14日，2024北京半程马拉松赛，中国选手何杰以1小时03分44秒的成绩夺冠，但直播画面显示，何杰疑似被三名外籍选手“保送”冠军，从而引发争议。4月15日，特步相关负责人回应记者称，“谢谢关注，目前情况还在确认与多方调查核实中，后续有进一步的信息会第一时间进行沟通。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2836488.d.html</link>
            <guid>3578799</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国铁路固定资产投资同比增长9.9%】 中国铁路消息，一季度，铁路建设优质高效推进，全国铁路完成固定资产投资1248亿元，同比增长9.9%，实现全年良好开局。下一步，国铁集团将加大出疆入藏、沿边铁路等国家战略通道项目实施力度，积极推进沿江沿海高铁、西部陆海新通道等重点项目和物流基础设施建设，积极促进区域互联互通，充分发挥铁路建设投资的拉动作用，为巩固和增强经济回升向好态势作出积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwpua2836229.d.html</link>
            <guid>3578798</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>