<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 04:24:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏银行回应有无中期分红计划：将积极研究落实监管要求 做好分红工作】今日，在2023年度业绩说明会上，对于分红相关问题，华夏银行董事长李民吉表示，该行分红方案主要考虑以下因素综合确定：一是考虑投资者回报稳定；二是考虑宏观环境影响资本内生积累，银行业在服务实体经济发展的过程中，需要有充足的资本支撑业务发展，增强抵御风险能力；三是为了保障公司可持续发展。对于有无中期分红计划，李民吉称，将积极研究落实监管要求，稳妥做好分红工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0672919.d.html</link>
            <guid>3601854</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:23:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部：一季度海洋生产总值2.4万亿元 同比增长5.7%】从自然资源部获悉，一季度，全国海洋经济强劲复苏，实现良好开局。初步核算，一季度海洋生产总值2.4万亿元，同比增长5.7%，高于国内生产总值增速0.4个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0672371.d.html</link>
            <guid>3601853</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东肇庆：推出19条港澳居民便利化措施】5月1日起，《肇庆市推动港澳居民便利化措施》将正式施行，有效期2年。《措施》涉及五大方面、共19条政策措施，内容涵盖申办居住证、购房、休闲养老、交通出行、港澳专业人才技术资格考试及职称评审、个人所得税财政补贴优惠、开办企业、进出口货物通关等。 近年来，肇庆加快实施“湾区通”工程。2023年，来自香港地区投资企业85家，港资企业累计达4979家；全国首笔跨境人民币自缴核销缴税业务在肇庆落地，全市12家银行机构纳入粤港澳大湾区“跨境理财通”业务首批试点范围。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0671209.d.html</link>
            <guid>3601852</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软CEO：计划在印尼投资17亿美元，并将在印尼扩建数据中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0668509.d.html</link>
            <guid>3601849</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家知识产权局：中国知识产权保护社会满意度得分提高到82.04分】近日，《二〇二三年中国知识产权保护状况》白皮书正式发布，2023年，中国知识产权保护社会满意度得分提高到82.04分，再创历史新高。保护成效方面，司法和行政保护能效不断提升，全国法院新收知识产权民事一审案件46.22万件，全国检察机关受理侵犯知识产权审查逮捕案件7049件，全国公安机关共立侵犯知识产权和制售伪劣商品犯罪案件4万件。审批登记方面，截至2023年底，中国发明专利有效量为499.06万件，同比增长18.5%；中国有效注册商标量为4614.64万件，同比增长8.1%。（国家知识产权局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0667667.d.html</link>
            <guid>3601848</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交个朋友直播间回应崔永元质疑：从未展示该产品具有减肥功效的物料】4月30日，交个朋友直播间官方微博发文，近日，我们关注到崔永元老师发布视频，表示他所购买的“多燕瘦soso蓝莓活酵素果冻”为骗子产品，经营中存在频繁发送短信及电话骚扰推销产品的行为。 我们立刻对此进行了调查核实，现将相关情况说明如下。]]></title>
            <guid>3601847</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日元利率交易员变得抢手，对冲基金Garda从摩根大通挖人】 据知情人士称，美国对冲基金公司Garda Capital Partners聘请了摩根大通的董事总经理Yoichi Takemura，以扩大日元利率交易。Takemura预计将在一个月内加入Garda的新加坡办公室，担任投资组合经理。这位知情人士补充道，他将是该公司在亚洲招聘的最资深员工之一。Garda资产管理规模逾100亿美元，主要从事发达市场利率、大宗商品和股票的相对价值交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2338850.d.html</link>
            <guid>3601845</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州白云机场启动航班大面积延误应急处置黄色响应】 从广州白云国际机场了解到，4月30日，白云机场今日计划起降航班878班，其中出港453班，进港425班。白云机场截至11时14分，白云机场延误一小时以上仍未执行出港的客运航班为65班，现航班大面积延误应急处置响应等级升级为黄色。白云机场提醒广大旅客，行前请密切关注天气影响，留意航班动态和调整提示，并及时和购票航司联系确认航班信息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0665304.d.html</link>
            <guid>3601844</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【汇丰控股：集团行政总裁祈耀年将退任】汇丰控股港交所公告，今日宣布，集团行政总裁祈耀年已知会董事会，有意于担任该职位近五年后自本公司退任。董事会已正式展开继任程序，并会考虑内部和外部人选。在此期间，祈耀年先生会继续担任集团行政总裁职务，以确保顺利和有序过渡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8861506.d.html</link>
            <guid>3601843</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航一客机因机组成员矛盾放出应急滑梯 已启动内部调查】4月29日，有网民反映东航一客机在停机坪上应急滑梯突然被放出。记者多方核实，事发28日晚浦东机场，29日涉事航司已启动内部调查。30日，机场一知情人士告诉记者，涉事客机是一架空客A320客机。知情人士称，初步了解系机组成员矛盾导致应急滑梯被放出，涉事客机上载有抵达浦东机场的乘客，该事件导致涉事客机暂时退出运营。目前，涉事航司正在进一步确认具体原因。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0664360.d.html</link>
            <guid>3601842</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇丰控股宣布进一步展开至多30亿美元股票回购。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8860419.d.html</link>
            <guid>3601841</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 汇丰控股第一季度营收207.5亿美元，预估210.3亿美元；第一季度除税前利润126.5亿美元，预估126.1亿美元。]]></title>
            <guid>3601840</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法拉第未来宣布退市：被纳斯达克交易所除名，将提出上诉】法拉第未来宣布收到了纳斯达克交易所的信函，因不符合纳斯达克上市规则，将被纳斯达克除名。2024年4月24日，纳斯达克交易所指出，法拉第未来公司不符合纳斯达克上市规则第5810(c)(3)(A)(iii)条的规定，因为该公司证券连续十个交易日的收盘价为0.10美元或更低。因此，纳斯达克工作人员决定将该公司证券从纳斯达克资本市场除名。法拉第未来表示，公司打算在2024年5月1日（允许的最晚日期）之前请求举行听证会，对除名裁定提出上诉，在此期间公司证券将继续在纳斯达克资本市场上市。如果该公司未能在2024年5月1日前对除名决定提出上诉，将于2024年5月3日开市时暂停交易，并向美国证券交易委员会提交25-NSE表，该表将取消法拉第未来在纳斯达克股票市场的上市和注册资格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0662519.d.html</link>
            <guid>3601839</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能：预计5年内光伏电池绝大多数会是BC技术】在今日进行的隆基绿能业绩说明会上，公司董事长钟宝申表示，预计5年内市场上光伏电池绝大多数会是BC技术。其中会包括异质结、TOPCon、PERC或者复合钝化技术等不同方式，但复合钝化会是主流，这是行业下一代确定的方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0661250.d.html</link>
            <guid>3601836</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总办公室、应急管理部会商防汛救灾工作】 4月29日，国家防总办公室、应急管理部继续组织中国气象局、水利部、自然资源部等部门开展联合会商，视频调度福建、江西、湖南、广东、广西、重庆等省市，研判近期雨情汛情发展态势，部署重点地区防汛救灾和次生灾害防范应对工作。会商指出，近期强降雨过程范围广、极端性强，部分地区降雨落区与前期高度重叠，土壤含水量趋于饱和，部分河流水位较高，致灾风险突出。临近“五一”假期出行高峰，防范应对难度较大。会商强调，加密会商研判和针对性安排部署，加强防洪工程调度和巡查防守，提前在重点部位预置力量物资，紧盯山洪灾害、中小河流洪水、中小水库安全度汛和城市内涝等薄弱环节，提前果断转移危险区群众，确保人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0660610.d.html</link>
            <guid>3601835</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月中国汽车经销商库存预警指数为59.4%】 4月30日，中国汽车流通协会发布的最新一期“中国汽车经销商库存预警指数调查”VIA（Vehicle Inventory Alert Index）显示，2024年4月中国汽车经销商库存预警指数为59.4%，同比下降1.0个百分点，环比上升1.1个百分点。库存预警指数位于荣枯线之上，汽车流通行业处在不景气区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0660290.d.html</link>
            <guid>3601834</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳机场启动今年首次大面积航延橙色预警】据深圳机场发布消息，受今天早间航路天气影响，深圳机场进出港航班出现不同程度的延误，根据天气及运行态势，深圳机场于今早8:00启动大面积航班延误应急处置预案黄色响应。10:30已将大面积航班延误应急处置预案升级为橙色响应，联合航空公司、空管做好航班运行和服务保障。这是深圳机场今年首次启动大面积航班延误橙色预警。恰逢五一假期前出行高峰，预计今天全天天气对本场航班运行有持续性影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8858549.d.html</link>
            <guid>3601833</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【于吉红任北京师范大学校长】据教育部消息，日前，中央批准：于吉红同志任北京师范大学校长（副部长级）、党委副书记。4月30日上午，北京师范大学召开教师干部会议。中央组织部副部长彭金辉同志到会宣布中央决定并讲话，教育部副部长、党组成员、总督学王嘉毅同志，北京市委常委、组织部部长游钧同志出席会议并讲话。北京师范大学党委书记程建平同志主持会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0659949.d.html</link>
            <guid>3601832</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格林美：签署共同推动大规模设备更新和消费品以旧换新战略合作协议】 格林美公告，公司与深圳市顺丰综合物流服务有限公司、广州视源电子科技股份有限公司、景津装备股份有限公司、苏州汇川技术有限公司、方正阀门集团股份有限公司、山东天力能源股份有限公司、伟明环保装备集团有限公司、艾默生过程控制有限公司等21家合作伙伴于2024年4月30日共同签署了战略合作协议，利用各自资源优势，共建数字化回收平台、建立逆向回收物流供应链服务体系、开展设备更新升级再制造、建设再制造设备和二手设备的线上线下展示与供应链销售大市场体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2332274.d.html</link>
            <guid>3601831</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼计划为技术人才提供双重国籍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8858064.d.html</link>
            <guid>3601830</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天创时尚：2023年营收12.74亿元 归母净利润大幅减亏83%】天创时尚披露2023年年度报告。报告期内，公司实现营业收入12.74亿元，同比增长0.06%；归属于上市公司股东的净利润-3015.73万元，亏损额较去年同期减少约83%。同时，公司披露了会计师事务所普华永道中天出具了对公司2023年度财务报告的“无法表示意见”审计报告，及对公司内部控制的“否定意见”审计报告。公司表示，经核查后暂未发现其他问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0657671.d.html</link>
            <guid>3601829</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东肥城国际首套300MW先进压缩空气储能电站首次并网发电成功】 据央视新闻，记者从中国科学院工程热物理研究所获悉，4月30日，具有完全自主知识产权的山东肥城国际首套300MW先进压缩空气储能电站首次并网发电，并一次性取得成功。该电站采用中国科学院工程热物理研究所自主研发的先进压缩空气储能技术，中储国能（北京）技术有限公司作为投资建设单位，是目前国际上规模最大、效率最高、性能最优、成本最低的新型压缩空气储能电站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0657243.d.html</link>
            <guid>3601828</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近60城取消首套房贷利率下限】今年以来，多地房价处于持续下跌状态，尤其是二三线以及四线城市房价下跌的更加明显。记者综合此前数据及最新情况粗略统计，仅是4月份就有20余城相继发布相关公告，截至目前，全国已有近60城市阶段性取消首套房贷款利率下限。业内分析人士告诉记者，今年以来多地房价持续下跌，部分城市新房价格指数连续3个月下行，触发了利率动态调整机制的政策要求。而通过不设下限，极大降低按揭利率，有利于提升居民购房积极性，进而稳定房价。未来房地产相关政策将持续优化，预计会有越来越多符合条件的城市将阶段性取消首套房贷款利率下限。（新华网财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2329733.d.html</link>
            <guid>3601827</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航广州航班大面积延误响应等级升级为橙色】 据中国南方航空消息，受机场和航路雷雨天气影响，南航广州航班大面积延误响应等级升级为橙色（11:00-23:59）；南航北京、深圳分别启动航班大面积延误黄色响应（11:00-23:59），请各位旅客多关注留意航班变动及短信通知。对于受影响的旅客，将全力做好服务保障工作。南航提醒，旅客可登录南航官方网站、APP、微信公众号、微信小程序，或致电南航客服热线95539查询航班动态，如遇航班延误或取消，也可通过上述渠道办理机票退票或改期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2327756.d.html</link>
            <guid>3601826</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东明确去盲人医疗按摩所可以刷医保】近日，广东省医保局发文明确，根据相关规定，取得《医疗机构执业许可证》的康复医疗中心和盲人医疗按摩所申请医疗保障定点，各地市医保部门评估后，符合医疗机构医疗保障定点条件的可纳入医疗保障定点管理。（南方+）]]></title>
            <guid>3601824</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【秘鲁车祸遇难人数增至27人 当地政府降半旗哀悼】4月30日讯，当地时间4月29日，秘鲁国家警察通报，该国西北部卡哈马卡大区塞伦丁省公共汽车翻车坠崖事故死亡人数为27人。塞伦丁省政府宣布进行为期3天的全省哀悼，降半旗悼念遇难者，并要求对事故进行彻底调查，追责责任方。秘鲁公共部称，塞伦丁第二刑事检察官办公室已要求初步拘留事故车辆司机，后者在事故中幸免。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2078513.d.html</link>
            <guid>3601823</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首艘12000方LNG运输加注船交付】近日，由中国船舶集团有限公司旗下上海船舶研究设计院自主研发设计、南通中集太平洋海洋工程有限公司为中海油能源发展股份有限公司旗下海洋石油阳江实业有限公司建造的12000立方米液化天然气（LNG）运输加注船“海洋石油302”提前三个月完工交付。该船以其“江海直达”“冰区航行”等性能优势，为我国江域、海域LNG船舶提供灵活的加注服务，进一步优化我国能源结构、加快形成绿色生产方式具有重要意义。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2326391.d.html</link>
            <guid>3601822</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小熊电器：近期会推出高单价产品 公司产品总体均价上移】 小熊电器在机构调研时表示，首先，公司的战略方向是要做强主流品类，提高小熊在主流品类的市占率，如果在主流品类上能够破局，也有利于提高小熊品牌的市占率，拓展公司的发展空间。另外，公司要开拓更多高客单价产品，不要局限于客单价偏低的产品，打开更宽的价格带。近期公司也会推出高单价的产品，目前已经推了一款千元级的双筒洗衣机，未来会有越来越多千元以上的产品推出市场。公司总体均价上移，偏价格低的产品和入口产品还是会继续维护好，保住原有用户群体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0653462.d.html</link>
            <guid>3601821</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【是否有中期分红计划？华夏银行董事长李民吉：积极研究落实监管要求，稳妥做好分红工作】 华夏银行今日举行2023年度业绩说明会。谈及有无中期分红计划时，华夏银行董事长李民吉表示，我行将积极研究落实监管要求，稳妥做好分红工作。在回答“30%的最低分红何时能满足”问题时，李民吉对此回应称，我行分红方案主要考虑以下因素综合确定：一是考虑投资者回报稳定；二是考虑宏观环境影响资本内生积累，银行业在服务实体经济发展的过程中，需要有充足的资本支撑业务发展，增强抵御风险能力；三是为了保障公司可持续发展。我行将积极研究落实监管要求，合理平衡自身发展和股东回报，保证政策的连续性和稳定性，推动股东持续分享经营发展成果，稳妥做好分红工作。(金融一线)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2077594.d.html</link>
            <guid>3601820</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航在广州启动航班大面积延误响应】 受广州雷雨天气影响，4月30日，中国南方航空在广州（10:10-23:59）启动航班大面积延误黄色响应，请各位旅客多关注留意航班变动及短信通知。对于受影响的旅客，南航将全力做好服务保障工作。 南航方面提醒，旅客可登录南航官方网站、APP、微信公众号、微信小程序，或致电南航客服热线95539查询航班动态，如遇航班延误或取消，也可通过上述渠道办理机票退票或改期。客服热线话务繁忙时，建议优先选择网上渠道办理机票退改，以节省宝贵时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0651553.d.html</link>
            <guid>3601819</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:39:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会敦促苏丹冲突双方缓和该国西部地区局势】当地时间4月29日，联合国安理会4月轮值主席、马耳他常驻联合国代表凡妮莎·弗雷泽发表声明表示，安理会对苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市及其周边地区日益紧张的安全局势和军事行动表示关切，敦促苏丹武装部队与快速支援部队停止在该地区集结军事力量，采取措施缓和局势并遵守国际人道主义法规定的义务。安理会再次呼吁苏丹冲突双方立即停止敌对行动，实现可持续停火。声明还敦促联合国所有会员国不要对苏丹进行旨在煽动冲突的外部干涉，而应努力帮助苏丹实现持久和平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2076612.d.html</link>
            <guid>3601818</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丘栋荣要离任？求证：消息不实 或因产品将增聘基金经理引发误解】近两日来，关于“有大佬卸任产品已经是板上钉钉”的传言再起，多个猜测指向丘栋荣。对此，记者向渠道等多方核实获悉，丘栋荣并没有离任的计划。另有消息指出，丘栋荣管理的产品将增聘基金经理，这可能引发了离任误解。当前行业响应监管“去明星化”、平台化转型的号召，已有不少基金公司为明星基金经理减负、或增聘基金经理合管产品。目前，丘栋荣管理5只基金，规模合计198.54亿元。其中，中庚价值灵动灵活配置混合与吴承根合管。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2321848.d.html</link>
            <guid>3601817</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太空出差结束！神十七将绕地球5圈后到家】今天上午神舟十七号飞船搭载着神舟十七号航天员乘组，成功撤离中国空间站，踏上回家之路。目前，神十七乘组状态良好。按计划，神舟十七号载人飞船预计今天下午返回东风着陆场。此刻，在东风着陆场，神舟十七号搜救回收空中分队5架直升机也正在飞抵空中分队集结点。按计划，神十七载人飞船将采用5圈快速返回方案，经历制动离轨、自由滑行、再入大气层、开伞着陆等4个阶段。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2074077.d.html</link>
            <guid>3601813</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024五一档新片媒体预测票房出炉】据灯塔专业版，2024五一档新片媒体预测票房出炉：《哈尔的移动城堡》媒体预测票房2.50-3.50亿 —《没有一顿火锅解决不了的事》媒体预测票房80000万—1.80亿 —《末路狂花钱》媒体预测票房1.50-2.60亿 —《间谍过家家 代号：白》媒体预测票房2.40-3.42亿 —《维和防暴队》媒体预测票房3.07-4.50亿 —《猪猪侠大电影·星际行动》媒体预测票房3000万—5375万 —《穿过月亮的旅行》媒体预测票房6100万—2.00亿 —《九龙城寨之围城》媒体预测票房2.20亿—6.50亿 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2073877.d.html</link>
            <guid>3601812</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：预计5月我国西南地区及海南气象干旱将持续发展】 4月30日，国家气候中心副主任贾小龙在中国气象局召开的例行发布会上发布5月气候趋势预测时指出，预计5月西南地区及海南气象干旱持续发展。预计云南大部、贵州西部、四川南部、海南降水偏少，气温偏高，上述地区气象干旱持续发展，土壤持续缺墒对农作物生长发育不利，应加强水源管理和调控，做好节水防旱抗旱应对工作；同时，风干物燥，林火风险等级高，需加强野外用火管理，做好林火防范措施。值得关注的是，今年以来西南地区平均气象干旱日数有31.9天，较常年同期偏多13.8天，冬春连旱持续发展。4月上旬，西南地区气象干旱再次发展，下旬受降雨过程影响，部分地区明显缓解。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2318295.d.html</link>
            <guid>3601811</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车新专利堵车建群聊路况】 企查查APP显示，4月30日，小米汽车科技有限公司申请的“信息分享方法、装置、电子设备、可读存储介质及芯片”专利获授权。摘要显示，该方法包括在车辆处于堵车状态的情况下，获取指定范围内是否存在堵车相关的群聊，若存在则加入群聊，在不存在堵车相关群聊的情况下，发送建立群聊请求，建立群聊请求用于指示服务器建立群聊。该申请能够将同在一个路段上堵车的司机加入群聊，使得司机们可以分享关于堵车情况的最新消息，有效缓解堵车时司机内心的焦虑及无聊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2316942.d.html</link>
            <guid>3601810</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：生物医药领域现有上市企业23家，另有14家拟上市企业在审在辅】 近日，第32期珠江金融论坛上，广州市副市长赖志鸿在致辞中表示，2023年，广州生物医药与健康医疗产业总产值达1178亿元，是全省唯一连续三年获国务院激励表彰的战略性新兴产业集群。 广州市现有生物医药领域上市企业23家，累计募集资金超200亿元，市值超2000亿元，另有14家拟上市生物医药领域企业在审在辅。同时，依托广州金控的金融资源和行业平台优势，联合生物医药企业、医疗机构、科研院所与投资机构等，支持生物医药概念验证工作，加快发掘和培育优质科技成果，推动新质生产力发展。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2315074.d.html</link>
            <guid>3601808</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月30日11时11分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬40.78度，东经78.58度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3601807</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百时美施贵宝：心肌肌球蛋白抑制剂迈凡妥在中国获批，用于治疗梗阻性肥厚型心肌病成人患者】4月30日，百时美施贵宝宣布，全球首创心肌肌球蛋白抑制剂迈凡妥（通用名：玛伐凯泰胶囊）获中国国家药品监督管理局优先审评批准，用于治疗纽约心脏协会（NYHA）心功能分级II-III级的梗阻性肥厚型心肌病（HCM）成人患者，以改善运动能力和症状。]]></title>
            <guid>3601805</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 东海部分海域军事活动】据中国海事局网站消息，上海海事局发布航行警告，5月1日7时至5月9日9时，东海部分海域进行军事活动，提醒过往船舶注意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2070030.d.html</link>
            <guid>3601803</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国生物制药：首个国产ROS1阳性非小细胞肺癌靶向药安柏尼获批上市】中国生物制药下属正大天晴药业集团申报的1类创新药富马酸安奈克替尼胶囊（TQ-B3101，安柏尼）已经获得国家药监局上市批文，该药是首个获批用于ROS1阳性非小细胞肺癌的国产靶向药。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0639312.d.html</link>
            <guid>3601802</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南农垦核桃产业发展有限公司董事长李胜成接受审查调查】 据云南农垦集团有限责任公司纪委、临沧市监委消息：云南农垦核桃产业发展有限公司董事长李胜成涉嫌严重违纪违法，目前正接受云南农垦集团有限责任公司纪委纪律审查；经云南省监委指定临沧市监委管辖，正接受临沧市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2310968.d.html</link>
            <guid>3601801</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银锡：一季度净利润2.29亿元 同比增长1539.37%】 兴业银锡4月30日披露一季度报告，公司2024年一季度实现营业收入7.64亿元，同比增长66.51%；净利润2.29亿元，同比增长1539.37%；基本每股收益0.12元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8845525.d.html</link>
            <guid>3601800</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地产股震荡走低，大名城跌停，城建发展、滨江集团、中华企业、天地源、保利发展等跌超5%。]]></title>
            <guid>3601799</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛官方辟谣申办2036年奥运会】 据半岛都市报半岛，4月29日，有消息称：韩媒称首尔有意申办2036年奥运会，中国青岛也在申请行列。30日，记者了解到，青岛未申办2036夏季奥运会。 青岛体育主管部门负责人表示：“感谢大家对青岛体育事业一如既往的关心和支持，青岛申办2036夏季奥运会为不实信息。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0637013.d.html</link>
            <guid>3601798</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科企业跌超7%，一季度净亏损3.62亿元为上市首亏】连续反弹的港股万科企业回撤超7%，现报4.57港元，总市值546亿港元。万科企业A股跌1.46%。 消息上，公司一季度营业收入615.94亿元(人民币，下同)，同比减少10.05%；归属于上市公司股东的净亏损3.62亿元，去年同期归属于上市公司股东的净利润14.46亿元，同比由盈转亏。这是万科自1991年上市以来首次出现业绩亏损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0636868.d.html</link>
            <guid>3601797</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：希望央企“一企一策”制定设备更新工作方案 优先选择一批能耗高、排放大、效率低的设备尽快更新改造】国务院国资委28日召开中央企业大规模设备更新工作推进会。国家发展改革委党组成员、副主任赵辰昕出席会议并介绍了推动大规模设备更新和消费品以旧换新工作进展和下一步工作考虑。赵辰昕表示，中央企业在推动新一轮大规模设备更新和消费品以旧换新工作中发挥着重要作用，已在推进工作落实中取得初步成效。国家发展改革委将进一步汇聚工作合力，推进配套方案出台实施，持续加大工作力度。希望中央企业“一企一策”制定设备更新工作方案，优先选择一批能耗高、排放大、效率低、安全隐患大的设备尽快更新改造；聚焦重点领域和重点产品，推动再生资源加工利用企业集聚化、规模化发展，提升资源回收利用效率；加大资金投入，推进企业技术设备升级和相关产业集群园区发展，促进产业链供应链上下游协同发展。国家发展改革委将与国务院国资委加强工作协同，打好政策组合拳，以实实在在的成效助推国资央企高质量发展。]]></title>
            <guid>3601795</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港下周将办全球人才高峰会】香港特区行政长官李家超今日（30日）表示，特区政府下周将一连两天举办“香港·全球人才高峰会”，预计总共会吸引超过7000人参与。李家超强调，香港会发挥好“超级联系人”和“超级增值人”的角色，吸引全球人才汇聚香港，提升香港竞争力，并带动经济发展。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssx2067512.d.html</link>
            <guid>3601794</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都：停车位可预售 单套业主购买车位数不超过4个】成都市住建局日前联合成都市规划和自然资源局、成都市交通运输局、成都市公安局交通管理局印发《关于进一步规范房地产开发项目配套机动车停车位规划建设和销售管理的通知》。《通知》明确，开发企业预售商品住宅时，住宅楼栋达到预售许可条件的，可同步预售对应地下机动车停车位。与住宅同步预售的机动车停车位面积占车位（人防车位除外）总面积的比例，不超过预售楼栋面积占该项目地上部分总面积的比例。规划配比内的车位（库），建设单位不得出售给业主以外的单位或者个人。住宅类单套业主购买车位数不超过4个，非住宅类单套业主购买车位数不超过规划配比。因建设单位分立、合并或公司注销等原因，办理车位整体转移的除外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqstc0634859.d.html</link>
            <guid>3601793</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新东方文创公司经营范围新增动漫游戏开发等】 企查查APP显示，近日，东方文创（北京）科技有限公司发生工商变更，经营范围新增动漫游戏开发，专业设计服务，玩具、动漫及游艺用品销售，同时注册资本由100万元增至500万元。该公司由新东方教育科技集团有限公司间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2307359.d.html</link>
            <guid>3601791</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆8区县暴雨 43条中小河流出现1~5米涨水过程】据重庆市水文监测总站监测，29日8时至30日8时，重庆东北部、东南部部分地区小到中雨，局地大到暴雨。万盛、丰都、石柱、开州、奉节、城口、彭水、秀山等8个区县出现暴雨，最大日降雨量出现在奉节县兴隆镇庙湾村，为90.0毫米。受降雨影响，江津区笋溪河、綦江区綦江等43条中小河流出现1~5米涨水过程，最高水位均未超过警戒水位。水利部门预计，4月30日8时—5月3日8时，重庆中小河流水势基本平稳，无明显涨水过程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8843425.d.html</link>
            <guid>3601790</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛据悉计划把与通用汽车的信用卡业务合作转让给巴克莱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssy8843199.d.html</link>
            <guid>3601789</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新宝股份：预计海外市场仍将保持较好景气度】 新宝股份在机构调研时表示，从公司目前可见订单情况来看，预计海外市场仍将保持较好的景气度。海外主要客户库存目前处于正常偏低水平，随着海外市场消费复苏，公司对海外市场保持信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqssz2305820.d.html</link>
            <guid>3601787</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百胜中国：一季度实现经营利润3.74亿美元，总门店数突破1.5万家】4月30日早间，百胜中国发布财报显示，2024年一季度，公司实现收入29.6亿美元，不计及外币换算影响同比增长7%；经营利润达3.74亿美元，经营利润率为12.6%。本季度，百胜中国净新增378家门店，总门店数达到15022家，其中肯德基门店数达10603家，必胜客门店数达3425家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0763760.d.html</link>
            <guid>3601786</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东德州：住房公积金最高贷款额度提高至70万元】 4月30日，山东德州市住房公积金管理委员会办公室发布通知，调整住房公积金贷款政策。自5月1日起，提高住房公积金最高贷款额度。一方缴纳公积金最高可贷额度由40万元提高至60万元，夫妻双方缴纳公积金最高可贷额度由50万元提高至70万元。购买德州市行政区域内新建高品质住宅使用住房公积金贷款，在原有最高贷款额度的基础上增加10万元。高品质住宅项目以县级以上住房城乡建设主管部门确认的项目名单为准。多子女的缴存职工家庭，购买首套及二套自住住房申请住房公积金贷款，由原增加10万元提高到增加15万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2435640.d.html</link>
            <guid>3601785</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专项整治“机闹” 311人次被行政拘留】记者30日从公安部获悉，针对人民群众反映强烈的吸烟、霸座、闹事等“机闹”问题，2023年7月以来，民航公安机关组织开展了依法整治“机闹”，维护航空安全秩序专项行动，共打击处理“机闹”事件669起，采取刑事强制措施6人次，行政拘留311人次。每百万旅客中扰序行为人占比较专项行动前下降13.2%，有效遏制“机闹”多发态势，维护航空安全秩序。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0762579.d.html</link>
            <guid>3601784</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：高盛与通用汽车正在进行谈判，计划放弃信用卡合作伙伴关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnma8972548.d.html</link>
            <guid>3601783</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委召开中央企业大规模设备更新工作推进会】 据国资委网站，4月28日，国务院国资委召开中央企业大规模设备更新工作推进会。国务院国资委党委书记、主任张玉卓强调，国资央企要贯彻落实党中央、国务院重大部署，进一步提高政治站位，深刻认识推动大规模设备更新是推动技术变革和产业升级的先决条件，是拉动国民经济增长的有力举措，是企业塑造发展优势的重要机遇，切实增强推动大规模设备更新的责任感、使命感和紧迫感。要瞄准建设世界一流企业，加快推动先进设备更新，聚焦提升效率效益、先进产能、自主可控能力提升，加强与全球先进水平对标，更新一批高技术、高效率、高可靠性的先进设备；加快推动数字化转型，大力推进“智改数转网联”、智能制造装备应用、数字基础设施建设，加快人工智能等新技术与制造全过程、全要素深度融合；加快推动绿色化改造，加强绿色装备推广和设备能效管理，加强与平台公司对接，形成产品从研发制造到回收利用的良性循环；加快推动本质安全，加大老旧装置改造、安全技术应用和安全装备应用力度，从源头上减少安全风险隐患；加快强化有效供给，装备制造企业要加大新型装置设备研发推广力度，船舶制造企业要加大新能源动力船舶等研发，相关企业要加快产品优化升级。要加强组织领导，用好支持政策，稳妥有序推进，切实把各项工作抓实抓好，以大规模设备更新促进企业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0760973.d.html</link>
            <guid>3601775</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中关村论坛年会取得一批重要成果 加强前沿探索 推动开放创新】4月25日至29日，2024中关村论坛年会在北京举行。其间，论坛还发布研究报告、标准规范、榜单、指数、倡议等近100项成果，促成309个项目签约，签约金额约673.17亿元。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2432455.d.html</link>
            <guid>3601759</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子计划二季度量产12层堆叠HBM3E内存】三星电子4月30日表示，目前正供应12层堆叠HBM3E内存——36GB HBM3E 12H DRAM样品，计划今年二季度量产。三星8层堆叠的HBM3 8H已开始初步量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0759253.d.html</link>
            <guid>3601748</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼鲁昂火山维持最高级喷发预警等级】印尼火山和地质灾害研究机构当地时间30日称，维持鲁昂火山目前的4级喷发预警等级。据了解，印尼火山喷发预警等级分为4个级别，4级为最高。同时，该机构提醒火山周围社区居民和游客保持警惕，不要进入距火山口6公里半径范围的区域。建议民众佩戴口罩，以防火山灰导致呼吸系统疾病。当地时间4月17日晚，鲁昂火山发生剧烈喷发，印尼火山和地质灾害研究机构随后将该火山的喷发预警等级由3级调高至4级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnkz2193844.d.html</link>
            <guid>3601743</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国氢能集团与北京天海氢能装备签署合作协议】 4月29日，中关村论坛“氢能产业科技创新发展论坛”在中关村国际创新中心召开。中国氢能集团与北京天海氢能装备有限公司现场签署合作协议。资料显示，北京天海氢能装备有限公司是京城股份(600860)所属主要骨干企业。北京天海氢能装备有限公司致力于先进复合材料气瓶、加氢站、供氢系统和专用车的设计开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnkz2192942.d.html</link>
            <guid>3601729</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:52:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏盐城：大力支持“刚需购”、全力支持“返乡购”】 据微信公众号“盐城住建”，4月29日，江苏省盐城市召开房地产最新政策新闻发布会，并举行“房产超市”揭牌仪式，出台《关于优化调整促进市区房地产市场平稳健康发展的若干措施》，措施主要分为全面开展“换新购”、大力支持“刚需购”、全力支持“返乡购”、持续落实“多孩购”、优化推行“安置购”、积极试点“租赁购”、创新推进“改善购”、不断提升“服务购”等八个方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0755925.d.html</link>
            <guid>3601722</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：阿根廷埃尔卡里尔西南以南附近3公里处发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnma8967646.d.html</link>
            <guid>3601714</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪松信托一逾期贵州政信产品拟和解：先支付3200万解除财产保全，之后每月分期还款】 据界面新闻，近日，雪松信托一逾期贵州政信产品向投资者发布一份方案投票，已于2024年4月25日召开信托计划持有人大会，就相关议案进行投票。投票方案显示，提案内容主要有两项。第一项议案为关于是否同意雪松信托与还款方盘州旅投、盘州市财政局、贵州宏财投资集团有限责任公司签订《和解协议》，且《和解协议》正常履行完毕后本信托计划终止并清算的提案。《和解协议》主要内容如下：一是同意还款方按照以下偿还计划表向雪松信托还款，在2024年4月30日计划还款3200万，之后至年底每月分期还款300万-400万不等。总计偿还金额为5998万元，其中本金4787万元、逾期利息1211万元（包括投资者收益911万元、雪松信托信托报酬及银行保管费等费用300万元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnkz2190944.d.html</link>
            <guid>3601707</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东珠海市卫健局党委书记、局长徐超龙接受审查调查】据南粤清风网，珠海市卫生健康局党委书记、局长徐超龙涉嫌严重违纪违法，目前正接受珠海市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0753692.d.html</link>
            <guid>3601706</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通过国家验收 湖北鄂州花湖机场正式成为国际性机场】4月29日，湖北鄂州花湖机场航空口岸通过国家验收，正式成为国际性机场。鄂州花湖机场航空口岸的快速通过，刷新了中国民航口岸验收的最快纪录，仅历时40天。目前，花湖机场已成功开通48条国内货运航线和14条国际货运航线，覆盖了全国主要城市，并延伸至欧美、非洲、中东、东南亚等地区。2024年一季度，货邮吞吐量达到15.1万吨，位列全国第六。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2425074.d.html</link>
            <guid>3601705</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东湛江市司法局局长、民盟湛江市委主委颜战克接受监察调查】 据南粤清风网，湛江市司法局局长、民盟湛江市委主委颜战克涉嫌严重违法，目前正接受湛江市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2424703.d.html</link>
            <guid>3601704</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:44:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽车整车股震荡走低，长安汽车跌超8%，中国重汽跌逾6%，金龙汽车、江淮汽车、中通客车、众泰汽车等跌幅居前。]]></title>
            <guid>3601703</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家电板块震荡走强 海信家电续创历史新高】家电板块震荡走强，奥马电器、长虹美菱涨停，海信家电涨超5%续创历史新高，莱克电气、海尔智家、科沃斯、火星人等涨幅靠前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0751651.d.html</link>
            <guid>3601700</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央企业首季开局良好 实现增加值2.5万亿元】今年以来，中央企业把握宏观经济向好回升时机，转方式、调结构、提质量，一季度实现增加值2.5万亿元，固定资产投资同比增长10.4%，年化全员劳动生产率增长5.1%，研发投入持续增长，起步平稳、开局良好。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2424224.d.html</link>
            <guid>3601697</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浦发银行刘以研：2024聚焦“5-3-2-1-1”，树立重塑浦发荣光的精神】浦发银行2023年度暨2024年第一季度业绩说明会今日召开。谈及2024年经营策略，刘以研副行长（主持经营工作）表示，浦发银行要聚焦“5-3-2-1-1”赋能新发展，即聚焦“科技金融、供应链金融、普惠金融、跨境金融、财资金融”五大赛道，夯实“公司、零售、金融市场”三大基本盘，强化“效益、质量”两大核心指标，提升一个基础，永葆一种精神。“渴望胜利，敢于胜利，能够重塑浦发荣光这样的精神。” 刘以研强调要树立这样一种精神。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0749609.d.html</link>
            <guid>3601678</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白云山：旗下王老吉与肯德基合作】 4月29日，白云山(600332)旗下子公司王老吉宣布与肯德基合作，联合推出“王老吉风味气泡美式”，在肯德基全国一万家门店上线，售卖将持续到5月底。王老吉副总经理叶继曾表示，此次与肯德基的联名是一次全面而深入的合作，涵盖了从联名新品到线下主题店的打造，再到线上联合传播的全方位、立体化的联动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmf0748979.d.html</link>
            <guid>3601671</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【事关“菜篮子” 五一期间果蔬、肉蛋奶等量足价稳】从农业农村部了解到，“五一”期间“菜篮子”产品市场供给有保障，价格总体平稳，可以满足城乡居民消费需求。今年，我国“菜篮子”产品供应充裕，多数“菜篮子”产品价格偏弱运行。近期，虽然江南、华南和贵州等地出现大范围强降雨和强对流天气，但受灾范围有限，对全国“菜篮子”产品生产供应影响较小。总的看，“菜篮子”产品稳产保供基础比较牢固。农业农村部调度显示，4月全国蔬菜主产区气温普遍高于常年，蔬菜生长加快，上市量持续增加。据气象部门预计，近期全国大部蔬菜产区温度偏高，利于蔬菜生产。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2421297.d.html</link>
            <guid>3601670</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家用电器概念异动拉升 奥马电器、长虹美菱双双涨停】 家用电器概念异动拉升，奥马电器、长虹美菱双双涨停，海尔智家、火星人、科沃斯、海信家电等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnma8964109.d.html</link>
            <guid>3601668</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受暴雨影响京广京九铁路列车晚点】受粤北地区强降雨影响，途经京广线韶关东站至源潭站区间的旅客列车将出现不同程度晚点。此外，京九线河源市境内龙川北站至和平站区间因降雨量超警戒值，为确保列车安全，该区间实行临时封锁，致途经该线路列车出现不同程度晚点。（广州铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnma8963594.d.html</link>
            <guid>3601667</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼鲁昂火山大规模喷发 烟柱高约两万米】当地时间30日早上，印度尼西亚苏拉威西岛附近的鲁昂火山大规模喷发，喷出的烟柱高达1.9万米。图片来源：外媒报道截图据报道，鲁昂火山附近的居民看到有巨大的火山石从天而降。印尼政府已禁止民众进入火山口半径6公里以内区域，并要求该范围内的居民立即避难。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnma8963455.d.html</link>
            <guid>3601648</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14省份一季度居民人均可支配收入破万】目前，31省份公开了2024年一季度居民人均可支配收入，3个省份在一季度迈入2万元大关。其中，上海继续稳坐榜首，一季度居民人均可支配收入达24640元，紧随其后的北京为22481元，浙江则继续以21352元位居第三。“万元户”方面，目前有14个省份的居民人均可支配收入在一季度超过1万元大关，其中，湖北、湖南分别以10512元和10288元首次在一季度突破万元关口。中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才表示，区域间难以存在绝对的平等，但也应避免低收入人群“被平均”。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatqnmc2418860.d.html</link>
            <guid>3601641</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 长安汽车盘中跌超7%，公司第一季度归母净利润11.58亿元，同比下降83.39%。]]></title>
            <guid>3601640</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>