<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 02:55:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯勇士飞行表演队将亮相中国航展】今天上午，第十五届中国国际航空航天博览会新闻发布会在北京召开。据了解，本届航展吸引了47个国家和地区超890家企业参展。其中，俄罗斯、法国、美国、沙特、意大利将以展团形式参展，境外展商149家，比上届航展增长了91%。俄罗斯“勇士”飞行表演队将在阔别8年后“惊艳返场”，携6架苏-35S重型战斗机，1架苏-35SM亮相。本届航展将每天进行一场约4小时的飞行表演。（央视）]]></title>
            <guid>3790396</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多邻国更新语言、音乐与数学课程】 美东时间9月24日，移动学习平台多邻国在第六届全球分享大会（Duocon）上公布，推出两项AI驱动功能——视频通话（Video Call）与多邻国大冒险（Adventures）。多邻国也将更新数学与音乐课程，并宣布与便携式乐器制造商Loog合作。目前，以上功能正应用于部分海外市场，并计划在未来扩展至更多区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4129052.d.html</link>
            <guid>3790395</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电商概念异动拉升，值得买、跨境通涨停，壹网壹创、引力传媒、智度股份、易点天下跟涨。]]></title>
            <guid>3790392</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力电器等在浙江成立新能源公司 注册资本1000万】天眼查App显示，近日，浙江格力新能源有限公司成立，法定代表人为叶飞，注册资本1000万人民币，经营范围含新兴能源技术研发、智能控制系统集成、发电技术服务、充电桩销售、新能源汽车电附件销售等。股权全景穿透图显示，该公司由格力电器（000651）旗下珠海格力科技管理有限公司、新沂国参企业管理有限公司、杭州华格电器有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4127589.d.html</link>
            <guid>3790389</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贵金属板块震荡走强，湖南白银涨超8%，中金黄金涨超6%，山金国际、晓程科技涨超4%，恒邦股份、湖南黄金、山东黄金、赤峰黄金、玉龙股份涨超3%。]]></title>
            <guid>3790388</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3D超写实数字人价格从万元降至199元 百度曦灵数字人平台升级】 9月25日，在2024百度云智大会上，百度智能云发布曦灵数字人平台4.0。基于大模型能力，新升级的曦灵数字人4.0支持根据文字快速生成不同妆造、不同行业特色的3D数字人形象和视频，并将3D超写实数字人的价格从万元大幅降价至199元，达到业内最低价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4126695.d.html</link>
            <guid>3790387</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传媒板块拉升走强 上海电影等十余股涨停】 传媒板块拉升走强，上海电影、三六五网、福石控股、中广天择、华扬联众、中原传媒涨停，中文在线、因赛集团涨超15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5346311.d.html</link>
            <guid>3790386</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：截至9月24日全国汽车以旧换新平台累计审核通过的补贴申请 对应的国债资金支出规模已经接近110亿元】 国家发改委9月25日召开专题发布会，介绍消费品以旧换新行动进展成效和典型做法。报废更新补贴资金的审核发放工作加快推进，截至9月24日，全国汽车以旧换新平台累计审核通过的补贴申请，对应的国债资金支出规模已经接近110亿元。此外，重庆、北京、天津、上海、江苏等24个地区还出台了支持汽车置换更新的政策措施（也就是卖旧买新），置换更新最多可享受1.8万元的补贴。]]></title>
            <guid>3790385</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道氏技术：硅碳负极材料中试线已建成并实现小批量销售】 道氏技术9月24日在互动平台表示，公司聚焦新材料业务，是电池厂商的上游材料供应商。硅碳负极材料是公司全力布局的核心发展战略方向，目前硅碳负极材料中试线已建成，并已实现小批量销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8568113.d.html</link>
            <guid>3790383</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个高压交直流混联电网示范工程开工】从国网江苏省电力有限公司获悉，国内首个高压交直流混联电网示范工程25日在江苏开工，将进一步拓展交直流混联电网技术应用，助力加快构建清洁低碳、安全高效的新型能源体系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4123601.d.html</link>
            <guid>3790380</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科集团于深圳成立住房租赁管理公司】 企查查APP显示，近日，深圳市泊寓住房租赁管理有限公司成立，法定代表人为胡冬华，注册资本1000万元，经营范围含企业管理、住房租赁、停车场服务、咨询策划服务等。企查查股权穿透显示，该公司由万科公寓管理有限公司全资持股，后者为万科A全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5343300.d.html</link>
            <guid>3790377</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应美方接二连三向台湾提供武器】 国台办举行例行新闻发布会。记者：据美媒报道，继美国国务院本月中旬宣布一项总价值达2.28亿美元对台军售案之后，美国政府正计划向台湾提供新一笔军事援助，总额达5.67亿美元，请问发言人对于美方接二连三对台军售的行为有何评论？
国台办发言人朱凤莲：我们坚决反对美国与中国台湾地区开展任何形式的军事联系，坚决反对美国向中国台湾地区提供武器。无论冠以“军售”“军援”还是“融资”，或是打着其他什么名号，美国给台湾的不过是一堆自己不想要的东西和虚假的承诺，台湾民众得到的只是日益深陷“火药桶”“弹药库”的险境。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0873146.d.html</link>
            <guid>3790376</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年全国已发生66万起火灾事故，造成1324人死亡】国家消防救援局今天（25日）上午举行新闻发布会，通报今年1—8月全国消防安全形势。今年前8个月，我国共发生66万起火灾事故，造成1324人死亡、1760人受伤，直接财产损失49.2亿元。与去年同期相比，火灾起数和死亡人数分别上升1.4%和11.5%，伤人数和财产损失分别下降6.6%和13.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0871743.d.html</link>
            <guid>3790372</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“深蓝引擎”国际海军学员领导力淬锋营活动开幕】 “深蓝引擎”国际海军学员领导力淬锋营活动25日在山东烟台开幕。 来自古巴、尼日利亚、印度尼西亚、委内瑞拉、缅甸、越南、新加坡等26个国家的军事院校与中国海军院校的60余名中外学员，混合编组成一个国际学员营，共同开展为期6天的互动式学习训练、融入式观摩交流和沉浸式文化体验。 本次活动由中国海军主办、海军航空大学承办，以“面向未来的海军军官领导力培养”为主题，旨在搭建各国军校青年海军军官学员国际交流平台，促进各国“准军官”之间相互学习借鉴和友好往来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8563250.d.html</link>
            <guid>3790371</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度沈抖：千帆大模型平台日均调用量超7亿次】在2024百度云智大会上，百度智能云宣布，千帆大模型平台升级至3.0版本，并公布了最新“成绩单”：在千帆大模型平台上，文心大模型日均调用量超过7亿次，累计帮助用户精调了3万个大模型，开发出70多万个企业级应用。过去一年，文心旗舰大模型降价幅度超过90%。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8563135.d.html</link>
            <guid>3790370</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应民进党当局图谋通过世贸组织机制进行所谓商谈】  国台办举行例行新闻发布会。记者：对于大陆宣布取消对台34项农产品零关税政策，台行政部门发言人称，应回到世界贸易组织（WTO）架构与规范下协商，以对话代替对抗，务实沟通解决争议。对此有何评论？
国台办发言人朱凤莲：民进党当局企图通过世界贸易组织相关机制来商谈有关问题，完全是图谋将台湾问题“国际化”，包藏“台独”祸心。
有两点需要重申：第一，两岸协商的基础是“九二共识”，而不是世界贸易组织（WTO）框架与规范。第二，大陆方面之前对产自台湾的34项农产品进口实行零关税，是基于践行“两岸一家亲”理念、推动两岸贸易正常化推出的措施。但民进党当局顽固坚持“台独”立场，不断进行谋“独”挑衅，阻碍两岸交流合作，并且单方面限制大陆1000多项农产品输入台湾。这是问题症结所在。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0869295.d.html</link>
            <guid>3790368</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为申请鸿蒙甄选商标】天眼查知识产权信息显示，近日，华为技术有限公司申请注册“鸿蒙甄选”“鸿蒙优选”“鸿蒙严选”“鸿蒙智选”“鸿蒙精品”“鸿蒙臻享”商标，国际分类为广告销售，当前商标状态均为等待实质审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8562764.d.html</link>
            <guid>3790367</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度智能云：千帆大模型平台日均调用量超7亿次】在2024百度云智大会上，百度智能云宣布，千帆大模型平台全面升级至3.0版本，并公布了最新“成绩单”：在千帆大模型平台上，文心大模型日均调用量超过7亿次，累计帮助用户精调了3万个大模型，开发出70多万个企业级应用。过去一年，文心旗舰大模型降价幅度超过90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5338974.d.html</link>
            <guid>3790365</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿在珠海成立股权投资基金 出资额40亿】天眼查App显示，近日，珠海领航鲲鹏股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为国寿置业投资管理有限公司，出资额约40亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该基金由中国人寿（601628）及国寿投资旗下天津领雁企业管理合伙企业（有限合伙）、国寿置业投资管理有限公司共同出资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8561625.d.html</link>
            <guid>3790364</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办驳斥台陆委会主委言论】国台办举行例行新闻发布会。记者：台陆委会主委邱垂正日前称，大陆将台湾问题与民族复兴连结在一起，对台政策只会变得“越来越武断和挑衅”，但台湾“捍卫主权和民主体制”的决心坚定，“台湾永不投降”。对此有何评论？
国台办发言人朱凤莲：两岸民众都看得很清楚，谁在妄图分裂国家，谁在努力振兴中华；谁在谋“独”挑衅，谁在促进两岸和平；谁在甘当外部势力“棋子”，谁在增进两岸同胞福祉。解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女的共同愿望，也是实现中华民族伟大复兴的必然要求。我们将坚持一个中国原则和“九二共识”，坚决反对“台独”分裂和外来干涉，持续促进两岸经济文化交流合作，深化两岸各领域融合发展，坚定推进祖国统一大业。我要送给民进党当局两句话：“统一是大势，分裂岂能长？‘台独’是绝路，恶行终遭报。”（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8561462.d.html</link>
            <guid>3790363</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办介绍恢复输入台湾文旦柚情况】国台办举行例行新闻发布会。有记者问，大陆方面此前宣布恢复台湾地区文旦柚输入，请问目前文旦柚输入大陆情况如何？岛内业界有何反应？国台办发言人朱凤莲表示，据了解，自9月2日恢复输入台湾文旦柚以来，已有多批次文旦柚销往大陆。岛内农民朋友们对此表示“就像收到中秋节礼物”，认为有助扩大销路、解决产量过剩问题。可是民进党当局对此却不开心，不分青红皂白污蔑大陆对台进行“分化及统战”。这充分说明，他们不在乎岛内农民的利益，而是出于一党之私，害怕两岸同胞走近走亲，害怕两岸同胞共享福祉。谁在为台湾农民着想，谁在损害他们的利益，台湾农民朋友们心中自有一杆秤。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0867415.d.html</link>
            <guid>3790362</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民进党当局抹黑大陆政治制度 国台办：制度不同不是统一的障碍 更不是分裂的借口】国务院台办举行例行新闻发布会。有记者问：近年来，大陆方面突出强调全过程人民民主，彰显制度自信。民进党当局却一再抹黑大陆政治制度，炒作所谓“民主对抗威权”叙事。对此有何评论？发言人朱凤莲表示，近日，庆祝全国人民代表大会成立70周年大会、庆祝全国政治协商会议75周年大会在京隆重举行。习近平总书记发表了重要讲话，鲜明指出民主是全人类的共同价值，是中国共产党和中国人民始终坚持的重要理念。发展全过程人民民主是中国式现代化的本质要求之一。全过程人民民主是全链条、全方位、全覆盖的民主，不仅有完整的制度程序，而且有完整的参与实践。我们实行人民代表大会制度的政体，实行中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度、基层群众自治制度等基本政治制度。在全过程人民民主实践中，全体人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，依法通过各种途径和形式管理国家事务，是最广泛、最真实、最管用的社会主义民主。需要指出的是，民主不是装饰品，不是用来做摆设的，而是用来解决人民需要解决的问题的。反映民意的民主才是真正的民主，为老百姓谋福利的民主才是真正的民主。制度不同，不是统一的障碍，更不是分裂的借口。民进党当局为了谋求一党私利，打着“民主对抗威权”的幌子恶意抹黑攻击大陆，操弄“抗中保台”，升高两岸敌意对抗，损害台湾民众利益福祉，这是背离民主的本质；企图“少数取代多数”“少数欺压多数”，这是侮辱民主的价值；钳制舆论，制造“绿色恐怖”，这是践踏民主的精神。民进党当局所谓的民主，完全是为“台独”服务的假民主。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0865436.d.html</link>
            <guid>3790357</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零跑汽车全新B平台首款全球化车型将亮相巴黎车展】 据零跑汽车消息，零跑汽车全新B平台首款全球化车型——零跑B10将在10月14日开幕的巴黎车展上正式亮相。B平台是零跑汽车全球化战略的重要一环，搭载最新Leap3.5技术架构，聚焦为全球年轻人提供顶尖智能水平的新能源产品。B平台将于2025年推出多款车型，满足不同消费群体对个性化、智能化车型的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4113609.d.html</link>
            <guid>3790355</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国台办回应民进党当局大幅增加媒体宣导费用】 国台办举行例行新闻发布会。记者：据报道，民进党当局将明年“媒体政策及业务宣导费”预算大幅增加65%，达14.9亿余元新台币，引发舆论哗然，认为此举意在加大操控媒体和网军，进一步钳制舆论自由。对此有何评论？
国台办发言人朱凤莲：从“1450万”到“14.9亿”，相关预算的大幅增加，完全暴露了民进党当局加码豢养网军、妄图全面操控舆论的野心。民进党当局为谋求政治私利，全方位、全链条编造、散播虚假信息。他们通过豢养的网军，在网络上兴风作浪，打压异己，撕裂社会，制造“绿色恐怖”，搞得人心惶惶、乌烟瘴气。面对岛内各界的强烈不满和批评，民进党当局不仅没有收手收敛，反而更加有恃无恐。这势必会造成网络霸凌盛行、网络谣言泛滥，严重破坏台湾社会秩序，严重损害台湾民众利益。多行不义必自毙，民进党的恶行必遭民意反噬。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5335448.d.html</link>
            <guid>3790353</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 美国总统拜登将于10月中旬访问德国和安哥拉 】美国白宫24日发布消息称，美国总统拜登将于10月10日至15日访问德国和安哥拉。 （中新网）]]></title>
            <guid>3790352</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【国台办介绍东莞深化两岸创新发展合作成果】 9月25日，国务院台湾事务办公室举行新闻发布会，朱凤莲在会上表示，按照国务院批复的《东莞深化两岸创新发展合作总体方案》，在中央和国家有关部门支持下，广东省、东莞市扛起主体责任，主动作为，制定出台实施方案和具体配套措施，立足莞台交流合作基础和粤港澳大湾区资源禀赋，结合“科技创新＋先进制造”的城市特色，持续优化台资企业发展环境，积极完善增进台湾同胞福祉的政策措施，高水平规划建设“莞台高新产业园”，举办东莞台湾名品博览会等一系列富有特色、成效显著的两岸交流活动，加快建设一批重大项目。今年7月，东莞深化两岸创新发展合作2024年度部省际联席会议成功召开，推动东莞深化两岸创新发展合作走深走实。党的二十届三中全会明确指出，要“构建支持全面创新体制机制”。国务院台办将会同国家发展改革委等部门支持广东省、东莞市加快构建《东莞深化两岸创新发展合作总体方案》政策体系和实施机制，建设两岸共同产业、共同市场、共同家园，在深化莞台经贸合作、便利台胞往来和生活、鼓励台胞赴莞就业创业等方面落实一系列政策举措，打造东莞深化两岸创新发展合作的生动实践，探索深化两岸创新发展合作有效路径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8557371.d.html</link>
            <guid>3790351</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办回应国安机关起底“台独”网军】 国台办举行例行新闻发布会。记者：近日，国家安全机关在官微发布《起底“台独”网军“匿名者64”》文章，揭露该黑客组织的真实背景是台湾资通电军下属的网络战联队网络环境研析中心，该组织频繁针对大陆开展网络攻击，颠倒黑白，散布谣言，这篇文章还公开了参与网络攻击活动的3名台湾人员身份信息。对此有何评论？
国台办发言人朱凤莲：赖清德当局口口声声说希望两岸和平发展，背地里却指使、操纵台军情机构对大陆实施网络攻击破坏，颠倒黑白、散布谣言，大肆诋毁大陆政治制度和方针政策，一味挑唆两岸对立对抗，唯恐“天下不乱”，充分暴露了其打着和平的幌子阻挠破坏两岸关系、谋求“台独”分裂的虚伪嘴脸和阴险本质。面对“台独”分裂势力的嚣张气焰，国家安全机关忠诚履行使命，坚决予以反制，有力维护了国家安全和台海稳定，是依法惩“独”的正义之举。
祖国完全统一是历史必然、大势所趋，是任何人任何势力都阻挡不了的。广大台湾同胞要看清赖清德当局顽固坚持“台独”立场、实施分裂国家活动的真实面目，从民族大义和自身利益福祉出发，坚决反对其“台独”挑衅冒险行径，致力维护台海和平。（日月谭天）]]></title>
            <guid>3790348</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地举行抗议 要求对以色列实施武器禁运】当地时间9月24日，在美国多个城市，有抗议者举行示威活动，反对美国对以色列的军事支持，要求对以色列实施武器禁运。据悉，举行抗议示威活动的城市包括华盛顿市、纽约、旧金山、西雅图、圣安东尼奥和菲尼克斯等。美国民众表示，以色列对黎巴嫩的袭击以及对加沙地带持续进行的围困和种族灭绝，都是由美国政府提供的大量炸弹、导弹和战机造成的。质达标率达到96.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8556479.d.html</link>
            <guid>3790347</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台陆委会称取消对台农产品零关税是所谓“经济胁迫”，国台办驳斥】 国台办举行例行新闻发布会。记者：对于大陆宣布取消对台34项农产品零关税政策，陆委会称，这是出于政治理由对台“经济胁迫”，无助于维护两岸关系。对此有何评论？
国台办发言人朱凤莲：所谓“经济胁迫”的说法完全是颠倒黑白。2005年以来，为扩大台湾农产品在大陆销售，大陆方面陆续宣布，对产自台湾的15种水果、11种蔬菜和8种水产品的进口实行零关税措施，给台湾同胞带来实实在在的利益。遗憾的是，近年来，民进党当局顽固坚持“台独”立场，不断进行谋“独”挑衅，升高两岸敌意对抗，阻碍两岸交流合作，至今仍单方面限制大陆1000多项农产品输入台湾，这严重损害了两岸同胞利益。鉴此，大陆方面决定自9月25日起停止执行对台34项农产品免征进口关税政策。民进党当局应当采取实际行动，停止伤害两岸关系，停止损害两岸同胞利益福祉。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8555928.d.html</link>
            <guid>3790345</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：我国陆域生态保护红线面积占比超过30%】今天（9月25日）上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，生态环境部相关负责人介绍，高质量发展的生态根基更加稳固。我国陆域生态保护红线面积占比超过30%，以国家公园为主体的自然保护地体系基本建立，90%的陆地生态系统类型和74%的国家重点野生动植物种群得到有效保护。2.4万个乡镇及以上饮用水水源地划定了保护区，县级及以上城市饮用水水源水质达标率达到96.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4110066.d.html</link>
            <guid>3790344</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：我国建成全球规模最大的清洁电力和清洁钢铁生产体系】今天（9月25日）上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，生态环境部相关负责人介绍，经济社会发展的“含绿量”明显增加。累计淘汰落后煤炭产能10亿吨、钢铁3亿吨、水泥4亿吨；建成全球规模最大的清洁电力和清洁钢铁生产体系。另一方面，加快推进能源清洁高效利用，煤炭消费占一次能源消费的比重由十年前的67.4%下降到2023年的55.3%；燃煤锅炉从近50万台压减到不足10万台；北方地区完成农村冬季清洁取暖和散煤改造约3900万户。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4109320.d.html</link>
            <guid>3790343</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电信运营板块走高，中国联通、东方明珠涨超3%，中国移动、中国卫通涨超2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0858800.d.html</link>
            <guid>3790342</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境持续改善 全国森林覆盖率达到24.02%】今天（9月25日）上午，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，生态环境部相关负责人介绍，近年来，我国协同推进降碳、减污、扩绿、增长，人民群众生态环境获得感、幸福感、安全感显著增强。全国森林覆盖率达到24.02%，21世纪以来全球新增绿化面积约1/4来自中国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8553814.d.html</link>
            <guid>3790341</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恺英网络：将会在今年推出“彩虹岛”正版IP手游】 据恺英网络消息，继“龙之谷”、“射雕三部曲”等重磅IP产品公布后，恺英网络将会在今年推出“彩虹岛”正版IP手游，带玩家重温童年彩虹岛惊险刺激的冒险旅程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5330487.d.html</link>
            <guid>3790340</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Sora概念震荡拉升 福石控股20CM涨停】福石控股20CM涨停，因赛集团涨超10%，华策影视、中文在线、万兴科技、天娱数科、信雅达等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8553118.d.html</link>
            <guid>3790339</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办介绍近期两岸经贸交流情况】  9月25日上午，国台办举行例行新闻发布会。记者：近期两岸经贸交流活动热络，请发言人介绍有关情况。
国台办发言人朱凤莲：9月，有关部门和地方举办了一系列内容丰富、形式多样、富有成效的两岸经贸交流活动。9月上旬，第28届鲁台经贸洽谈会、2024年贵州·台湾经贸交流合作恳谈会、第15届东莞台湾名品博览会、福建2024海峡两岸青年企业家经贸交流活动、第16届重庆·台湾周、第15届津台投资合作洽谈会、第27届京台科技论坛等活动相继举办。广大台商台企踊跃参与，充分展现了对中国式现代化前景的看好和参与两岸交流合作的热情。
此外，2024辽台经贸交流合作周正在辽宁沈阳、丹东、本溪等地举办，活动从9月23日持续到28日，以“振兴铺新篇 融合创未来”为主题，围绕现代农业、装备制造、精细化工、医疗康养、文旅等产业推进辽台合作，安排台商投资政策说明会、辽台现代农业合作推介会、实地考察等活动，助力广大台胞台商台企参与东北振兴战略，共谋发展新空间。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4106965.d.html</link>
            <guid>3790338</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办介绍大陆居民赴金门马祖旅游情况】9月25日，国务院台办举行例行新闻发布会。有记者问：目前，大陆居民赴马祖旅游已全面恢复，请发言人介绍大陆居民赴马祖旅游有关情况。福建厦门部分旅游业者近期组成赴金门“踩线团”，9月22日，赴金门旅游“首发团”受到金门民众热烈欢迎。请介绍有关情况。对此，发言人朱凤莲表示，关于大陆居民赴马祖旅游，据了解，目前已有不少大陆居民申请了赴马祖的旅游签注。“十一”假期临近，相信会迎来一波赴马祖旅游高峰。关于大陆居民赴金门旅游，据了解，厦门旅游协会及4家经营赴台游组团社组成的赴金门考察“踩线团”于9月18日从厦门五通码头出发，于9月20日从金门水头码头乘船返回厦门，3天的旅游考察为大陆居民赴金门旅游打下良好基础。9月22日，大陆居民赴金门旅游“首发团”经“小三通”抵达金门，受到金门县政府和民众的热烈欢迎，为两岸旅游交流合作再添新页。今天（25日）有27名大陆居民赴金门开展个人游。我们相信，赴金门的大陆游客会越来越多，希望他们在金门有良好的旅游体验，也希望台湾当局真正从两岸民众福祉出发，确保两岸旅游交流合作顺利进行。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4105227.d.html</link>
            <guid>3790336</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传媒、游戏股震荡走高 中广天择、吉视传媒涨停】 传媒、游戏股震荡走高 中广天择、吉视传媒、电广传媒、华闻集团涨停，因赛集团、中文在线、掌阅科技、紫天科技涨超5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8550410.d.html</link>
            <guid>3790335</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：哈里斯竞选团队位于亚利桑那州办公室遭枪击受损，无人受伤】 据美国《国会山报》、美国全国广播公司（NBC）等媒体消息，当地时间周一（23日），美国副总统、民主党总统候选人哈里斯竞选团队在亚利桑那州的办公室遭到枪击受损，事件未造成人员受伤。《国会山报》称，亚利桑那州坦佩警方正在调查上述枪击事件，该事件发生之际，哈里斯计划未来几天内访问亚利桑那州。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0854583.d.html</link>
            <guid>3790334</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【伊朗总统：与马克龙会谈积极 计划讨论搁置核协议】伊朗总统马苏德·佩泽什基安表示，在与法国总统马克龙进行“积极”会谈后，伊朗正在计划讨论一项搁置多年的核协议。伊朗总统在联合国大会间隙表示，核协议是与马克龙讨论的话题之一，此外还有加沙和其他地区问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8549126.d.html</link>
            <guid>3790333</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有色金属概念股震荡走强 常铝股份、焦作万方双双涨停】有色金属概念股震荡反弹，铝方向领涨，常铝股份、焦作万方双双涨停，盛达资源、兴业银锡涨超5%，闽发铝业、中国铝业、江西铜业、紫金矿业、北方铜业等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5325940.d.html</link>
            <guid>3790332</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港法院延期富力地产附属公司清盘呈请聆讯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5325167.d.html</link>
            <guid>3790330</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利安托法加斯塔大区发生4.7级地震】 根据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间9月24日22时57分，智利北部安托法加斯塔大区发生4.7级地震，震源深度26公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8547890.d.html</link>
            <guid>3790329</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：水利部召开新闻发布会介绍水利基础设施建设进展和成效】据中国水利微信公众号9月25日消息，水利部将于9月25日下午2时召开新闻发布会，介绍水利基础设施建设进展和成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8547786.d.html</link>
            <guid>3790327</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【焦点科技获南京市首批“全球数字服务商”认定】 日前，南京市发布首批“全球数字服务商”，焦点科技、宝马领悦等企业在数百家企业中脱颖而出被成功认定。今年6月，南京市启动首批“全球数字服务商”认证，从企业规模、服务能力、研发创新能力、品牌影响力等多个维度进行评审。焦点科技表示，作为“全球数字服务商”，公司将推动高能级数字服务企业的资源集聚，为中国外贸企业提供更为完善的跨境全链路服务，全面提升南京市乃至全国服务业的发展质量与效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5324422.d.html</link>
            <guid>3790326</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深300指数涨逾3%，收复年内失地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4099712.d.html</link>
            <guid>3790325</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界钢铁协会：8月全球粗钢产量1.448亿吨，同比下降6.5%】 世界钢铁协会公布数据显示，2024年8月全球71个纳入世界钢铁协会统计国家的粗钢产量为1.448亿吨，同比下降6.5%。2024年8月，非洲粗钢产量为190万吨，同比下降7.2%；亚洲和大洋洲粗钢产量为1.071亿吨，同比下降8.0%；欧盟（27国）粗钢产量为910万吨，同比提高2.2%；其他欧洲国家粗钢产量为370万吨，同比提高8.4%；中东粗钢产量为340万吨，同比下降3.2%；北美粗钢产量为900万吨，同比下降3.8%；俄罗斯和其他独联体国家+乌克兰粗钢产量为700万吨，同比下降8.7%；南美粗钢产量为360万吨，同比提高0.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8545996.d.html</link>
            <guid>3790324</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏扬州航空航天产业专项母基金完成备案】 企查查APP显示，近日，江苏扬州航空航天产业专项母基金在中国证券投资基金业协会完成备案，基金编号SAPA35。该项基金投资方向将重点围绕航空航天、高端装备等领域，以推动产业链的强化、补充和延伸。通过投资关键技术研发、成果转化、企业技术改造完善优化产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0848119.d.html</link>
            <guid>3790320</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对热带风暴 拜登宣布美国佛罗里达州进入紧急状态】当地时间9月24日，美国总统拜登宣布佛罗里达州进入紧急状态，并下令提供联邦援助，以应对热带风暴“海伦”自9月23日起对该州造成的影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4097529.d.html</link>
            <guid>3790319</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪A股涨超5%，比亚迪股份(01211.HK)港股涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5321659.d.html</link>
            <guid>3790318</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙概念震荡走高 常山北明涨停】 鸿蒙概念震荡走高，常山北明涨停，神州信息、同花顺、拓维信息、软通动力、诚迈科技等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8542958.d.html</link>
            <guid>3790316</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【火箭军向太平洋海域成功发射1发洲际弹道导弹】9月25日8时44分，中国人民解放军火箭军向太平洋相关公海海域，成功发射1发携载训练模拟弹头的洲际弹道导弹，准确落入预定海域。此次导弹发射，是火箭军年度军事训练例行性安排，有效检验武器装备性能和部队训练水平，达到了预期目的。中方提前向有关国家作了通报。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4095409.d.html</link>
            <guid>3790315</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因首都林火严峻 厄瓜多尔总统取消联合国行程紧急回国】当地时间9月24日，厄瓜多尔首都基多发生重大森林火灾，总统诺沃亚宣布，已取消原定的联合国行程，将立刻返回基多。诺沃亚表示，一旦确认火灾是人为引发，涉案人员将以恐怖主义罪名被起诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5319391.d.html</link>
            <guid>3790313</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深城交、中设股份合资成立数字科技公司】 企查查APP显示，近日，深城交中设（无锡）数字科技有限公司成立，法定代表人为陈志建，注册资本500万元，经营范围包含：国土空间规划编制；建筑智能化系统设计；物联网设备销售；航空运营支持服务等。企查查股权穿透显示，该公司由深城交、中设股份共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8541705.d.html</link>
            <guid>3790312</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行板块持续走高 郑州银行涨停】银行板块持续走高，郑州银行涨停，紫金银行、兰州银行、浦发银行、渝农商行等多股涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5318203.d.html</link>
            <guid>3790310</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江证监局对申万宏源证券温州分公司采取责令改正措施】 9月25日，浙江证监局发布关于对申万宏源证券有限公司温州分公司采取责令改正措施的决定。经查，公司存在以下问题：一是2021年对非营销岗位人员下达营销任务，并发放营销奖励。二是内部合规管理存在不足。三是向我局提交的材料中存在内容不准确、不完整的情况。上述问题反映出公司未能有效实施合规管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5317742.d.html</link>
            <guid>3790308</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川航空换帅完成工商变更 李越任董事长】天眼查App显示，近日，四川航空股份有限公司发生工商变更，石祖义卸任法定代表人、董事长，由李越接任，同时多位主要人员也发生变更。四川航空股份有限公司成立于2002年8月，注册资本10亿人民币，经营范围包括国内（含港澳台）及国际航空客货运输业务、航空运输代理服务、旅客票务代理等，由四川航空集团有限责任公司、南方航空（600029）等共同持股。据媒体报道，今年8月，四川航空集团有限责任公司宣布李越任该公司党委书记、董事长，石祖义不再担任上述职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5317431.d.html</link>
            <guid>3790307</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市成交额突破4000亿元，较昨日此时放量近2000亿元】 截至目前，沪深两市成交额突破4000亿元，其中，沪市成交额1811亿元，深市成交额2191亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5317069.d.html</link>
            <guid>3790306</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理再警告黎民众逃离危险 联合国：预警也不能袭击平民】当地时间9月24日，以色列总理再次发表视频声明，称以色列“并非与黎巴嫩开战”，呼吁黎巴嫩民众“逃离危险、摆脱真主党的控制”。对于以军近两天来多次“先敦促黎巴嫩南部、贝卡谷地等地区民众撤离，之后就大规模空袭”的做法，联合国人权事务高级专员办事处发言人24日表示，就算提前发布预警，也不能袭击平民。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriv4092079.d.html</link>
            <guid>3790305</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【反对人权问题政治化 联合国人权理事会百余国发声支持中国】当地时间24日，在联合国人权理事会第57届会议上，针对美国等一小撮国家在会议上发言攻击抹黑中国人权状况，100多个国家以共同发言、单独发言等不同方式，支持中方正义立场，反对将人权问题政治化。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0840914.d.html</link>
            <guid>3790303</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游及酒店股异动拉升 张家界涨停】 旅游及酒店股异动拉升，张家界涨停，华天酒店、曲江文旅、君亭酒店、西藏旅游、西域旅游、同庆楼等跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiris8537722.d.html</link>
            <guid>3790302</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国ITC对智能电视启动337调查】中国贸易救济信息网消息，9月24日，美国国际贸易委员会（ITC）投票决定对特定智能电视（Certain Smart Televisions）启动337调查（调查编码：337-TA-1420）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqirix0840484.d.html</link>
            <guid>3790301</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪与香港旅游发展局宣布新合作：发放亿元香港酒店、乐园预订补贴】飞猪与香港旅游发展局宣布最新合作计划，双方联合推出的“飞猪超级香港盛事季”即日起在飞猪App上线，将发放总额超亿元的出游消费券，覆盖香港往返机票、品质酒店、知名景区和乐园、高铁券、度假产品券等多元品类，补贴发放将持续至2024年12月31日。以预订香港酒店为例，内地游客最高可获取200元酒店优惠券。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-25/detail-incqiriu5314376.d.html</link>
            <guid>3790300</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北交所新股瑞华技术上市首日大幅高开，现涨超45%。公司致力于为化工企业提供基于化工工艺包技术的成套技术综合解决方案，主要产品为化工工艺包、化工设备和催化剂。]]></title>
            <guid>3790294</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>