<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 13:24:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团召开党委（扩大）会】贵州茅台公众号消息，12月15日，茅台集团召开党委（扩大）会议，会议强调，要结合茅台实际，全面落实党中央对经济工作的重大部署，扎扎实实做好明年经济工作，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。要抓牢抓实重点任务，以科技创新引领现代化产业体系建设，大力推进新型工业化，发展数字经济，通过科技创新不断培育新质生产力，创造更多、更可持续的价值。要坚持全面深化改革，扩大高水平对外开放，增强核心功能、提高核心竞争力，做好国际化战略，用好对外开放平台，推动茅台高质量发展、现代化建设不断取得新成效。要深入推进生态文明建设和绿色低碳发展，聚焦双碳目标，走好“绿线”发展道路，持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，打造人与自然和谐共生的美丽茅台。要扎实做好岁末年初各项工作，奋力完成全年目标任务，加大民生保障力度，关心慰问员工生产生活，着力防范化解重大风险，筑牢安全防线，保障员工生命安全和公司财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4472015.d.html</link>
            <guid>3410978</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：抗议者聚集在谷歌旧金山办公楼外，要求其终止与以政府AI合作项目】据《旧金山纪事报》报道，当地时间周四（14日）晚，数百名抗议者在谷歌旧金山办公楼外举行抗议示威活动，要求谷歌终止与以色列政府的AI合作项目。报道称，此次抗议活动的组织者称，美国全国公共广播电台(NPR)和其他地方媒体曾报道以色列使用人工智能系统快速定位在加沙的打击目标。这项人工智能技术被称为“the Gospel”，似乎和谷歌与以色列政府的合作项目“Nimbus”是区别开的。但抗议活动组织者表示，“不能保证谷歌的产品（Nimbus）不会被用来支持这种种族灭绝行动。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfew3842174.d.html</link>
            <guid>3410973</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科闻歌雅意2.0大模型发布】中科闻歌15日在北京发布全自主知识产权的雅意2.0国产大模型，并发布开源技术报告，其中文知识问答能力在AGIEval、CMMLU、MMLU、C-Eval、HumanEval等多个公开测评榜单排名领先；零样本中文信息抽取能力获多项SOTA（最佳性能表现）。据了解，雅意2.0是从头预训练的国产原生大模型，模型架构、模型代码均为自主研发，可面向行业应用场景自主训练和微调，支持多款国产算力硬件兼容 。 基于雅意2.0，中科闻歌推出安全可靠的政务智能和商业智能行业模型体系，面向安全、媒体、金融、舆情、法律、中医等领域构建行业大模型应用。中科闻歌是中科院孵化的企业。(国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4470823.d.html</link>
            <guid>3410972</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高途董事长：头部主播就要把利益给够，他要什么给他就行了】12月15日，高途董事长陈向东在高途佳品媒体沟通会上表示，对待绝对的头部主播就要好好地在乎他，把利益给够，他要什么给他就行了。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9912568.d.html</link>
            <guid>3410968</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽-大众ID.7 VIZZION正式上市 售价22.77万元起】一汽-大众ID.7 VIZZION在佛山正式上市，共推出AIR版、PRO版及PRIME版三款车型，售价分别为227,777元、237,777元、262,777元，并推出7大权益。作为一汽-大众面向智能电动浪潮的全新杰作，ID.7 VIZZION 开始了ID.家族2.0的新征程，凝聚着大众品牌的前沿科技，以全维安全、主流智能、极致舒适，为中国“务实向新”的消费者带来超越期待的出行体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4469835.d.html</link>
            <guid>3410967</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通合科技：重新筹划定增事项 拟募资不超7.5亿元】通合科技12月15日晚间公告，综合考虑资本市场监管政策变化以及公司自身实际发展情况、未来发展规划等因素，公司决定终止前次向特定对象发行股票事项，拟重新筹划向特定对象发行股票事项，募资不超过7.5亿元，全部用于高功率充电模块产业化建设项目及补充流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4469471.d.html</link>
            <guid>3410965</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国星光电：公司董事、总裁辞职】国星光电公告，2023年12月15日收到公司董事、总裁李程的书面辞职报告。因工作调动原因，李程申请辞去公司董事、总裁及董事会专门委员会相关职务。辞职后，李程将不再担任公司其他任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4469441.d.html</link>
            <guid>3410964</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【获批成为民生证券第一大股东 国联证券回应：发挥特色并实现“1+1>2”目标】中国证监会核准国联集团为民生证券主要股东。 国联集团表示，将深入贯彻落实中央金融工作会议精神，按照中国证监会批复要求，稳妥有序推进民生证券与国联证券的整合，始终坚持市场化机制和发展方向，充分发挥国有股东资源优势、民生证券业务特色优势和人才资源优势，实现“1+1>2”目标，不断提升综合金融服务能力，做好科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融等五篇文章，加快打造国内一流的地方综合性国企集团，为“强富美高”新无锡现代化建设做出更大贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4468806.d.html</link>
            <guid>3410963</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛天网络：公司模拟恋爱全动态真人互动影像游戏作品已于12月14日上架】盛天网络接受调研时表示，公司旗下火花工作室开发的模拟恋爱全动态真人互动影像游戏作品已于12月14日上架Steam商店，目前该游戏为“即将推出”状态。该游戏为公司研发发行的第一款真人互动游戏产品，预计对公司业绩影响较小，建议投资者审慎判断，理性投资。公司计划针对A/VR平台，将该互动游戏改编成为更具沉浸式游戏体验的优质项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9910132.d.html</link>
            <guid>3410962</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国公司培生大股东呼吁公司转移到美国上市 】全球最大图书出版公司英国培生集团(Pearson)最大的投资者表示，公司应将其上市地转向美国，以提高股东价值。Cevian Capital 的管理合伙人兼创始人Christer Gardell在接受采访时表示：“培生是一家美国公司，大部分销售和管理人员都在美国。只是由于历史原因，它仍在英国上市。”根据伦敦证券交易所集团的数据，Cevian持有培生12.16%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4467400.d.html</link>
            <guid>3410960</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省纪委监委派驻省经济和信息化厅纪检监察组原一级调研员郑紫君被“双开”】浙江省纪委省监委网站消息，浙江省纪委监委派驻省经济和信息化厅纪检监察组原一级调研员郑紫君被“双开”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9909855.d.html</link>
            <guid>3410958</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申昊科技：部分技术、产品和人形机器人产品开发有相关性】申昊科技在互动平台表示，公司高度关注人工智能方向的新技术、新市场，积极探索“机器人+AI”前沿领域。公司现有的部分技术、产品和人形机器人产品开发有一定相关性，公司在包括电力、轨道交通等垂直工业场景也有着丰富的机器人应用积累。未来公司将运用原有在工业机器人领域的技术积累和场景应用积累，探索促进人工智能相关技术与工业机器人产品的融合和下游市场的新应用。目前，相关探索及布局规划处于初期，对公司经营业绩无重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4467041.d.html</link>
            <guid>3410957</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:58:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春兴精工：实控人因内幕交易判处有期徒刑三年 缓刑四年】春兴精工(002547)12月15日晚间公告，根据苏州市中级人民法院出具的《刑事判决书》，公司控股股东、实控人孙洁晓犯内幕交易罪，判处有期徒刑三年，缓刑四年，并处罚金40万元。公司实控人孙洁晓自2018年7月起已不在公司担任董事、监事及高级管理人员的职务，上述判决系孙洁晓的个人事务，不会影响孙洁晓股东权利的行使及公司的正常业务运作，不会对公司的控制权构成影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeu7058926.d.html</link>
            <guid>3410955</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彩讯股份：拟5000万元-1亿元回购公司股份】彩讯股份公告，拟以5000万元-1亿元回购公司股份，回购价格不超过人民币23元/股（含本数）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4464958.d.html</link>
            <guid>3410954</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航一航班因降雪延误近9小时且无餐食，公司回复：的确只有小食】12月14日，我国北方多个机场因下大雪封闭，导致不少航班延误甚至取消。有航空爱好者注意到，从珠海飞往太原的南方航空CZ3791航班因跑道封闭，先是备降西安，后来竟然备降至千里之外的武汉，原本2个多小时的航程，前后一共飞了近12小时。有乘客还反映，机上没有提供餐食，堪称14日“最悲催航班”。15日，南航方面回应上游新闻记者，14日该趟航班确实延误而且只有小食，该航班目前已经恢复正常。对此事律师认为，如果航空公司未能提供餐食，旅客完全有权利进行维权。（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfew3835593.d.html</link>
            <guid>3410952</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车旗下软件部门拟每年削减20%预算 以避免裁员】大众汽车旗下软件部门Cariad同意在2028年之前每年削减20%的内部开发成本，以避免在首席执行官Oliver Blume规定的重大重组中被迫裁员。根据管理层和劳工代表周四达成的协议，如果达不到20%的目标，这家陷入困境的子公司将提出自愿收购。一位发言人表示，提供收购的时间表尚未公布。周四的交易预示着Cariad将在其软件开发组合之外，主导软件治理和合作，包括对汽车内人工智能驱动功能的监管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4464240.d.html</link>
            <guid>3410951</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[健康160国际有限公司向港交所提交上市申请书，保荐人为申万宏源香港和清科资本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfew3834812.d.html</link>
            <guid>3410950</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国联证券：控股股东国联集团获准成为民生证券主要股东】国联证券公告，控股股东国联集团获准成为民生证券主要股东，国联证券和民生证券具体整合事宜尚需与相关各方沟通，相关工作尚未开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9905273.d.html</link>
            <guid>3410946</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:39:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融信中国：本息总计4.25亿美元的到期优先票据尚未支付】融信中国公告，公司发行并在新加坡证券交易所有限公司上市的本金总额为4.1亿美元的2023年到期7.35%优先票据已到期。本金以及应付利息总计约4.25亿美元已到期应付。截至公告日期，公司尚未支付有关款项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9904715.d.html</link>
            <guid>3410945</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国务院政策例行吹风会18日举行 介绍加快内外贸一体化发展有关情况】国务院新闻办公室将于2023年12月18日（星期一）下午3时举行国务院政策例行吹风会，请商务部副部长盛秋平和海关总署、市场监管总局、金融监管总局有关负责人介绍加快内外贸一体化发展有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9904601.d.html</link>
            <guid>3410943</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中装建设：因涉嫌信息披露违法违规 公司收到证监会立案告知书】中装建设公告，因公司涉嫌信息披露违法违规等，收到中国证券监督管理委员会立案告知书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9903811.d.html</link>
            <guid>3410941</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：培育壮大新型消费 推动放宽电信、医疗等服务业市场准入】12月15日，商务部党组书记、部长王文涛主持召开党组会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，要持续推动商务发展实现质的有效提升和量的合理增长，为巩固增强经济回升向好态势提供有力支撑，为推进中国式现代化建设作出积极贡献。要推动消费从疫后恢复转向持续扩大，培育壮大新型消费，稳定和扩大传统消费，优化消费环境，推动以旧换新。要巩固外贸外资基本盘，加快培育外贸新动能，拓展中间品贸易、服务贸易、数字贸易、跨境电商出口；推动放宽电信、医疗等服务业市场准入，对标国际高标准经贸规则，持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，打造“投资中国”品牌。要抓好支持高质量共建“一带一路”八项行动的落实落地，统筹推进重大标志性工程和“小而美”民生项目。要做好岁末年初生活必需品保供稳价等工作。]]></title>
            <guid>3410939</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家铁路局：抓好春运服务和保通保畅，维护铁路安全稳定】据国家铁路局消息，12月15日，国家铁路局党组召开扩大会议，传达学习中央经济工作会议精神。会议强调，要深刻领会和把握党中央对明年经济工作的总体要求、政策取向，坚持稳中求进、以进促稳、先立后破，科学把握“稳”与“进”、“立”和“破”的辩证关系，稳步有序推进各项工作开展。要深刻领会和把握明年的重点任务要求，按照党中央决策部署，切实抓好铁路领域落实举措的有力推进。要深刻领会和把握党中央关于坚持和加强党对经济工作全面领导的重要要求，不折不扣抓落实、雷厉风行抓落实、求真务实抓落实、敢作善为抓落实。要做好岁末年初各项工作，抓好春运服务和保通保畅，加强铁路质量安全监管，维护铁路安全稳定。]]></title>
            <guid>3410938</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：12月下半月全国大部空气质量以良至轻度污染为主】2023年12月15日，中国环境监测总站联合中央气象台、国家大气污染防治攻关联合中心、东北、华南、西南、西北、长三角区域空气质量预测预报中心和北京市生态环境监测中心，开展12月下半月（16—31日）全国空气质量预报会商。12月下半月，全国大部空气质量以良至轻度污染为主，东北和华南区域以优良为主。其中，京津冀区域中南部、黑龙江西南部个别城市、长三角区域中北部、成都平原和川南个别城市、新疆天山北坡城市可能出现中度及以上污染。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9903088.d.html</link>
            <guid>3410937</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想两款AI PC新品已上市】12月15日，联想集团副总裁、中国首席战略官阿木对外表示，联想集团两款配有全新AI专属芯片NPU的联想AI Ready的AI PC新品，于当天15:00正式上市，同步开启预约预售。阿木表示，考虑到整个产业生态有一个逐步成熟的过程，AI PC首先会经历AI Ready阶段，其中芯片架构率先升级到混合AI架构，为其他各类特征的加速落地提供本地算力保障，并加速AI应用创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfew3831040.d.html</link>
            <guid>3410936</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壹网壹创：目前暂无多模态数字人相关业务】壹网壹创在互动平台表示，公司目前暂无多模态数字人相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9902535.d.html</link>
            <guid>3410935</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：培育壮大新型消费 稳定和扩大传统消费】商务部部长王文涛主持召开党组会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，持续推动商务发展实现质的有效提升和量的合理增长，为巩固增强经济回升向好态势提供有力支撑，为推进中国式现代化建设作出积极贡献。要推动消费从疫后恢复转向持续扩大，培育壮大新型消费，稳定和扩大传统消费，优化消费环境，推动以旧换新。要巩固外贸外资基本盘，加快培育外贸新动能，拓展中间品贸易、服务贸易、数字贸易、跨境电商出口；推动放宽电信、医疗等服务业市场准入，对标国际高标准经贸规则，持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，打造“投资中国”品牌。要抓好支持高质量共建“一带一路”八项行动的落实落地，统筹推进重大标志性工程和“小而美”民生项目。要做好岁末年初生活必需品保供稳价等工作。]]></title>
            <guid>3410934</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国《科学》杂志发布年度十大科学突破，新减肥药物位列榜首】美国《科学》杂志14日公布其评选的2023年度十大科学突破，一种治疗肥胖症并降低其相关慢性病发生率的药物获评年度头号突破。《科学》杂志刊文称，一种新的药物疗法为降低肥胖和相关慢性疾病发生率带来希望。这类药物模仿一种名为胰高血糖素样肽-1(GLP-1) 的肠道激素，最初是为治疗糖尿病开发，后被发现能显著减轻体重且副作用可控。今年的临床试验发现，这类药物还能缓解心衰症状以及降低心脏病和中风风险。强有力的证据表明，这类药物除了治疗肥胖症之外还有其他重大健康益处。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4459014.d.html</link>
            <guid>3410933</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所发布监管指引 放宽回购股份相关条件和限制】深交所发布《深圳证券交易所上市公司自律监管指引第9号——回购股份（2023年修订）》。放宽回购的相关条件和限制。将上市公司为维护公司价值及股东权益所必需而进行的回购条件之一“连续二十个交易日内公司股票收盘价跌幅累计达到百分之三十”，修改为“连续二十个交易日内公司股票收盘价跌幅累计达到百分之二十”；同时新增“股票收盘价格低于最近一年股票最高收盘价格的百分之五十”的条件。将上市满一年才能实施回购的条件调整为“已上市满六个月”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeu7051162.d.html</link>
            <guid>3410931</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局局长朱鹤新会见香港证监会行政总裁梁凤仪】2023年12月15日，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新会见了香港证监会行政总裁梁凤仪一行。双方就巩固提升香港国际金融中心地位、内地与香港跨境投融资合作等议题进行了交流。  （国家外汇管理局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4456345.d.html</link>
            <guid>3410926</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒逸石化：拟以5亿元-10亿元回购股份】恒逸石化：拟以5亿元-10亿元回购股份，回购股份的价格不超过10.00元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4455889.d.html</link>
            <guid>3410924</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强在四川、重庆调研】中共中央政治局常委、国务院总理李强12月13日至15日在四川、重庆调研。他强调，要全面贯彻中央经济工作会议精神，深入落实习近平总书记关于推进新型城镇化的重要论述，扎实推进以人为本的新型城镇化，为经济发展和民生改善提供强劲动力。在四川，李强来到东郊记忆·成都国际时尚产业园，察看老旧城区改造和工业遗存开发利用情况，强调要深度挖掘城市人文内涵，抓好地下管网等建设，切实提升城市安全韧性。在天府新区规划厅，李强听取四川新型城镇化和推动成渝地区双城经济圈建设情况汇报，要求在提升城镇发展质量的同时，更加注重推进成渝两地相互赋能。在成都天府国际生物城，李强勉励企业加大研发投入，推出更多新药好药。在青羊区清源社区，李强与群众围坐交谈，叮嘱当地把服务群众工作做细做实，让居民共享社区建设成果。在重庆，李强走进永川区城东片区综合改造提升项目现场，听取重庆推动成渝地区双城经济圈建设等情况汇报，察看自动驾驶、数字科技影视演示和“川渝通办”窗口，要求着眼国家战略需要加强工作谋划，大力推进交通联通、产业联动、创新协作、政策协同。在博世氢动力系统（重庆）有限公司和长安汽车全球研发中心，李强详细了解研发生产情况，希望企业大力推进智能制造，以先进产品引领行业潮流。李强考察了江北区北仓塔坪片区旧城改造项目，与商户、居民交流，要求当地结合实际大力推进城市更新，完善便民服务设施，更好满足市民提高生活品质的需求。调研中，李强主持召开新型城镇化建设座谈会，听取国家发展改革委和四川、重庆两地相关负责人发言。李强强调，要深刻把握以人为本的新型城镇化的实践内涵，把推进农业转移人口市民化摆在突出位置，把推进新型城镇化与实施主体功能区战略结合起来，以改革创新的精神切实加以推进，不断提高新型城镇化水平和质量。临近年关，各地务必要保障农民工工资按时足额发放，扎实做好安全生产等工作。李强充分肯定四川、重庆经济社会发展成就，希望两地深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神，推动高质量发展再上新台阶，为全国发展大局作出更大贡献。]]></title>
            <guid>3410922</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精智达：拟2900万元增资高铂科技 持有10.03%股权】精智达12月15日晚间公告，公司拟以2900万元向深圳高铂科技有限公司（简称“高铂科技”）增资，增资后，公司将持有高铂科技10.03%的股权。高铂科技是一家专门从事集成电路测试设备芯片及解决方案研发的企业，主要为客户提供芯片测试开发服务。通过参股投资高铂科技能够快速推进公司测试设备的核心信号处理引擎芯片国产化，延伸产业链布局。高铂科技设计完成的SC9800高性能数字混合信号测试芯片已于2023年10月正式投片，但由于该公司处于创立初期，产品尚未销售且仍需持续进行研发投入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4454517.d.html</link>
            <guid>3410921</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省科学院原党组副书记、原院长杨文斌被“双开”】据江西省纪委监委消息，江西省科学院原党组副书记、原院长杨文斌被“双开”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfet4453734.d.html</link>
            <guid>3410918</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰批准终止与白俄罗斯之间投资保护协定的法律草案】据乌克兰国家通讯社15日报道，在当天的政府会议上，乌克兰政府批准了一项法律草案，该法律草案提议终止《乌克兰和白俄罗斯共和国政府关于鼓励和相互保护投资协定》。据介绍，该法律草案提议终止乌克兰和白俄罗斯共和国于1995年12月14日在基辅签订并经乌克兰法律批准的关于鼓励和相互保护投资的协定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzycfeq9895794.d.html</link>
            <guid>3410917</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规范项目收费方式，全国各省份均已印发“互联网+”医疗服务价格政策文件】国家医保局在答复委员提案时表示，目前，全国各省份均已印发“互联网+”医疗服务价格政策文件，制定互联网复诊、远程会诊、远程监测等价格项目，规范了项目收费方式。据了解，各地已经开展的“互联网+”护理服务主要是通过互联网预约，邀请医疗机构上门提供护理服务。服务的场所改变后，护理收费仍可按派出医院的价格标准执行，同时加收上门服务的费用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywy3954619.d.html</link>
            <guid>3410916</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红旗连锁：控制权变更事项仍处商讨阶段 股票继续停牌】红旗连锁(002697)12月15日晚间公告，公司控制权变更事项依然处于进一步商讨阶段，公司股票12月18日（星期一）开市起继续停牌，预计停牌3个交易日。]]></title>
            <guid>3410915</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红旗连锁：控制权变更事项仍处商讨阶段 股票继续停牌】红旗连锁12月15日晚间公告，公司控制权变更事项依然处于进一步商讨阶段，公司股票12月18日（星期一）开市起继续停牌，预计停牌3个交易日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyayww7177174.d.html</link>
            <guid>3410914</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士政府反对审查外国投资的法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyayww7176834.d.html</link>
            <guid>3410912</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相苏纳克将于周六在意大利会见阿尔巴尼亚总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywt0025770.d.html</link>
            <guid>3410911</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通达股份：拟以1000万元-2000万元回购股份】通达股份公告，拟以1000万元-2000万元回购股份，回购价格不超过11.26元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywv4583094.d.html</link>
            <guid>3410909</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克运输商结束对斯乌边境过境点的封锁】当地时间12月14日21时，斯洛伐克运输商联盟结束了对维什涅-涅梅茨克检查站的封锁，该检查站毗邻乌克兰乌日霍罗德过境点。斯运输商联盟在社交媒体上表示，结束封锁是基于斯安全部门的号召。斯运输商联盟本月11日封锁了与乌克兰的过境点，要求终止欧盟与乌克兰的公路货运协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywt0025623.d.html</link>
            <guid>3410908</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委环资司召开发展循环经济工作部际联席会议联络员会议】据国家发改委消息，12月15日下午，国家发展改革委环资司负责同志主持召开发展循环经济工作部际联席会议联络员会议，深入贯彻习近平总书记关于循环经济发展重要指示批示精神，认真贯彻中央经济工作会议精神，总结《“十四五”循环经济发展规划》印发以来进展成效，分析存在的问题，研究部署下一阶段重点工作。会议要求，下一步，各成员单位要进一步加大工作力度，大力推行循环型生产方式，强化重点品类资源循环利用，推广绿色生活方式，抓好塑料污染全链条治理、商品过度包装治理，加强资金财税用地等要素保障，积极开展循环经济国际合作，推动循环经济发展取得更大成效。]]></title>
            <guid>3410899</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舒泰神：香塘集团拟减持公司不超1%股份】舒泰神12月15日晚间公告，公司持股8.68%的股东香塘集团有限公司（简称“香塘集团” ）拟以集中竞价方式，减持公司不超过1%的股份，即不超过477.77万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyayww7172908.d.html</link>
            <guid>3410897</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：鼓励上市公司依法合规运用回购工具 同时也将加大回购的事中事后监管】证监会鼓励上市公司依法合规运用回购工具，积极回报投资者，促进市场稳定健康发展，同时也将加大回购的事中事后监管，对利用回购实施内幕交易、操纵市场等违法行为的，依法严厉查处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyayww7172781.d.html</link>
            <guid>3410896</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:41:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：前11月邮政行业寄递业务量累计完成1463.1亿件，同比增长15.8%】国家邮政局公布2023年1-11月邮政行业运行情况。1—11月，邮政行业寄递业务量累计完成1463.1亿件，同比增长15.8%。其中，快递业务量（不包含邮政集团包裹业务）累计完成1188.2亿件，同比增长18.6%。]]></title>
            <guid>3410892</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舍得酒业：选举蒲吉洲为董事长 聘任唐珲为总裁】舍得酒业12月15日晚间公告，近日，倪强因工作原因申请辞去公司董事长等职务，辞职后继续担任公司董事；蒲吉洲因工作原因申请辞去公司联席董事长及总裁职务。公司董事会选举蒲吉洲为公司董事长、吴毅飞为公司联席董事长，补选蒲吉洲为公司董事会战略委员会主任委员，聘任唐珲为公司总裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywy3948554.d.html</link>
            <guid>3410891</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:35:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传化智联：筹划控股子公司传化合成分拆上市】传化智联12月15日晚间公告，公司筹划分拆控股子公司浙江传化合成材料有限公司（简称“传化合成”）于深交所上市。拟筹划的分拆上市事项不会导致公司丧失对传化合成的控制权。传化合成主要从事顺丁橡胶等合成新材料的生产、研发、销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyayww7169868.d.html</link>
            <guid>3410885</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市通管局副局长戴斌：试点部署5.5G网络 加速“双万兆”建设】上海市通信管理局副局长戴斌表示，上海市通信管理局积极引导全行业围绕新型基础设施建设部署、融合应用推广普及，做了大量卓有成效的工作。一是夯底座，优化基础设施。持续深化“双千兆”建设，不断提升网络供给能力；试点部署5.5G网络，助力有条件的地区加速“双万兆”建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywy3946909.d.html</link>
            <guid>3410884</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英诺激光：荟商投资拟减持公司不超3%股份】英诺激光12月15日晚间公告，公司持股6.62%的股东深圳荟商投资企业（有限合伙）（简称“荟商投资”）拟以集中竞价、大宗交易的方式，减持不超过3%的公司股份，即不超过454.53万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywy3946892.d.html</link>
            <guid>3410883</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圆通速递：副总裁葛程捷增持公司股份9.25万股】圆通速递12月15日晚间公告，公司副总裁葛程捷当日以集中竞价方式增持公司股份9.25万股，增持金额112.02万元。另外，公司董事兼副总裁张益忠收到大连证监局出具的《行政处罚决定书》，2022年6月15日至2023年6月15日期间，张益忠利用其子张某杰名下证券账户买卖圆通速递股票，存在买入后6个月内卖出，或者在卖出后6个月内又买入圆通速递股票的行为，大连证监局决定：对张益忠给予警告，并处以50万元罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywv4575223.d.html</link>
            <guid>3410882</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舒泰神：香塘集团拟减持不超过1%】舒泰神公告，香塘集团拟减持不超过1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzyaywy3945656.d.html</link>
            <guid>3410881</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>