<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 03:28:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：以色列尸检专家称，哈马斯领导人辛瓦尔死因为“头部中弹”】 以色列方面17日宣布打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔。据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间18日报道，对辛瓦尔遗体进行尸检的以色列病理学家库格尔表示，尽管辛瓦尔还遭受导弹和坦克炮弹袭击导致的重伤，但他的确切死因为“头部中弹”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0916907.d.html</link>
            <guid>3823473</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京银行城市副中心分行副行长王爱泽：与资本协同发展，为科技型企业提供全方位的服务，是商业银行的必答题】北京银行城市副中心分行副行长王爱泽在2024金融街论坛年会表示，在科技成果培育和转化方面，银行与投资机构的关注点是非常不同的，资本市场在其中发挥着更加重要的一个作用，商业银行只是做作为补充，通过配套金融产品，以服务企业全生命周期的视角来支持科技创新。在传统模式下，商业银行作用有限，在科技的细分赛道，金融工具也不够灵活，所以导致金融支持科技创新的效果不佳。 在这种情况下，如何与资本协同发展为科技型企业提供全方位的服务成为了商业银行的必答题。]]></title>
            <guid>3823472</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数“聚”上海！全国数据集团联盟成立 系列成果同步发布】10月19日在上海举行的2024全球数商大会上，一系列行业发展成果落地。会上，行业首创的全国首个数据集团平权组织——全国数据集团联盟成立，以加强各省市数据企业合作，加快数据要素产业发展。此外，6个区块链典型场景、2024中国金融气象指数、《2024全国地方国资数据平台（集团）发展报告》《零数可信数据空间产品白皮书》等在会上发布。同时，会上还推出《重大疾病数据产品1000条》。系列成果充分体现了大会积极打造成为数字经济发展成果的展示平台、数商生态链接的创新平台、国际数据合作的交流平台的定位和目标。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4563897.d.html</link>
            <guid>3823471</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东金融财富投研：四季度A股有望从“政策牛”演进为“盈利牛”】 10月18日，京东金融举办财富管理四季度策略会。针对当前的A股行情，京东金融财富业务投研团队认为，四季度伴随财政发力、经济回暖，A股有望从“政策牛”进一步演进为“盈利牛”。在宏观政策转向、全球宽松周期开启、中国资产系统性低估的背景下，投资者可对A股需进行战略性增配，提升仓位、把握结构性机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4136861.d.html</link>
            <guid>3823470</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:15:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个】我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个，覆盖全国17.1%的县（市、区）；2013年至2023年间，我国成人居民高血压、糖尿病的知晓率、治疗率和控制率均显著上升……2024年中国慢性病防控大会10月19日在京举行，会上公布数据显示，我国慢性病防控能力进一步提升，防控水平进一步改善。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7785631.d.html</link>
            <guid>3823469</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：“中部”集群消灭440名乌军，摧毁2辆法制装甲车】俄罗斯武装力量“中部”集群新闻中心负责人亚历山大·萨夫丘克说，乌克兰军队在该集群行动区内损失了多达440名军人和2辆法国制造的装甲输送车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4562608.d.html</link>
            <guid>3823468</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个汽车芯片认证审查技术体系正式发布】 10月17日，市场监管总局在京组织召开国产汽车芯片产业化应用及质量提升“质量强链”交流推进会。会上，首批国产汽车芯片认证审查企业名单正式发布，标志着我国汽车芯片质量认证进入新的阶段。同时，汽车芯片认证审查技术体系1.0版正式发布，是我国在汽车芯片领域构建自主质量标准体系的首个权威性成果，不仅填补了国内汽车芯片质量认证体系的空白，也为未来产业链的高效协作和创新发展奠定了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0912195.d.html</link>
            <guid>3823466</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南小麦播种已过三成】记者从河南省农业农村厅获悉，截至10月18日，河南全省已腾茬面积达9967万亩、整地面积达7299万亩，小麦已播种2718万亩，占预计面积的32%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783945.d.html</link>
            <guid>3823465</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信环境技术赵翔：通过绿色发展提升新质生产力，拿出更多“中信方案” 】2024 ESG全球领导者大会上，中信环境技术有限公司副总裁赵翔表示，“任何一个企业的发展都离不开社会环境，在企业发展的同时，我觉得更多地要承担一定的社会责任，这块是各个企业都可以去做的一个事儿。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560828.d.html</link>
            <guid>3823464</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【图灵奖得主莱斯利·瓦利安特：人类掌控大局 计算机提供帮助】7月14日至26日，2024国际基础科学大会在北京举行。哈佛大学教授、2010年图灵奖得主、国际知名计算机科学家莱斯利·瓦利安特获得了基础科学终身成就奖。他也在北京接受了总台记者的专访。在谈到人工智能是否会让某些职业面临消失的风险时，瓦利安特说，他预计，在大多数职业中，计算机会提供帮助，但人类将决定需要做什么。人类将掌控大局，做出选择，计算机提供帮助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560725.d.html</link>
            <guid>3823463</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松接受纪律审查和监察调查】据中国五矿纪检监察组、甘肃省纪委监委消息：中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国五矿纪检监察组和甘肃省白银市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560562.d.html</link>
            <guid>3823462</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高2万元奖励！生态环境部公布举报奖励典型案例】为充分调动广大人民群众参与生态环境保护工作的积极性，生态环境部指导各地建立实施生态环境违法行为举报奖励制度，今天生态环境部公布了第十九批举报奖励领域的5个典型案例：一、浙江湖州对举报某电镀加工点超标排放重金属案的群众实施奖励；二、安徽对举报某公司在线造假偷排污泥案的群众实施奖励；三、江西赣州对举报某电镀厂暗管超标排放电镀废水案的群众实施奖励；四、山东济宁对举报某公司以逃避监管方式偷排污水案的群众实施奖励；五、湖南对举报某公司不正常运行污染防治设施逃避监管案的群众实施奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783397.d.html</link>
            <guid>3823461</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金砖峰会即将举行 俄总统普京会见金砖国家媒体代表】金砖国家领导人第十六次会晤将于10月22日到24日在俄罗斯喀山举行。当地时间18日，俄罗斯总统普京在莫斯科会见包括中央广播电视总台在内的金砖国家主流媒体代表并回答提问。普京表示，金砖扩员后已有10个成员，另有30个国家表示希望与金砖国家进行不同程度的合作，或以不同方式加入金砖国家的活动，金砖合作机制的影响力不断扩大。普京表示，金砖国家的建设从未针对任何其他方，而是基于共同价值和发展观以及兼顾彼此利益的原则。在谈到乌克兰危机时，普京表示，北约正在借助乌克兰与俄罗斯交战，但是西方国家现在不得不承认，击败俄罗斯既无可能也不现实。他表示，俄方有意尽快结束俄乌冲突，并已准备好就和平结束俄乌冲突开展对话，但这必须基于此前讨论过的伊斯坦布尔协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782733.d.html</link>
            <guid>3823460</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金会副理事长、党组成员武建力：进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例】全国社会保障基金理事会副理事长、党组成员武建力10月19日在2024金融街论坛年会平行论坛上表示，希望能够进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例，提升基本养老保险基金整体收益率。同时还要进一步优化各支柱养老金投资政策，放宽投资比例限制，让各类养老金在分散风险的基础上提高长期投资收益。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782651.d.html</link>
            <guid>3823459</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿色和平袁瑛：绿色发展是提升中国领导力和影响力的重要前提】2024 ESG全球领导者大会上，绿色和平中国总负责人袁瑛表示，应对气候变化包括重点的政策目标的提出，不光是中国展现气候领导力以及对国际社会承诺的落地，还是中国向低碳经济转型的重要保障。绿色发展是助力新质生产力的跃升关键路径，这也是未来应对气候变化，能给中国新质生产力带来提升很重要的前提。与此同时，它也是提升中国在国际社会，提升领导力和影响力的重要前提。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4689844.d.html</link>
            <guid>3823458</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地球宪章国际方虹：目前缺乏有效激励机制来鼓励企业积极参与ESG实践】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。地球宪章国际中国中心执行理事长方虹谈到了ESG的发展难点，主要有三个方面。 首要是标准化一致性，不同的国家和地区对ESG的定义和评估的标准存在差异，导致企业在跨国运营时很难遵循一致的规则。此外，即使在同一地区内，各行各业之间的ESG的要求也是有所不同的。 其次，缺乏足够的激励。她指出，目前很多地区的法律框架还没有适应ESG的需求，缺乏有效的激励机制来鼓励企业和投资者积极参与ESG实践。 第三，公众意识与参与度。方虹表示，如何传播，如何真正提高公众完全适应ESG的需求是一个难点。国际组织作为全球治理和多边合作的主要平台，对于全球性问题的解决至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7912663.d.html</link>
            <guid>3823457</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，潜在热带气旋位于伯利兹市以东约225公里处；最大持续风速35英里/小时（55公里/小时）。]]></title>
            <guid>3823455</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅华会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯】新华社社长傅华18日在北京会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯。傅华说，去年9月，习近平主席和马杜罗总统共同宣布将中委关系提升为全天候战略伙伴关系。新华社愿同委方共同努力，讲好中委合作共赢、民心相通的友好故事，为深化两国人民相互了解与友谊贡献媒体力量。尼亚涅斯说，期待同新华社一道落实好两国元首重要共识，进一步深化双方媒体交流合作，携手探讨媒体在技术变革中的职责使命，共享机遇、共迎挑战。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4687043.d.html</link>
            <guid>3823453</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委江广平：我国营商环境在全球排名已提升至31位 企业开办时间压缩到平均4个工作日以内】全国政协常委、社会和法制委员会副主任江广平在2024金融街论坛年会“营造国际一流营商环境的金融法治保障”论坛演讲时表示，强化协同是营造一流营商环境的关键要素。国际一流营商环境的建设是一项系统工程，需要社会各方力量共同推进，特别是在金融法治领域，金融业务的跨时空、跨行业、跨领域经营，可能会带来复杂的市场风险、信用风险、操作风险、法律风险、流动性风险，必须高度凝聚共识，充分发挥立法部门、司法部门、监管部门、市场主体以及社会各界的力量，共同构建健康有序的金融市场。 目前，我国营商环境在全球的排名已显著提升， 已从2013年的第96位提升到第31位。 企业开办时间由1个月以上压缩到目前的平均4个工作日以内。市场化、法治化、国际化的一流营商环境日益清晰。这些成果与各方面的共同努力是分不开的，也为我们继续坚持团结和民主两大主题，服务党和国家中心工作坚定了信心。]]></title>
            <guid>3823452</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字气候集团马俊礼：提升ESG发展要加大对新技术的投资】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。数字气候集团创始人及首席执行官马俊礼认为，必须要思考如何减少第一类活动的比重。需要对它进行缩减，需要转型投资，同时思考一下在未来让子孙后代如何继续生活。此外，第三大领域是新活动、新技术，必须要加大努力的，需要注入更多资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4259523.d.html</link>
            <guid>3823451</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国研中心原副主任卢中原：房地产政策利好下投资增速或将提高】国务院发展研究中心原副主任卢中原10月19日在2024金融街论坛上表示，预计投资在未来的一年将会至少保持前三季度增长速度，甚至会有所提高。因为今年我们国家出台的一系列政策 对于房地产发展明显是利好的。卢中原称，中国的房地产市场应该按照市场规律正常运行，而不应作为经济波动时调控的重心和目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7909148.d.html</link>
            <guid>3823450</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月19日10时28分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.86度，东经84.18度）发生3.4级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3823448</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄托夫州州长：俄防空部队在罗斯托夫州摧毁两架无人机】俄罗斯罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫报告说，俄防空部队在该州上空摧毁了两架无人机，初步信息显示未造成人员伤亡和地面破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4685278.d.html</link>
            <guid>3823447</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人：俄控制哈尔科夫州约50个居民点】哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人维塔利·甘切夫表示，哈尔科夫州约50个居民点处于俄罗斯的控制之下，行政机构可进入其中的34个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7908046.d.html</link>
            <guid>3823446</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音工会：正积极通过间接方式与波音公司磋商】代表美国华盛顿州约3.3万名波音工人的国际机械师和航空航天工会第751分区（IAM District 751）当地时间10月18日公告称，在美国代理劳工部长朱莉·苏（Julie Su）的推动下，工会正积极与该公司进行间接谈判。作为寻求公平解决方案的责任之一，工会全力投入这些谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907965.d.html</link>
            <guid>3823445</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总理将于21日与吉尔吉斯斯坦总理扎帕罗夫举行会谈】据俄罗斯政府新闻处报道，俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京将于10月21日与吉尔吉斯斯坦总理阿克尔别克·扎帕罗夫在莫斯科举行会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907906.d.html</link>
            <guid>3823444</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学杭敏：教育是可持续发展一个非常重要的方面】2024 ESG全球领导者大会上，清华大学新闻与传播学院副院长杭敏与联合国前副秘书长，潘基文中心常务理事金垣洙展开主题对话。 杭敏表示，教育是可持续发展一个非常重要的方面。她指出，教育是一个赋能者，教育能给社会带来非常重大的广泛影响。教育年轻一代也很重要，他们的觉知、觉察、参与，如何促进可持续发展，如何参与ESG以及相关的议题，这些都非常重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907660.d.html</link>
            <guid>3823443</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独立评估认定美国特勤局领导层需“大换血”】一份17日发表的独立评估报告认定，美国特勤局内部需实施重大改革，包括聘请“外部人士”组成新的领导层，以消除其官僚主义、故步自封的风气，否则像共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普7月13日遭未遂刺杀的安保丑闻“将再次发生”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7905925.d.html</link>
            <guid>3823441</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科能源向丸红株式会社提供大型地面电站储能系统SunTera】 近日，晶科能源宣布向日本大型企业丸红株式会社提供大型液冷电池储能系统SunTera，用于其位于日本北部岛屿的电网储能项目。晶科能源与丸红在储能领域的首次合作，标志着大型企业携手在日本推广应用储能的战略里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyai1033201.d.html</link>
            <guid>3823440</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省住房和城乡建设厅住房保障处副处长吴贵楷接受审查调查】广东省住房和城乡建设厅住房保障处副处长吴贵楷涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委驻省住房城乡建设厅纪检监察组纪律审查和广州市花都区监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7905014.d.html</link>
            <guid>3823439</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医院检查结果互不相认？国家卫健委回应】来自黑龙江绥化的网民“无为”说：看病难问题还是存在，知名医院的检查几天排不上号，其他医院的检查结果医院相互不认，拷贝出来的检查结果各个医院都不给看，资源浪费严重。建议检查结果应该全国互联互通。 国家卫生健康委员会回复：根据《“健康中国2030”规划纲要》《“十四五”全民健康信息化规划》《全国医疗卫生机构信息互通共享三年攻坚行动方案（2023-2025年）》等相关文件的要求，我委持续推进全国医疗卫生机构信息互通共享，完善区域全民健康信息平台建设，推广电子健康卡和其他卡码协同应用，建立唯一主索引，推动检查检验结果互通共享，电子健康档案规范查询，切实提高群众获得感。（中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4681669.d.html</link>
            <guid>3823438</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿集团党委书记蔡希良：发展养老金融 应注重体现政策一致性和目标一致性】中国人寿集团党委书记蔡希良10月19日在2024金融街论坛年会平行论坛上表示，养老金融是为养老事业和养老产业提供金融支持以及为老年生活提供养老金支付和风险保障服务的金融保险活动，主要是解决养老金储备不足和养老风险保障不足等问题。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4681554.d.html</link>
            <guid>3823437</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙约86%人口处于极度严重饥饿】联合国机构10 月17日发布的最新报告显示，整个加沙地带面临饥荒风险，约86%人口处于“极度严重”饥饿状态。据世界粮食计划署统计，以色列10月前两周没有允许任何食物进入加沙地带北部。对此，以色列方面则称，以方没有限制人道主义援助进入加沙地带，并指责联合国机构和相关援助组织没有及时运送物资。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7903831.d.html</link>
            <guid>3823436</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部丁辉：ESG已经成为中国企业可持续发展的“风向标”】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。生态环境部对外合作与交流中心纪委书记丁辉表示：“中国正在积极探索ESG的中国发展路径。”丁辉谈到，在各级政府、监管机构与主流媒体的多方推动下，近年来中国企业ESG发展也迈出了新步伐，走出了“加速度”，ESG已经成为中国企业可持续发展的“风向标”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4679824.d.html</link>
            <guid>3823435</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新消费活跃 智能产品“点亮”消费新空间】今年以来，新型消费蓬勃发展，比如让虚拟人物“活”起来的数字体验馆、通过指尖技艺“活灵活现”的非遗手工坊，还有覆盖生活方方面面的智能产品。在科技快速发展的今天，智能消费品逐渐成为市场的主流。层出不穷的智能产品正在改变人们的消费习惯和生活方式。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4679607.d.html</link>
            <guid>3823434</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦朔：一家企业只想着生意、不考虑人，那么前景令人担忧】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。人文财经观察家、秦朔朋友圈发起人秦朔表示，作为企业领导者，需要更多思考“人”的问题，这是非常有价值的投入。“如果一家企业每天想的是生意、生意、生意，而不考虑‘人’的问题，这家企业的前景恐怕是令人担忧的”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7901770.d.html</link>
            <guid>3823433</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气候变化事务特使刘振民：中欧携手引领气候行动对全球去碳化进程具有重要意义】中国气候变化事务特使刘振民日前在布鲁塞尔接受记者专访时表示，中国作为全球气候治理的重要参与者、贡献者和引领者，携手欧盟引领气候行动，将对全球去碳化进程产生关键影响。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4252098.d.html</link>
            <guid>3823432</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国前副秘书长：没有中国的贡献，这个问题解决不了】2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。联合国前副秘书长，潘基文中心常务理事金垣洙谈及全球治理，称联合国就是全球治理的一个标志，但联合国也是水深火热。他强调，没有中国的贡献，这个问题是解决不了的，“我们真的非常依赖中国的力量，继续来引领着我们解决当下的问题，共同实现良好的全球治理，我们需要中国的帮助。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4678602.d.html</link>
            <guid>3823431</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和平的曙光还是新动荡的开始？哈马斯领导人辛瓦尔之死牵动中东局势】在哈马斯领导人辛瓦尔被以军打死之后，以色列和美西方国家纷纷表态称，辛瓦尔之死为加沙停火带来了机会。但分析人士指出，尽管以色列方面将辛瓦尔之死称作“重要时刻”，但不意味着加沙冲突的结束，中东地区局势将继续动荡。在辛瓦尔的死讯公布之后，以色列总理内塔尼亚胡称这“虽不是加沙冲突的结束，但开启了结束的序幕”。美国国防部长奥斯汀18日在布鲁塞尔称，辛瓦尔之死消除了一个巨大的障碍，为实现加沙停火创造了机会，希望以色列、哈马斯和黎巴嫩真主党抓住这一机会。正在德国进行访问的美国总统拜登当天也称，辛瓦尔之死是“寻求和平之路的机会”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7901241.d.html</link>
            <guid>3823430</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四方达与郑州大学联合建立的金刚石中试基地及研究生联合培养基地正式揭牌】 10月18日，河南四方达超硬材料股份有限公司与郑州大学联合建设的金刚石中试基地及研究生联合培养基地揭牌仪式在四方达隆重举行，这标志着双方在科研创新、人才培养及产业升级方面进一步强化合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyai1028987.d.html</link>
            <guid>3823429</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国劳工部拨款80万美元，为受多次裁员与企业关停影响的失业工人提供就业和培训服务；批准最高500万美元的初步资金，以支持得州热带风暴“海伦”灾后就业恢复和工人培训。]]></title>
            <guid>3823427</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英美法德领导人举行会谈 讨论乌克兰危机、中东局势等议题】英国政府文件显示，英国首相与法国总统马克龙、德国总理肖尔茨和美国总统拜登会晤，领导人们谴责了俄罗斯对乌克兰持续的军事行动，讨论了为乌克兰提供额外安全、经济和人道主义援助的计划，包括利用冻结的俄罗斯主权资产的额外收入。领导人们还讨论了乌克兰总统泽连斯基的胜利计划，重申了支持乌克兰，为其争取基于国际法、包括《联合国宪章》以及尊重主权和领土完整的公正持久和平的决心。此外，领导人们还讨论了中东局势，重申对伊朗针对以色列的升级攻击的谴责，并协调了一系列措施，以追究伊朗的责任，防止局势进一步升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7898074.d.html</link>
            <guid>3823426</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:41:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带民防部门：加沙北部杰巴利耶局势“困难且悲惨”】加沙地带民防部门发言人当地时间18日表示，加沙地带北部杰巴利耶目前的条件“非常困难和悲惨”，以军“正在摧毁杰巴利耶的一切”。他呼吁国际社会采取实际行动向以色列施压，允许民防和医务人员履行人道主义职责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4248877.d.html</link>
            <guid>3823425</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：三季度金融业GDP同比增长6.2%】国家统计局公布2024年三季度国内生产总值初步核算结果。据初步核算，前三季度国内生产总值949746亿元，同比增长4.8%；三季度国内生产总值332910亿元，同比增长4.6%。其中，三季度金融业GDP同比增长6.2%，信息传输、软件和信息技术服务业GDP同比增长10%，房地产业GDP同比下降1.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4674749.d.html</link>
            <guid>3823424</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国海上首个多层稠油热采项目陆地建造完工】 10月13日，随着锦州23-2油田中心处理平台CEPA平台完工装船，我国海上首个多层稠油热采项目——锦州23-2油田开发项目在山东青岛实现陆地建造完工。锦州23-2油田开发项目是我国海上迄今为止最大规模的稠油热采建造项目。该项目的两座中心热采平台均重约16000吨，为目前我国建造的最大海上稠油热采平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyai1025683.d.html</link>
            <guid>3823423</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商务部：拜登-哈里斯政府启动高达16亿美元的资金竞争，以加速发展美国半导体先进封装技术。]]></title>
            <guid>3823422</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊雷娜·克罗宁：AI可通过很多方式助力ESG和可持续发展】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。DADOS科技公司高级产品副总裁，《空间计算》作者伊雷娜·克罗宁表示，AI可以通过很多方式助力ESG和可持续发展。在能源领域，包括智能家居、智慧家居的节能，可以使用物联网等设备来节约资源。在农业领域，可以通过AI技术了解到土壤情况，土地中的田间情况，比如需要多少水，可以节约费用，同时又能够保护环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7893540.d.html</link>
            <guid>3823421</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能网联汽车“朋友圈”扩大 更多国际伙伴来加中国好友】目前，2024世界智能网联汽车大会正在北京举行，大会上，工业和信息化部相关负责人表示，中国正不断深化智能网联汽车的国际合作。工业和信息化部表示，目前，除了我国之外，美国、欧盟、日本、韩国等也都在发布智能网联汽车领域的标准，制定相应的战略。我国非常重视包括汽车产业在内的国际合作，也在推动智能网联和新能源汽车产业投资合作，并牵头制定了电动汽车安全、电池耐久性等十多项技术法规。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7892529.d.html</link>
            <guid>3823420</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普京称，以色列与伊朗有可能达成折中方案，俄方可提供帮助】据俄新社等俄媒报道，对于以色列与伊朗之间的紧张局势，俄罗斯总统普京当地时间18日在会见金砖国家主流媒体代表时称，双方之间有可能达成折中方案，俄方可在这方面提供帮助。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4669529.d.html</link>
            <guid>3823419</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:19:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【幻方量化计划清零对冲产品 相关人士：公司充分看好未来A股 才选择做出这一决定】量化巨头幻方量化10月18日向投资人发布公告称，因市场环境变化，对冲系列产品难以同时取得收益和缩小风险敞口，潜在收益风险比明显下降，未来收益将明显低于投资人预期。考虑到对冲产品的风险属性，公司将逐步将对冲全系产品投资仓位降低至0，同时自2024年10月28日起免除对冲系列产品后期的管理费。幻方量化表示，公司对冲产品存量规模较小，预计不会对市场产生影响。同时，建议各位投资人综合判断，适时调整投资组合。 幻方量化相关人士向记者透露，9月初公司便已经和客户公告称，考虑到对冲产品的风险属性，公司对冲全系产品阶段性增加了现金的比例，以降低整体风险，因此，近期公司对冲产品的净值波动并没有很大。此次宣布放弃对冲产品，主要原因在于公司很早将自身定位为一家量化多头基金管理人，一直在降低对冲产品管理规模，尤其是当前公司充分看好未来A股，才选择做出这一决定。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4668086.d.html</link>
            <guid>3823418</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西部铜材节能环保升级改造项目竣工试生产】 10月18日，巴彦淖尔西部铜材节能环保升级改造项目竣工试生产。该项目是西部矿业推动企业绿色转型再升级的重要项目，项目总投资10.54亿元，采用国内先进的不锈钢永久阴极铜电解工艺，改变了传统铜电解生产工艺和装备水平落后的现状，极大降低了劳动强度，提高了生产效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7890517.d.html</link>
            <guid>3823417</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个阿拉伯国家常驻联合国代表会见古特雷斯 关切加沙局势】当地时间10月18日下午，巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔连同多个阿拉伯国家常驻联合国代表与联合国秘书长古特雷斯举行会面，对以色列试图以“饥饿战术”封锁加沙地带北部表达严重关切。在会面后的联合记者会上，曼苏尔警告，加沙北部的40万巴勒斯坦民众有遭受大规模“种族灭绝”的危险。出席会见的10位阿拉伯国家代表还对以色列试图通过立法禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处运作表示担忧。他们呼吁巴以冲突双方依照安理会6月通过的第2735号决议，在加沙地带实现“立即、全面和彻底”的停火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4243048.d.html</link>
            <guid>3823416</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：智利西部发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7889093.d.html</link>
            <guid>3823415</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克刘劲骊：中国在ESG领域取得了显著进展，成为全球绿债发行的领先者之一】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开，纳斯达克投资智能业务中国&新加坡地区董事总经理刘劲骊（Anny Liu）表示，中国在全球绿债发展中处于领先地位，2022年和2023年中国绿债的发行量是全球最大规模，而2024年的数据尚未公布。这表明中国在ESG领域取得了显著进展，成为全球绿债发行的领先者之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4662615.d.html</link>
            <guid>3823414</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克刘劲骊：企业越来越聪明，开始关注投资者在ESG评级标准上的偏好，并据此进行披露】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开，纳斯达克投资智能业务中国&新加坡地区董事总经理刘劲骊（Anny Liu）表示，企业越来越聪明，开始关注投资者在ESG评级标准上的偏好，并据此进行披露。随着投资者对ESG标准的重视程度增加，企业可能会更多地披露相关信息以满足投资者需求。这种趋势表明企业正在逐渐意识到ESG因素对其业务的重要性，以及对投资者的影响。]]></title>
            <guid>3823413</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安银行下调存款利率】平安银行官网显示，平安银行于10月19日下调了人民币存款利率，其中活期存款利率下调5个基点至0.1%，定期三个月期、半年期、一年期、二年期、三年期和五年期均下调25个基点，分别为0.85%、1.10%、1.30%、1.35%、1.55%和1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4237630.d.html</link>
            <guid>3823412</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中车中低压功率器件产业化（宜兴）建设项目竣工投产】 10月17日，中国中车中低压功率器件产业化（宜兴）建设项目竣工投产。宜兴项目是中车半导体在IGBT领域布局的重要举措，将为产业的持续快速发展注入强大动能。当日，宜兴市政府与株洲中车时代半导体有限公司签约落地封装线建设合作项目，主要面向新能源汽车市场。]]></title>
            <guid>3823411</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军称摧毁胡塞武装无人机和陆基攻击巡航导弹】当地时间10月18日，美国中央司令部发表声明称，在过去的一周内，中央司令部部队成功摧毁了胡塞武装20个单向攻击无人机和陆基攻击巡航导弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7882338.d.html</link>
            <guid>3823410</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州发生林火 数百名居民撤离】当地时间10月18日，美国加利福尼亚州奥克兰地区发生林火，导致数百名居民撤离。奥克兰消防部门发言人表示，这场火灾的过火面积已达约5.26公顷，造成至少10座建筑受损，超过200户附近居民被命令撤离。目前100多名消防员正在进行灭火工作。根据最新消息，消防人员已成功遏制了火势的蔓延。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztum1144203.d.html</link>
            <guid>3823409</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会为参展客商提供多样法律服务】第136届广交会目前正在举行，作为国际贸易的重要平台，本届广交会不仅汇聚了琳琅满目的商品，更搭建起了一座法律服务的桥梁，现场设立的“涉外法律咨询服务港”，连续第三届为广交会参展客商提供法律服务。在广交会现场的“涉外法律咨询服务港”，不时有采购商前来咨询法律条款，寻求帮助。为进一步优化涉外法律服务供给，本届广交会新增4位港澳仲裁员，并增设了粤港澳大湾区律师法律服务咨询专窗，每天都会安排粤港澳大湾区律师驻场服务。同时，广州市司法局等单位还在官网设立留言板，为境内外参展客商提供全年持续不间断的专业法律咨询服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc8012593.d.html</link>
            <guid>3823408</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台10月19日08时发布海浪黄色警报】受强冷空气的影响，预计：10月19日中午到20日中午渤海、黄海、东海、台湾海峡将出现3到5.5米的大浪到巨浪区;辽宁、山东北部近岸海域将出现2.5到4米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为黄色，河北、山东南部、江苏、上海、浙江、福建近岸海域将出现2到3.3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。请在上述海域作业的船只注意安全，沿海各有关单位提前采取防浪避浪措施。48小时预报:10月20日中午到21日上午，黄海南部、东海、台湾海峡将出现3到4.5米的大浪到巨浪区;江苏南部、上海、浙江、福建近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，近岸海域海浪预警级别为蓝色。预计21日上午视情况解除海浪警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4789447.d.html</link>
            <guid>3823407</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF工作人员结束对洪都拉斯的访问，达成工作人员级别协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztui4365067.d.html</link>
            <guid>3823406</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台19日08时发布风暴潮蓝色警报】受强冷空气和出海气旋的共同影响，预计:19日白天渤海湾将出现30到60厘米的风暴增水，莱州湾将出现40到120厘米的风暴增水，山东半岛沿海将出现30到70厘米的风暴增水。山东省潍坊市和烟台市的风暴潮预警级别为蓝色。预计19日中午解除风暴潮警报。请沿海相关部门加固海上渔业养殖设施，开展海堤、水闸等设施的巡查维护，做好薄弱和危险地区的海堤加固工作，做好防潮准备，并停止海边露天集体活动和垂钓、游泳、冲浪、潜水等涉海娱乐休闲活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc8010411.d.html</link>
            <guid>3823405</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业回应广东十大工厂将搬迁到四川：传闻不实】日前，一条“国家重大决策，华为、格力、TCL等广东十大企业从东部向西部转移”的消息在各大网络平台流传。网贴中提到的企业中一位不愿具名的相关人士表示，“这些传闻是不实的”。（南方+）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztum1139500.d.html</link>
            <guid>3823401</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】大连海事局发布航行警告，自10月20日16时至27日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4785143.d.html</link>
            <guid>3823400</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局开展合成生物促进发展和科学监管调研座谈】 10月18日，市场监管总局在天津开展合成生物促进发展和科学监管的调研座谈。市场监管总局党组成员、副局长，国家认监委主任蒲淳出席并讲话。会议指出，合成生物代表未来发展产业，党中央、国务院高度重视合成生物产业健康发展。统筹促进发展和科学监管是发展新质生产力、推动高质量发展的内在要求，也是落实总体国家安全观、保护人民群众生命健康的重要举措，需要持续完善法律法规、健全协调机制、优化标准规则。下一步，市场监管部门要会同相关部门统筹发展和安全，坚持问题导向和改革导向，采取有针对性举措，积极推进合成生物产业健康发展，同时切实防范生物安全风险。中国科学院、天津大学等机构3名专家，北京三元、华熙生物、诺维信、赛默飞、华大基因、华恒生物、浙江震元等7家企业负责人，总局相关司局负责同志以及北京、天津、上海、浙江、安徽、广东、深圳等市场监管部门负责同志参加会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4783827.d.html</link>
            <guid>3823399</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制多个定居点 乌称阻止俄军进攻】俄罗斯国防部当地时间18日通报称，在过去一周内，俄军使用精确制导武器和无人机对乌克兰军工企业、能源设施、军用机场以及无人机生产和存贮设施发起了36轮打击；并控制了卢甘斯克、顿涅茨克、扎波罗热地区的5个定居点。通报还称，过去一天，乌军在库尔斯克地区损失超过525人，各型装甲车辆17辆。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天下午，前线地区发生112次战斗，前线局势依然严峻，尤其是库拉霍沃方向最为激烈。俄军利用其人力和装备优势，不断向乌军阵地发动进攻，乌军正在采取一切必要措施阻止俄军进攻。此外，乌军在库尔斯克地区的行动仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc8006263.d.html</link>
            <guid>3823398</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特旗下伯克希尔哈撒韦10月16-18日买入价值4200万美元的卫星广播公司Sirius XM股票。]]></title>
            <guid>3823397</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以冲突升级 以色列征召预备役应对黎真主党袭击】当地时间18日，以色列国防军称，当天以军多次拦截从黎巴嫩发射的空中目标，并称正在额外征召一支预备役旅前往以色列北部。同一天，黎巴嫩真主党称将加大火箭弹袭击以色列目标的力度，并称“有足够力量”抵抗以色列的军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztum1135903.d.html</link>
            <guid>3823394</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大和证券SMBC株式会社：将太平洋航运上调至跑赢大盘，目标价2.40港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4781237.d.html</link>
            <guid>3823393</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大和证券SMBC株式会社：给予赛轮集团买进的初始评级，目标价20元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc8004023.d.html</link>
            <guid>3823392</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大和证券SMBC株式会社：将福耀玻璃A股评级上调至买进，目标价72元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4780876.d.html</link>
            <guid>3823391</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个碳中和水上服务区正式投运】昨天（18日），记者从中远海运集团获悉，全国首个碳中和水上服务区——江阴水上绿色综合服务区在长江江阴段正式投运。这个水上综合服务区，由4条油趸船组成，总长360米，可同时保障5条万吨级船舶供油服务。服务区内不仅有便利商超，还提供免费理发、远程医疗、水上影院等服务，让船员们即使在水上也能享受到居家的便利，而露天篮球场则是他们减压休闲的理想场所。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4780573.d.html</link>
            <guid>3823390</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列上加利利地区拉响防空警报】当地时间19日凌晨，以色列上加利利地区马尔基亚再次响起防空警报。黎巴嫩真主党表示，向以色列北部马尔基亚定居点的以军士兵发射了火箭弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4780383.d.html</link>
            <guid>3823389</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京寒潮蓝色预警中：今日最低气温2℃】北京市气象台10月19日6时发布：今天白天晴，北转南风二三级，最高气温13℃；夜间晴间多云，南转北风一二级，最低气温2℃。目前全市正处于寒潮蓝色预警中，气温明显下降，外出需及时添衣保暖，谨防感冒及心脑血管疾病的发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztum1133366.d.html</link>
            <guid>3823386</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布大风蓝色预警信号】江西省气象台2024年10月19日06时20分发布大风蓝色预警信号：预计未来24小时内，受冷空气南下影响，九江、南昌两市和上饶市西部、抚州市北部的江湖水面、平原河谷和高海拔山区阵风可达7-8级，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4778075.d.html</link>
            <guid>3823385</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北发布寒潮黄色预警信号】河北省气象台2024年10月19日07时02分继续发布寒潮黄色预警信号：受冷空气影响，明天早晨，除张家口中北部、承德北部以外的大部分地区最低气温继续下降3~8℃，降至-5~4℃，有霜冻。请注意防范！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4778046.d.html</link>
            <guid>3823384</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布大风蓝色预警】山东省气象台于10月19日06时继续发布陆地大风蓝色预警：预计19日白天到夜间，北风，滨州、东营、潍坊、日照、半岛地区和内陆湖面6～7级阵风8～9级减弱到3～4级，其他地区4～5级阵风6～7级减弱到3～4级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4777987.d.html</link>
            <guid>3823383</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一男子驾车冲撞首相官邸外围栏】当地时间19日早上6时前，一名40多岁的男子向日本自民党总部投掷燃烧瓶后，驾车冲撞首相官邸外的围栏，被当场逮捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4777635.d.html</link>
            <guid>3823382</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：房地产行业四大新看点值得期待】多部门联合以一盘棋思维打“组合拳”，政策信号以及落实路径清晰明确，有四大新看点值得期待。第一，调整或取消各类限制性措施，进一步满足多样化购房需求。第二，通过货币化安置等方式新增实施100万套城中村改造，将带动大规模住宅销售。第三，“白名单”信贷规模增至超4万亿元，为“保交房”护航。第四，支持地方用好专项债收购存量土地和住房，盘活“沉睡”资产。总体来看，这一系列政策“组合拳”有望加速落地推进，会给房地产行业发展带来诸多积极变化。我们有理由相信，中国城市化还有很大空间，房地产市场“止跌回稳”可期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4777083.d.html</link>
            <guid>3823380</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党称将继续支持巴勒斯坦人民】当地时间18日，黎巴嫩真主党发表声明，对已故的哈马斯领导人辛瓦尔表示哀悼，并表示将继续支持巴勒斯坦人民。同一天，伊朗外交部发表声明，强烈谴责以色列杀害哈马斯领导人辛瓦尔的行为，并谴责美国为以色列提供金融和军事支持的行为。声明强调，辛瓦尔的死亡不会让抵抗力量受到干扰，反而会激励抵抗力量继续其抵抗的道路。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc7999720.d.html</link>
            <guid>3823379</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高降幅4.6万元，电动MINI上市3个半月突发大降价】10月18日，MINI中国在官网宣布，全新电动MINI COOPER售价调整至14.88万元起，起售价相比今年7月上市的18.98万元降低了4.1万元；全新电动MINI ACEMAN售价调整至16.39万元起，起售价相比于今年8月上市的20.99万元降低了4.6万元。 针对此前购买上述两款车型的全部客户（包括不享受“购买后100天保价”权益的客户及已超过“购买后100天保价”权益期限的客户），MINI中国将进行现金形式的保价。 事实上，MINI中国此次调整的不仅是两款车型的起售价，还将两款车型原本的入门款取消了，这意味着在起售价降低的同时，车辆配置也有所提高。如果按照同配置车型来算，此次电动MINI车型的实际降价幅度高达5.7万~7万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc7999412.d.html</link>
            <guid>3823378</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【律师：中国对全球征税是大势所趋#但细则未定】近期，中国将征收“海外富人税”的传闻引起国内外关注。据了解，我国“全球征税”一直有政策依据，但执行力度有限。另外，对于在中国境内无住所的个人，相关配套文件自2019年起设有6年“豁免期”，当前距离首次到期时间渐近。 不过，从现有文件来看，针对境外所得征收个人所得税尚无具体细则，近期传闻中的“中国要对全球范围内具有中国国籍的高净值人群征收税”“1000万美元是门槛”“海外上市公司股东被波及”等信息尚无权威依据。 北京大成律师事务所高级合伙人肖飒表示，相比国际上大部分发达国家已有较为完备的相应制度，我国在境外个人所得税征收方面的法律规定相对滞后，2020年出台的相关规定为具体执行做好了制度准备，在当时就已引起过一轮关注。但她也提到，我国过去在具体落实方面并不严格，主要考虑可能是经济发展以及防止资本外流等。 不少税法人士认为，一国对应税居民境外所得征税是大势所趋，中国跟进国际做法或只是时间问题。肖飒表示，未来若我国也严格按照相关政策法律进行征税，也要考虑可能面临的部分应税居民通过转换国籍、资产转移等方式避税的问题。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc7999316.d.html</link>
            <guid>3823377</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:32:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曝iPhone17Pro缩小灵动岛 或配12GB内存】海通国际投资银行分析师 Jeff Pu 在最新投资简报中，再次预估了苹果 iPhone 17 Pro 和 iPhone 17 Pro Max 两款机型。 摄像头 iPhone 17 Pro 和 iPhone 17 Pro Max 将配备 4800 万像素的长焦后置摄像头和 2400 万像素的前置摄像头。相比之下，iPhone 16 Pro 系列的长焦和前置摄像头均为 1200 万像素。 新机型将搭载 12GB RAM，较 iPhone 16 Pro 的 8GB 有明显提升。这一变化将有助于提升 Apple Intelligence 和多任务处理的性能。 优化灵动岛 iPhone 17 Pro Max 将采用更小的“金属透镜”（metalens）设计，从而进一步明显收窄灵动岛尺寸。这是自 2022 年 iPhone 14 Pro 系列推出以来首次尺寸缩减。 屏幕尺寸保持不变，分别为 6.3 英寸和 6.9 英寸。 两款设备将配备 A19 Pro 芯片，采用与 A18 Pro 相同的台积电 3nm 制程。 iPhone 17 Pro 系列将通过新的摄像头系统、内存提升和设计优化，进一步巩固其在市场上的竞争力。这些预期的功能升级无疑将吸引更多消费者的关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuc7998199.d.html</link>
            <guid>3823374</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮存款降息拉开序幕 六大行集体下调存款利率】 时隔三个月，国有大行再次携手下调存款利率。10月18日，工商银行、农业银行、建设银行、中国银行、交通银行、邮储银行集体下调存款挂牌利率，均将活期存款利率下调5个基点至0.1%，定期存款利率均下调25个基点。股份行中，招商银行率先跟进，各期限存款利率与国有大行保持一致。“幅度加大、频率加快”，是业内对此次下调存款利率的一致评价。业内人士认为，存款利率下行，有助于银行金融机构进一步降低实体经济综合融资成本，缓解薄弱环节与重点新兴领域企业利息支出负担。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4773258.d.html</link>
            <guid>3823370</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:21:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看好股票回购增持贷款业务 银行开启“抢”客户】 10月18日，中国人民银行联合金融监管总局、中国证监会发布《关于设立股票回购增持再贷款有关事宜的通知》，设立股票回购增持再贷款。“通知出台后，银行就要‘抢’客户了。”一位股份行人士告诉记者，这是由于股票回购增持专项再贷款额度有限，客户数量也有限，因此银行比企业着急。记者了解到，多家银行正在积极筹备，包括制定相关业务规则、摸排客户需求、储备客户等。以记者获取的某股份行关于股票回购增持贷款业务营销工作的文件为例，该行要求各分行应积极营销梳理辖内上市公司及主要股东，抢占业务先机。多位分析人士认为，股票回购增持专项再贷款既有利于维护资本市场内在稳定性，也能帮助银行扩大有效信贷投放。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4772679.d.html</link>
            <guid>3823368</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白酒业步入调整周期 茅台“三大转型”巩固市场】 2024年，白酒行业进入结构性调整周期，存量时代特征愈发鲜明。在今年第二季度淡季中，白酒消费需求整体偏弱，酒企淡季经营节奏有所控制。多家机构预计，今年三季度和四季度，部分白酒上市公司将面临业绩增速放缓压力。当前，规模以上白酒企业数量和酿酒产量持续下降，白酒行业正在从粗放式的产能扩张阶段，进入到优质产能为王的利润驱动阶段。在此背景下，白酒龙头贵州茅台迅速转变营销思路，重视市场情况，加强营销体制改革，积极推动“卖酒向卖生活方式转变”，深化从“朋饮”向“友饮”的转变。为应对新的市场环境，贵州茅台主动向“新商务”转型，做好客群、场景、服务等方面的“三大转型”，维系与巩固市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztuf4772216.d.html</link>
            <guid>3823365</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普据报参加竞选活动“精疲力尽” 哈里斯质疑对手是否适合当总统】美国副总统卡玛拉·哈里斯在周五的竞选活动中采用了新的攻击路线，批评唐纳德·特朗普取消原定的媒体露脸，并暗示这位78岁的前总统无法胜任这项艰巨的工作。哈里斯的突然发难让候选人年龄问题再次成为焦点，就在几个月前，外界对81岁美国总统乔·拜登健康状况的担忧最终导致他退出连任竞选。哈里斯在密歇根州质疑特朗普是否“适合担任总统”。“我听到了一些报道，至少他的团队说他精疲力尽，这显然是他不参加采访的借口，”哈里斯说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incsztui4348618.d.html</link>
            <guid>3823364</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 23:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>