<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2023 14:20:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“海葵”带来特大暴雨 广西玉林三地发生山体滑坡致8人失联】据广西防汛抗旱指挥部办公室，受第11号台风“海葵”残涡和季风影响，昨天到今天玉林、北海、钦州3个市的5个县（市、区）的21个乡镇有特大暴雨，玉林市陆川县、博白县、福绵区各发生一起山体滑坡事件，初步核实共造成8人失联。 预计今明两天玉林、钦州、北海、防城港等地仍有大暴雨、局地特大暴雨，11至13日累计雨量：桂南和沿海地区80～150毫米、局地400毫米以上，最大小时降雨量40～60毫米、局地80毫米以上，过程强降雨集中，累计雨量大，持续时间长，灾害风险较高，南流江将全线超警，博白县城河段将出现超20年一遇大洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmkfra9071002.d.html</link>
            <guid>3237930</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天山铝业：在广西生产的氧化铝会根据市场行情决定就地出售或者运回新疆】天山铝业在投资者互动平台表示，公司在广西生产的氧化铝会根据市场行情决定就地出售或者运回新疆。外销同时，公司会在河南、山西等地区进行采购，以节省运费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmkfre5848052.d.html</link>
            <guid>3237929</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国外长：德国将再向乌克兰提供2000万欧元人道援助】正在乌克兰访问的德国外长贝尔伯克当地时间9月11日，在与乌克兰外长库列巴会谈时表示，德国将再向乌提供2000万欧元人道援助，使得今年以来德国向乌提供的人道援助总额达到4亿欧元。此外，德国还将在切尔诺贝利建设一座风力发电厂。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmkfqy5550019.d.html</link>
            <guid>3237928</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：加强东北地区邮政快递基础设施建设】9月11日，国家邮政局党组召开会议。会议要求，要认真落实好党中央关于推动东北全面振兴的决策部署，聚焦黑龙江作为国家“三基地一屏障一高地”的战略定位，积极发挥行业在畅通循环、促进流通的作用，加强东北地区邮政快递基础设施建设，促进东北更好融入全国统一大市场；扎实推进“两进一出”工程，促进产业链供应链延伸，有效服务先进制造和现代农业；研究推动陆上边境口岸快递物流枢纽建设，完善面向东北亚开放的寄递网络，积极服务边境贸易和跨境电商发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmkfra9070597.d.html</link>
            <guid>3237927</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甜食公司Hostess Brands涨超18% 获J.M.Smucker Co收购】甜食公司Hostess Brands(TWNK.US)涨超18%，报33.375美元。此前Jif花生酱生产商JM Smucker(SJM.US)宣布即将以近50亿美元的价格收购Hostess Brands。]]></title>
            <guid>3237925</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电科网安：公司与华为存在广泛业务合作】电科网安在互动平台表示，公司与华为存在广泛业务合作，公司的云服务器密码机、电子签章等重点产品与华为云平台广泛应用。]]></title>
            <guid>3237921</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江盐集团在投资者互动平台表示，公司是省内唯一一家政府食盐储备单位，市场供应有保障。]]></title>
            <guid>3237915</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 14:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下跪刷屏、生命做担保，石榴集团董事长崔巍回应股东内讧】 在房地产行业被政策利好包围的当下，这些年一向低调的民营房企石榴集团近两日却在行业内备受关注。9月11日，石榴集团董事长崔巍组织了一场小型媒体发布会，会上他情绪激动的双膝跪地向外界陈述近期公司内部的纷争。崔巍在沟通会上直白地说，公司股东爆出如此大的舆情，势必增加相关金融机构对公司进行风险评估，一定会对所有风控要求产生压力。崔巍表示，石榴集团的资产在，他个人的无限担保在，他们矗立在各个城市的大楼在，公司的真实价值在。对于石榴的负债率和净资产覆盖率，欢迎所有的金融机构再做尽职调查。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0353805.d.html</link>
            <guid>3237912</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:57:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米蔚来看上的这家智慧停车公司启动IPO辅导】9月7日，爱泊车母公司智慧互通科技股份有限公司办理辅导备案登记，辅导机构为中信证券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5972222.d.html</link>
            <guid>3237910</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州银行回应被罚：积极推进整改落实，并已按监管要求完成整改】近日，人民银行广东省分行公布了对广州银行及相关责任人给予行政处罚的决定。广州银行回应称，本次处罚基于人民银行广东省分行(原人民银行广州分行)对广州银行开展综合执法检查中发现的问题作出，所涉事项主要是2021年及此前年度的存量业务问题。广州银行高度重视，诚恳接受处罚与监督，积极推进整改落实，并已按监管要求完成整改。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0352419.d.html</link>
            <guid>3237909</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽解放召开营销变革大会】9月11日，一汽解放召开营销变革大会。中国一汽总经理助理、一汽解放董事长、党委书记胡汉杰表示，营销变革大会是立足公司未来发展、具有新的里程碑意义的一次大会，是体现公司解放思想、敢破敢立、勇于革新的一次大会，更是在公司内外面临新形势、新变化、新挑战的大背景下，以变革强动力、增效能的一次大会。胡汉杰要求，要统一思想，高度重视，深刻认识营销变革对公司的重要意义，要解放思想，落实好营销变革的各项要求，各级干部要注重理论指导与加强实践相融合，在变革中锤炼更加担责实干、自信自强自律的本领和作风，要落实好营销体系变革后续系列具体工作。胡汉杰希望，要在营销体系变革期间持续保持积极的工作状态，推进好各项工作，坚决不因本次变革影响营销业务运转。（ 一汽解放官微）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0352374.d.html</link>
            <guid>3237908</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:49:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通(QCOM.US)涨超4% 苹果延长与其芯片合同】高通(QCOM.US)涨超4%，报110.405美元。据媒体报道，高通在一份声明中指出，与苹果公司达成协议，继续为其2024年、2025年和2026年推出的智能手机提供芯片。两家公司的协议原定于今年结束，此前预计即将发布的最新款iPhone将是最后一批使用高通基带芯片的手机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5971417.d.html</link>
            <guid>3237907</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东田微：公司通过模组厂为华为提供手机摄像头滤光片产品】东田微9月11日在互动平台上称，华为是公司产品的终端客户之一，公司通过模组厂为华为提供手机摄像头滤光片产品。]]></title>
            <guid>3237905</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典将在2024年增加超200亿瑞典克朗国防预算】当地时间9月11日，据瑞典电视台报道，瑞典2024年将增加超过200亿瑞典克朗（约合131亿元人民币）的国防预算，从而实现北约规定的国防开支占国内生产总值2%的目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5969808.d.html</link>
            <guid>3237902</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川长虹：公司与汽车相关业务包括下属子公司配套供应新能源汽车空调压缩机、汽车压铸件等】四川长虹9月11日在投资者互动平台表示，公司与汽车相关业务包括下属子公司配套供应新能源汽车空调压缩机、汽车压铸件等，上述业务目前占公司整体营收比例较小。]]></title>
            <guid>3237901</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis宣布启动第三批股票回购计划】Stellantis 9月11日宣布，将在公开市场上执行高达15亿欧元的股票回购计划，继之前宣布的第一批和第二批计划完成后，Stellantis已与一家独立投资公司签署了第三批计划的股票回购协议。该协议的最高金额为5亿欧元。该计划的第三期将于2023年9月11日开始，最迟于2023年12月11日结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5969392.d.html</link>
            <guid>3237900</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中达安：公司与融创华南区域有相关监理业务合作，但目前存量业务较少】中达安9月11日在投资者互动平台表示，公司与融创华南区域有相关监理业务合作，但目前存量业务较少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizie9191831.d.html</link>
            <guid>3237897</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽车公司Stellantis将于周一日内向美国汽车工人联合会（UAW）提交新的劳资协议方案。公司称有很大的动力去在最后期限到来前达成协议。]]></title>
            <guid>3237896</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：打造船舶海工装备产业新高地 促进乡村民宿特色化、精品化发展】9月11日消息，上海市委副书记、市长龚正今天（11日）主持召开市政府常务会议，要求按照市委部署，打造船舶与海洋工程装备产业新高地；促进上海乡村民宿特色化、精品化发展；提升上海市行政规范性文件管理水平。会议原则同意《上海船舶与海洋工程装备产业高质量发展行动计划（2023—2025年）》《关于推动上海乡村民宿高质量发展的若干措施》《上海市行政规范性文件管理实施办法》。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5967302.d.html</link>
            <guid>3237891</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时代集团控股：预期上半年将录得公司拥有人应占溢利不少于2亿港元】时代集团控股港交所公告，集团预期上半年将录得公司拥有人应占溢利不少于2亿港元，与2022年同期的公司拥有人应占溢利约1.12亿港元相比，相当于不少于79.2%的增长。纯利的预期增加主要由于：因人民币兑美元贬值，集团来自制造业务的利润率增长；及完成出售亏损业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5966601.d.html</link>
            <guid>3237887</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯数十亿卢比资产滞留印度 印方建议：可投资印度】据今日俄罗斯国际通讯社11日报道，俄罗斯外交部长拉夫罗夫10日表示，印度计划为俄罗斯滞留在印度的“数十亿卢比资产”提供各种投资选择。拉夫罗夫告诉媒体，他最近会见了印度外长苏杰生，一起讨论了包括贸易结算在内的双边问题。目前情况下，俄罗斯在印度银行账户里积累了数十亿卢比，双方正在讨论如何使用这些卢比。印度方面已经表示，他们建议将这些资金用于投资印度“有前景的领域”。（海外网）]]></title>
            <guid>3237886</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布地质灾害黄色预警 多地大到暴雨、局部大暴雨】受高空低槽与切变线影响，河南省气象台预计，11日至12日，河南省南部部分县市大到暴雨，局部大暴雨。需防范可能诱发的山洪、地质灾害、城市内涝及对秋作物生长和交通出行的不利影响。根据预报，11日至12日，河南全省大部有小到中阵雨、雷阵雨，南部部分县市大到暴雨，局部大暴雨，黄河以北有分散性短时强降水、雷暴大风等强对流天气。河南省自然资源厅、河南省气象局11日联合发布地质灾害黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizie9188814.d.html</link>
            <guid>3237885</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东土科技：公司Intewell操作系统、智能控制器产品与解决方案已在智能制造、机器人等场景中落地应用】东土科技9月11日在投资者互动平台表示，公司Intewell操作系统、智能控制器产品与解决方案，已在智能制造、机器人、云化plc、危化安全生产等工业场景中落地应用。]]></title>
            <guid>3237882</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:24:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皖天然气：欧洲气价上升对国内LNG现货有一定冲击 公司近期输送量无较大变化】谈及近期欧洲气价上升对公司的影响与冬季气价问题，在今天下午举行的皖天然气业绩说明会上，皖天然气总经理吴海对记者表示，“欧洲气价上升对国内LNG现货有一定冲击，安徽省主要以管道气为主，LNG为补充手段，公司近期输送量无较大变化。今年冬天的居民或企业用气的价格是否能够上升主要取决于政府的定价和市场行情，目前各地正在推动气价联动相关政策落地，从而确保天然气行业稳健发展。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizie9187215.d.html</link>
            <guid>3237881</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼哈马黑拉岛发生6.1级地震 震源深度160千米】中国地震台网正式测定：09月11日20时51分在印尼哈马黑拉岛（北纬1.10度，东经127.45度）发生6.1级地震，震源深度160千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5963810.d.html</link>
            <guid>3237879</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：在黑海粮运问题上西方国家也应履行其职责】当地时间11日，土耳其总统埃尔多安表示，土俄两国此前原则上达成了俄向土供应100万吨粮食的协议，接下去土方将会通过电话外交希望俄方能增加粮食数量，但同时西方国家也必须履行其职责，帮助俄罗斯的粮食和化肥也能顺利运往国际市场。埃尔多安称，“西方国家赞赏土耳其在黑海粮运问题上所作的努力，但西方国家也应为此做出努力并兑现承诺。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0345728.d.html</link>
            <guid>3237877</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将特斯拉(TSLA.O)评级上调为超配，目标价从250美元上调至400美元。]]></title>
            <guid>3237873</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚迈科技鸿知教育实训箱6大模块通过OpenHarmony兼容性测评】据诚迈科技官网，近日，诚迈科技针对高校和职校教学实践和应用需求打造的鸿知系列教育实训箱在OpenHarmony生态系统中的兼容性得到了权威认可，其Wi-Fi、LoRa、NBIoT、RFID超高频、RFID高频、麦克风阵列等六大模块开发板均通过OpenAtom OpenHarmony 3.2 Release版本兼容性测评，获颁OpenHarmony生态产品兼容性证书。这标志着鸿知系列教育实训箱将帮助学生在实验学习和技能培训中迈上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5960737.d.html</link>
            <guid>3237872</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经纬纺机：9月15日召开 2023 年第二次临时股东大会 股票继续停牌】 经纬纺机公告，将于2023年9月15日召开2023年第二次临时股东大会，审议公司以股东大会决议方式主动终止上市相关议案。公司股票自股东大会股权登记日的次一交易日（即2023年9月12日，星期二）开市起继续停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5960564.d.html</link>
            <guid>3237871</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能：公司对BC类电池技术的三个方向都有研究】隆基绿能近日在业绩说明会上表示，针对BC类电池技术，目前公司研究的方向有三个，包括HBC技术和类似以TOPCon为基础演变的技术，N型BC以及公司现在投产的HPBC技术。公司对这三个方向都有比较系统和深入的研究，也都有相应的中试线。总体来讲，公司认为BC是相对确定的技术方向，且将会快速在市场获得优势。在这三条BC路线中，具体哪种路线最终具有更大的优势，目前公司认为各有其竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5960522.d.html</link>
            <guid>3237870</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白俄罗斯国家统计局：8月份通胀率为2.3%，较上月的2.7%有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizie9183054.d.html</link>
            <guid>3237869</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 13:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼哈马黑拉岛附近发生6.1级左右地震】中国地震台网自动测定：09月11日20时51分在印尼哈马黑拉岛附近（北纬1.15度，东经127.51度）发生6.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0342543.d.html</link>
            <guid>3237866</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微导纳米：公司应用于BC电池制造的ALD设备陆续获得来自隆基和爱旭的订单】微导纳米在互动平台表示，自2022年开始，公司应用于BC电池制造的ALD设备陆续获得来自隆基和爱旭的订单，并逐步发货，部分设备已于2023年上半年通过客户验收，产品进入产业化应用阶段。根据公开市场数据计算，在爱旭、隆基已投产和拟投产的BC电池生产线中，公司的ALD产品占比保持领先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5959556.d.html</link>
            <guid>3237864</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋集团：前8月累计协议销售额401.2亿元】远洋集团公告，公司连同其附属公司、合营公司及联营公司就8月的协议销售额约为19.7亿元；协议销售楼面面积约为20万平方米；协议销售均价为每平方米约9900元。前8月的累计协议销售额约为401.2亿元；累计协议销售楼面面积约为320.83万平方米；累计协议销售均价为每平方米约1.25万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5958776.d.html</link>
            <guid>3237863</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存贷利率调整“发令枪”打响 城商行密集跟进】9月初，银行在存款端、贷款端动作频频。国有行抢先打响“发令枪”后，城农商行开始纷纷跟进。从存款端来看，继国有大行9月初下调定期存款利率后，北京银行、上海银行、重庆银行等地方性银行的存款利率也随之下降，降幅在10BP～35BP。从贷款端来看，存量房贷调降已经即将进入落地阶段，继国有行、股份行公布降低存量首套住房贷款利率的实施细则后，部分地方城商行也明确存量房贷利率调整细节，拟采用统一批量的方式在9月25日进行调整。有机构人士认为，这也意味着本轮存贷调整正在从大行向中小银行蔓延。与此前相比，本轮银行调整力度较大。不过，存款利率下调可有效缓释房贷利率下调影响，对银行整体经营端影响有限，风险相对可控。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizih5958393.d.html</link>
            <guid>3237862</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业银行董事长带队拜访中国石化集团董事长】9月8日下午，中国农业银行董事长、党委书记谷澍带队拜访中国石化集团党组书记、董事长马永生，中国农业银行副行长、党委委员刘加旺参加会见。双方一致同意围绕绿色金融和能源转型，按照高质量发展的要求，进一步对接梳理合作需求，不断深化银企战略合作。（中国农业银行官微）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8849040.d.html</link>
            <guid>3237861</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐科激光：拟开展光学器件厂房及仓库装修工程建设】锐科激光(300747)9月11日晚间公告，拟以公司全资子公司湖北智慧光子技术有限公司为建设主体，在黄石市智慧光子产业园区开展光纤激光器及其关键器件智能制造项目（一期）光学器件厂房及仓库装修工程建设，对已建园区内的7#、11#厂房进行适应性装修，装修建筑面积共计22479平方米。项目总投资8408.23万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizia5663450.d.html</link>
            <guid>3237860</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥司法部长：地震造成具体损失还无法计算，首要任务是救济灾民】当地时间11日，摩洛哥司法部长阿卜杜勒·拉蒂夫·韦赫贝表示，地震造成的具体损失现在还无法计算，当局目前的首要任务是救济灾民，有关部门已在塔鲁丹特地区和豪兹地区搭建方舱医院，以接收伤者，当局还采取相关预防措施来应对余震，并呼吁民众不要靠近受灾地区的老旧建筑。此外，他还表示，摩洛哥对阿尔及利亚提出的援助表示欢迎，但前提是需要阿方与摩外交部事先沟通和协调。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8848620.d.html</link>
            <guid>3237859</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二十三届投洽会签约638个项目 计划总投资额超4800亿元】 第二十三届中国国际投资贸易洽谈会于11日落幕。记者从投洽会组委会获悉，据初步统计，638个项目在大会期间达成合作协议，计划总投资额4845.7亿元，参会机构数量和协议总投资额均创下五年来新高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2071318.d.html</link>
            <guid>3237857</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【定制家居降价潮来袭 头部企业价格战开打】9月初，定制家居行业龙头欧派家居推出以699/㎡(m)为代表的“普惠套餐”。记者注意到，连日来，优惠浪潮大有席卷家居行业之势，索菲亚、尚品宅配也相继发布了各自的优惠产品。“金九银十”传统家居消费旺季之际，头部企业纷纷喊出699、688甚至599的价格口号，“价格战”势头呼之欲出。不过，降价能否持续仍有待观察。泛家装行业战略专家唐人就表示，短期来看，降价将会降低定制家居企业的经营毛利，这种压力很有可能在终端演化为营销套路、引流产品，“企业必须依靠模块化运营来提高定制家居经营的毛利空间，从而才能实现可持续的低价策略”。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2070504.d.html</link>
            <guid>3237855</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翰宇药业：司美格鲁肽注射液临床试验注册申请获受理】翰宇药业9月11日晚间公告，公司司美格鲁肽注射液当日收到国家药监局签发的《受理通知书》。司美格鲁肽用于减轻特定患者的体重，并降低2型糖尿病患者的血糖水平和降低主要心血管事件(如心脏病发作或中风)的风险。目前，全球司美格鲁肽尚无仿制药获批上市，仅诺和诺德公司一家在售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2069060.d.html</link>
            <guid>3237851</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“华源证券”首次现身 总裁邓晖公开演讲】投身武汉国资后，九州证券新的公司名称终于定了！据“中南财经政法大学校友总会”官方微信公众号消息，9月9日第七届中南股权投资高峰论坛在该校南湖校区举办。该次论坛上，邓晖以“华源证券党委副书记、总裁”的身份发表主旨演讲。邓晖是证券行业资深人士，金融从业经历超30年，曾在多家金融机构担任要职。今年2月，九州证券公布新任领导班子，邓晖出任九州证券党委副书记、总裁。在邓晖此次演讲之前，“华源证券”并未见诸公开市场。不过自变更股东以来，九州证券就已传出更名风声，彼时坊间流传的新名称为“华中证券”。而此次确定为“华源证券”，较此前名称更为低调。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2068065.d.html</link>
            <guid>3237850</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钛白粉涨价落地 市场价格或维持坚挺】8月下旬，随着龙佰集团、中核钛白等行业龙头陆续发布涨价公告，行业再度掀起涨价潮，这也是年内市场价格第五度集中调涨。目前，随着金九旺季开启，钛白粉市场价格也处于涨价潮后的相对平稳期。记者从行业分析人士处获悉，本轮涨价落地后，钛白粉厂家盈利有所提升，市场生产商供应仍偏紧，库存尚未建立，四季度市场价格或仍维持坚挺。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2067937.d.html</link>
            <guid>3237849</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰防长：已批准向陆军供应486套“海马斯”发射器的合同】当地时间9月11日，波兰国防部长布瓦什恰克表示，他已批准了向波兰陆军供应486套“海马斯”发射器的合同，计划于2025年底开始交付，在此之前需要与波兰发射系统进行集成。布瓦什恰克宣布，加上2019年订购的18个发射器，波兰陆军将在28个中队拥有超过500个“海马斯”发射器。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2066938.d.html</link>
            <guid>3237847</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲多地紧急大量装空调 欧洲空调普及率不足20%】世界气象组织和欧盟气候监测机构哥白尼的最新报告显示，今年六月至八月是全球有记录以来最热的夏天。其中，欧洲气温上升幅度是全球平均水平的两倍多。今年夏天，欧洲有数千人因高温天气死亡。机构分析，欧洲夏季的温度相对凉爽，高温致命重要原因是欧洲空调普及率不足。在今年夏天创纪录的高温下，欧洲开始大量安装空调。《华尔街日报》的报道称，今年欧洲可能安装了数百万台新空调，但是速度还是不够快，仍有超过一半的家庭没有安装。而根据国际能源署的数据，去年欧洲整体的空调普及率已经从2000年的10%上升到了19%，这远低于美国的90%左右。（央视财经）]]></title>
            <guid>3237846</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翰宇药业：司美格鲁肽注射液临床试验注册申请获得受理】翰宇药业公告，司美格鲁肽注射液临床试验注册申请获得受理。司美格鲁肽是一种GLP-1受体激动剂，通过增加胰岛素释放、降低胰高血糖素释放量、延缓胃排空和降低食欲发挥作用。司美格鲁肽用于减轻特定患者的体重，并降低2型糖尿病患者的血糖水平和降低主要心血管事件(如心脏病发作或中风)的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8842098.d.html</link>
            <guid>3237843</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华亚智能：公司是ASML的间接供应商】华亚智能在互动平台表示，公司是ASML的间接供应商，向直接客户少量供应应用于光刻机设备的精密金属结构件产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhz0335026.d.html</link>
            <guid>3237842</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8城官宣全面取消限购，9月以来全国已有超30省市优化楼市政策】为支持刚性和改善性购房需求，进一步提振市场信心，各地楼市政策落地节奏加快。9月以来全国已有超30省市优化楼市政策，同时，越来越多的城市跟进解除限购限售政策。根据诸葛数据研究中心不完全统计，截至当前（9月11日），有包括东莞、佛山、沈阳、嘉兴、大连、南京、济南、青岛8城官宣全面取消限购政策。核心二线城市放开限购所产生的市场效果或将明显大于其他低能级城市，因此，像济南、青岛、南京这类核心二线城市全面解除限购政策对于当前房地产市场而言意义重大。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8841591.d.html</link>
            <guid>3237841</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音：越南航空承诺订购50架737-8飞机】波音公司9月11日宣布，越南航空公司已选择737 MAX系列飞机扩充其机队，并承诺订购50架737-8飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2064316.d.html</link>
            <guid>3237840</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药现5166.36万元折价大宗交易，折价率4.42%】云南白药9月11日大宗交易成交101.6万股，成交额5166.36万元，占当日总成交额的11.94%，成交价50.85元，较市场收盘价53.2元折价4.42%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizia5657519.d.html</link>
            <guid>3237839</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家航司回应：暂未接到通知允许飞行时打卫星电话】华为终端BG CTO李小龙发布微博提醒华为用户规范使用Mate 60 Pro的卫星电话功能。记者咨询多家航空公司，均回应暂未接到可使用卫星电话的通知。中国国际航空客服称，目前接到的通知还是飞行中要保持飞行模式，客舱内不能打电话，卫星电话能否打要以客舱内的回复为准。（荔枝新闻）]]></title>
            <guid>3237837</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化学今日大宗交易折价成交676.35万股，成交额5045.57万元】中国化学9月11日大宗交易成交676.35万股，成交额5045.57万元，占当日总成交额的15.43%，成交价7.46元，较市场收盘价7.87元折价5.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8840787.d.html</link>
            <guid>3237836</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东华能源现1.42亿元折价大宗交易，折价率0.6%】东华能源9月11日大宗交易成交1418.52万股，成交额1.42亿元，占当日总成交额的52.11%，成交价10元，较市场收盘价10.06元折价0.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2063522.d.html</link>
            <guid>3237835</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：2025年中美工商业储能装机量全球占比或超50%】 9月10—11日在深圳举办的“碳中和能源院士高峰论坛暨第三届中国国际新型储能技术及工程应用大会”中，中国化学与物理电源行业协会发布了《2023中国工商业储能发展白皮书》。《白皮书》预计，2023年全球工商业储能新增装机量将达到1.5GW，2025年，有望增长到11.5GW，届时全球工商业储能的累计市场规模将达到190—240亿元。美国和中国的装机量占比预计将超过全球的50%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2063082.d.html</link>
            <guid>3237834</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多发货获数千万元融资】多发货完成数千万元人民币的天使轮融资。多发货是一个全自营跨境物流互联网平台，秉承用科技改变物流，为跨境卖家提供安全、专业、高效的一站式跨境物流服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhx8839606.d.html</link>
            <guid>3237833</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科达制造：拟回购2000万股-3000万股】 科达制造公告，拟回购2000万股-3000万股，回购价格不超过人民币15元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2061463.d.html</link>
            <guid>3237830</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆仑万维：董事会同意选举方汉先生为公司第五届董事会董事长】 昆仑万维公告，因个人原因，金天先生申请辞去公司董事长职务，辞任后，金天先生将继续在公司任职，出任昆仑资本（昆仑万维旗下科技VC基金）管理合伙人。董事会同意选举方汉先生为公司第五届董事会董事长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-11/detail-imzmizhw2061311.d.html</link>
            <guid>3237829</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>