<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 08:23:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑期档结束 电影市场进入冷静期】据拓普数据消息，8月28日到9月3日的2023年第35周，内地电影总票房8.65亿元，环比上周下跌40.4%；大盘场次252.3万，环比增长10.7%；观影人次2111.7万，环比下降40.1% 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9283152.d.html</link>
            <guid>3230224</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国（上海）自贸区陆家嘴管理局局长肖健：将加快推出全球资管中心建设的“浦东立法”】9月4日，中国（上海）自贸区陆家嘴管理局局长肖健在“全球资产管理中心评价指数发布会暨CLF50·2023秋季会议”上表示，陆家嘴管理局正牵头制定《上海市浦东新区促进资产管理中心建设若干规定》，后续将加快推出全球资管中心建设的“浦东立法”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2505416.d.html</link>
            <guid>3230222</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地区 “认房不认贷”政策落地 多家银行称已开始执行新政】9月4日，记者从多家北京地区银行处了解到，目前已有多家银行开始执行“认房不认贷”的相关政策。其中，民生银行北京分行相关负责人表示，居民家庭（包括借款人、配偶及未成年子女）申请贷款购买商品住房时，家庭成员在北京名下无成套住房，不论是否已利用贷款购买过住房均按首套执行住房信贷政策；在北京名下有成套住房的则为二套。工商银行北京分行相关负责人亦指出，目前北京首套房及二套房的认定已经按照新政策开始执行。此外，据记者了解，当前北京地区首套房和二套房贷款首付款比例以及利率暂无变化。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2504260.d.html</link>
            <guid>3230221</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特投资部长：正在与沙特西北部未来新城（Neom）合作开发全球最大的氢能项目之一；沙特已经启动了关键原材料投资，并计划加强努力并与意大利合作。]]></title>
            <guid>3230220</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海上空出现“不明飞行物”？气象专家科普】9月1日，上海的晚霞引发市民关注，同时，有宝山的市民发现上空突然出现了一“不明飞行物”，似火球般高速坠落，纷纷上传拍到的画面，引起网友热议。对此，中国气象局公共气象服务中心在官方微博发文，认为像是“飞机的尾迹云”；上海市气象局也推测，可能是尾迹云扩散后形成的。上海市气象局专家邬锐答复上海辟谣平台表示，根据目前网友提供照片，尾迹云的可能性较大。不过，严谨的天文判断要更多证据，比如需要航空等相关部门确认当时经过宝山的航线。（上海网络辟谣）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2502938.d.html</link>
            <guid>3230218</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九州通：合资公司一类创新药SHEN211片临床试验注册申请获得国家药品监督管理局受理】九州通公告，合资公司一类创新药SHEN211片临床试验注册申请获得国家药品监督管理局受理。]]></title>
            <guid>3230214</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【密尔克卫：控股股东减持12.97%可转换公司债券】密尔克卫公告，2023年9月4日，公司收到控股股东陈银河先生的通知，其于今日通过集中竞价方式减持“密卫转债”690张，通过大宗交易方式减持“密卫转债”1,131,000张，合计占公司可转债发行总量的12.97%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2498684.d.html</link>
            <guid>3230212</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为Mate 60 Pro开启线下提前取机，门店人山人海，卫星电话功能备受关注】9月3日18：08，华为Mate 60 Pro开启全国门店线下提前取机。记者在广州白云区云门NEW PARK的华为智能生活馆看到，从下午四点多开始，就陆续有收到消息的消费者来排队购机。据悉，此次拥有提前线下取机资格的是在先锋计划中没有抢到线上商城产品、而预先支付1000元定金的消费者。门店方面向记者透露，鉴于消费者购机热情较高，会先按顺序满足已支付定金的部分消费者需求，目前门店还在积极备货中。同时，华为多个城市的门店同步开启线下取机通道，门店普遍出现排队现象，还有消费者带着现金来购机。 与此同时，华为手机相关供应链企业有望获得华为手机红利，比如卫星通讯市场的增量，以及整体出货量提升后的销售收益。（21财经）]]></title>
            <guid>3230211</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海医药四人被带走调查，回应称“与公司无关”】9月4日，上海医药发布公告，披露公司四位原管理人员接受纪律审查和监察调查。同日，上海医药证券部门工作人员表示，前述事项还在调查中，具体原因尚不清楚。另外，调查是针对上述个人的调查，和上市公司无关，目前公司正常运作。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2496668.d.html</link>
            <guid>3230210</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典总理：计划在2024年降低普通收入税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2496507.d.html</link>
            <guid>3230209</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞安航空：8月客运量1890万人次，再创历史新高】瑞安航空9月4日宣布，该航司8月客运量同比增长12%至1890万人次，创下单月客运量新高。瑞安航空此前纪录为7月创下的1870万人次。瑞安航空称，预计截至2024年3月的本财年客运量将增长9%，达到约1.835亿人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvy4239824.d.html</link>
            <guid>3230207</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景区关闭，停课停航！台风“海葵”逼近福建】预计“海葵”将以每小时10公里左右的速度向西偏北方向移动，可能于5日早晨到上午在福建漳浦至广东惠来一带沿海登陆。受台风影响，福建省已关闭景区景点138家、城市公园54个、在建工地2715个。关停沿海港口企业41家、水路客运18条、沿海岛际客渡运45条、内河渡口10道、公路客运11条。摸排整治地灾点、高陡边坡3.8万余处、城市内涝风险点362处。沿海化工园区危化品生产、储备设施全部落实防风、防洪、防涝措施。漳州、厦门、泉州采取停课、推迟开学等方式确保安全。截至9月4日15时，福建沿海共停航71条客渡运航线，停航客渡船174艘；福建全省104个水上施工作业项目停工，193艘施工船全部停止作业。莆田、泉州、厦门、漳州等福建南部海域客渡船全部停航，厦金、泉金、两马、黄马等4条“小三通”客运航线仍处于停航状态。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvy4239702.d.html</link>
            <guid>3230206</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远兴能源：阿拉善天然碱项目一期第二条生产线已投料并产出产品】远兴能源在互动平台表示，阿拉善天然碱项目一期工程正按找计划顺利推进。目前1号、2号锅炉均已点火，第一条生产线装置运行稳定，第二条生产线也已投料并产出产品，目前装置正按作业计划进行调试。阿拉善天然碱项目生产不受季节因素影响。公司2023年未规划新增尿素产能，近年来公司尿素产量保持平稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9562117.d.html</link>
            <guid>3230205</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银绒业：公司锂电池产品没有直接出口越南，暂无与越南汽车厂商合作】中银绒业9月4日在互动平台称，公司锂电池产品没有直接出口越南，暂无与越南汽车厂商合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9561591.d.html</link>
            <guid>3230203</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豫光金铅：董事长辞职】豫光金铅公告，董事长杨安国先生因达到法定退休年龄，根据济源产城融合示范区管委会通知，杨安国先生不再担任公司控股股东河南豫光金铅集团有限责任公司董事长职务。近日，杨安国先生向公司董事会提交辞职报告，申请辞去公司董事长、董事、董事会战略及投资委员会主任委员等职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9561481.d.html</link>
            <guid>3230202</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门升级发布全市“暴雨预警Ⅱ级”】厦门市气象台今日15时30分升级发布全市“暴雨预警Ⅱ级”，继续发布全市“台风预警Ⅲ级”。 预计今天下午～7日厦门及沿海有大暴雨到特大暴雨。最强时段为4日20时～6日8时。预计累计过程雨量有150～300毫米，局部可达500毫米。未来24小时累计雨量可达100～150毫米，局部可达250毫米。最大小时雨强80～100毫米。（厦门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9266208.d.html</link>
            <guid>3230200</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度靛蓝航空母公司计划成立航空金融部门 批准订购更多空客飞机】印度靛蓝航空母公司InterGlobe Aviation在声明中表示，公司计划在印度古吉拉特邦国际金融科技城成立一家子公司，为航空资产融资。靛蓝航空董事会批准向空客公司订购另外10架A320 NEO飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2487114.d.html</link>
            <guid>3230199</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿曼能源巨头OQ旗下管道业务公司计划IPO，拟发行至多49%股份】OQGN是阿曼唯一的天然气运输系统运营商，为该国发电厂、工业集群和LNG综合体等客户供应天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2480796.d.html</link>
            <guid>3230192</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星诉京东方侵害专利权案将于11月1日开庭】9月4日，重庆法院公众服务网显示，东莞三星视界有限公司新增两则开庭公告信息，被告为京东方科技集团股份有限公司、成都京东方光电科技有限公司、两江新区京选通讯器材经营部，案由为侵害发明专利权纠纷，两案将于11月1日在重庆市第一中级人民法院开庭审理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2480127.d.html</link>
            <guid>3230189</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国跨省联网定点医药机构达47.51万家】国家医保局副局长黄华波9月4日在国务院政策例行吹风会上介绍，截至2023年8月，全国跨省联网定点医药机构47.51万家，比去年底增长45.33%。2023年1至8月，全国跨省异地就医直接结算7216.71万人次，减少群众垫付972.1亿元，与去年同期相比，分别增长245.1%和91.77%，越来越多的参保群众享受到直接结算的便利。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9256815.d.html</link>
            <guid>3230188</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【真爱美家：预计三季度末进行整个自动化产线的测试，四季度逐步投产】产线自动化调试紧密开展，建设和投产照原定计划进行中：其中生产设备基本陆续到位，目前主要进行各项软件硬件的调试工作。对部分重点工序进行测试，产品品质稳定度和成本控制均达预期；智能制造软件方面，生产调度中心、生产管理系统、自动化产线、仓储物流系统等15项平台安装完毕并测试中。目前主要集中在自动化调试上，预计三季度末进行整个产线的测试，四季度逐步投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2477314.d.html</link>
            <guid>3230187</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美诺华：目前处于研发管线中的产品，下半年预计获批3—5个产品，下半年预计提交的还有11个产品】目前处于研发管线中的产品，转移验证中的有60多个，在研的有40多个产品。下半年预计获批3—5个产品，下半年预计提交的还有11个产品。关于制剂的产能，天康目前有3个车间，共有45亿片的设计产能，随着公司自有产品、CDMO和MAH产品商业化产品的逐步增多，产能会逐步释放、公司的产能利用率会逐步提升。]]></title>
            <guid>3230186</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“世界铜王”王文银被限高？旗下正威新材回应：不影响上市公司经营】近日，深圳正威（集团）有限公司收到枣庄市中级人民法院的限制消费令，因执行正威集团与中建八局第一建设有限公司建设工程合同纠纷一案，法院依法对正威集团及公司法人王文银采取限制消费令的措施。正威新材是号称“世界铜王”的王文银控制的唯一A股上市公司。9月4日，记者从正威新材证券部工作人员处获悉，公司有收到实控人被限制高消费的消息。对于是否需要进行信披，该工作人员表示将做相关研究，“这事主要是正威集团那边，对上市公司的日常经营不影响”。（银柿财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9248719.d.html</link>
            <guid>3230183</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方对二十国集团领导人新德里峰会有何期待？外交部回应】9月4日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，发言人能否介绍一下中方对二十国集团领导人新德里峰会的期待？毛宁表示，当前世界经济的下行压力加大，全球可持续发展困难增多，二十国集团作为国际经济合作主要论坛，应当加强伙伴关系，合力应对国际经济和发展领域的突出挑战，为推动世界经济复苏增长和全球可持续发展作出积极贡献。中方期待新德里峰会就此凝聚共识，对外传递信心，共促繁荣发展。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9247685.d.html</link>
            <guid>3230182</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银龙股份：控股股东及其一致行动人承诺一年内不减持公司股份】银龙股份公告，公司控股股东、实际控制人谢志峰及其一致行动人谢昭庭承诺：自2023年9月4日起十二个月内不以任何方式减持本人所持有的公司股份，承诺期内因资本公积转增股本、派送股票红利、配股、增发等事项增加的股份，亦遵守上述承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2468748.d.html</link>
            <guid>3230180</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部：中美关系的希望在人民 基础在民间 未来在青年】9月4日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，近日，习近平主席先后复信美国华盛顿州“美中青少年学生交流协会”和各界友好人士、美国史迪威将军外孙，在中美两国和国际社会引发广泛积极反响。发言人能否介绍相关情况？毛宁介绍，近来习近平主席先后复信美国华盛顿州“美中青少年学生交流协会”和各界友好人士、美国史迪威将军后人，指出中美关系的希望在人民，基础在民间，未来在青年。两国人民应该加强交流、增进理解、扩大合作，为两国关系发展不断注入新动力。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3230179</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟同环印度洋联盟及太平洋岛国论坛签署合作备忘录】当地时间9月4日，东南亚国家联盟同环印度洋区域合作联盟及太平洋岛国论坛，在印度尼西亚首都雅加达召开的第43届东盟峰会及系列会议期间签署合作备忘录，共谋合作与发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2466461.d.html</link>
            <guid>3230178</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：将进一步完善医保基金支付方式和结算管理机制】国家医保局医疗保障事业管理中心负责人隆学文表示，《社会保险经办条例》规定，经办机构应当改进基金支付和结算服务，建立健全与“两定机构”的集体协商谈判机制。随着医保支付方式改革的全面推进落地，下一步，我们将进一步完善医保基金支付方式和结算管理机制，加强与定点医疗机构协商谈判，引入专家力量，健全评审评议机制，完善按DRG和DIP有关的权重、费率动态调整机制，加强费用审核和检查，做好年初预付、月度结算、年度清算和医保基金的拨付，减轻定点医药机构垫付资金的压力，有效提高医保基金使用效率。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9243416.d.html</link>
            <guid>3230177</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿通科技：公司为2023年杭州亚运会提供接待用车】绿通科技在互动平台表示，公司为2023年杭州亚运会提供接待用车，这有利于公司进一步提升自有品牌“LVTONG”在国内外市场的品牌知名度，扩大公司品牌影响力，该项目占整体业务规模比例较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2464863.d.html</link>
            <guid>3230176</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天通股份：参股公司成都八九九获准在新三板挂牌】 天通股份(600330)9月4日晚间公告，参股公司成都八九九科技股份有限公司获准在新三板挂牌。公司持有成都八九九26.41%股份。]]></title>
            <guid>3230175</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：将继续扩大医保定点覆盖范围】国家医保局医疗保障事业管理中心负责人隆学文表示，《社会保险经办条例》规定经办机构应当根据经办工作的需要，与符合条件的机构协商签订服务协议，方便群众享受医保服务。截至今年8月底，全国定点医药机构达到了107.8万家，比去年增加了10余万家，增长了13.4%。其中，定点医疗机构达59.4万家，定点零售药店达48.4万家。下一步，我们将继续扩大医保定点覆盖范围，将医保定点范围向基层医疗机构和定点零售药店拓展，方便群众就近看病就医和购药。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9548810.d.html</link>
            <guid>3230174</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博世：预计将实现到2026年销售额达到60亿欧元的目标】当地时间9月4日，全球最大汽车零部件供应商博世在德国慕尼黑车展期间发布声明称，预计公司将实现到2026年销售额达到60亿欧元的目标。博世称，软件部门今年的销售额将稳健增长10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9548498.d.html</link>
            <guid>3230173</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中蒙荒漠化防治合作中心揭牌仪式举行 外交部介绍情况】在9月4日举行的外交部例行记者会上，有记者提问，日前蒙古总理奥云额尔登在会见中国国家国际发展合作署署长罗照辉时表示，希望在“一带一路”倡议和全球发展倡议框架下，在防沙治沙等领域同中方进一步加强发展合作。同日双方还举行了中蒙荒漠化防治合作中心揭牌仪式，请问中方对此有何评论？中国外交部发言人毛宁说，加强荒漠化防治合作是中蒙两国领导人的重要共识，也是构建两国命运共同体的生动实践。设立中蒙荒漠化防治合作中心，是中方助力蒙古实施种植10亿棵树计划的重大举措，彰显了中国“亲诚惠容，与邻为善和以邻为伴”的周边外交方针。相信在双方共同努力和国际社会广泛支持下，中蒙荒漠化防治合作必将为两国乃至地区各国带来实实在在的福利。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2462961.d.html</link>
            <guid>3230170</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登本月访问越南期间美越或将提升双边关系等级？外交部回应】9月4日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问，据报道，美国总统拜登本月访问越南期间，美越两国或将提升双边关系等级，中方对此有何评论？毛宁表示，我们认为，美国在处理与亚洲国家关系的时候，应当摒弃零和博弈的冷战思维，应当遵守国际关系基本准则，不针对第三方，不得有损地区的和平稳定与发展繁荣。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9239948.d.html</link>
            <guid>3230169</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星云股份定增募资不超12亿元申请遭问询，被要求说明募投项目是否对时代星云和宁德时代存在重大依赖】深交所9月4日就星云股份定增募资不超12亿元申请下发审核问询函。公司被要求结合前次募投项目的具体建设及投产情况，说明前次募投项目尚未产生效益的原因及合理性。结合本次募投相关产品的产业政策、本次募投项目中发行人同类产品/服务的产能利用率和产销率、本次募投新增产能、客户的在手订单、未来市场容量等方面的情况，说明本次募投项目的必要性，是否存在产能无法消化的风险；本次募投项目的实施，是否对时代星云和宁德时代存在重大依赖。]]></title>
            <guid>3230168</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:37:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美方报告将中国认定为从事或支持非法捕捞的国家，外交部：完全是政治操弄】在9月4日外交部例行记者会上，有记者表示，美国国家海洋和大气管理局发布了其向美国国会提交的2023年国际渔业管理改善报告，将中国认定为“从事或支持非法捕捞的国家”。中国外交部发言人毛宁说，根据国际法和国际惯例，从事非法捕捞活动的主体是渔船，个别渔船的非法捕捞行为不应归责于国家。美方基于个别渔船的非法捕捞活动，笼统识别和认定一国从事非法捕捞没有任何法律依据，严重扰乱国际渔业合作秩序，完全是政治操弄。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9239630.d.html</link>
            <guid>3230167</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方是否和澳大利亚等国一道保障所罗门群岛国内安全？外交部回应】澳大利亚周日表示，将向所罗门群岛增派警察，以加强11月太平洋运动会的安保工作，并在明年6月之前一直驻扎在那里协助所罗门大选。在9月4日外交部例行记者会上，有记者就此询问中方是否和澳大利亚、斐济、新西兰和巴布亚新几内亚一道保障所罗门的国内安全？目前中方在所罗门的安保部署情况如何？中国外交部发言人毛宁对此回应称，中所警务执法合作，为促进所罗门群岛的安全和稳定发挥了积极作用。中方将继续根据所方的意愿和需求，向所方提供力所能及的支持，帮助所罗门群岛实现长治久安。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9239317.d.html</link>
            <guid>3230166</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部：《社会保险经办条例》对打击欺诈骗保作出了明确规定】人力资源和社会保障部副部长李忠表示，“安全”是社会保险经办工作的底线要求。主要体现在三个方面：一是保障社会保险基金安全。《社会保险经办条例》对于防止基金跑冒滴漏、打击欺诈骗保作出了明确规定。二是保障社会保险数据安全。要求社会保险经办机构妥善保管社会保险经办信息，确保信息完整、准确和安全，健全信息核验机制。三是强化社会保险运行安全。要求社会保险经办机构建立健全业务、财务、安全和风险管理等内部控制制度，定期开展检查、评估。这要求我们必须始终坚持底线思维，强化安全底线，防范化解重大风险，确保社会保障事业行稳致远。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9238305.d.html</link>
            <guid>3230165</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通化东宝：依托考昔片申报生产获得受理】通化东宝公告，于近日收到国家药品监督管理局下发的依托考昔片申报生产的《受理通知书》。依托考昔片为痛风治疗领域的化学口服药物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9238156.d.html</link>
            <guid>3230164</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水井坊：一号菌群科研阶段性成果出炉 窖池中发现近4000种微生物】 近日，水井坊(600779)发布了水井坊一号菌群科研最新阶段性研究成果和《水井坊古窖池保护性生产标准》。经过600余年的不间断酿造，水井坊的活态窖池培育出了以一号菌群为代表的协调均衡、丰富多样的微生物类群。研究显示，科研团队借助二代+三代（长片段）宏基因测序方法，鉴定出超过25万个功能基因。在水井坊窖池中发现近4000种微生物，其包括已经探明的对酒体品质和生香十分重要的喜热菌、己酸菌、丁酸菌、醋酸菌等，这些功能基因组与众多香气成分生成有着密切关系，是水井坊酒中窖香和陈香的重要组成成分。此外，研究还发现潜在新微生物103种，含有37条独特的生香代谢通路，这些对于形成水井坊酒的风味和品质意义重大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2460651.d.html</link>
            <guid>3230162</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴斯夫湛江一体化基地合成气装置动工，计划2025年投产】9月4日，巴斯夫中国在官网宣布，巴斯夫湛江一体化基地合成气装置已破土动工，这套世界级合成气装置将全面整合于该一体化基地，并计划于2025年投产。装置所需电力将由整个基地的电网供应，到2025年将100%使用可再生能源供电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2460466.d.html</link>
            <guid>3230161</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医保局：将积极推进实现医保服务“同城通办”】国家医疗保障局副局长黄华波表示，国家医保局将全面贯彻《社会保险经办条例》要求，进一步完善医保政务服务清单。前期，国家医保局制定了医保政务服务事项清单，统一了28项医保常用业务的服务标准，实现了办事环节和办结时限的规范统一。下一步，国家医保局将持续深化医保服务标准化规范化，进一步优化政务服务清单和操作规范，推进办事环节精简和流程再造，积极推进实现医保服务“同城通办”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2460220.d.html</link>
            <guid>3230160</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳人才安居：山东高速要求支付剩余80亿元恒大股权转让款，正积极应对】9月3日，深圳市人才安居集团有限公司披露公司债券2023年半年度报告。在重大未决诉讼情况方面，截至报告期末，山东高速下属企业向中国国际经济贸易仲裁委员会提起仲裁申请，要求发行人支付剩余80亿元恒大股权转让款并承担利息、违约金等。深圳人才安居称，公司正积极应对，维护公司合法权益。山东高速两次已累计向深圳人才安居转让持有恒大地产的5.8797%股权，回笼资金250亿元。据深圳市人才安居集团有限公司官网资料，该公司于2016年6月30日注册成立，10月9日挂牌运作，注册资本1000亿元，是深圳市属国有独资企业和保障性住房专营机构，是深圳市委市政府保障深圳人才安居乐业的平台。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvy4223007.d.html</link>
            <guid>3230159</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美能源巨头雪佛龙开始调节谈判 以避免其澳大利亚液化天然气工厂罢工】据报道，当地时间本周一，美国能源巨头雪佛龙（Chevron）开始在其澳大利亚的两家大型液化天然气工厂进行调解谈判，以避免工人组织罢工。上周，两家工厂的工人们拒绝了该公司提出的工资和工作条件。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2459540.d.html</link>
            <guid>3230156</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部：党的十八大以来各项社保基金累计结余超过12.5万亿元】9月4日，国务院政策例行吹风会介绍《社会保险经办条例》有关情况。人社部副部长李忠介绍，党的十八大以来，我们持续实施全民参保计划，基本养老保险、失业保险、工伤保险和生育保险参保人员已分别达到10.57亿人、2.4亿人、2.94亿人和2.46亿人，基本医疗保险参保率稳定在95%左右；强化基金保障能力，各项社保基金累计结余超过12.5万亿元，市场化投资运营稳步扩大；不断优化经办服务体系，实现了省、市、县、乡镇（街道）、村（社区）全覆盖。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9235244.d.html</link>
            <guid>3230155</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任正非最新讲话：我们储备人才，不储备美元！优秀的都可以进来！非边界内专业也要】9月4日，任正非的一次最新讲话，由华为总裁办向华为全体员工群发学习。在这次讲话中，任正非表示，华为要建立一个自己的高端人才储备库，只要是优秀人才都可以进来，包括非边界内专业的人才愿意到边界内来工作，我们就愿意要。我们朝着假设的方向，不断探索，不断储备。我们是储备人才，不储备美元，最终储备出自己的人才库。此外，任正非表示，集体评议往往会埋没人才。“歪瓜裂枣”很多，我们的专家要识别他特殊能力的一面就行，也不用全面评价一个人，“不拘一格降人才”。]]></title>
            <guid>3230152</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:23:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海天集团5亿成立小贷公司】天眼查App显示，近日，嘉兴海天小额贷款有限公司成立，法定代表人为李军，注册资本5亿人民币，经营范围含小额贷款业务。股权全景穿透图显示，该公司由广东海天集团股份有限公司及其全资子公司嘉兴万励企业管理咨询有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9234280.d.html</link>
            <guid>3230151</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众CEO：预计未来公司近8成电动汽车将使用统一电池】当地时间9月3日，大众汽车集团CEO奥博穆在德国慕尼黑车展期间表示，大众将继续专注于统一的电芯和电池组生产，预计未来将在约80%的电动汽车中使用统一电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2456996.d.html</link>
            <guid>3230150</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG电子与麦格纳国际合资企业将在匈牙利建厂，生产电动汽车零部件】该厂预计将于2025年建成，占地2.6万平方米，为欧洲汽车制造商生产电机、逆变器和转换器等电动汽车动力系统的关键部件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9232676.d.html</link>
            <guid>3230148</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国拟禁一次性电子烟】法国总理伊丽莎白·博尔内3日接受卢森堡广播电视台采访时说，法国将很快禁止一次性电子烟在法国销售。据多家媒体报道，博尔内说，“烟草造成（法国）每年7.5万人死亡，这是一个巨大的数字。政府将很快出台一个新的全国性计划，减少烟草消费，包括禁止一次性电子烟”。这种电子烟“是吸引年轻人吸烟的重要原因之一”。她没有说明禁令生效的具体时间。不过博尔内表示，由于法国今年提高了烟草税，因此目前不会考虑再次对烟草加税。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9231583.d.html</link>
            <guid>3230143</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：意大利准备将2023年预算赤字占国内生产总值比率提高至4.5%以上，原因是税收减免对住房改善的影响日益增加。]]></title>
            <guid>3230142</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复兴号智能动车组正式在福厦高铁试跑】4日9时20分，复兴号智能动车组G55401次列车从福州南站开出，一路穿山越海，奔向厦门北站，这是复兴号智能动车组在福厦高铁的正式试跑。据了解，这是复兴号智能动车组首次在我国首条设计时速350公里的跨海高铁进行试跑。此列车是由我国自主研发、完全具有自主知识产权的新一代高速智能动车组，相较于普通复兴号动车组，此车型在智能化、舒适性、安全性、节能环保等方面实现全新升级。（新华社）]]></title>
            <guid>3230141</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪汽车在宁波成立销售新公司 注册资本1000万】天眼查App显示，9月1日，宁波鄞州区极氪汽车销售服务有限公司成立，法定代表人为林金文，注册资本1000万人民币，经营范围含新能源汽车整车销售、新能源汽车电附件销售、汽车零配件批发、汽车零配件零售、机动车修理和维护、集中式快速充电站等。股东信息显示，该公司由浙江极氪汽车销售有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9230623.d.html</link>
            <guid>3230140</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：币安全球产品负责人Mayur Kamat离开了币安。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2452880.d.html</link>
            <guid>3230138</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏长江商业银行：将积极开展存量首套住房贷款利率调整工作】9月4日，江苏长江商业银行发布公告：该行将认真落实《中国人民银行国家金融监督管理总局关于降低存量首套住房贷款利率有关事项的通知》要求，积极依法有序推进存量个人首套住房贷款利率调整工作。该行将按照市场化、法治化原则，积极开展利率调整工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2452478.d.html</link>
            <guid>3230137</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日房地产行业动态汇总（2023-09-04）】
1. 《经济参考报》：一线城市全面执行“认房不认贷”，市场活跃度提升。
2. 上海“认房不认贷”首日，中介店长：当天二手房预约带看量增一半。
3. “认房不认贷”下北京看房量大增，有购房者称“仍需理性消费”。
4. “认房不认贷”一线城市楼市调研：京沪成交脉冲式上涨，房价整体保持平稳。
5. 深圳、广州楼盘连夜涨价？开发商否认。
6. 湖南：探索现房销售试点，优化长沙市限购限贷政策。
7. 中指院：8月房价继续探底，预计“金九银十”有望迎来修复。
8. 广东江门自9月1日起实施认房不认贷。
9. 贵州毕节调整公积金政策：七星关区双职工贷款额度上调至60万元。
10. 湖北鄂州：9月1日起，实施“认房不认贷”。
11. 成都出台人才安居六条措施，多类人才购房可不受限购区域限制。
12. 西安住房公积金管理中心调整部分提取政策。
13. 安徽马鞍山调整公积金贷款额度：最高75万元，绿色建筑可最多上浮20%。
14. 海南：2022年5月18日至今各市县首套房贷利率下限为LPR减20个基点。
15. 英国8月房价同比下跌5.3%，创金融危机以来最大降幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvy4216404.d.html</link>
            <guid>3230135</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伦敦证交所据悉为新数字市场业务制定计划 获批后于明年开始运营】据报道，伦敦股票交易所已经起草一项计划，它准备为新生的区块链数字资产业务打造交易区。伦敦交易所称，在主要交易所中，它将率先支持以区块链技术作为基础的传统金融资产交易。也就是支持数字货币交易。伦敦交易所集团将为数字市场业务设立单独的法律实体，它希望在今年或者明年设立第一个市场，具体还要看监管机构的态度。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2450663.d.html</link>
            <guid>3230134</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万国数据与SK ecoplant联合开展燃料电池技术试点】万国数据官微消息，9月4日，万国数据与韩国SK集团子公司SK ecoplant宣布，双方将针对万国数据未来在新加坡的新建数据中心深化合作，联合开展燃料电池电源解决方案技术试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2450079.d.html</link>
            <guid>3230133</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其统计局：8月消费者价格指数同比增长58.94%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswe2449730.d.html</link>
            <guid>3230132</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔沃汽车8月在华销量为15760辆，同比下降8%】9月4日，沃尔沃汽车在官网宣布，2023年8月全球销量为51,636辆，同比增长18%；2023年1-8月累计销售447,492辆汽车，同比增长18%。中国市场方面，今年8月，沃尔沃汽车销量同比下降8%，至15,760辆；1-8月累计销量达108,468辆，同比增长5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9226727.d.html</link>
            <guid>3230131</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚、巴拿马和科威特三国签署加入《东南亚友好合作条约》】塞尔维亚、巴拿马、科威特三国在印度尼西亚首都雅加达召开的第43届东盟峰会及系列会议期间，签署加入《东南亚友好合作条约》（TAC）。目前，共有54个国家加入《东南亚友好合作条约》。今年7月，沙特阿拉伯同样在雅加达签署加入该条约。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3230130</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙8月失业人数月率 0.93%，前值-0.41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpsvz9537253.d.html</link>
            <guid>3230125</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:00:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙8月失业人数变化 2.4826万人，前值-1.1万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-04/detail-imzkpswf9225922.d.html</link>
            <guid>3230124</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士第二季度GDP季率 0%，预期0.10%，前值0.30%；年率 0.5%，预期0.50%，前值0.60%。]]></title>
            <guid>3230122</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 07:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>