<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>全球实时新闻资讯</title>
        <link>https://loear.github.io/news/</link>
        <description>全球实时新闻资讯</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 07:18:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://loear.github.io/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古对电动自行车安全隐患开展集中检查】据内蒙古自治区人民政府设立的电动自行车安全隐患全链条整治工作专班消息，内蒙古近日在全区开展电动自行车安全隐患集中检查行动，严格整治违规停放、充电、非法改装等问题。据介绍，内蒙古电动自行车安全隐患全链条整治工作专班由消防救援、公安、市场监管等多个部门人员组成。此次集中检查行动重点内容包括：电动自行车在民用建筑公共门厅、疏散通道、楼梯间、安全出口等处违规停放、充电行为；电动自行车停放、充电违规占用、堵塞疏散通道和安全出口，违规“进楼入户”“飞线充电”行为；电动自行车在自建房、沿街门店等场所违规停放、充电行为；擅自改装原厂电器配件、拆改限速（包括解码提速）、外设蓄电池托架、改造蓄电池槽盒、更换大容量蓄电池等违法违规行为。内蒙古电动自行车安全隐患全链条整治工作专班提示，各社会单位、住宅物业服务企业及广大群众，要认真自查自改违法违规行为，主动消除电动自行车安全隐患，积极配合检查行动。对电动自行车“进楼入户”“飞线充电”行为屡劝不改、屡改屡犯的有关个人和非法改装等问题，将依法从严查处，并予以曝光。此次集中检查行动将持续至6月26日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9337023.d.html</link>
            <guid>3631943</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:16:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从广州、深圳到京沪两地，通行时间有望减少到2-3小时】 日前，广州发布2035综合交通规划，提出建设珠三角枢纽（广州新）机场，新增广珠澳高铁、广深第二高铁，预留京港澳高速磁悬浮、沪（深）广高速磁悬浮2条通道。作为中国第一大省，广东正在拼命建机场、高铁和“城际地铁”，也在全面布局未来交通。 目前，全国已建成三条磁浮线，包括上海磁浮线、北京地铁S1线、长沙磁浮快线。不过，这些磁浮线，多属于中低速磁悬浮，最快的上海磁浮最高时速430公里，但已降速到300公里。无论是时速、设计标准还是运营模式，都非严格意义上的“高速磁悬浮”。 据了解，最新规划中的高速磁悬浮，设计时速普遍在600公里以上，堪称陆地最快交通，全球尚未有建成运营的先例。如果说高铁重塑了城市间的交通模式，而高速磁悬浮有望进一步打通城市群的阻隔。 高铁设计时速为350公里，从北京到广深最快都要7小时以上，从上海到广深最快也要6小时。高速磁悬浮设计时速600公里，从广州、深圳到京沪两地，通行时间有望减少到2-3小时，四大一线城市将彻底连成一体。京津冀、长三角、大湾区三大世界级城市群之间，3小时通达或将不成问题，对高铁、民航将形成颠覆性的碾压优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6114114.d.html</link>
            <guid>3631942</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：未来一段时间将陆续发布新的无人化工程机械】 徐工机械5月25日在互动平台表示，公司的无人矿卡已经在露天矿山实现全天24小时作业，无人装载机在多地示范应用，无人压路机集群已在二十余省市应用等。未来一段时间，公司将陆续发布新的无人化工程机械。公司鼓励科技创新与前瞻引领，同时也会兼顾当下产业及市场的需求，进行综合考虑与总体布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyr5872143.d.html</link>
            <guid>3631941</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫呼吁遏制AI色情图像传播】据美联社5月23日报道，美国政府正在敦促科技行业和金融机构关闭越来越庞大的利用人工智能（AI）制作性侵图像的市场。 新出现的生成式人工智能工具可以轻松将一个人的肖像转换成色情图像，便于这些逼真的深度伪造图像在聊天室或者社交平台上传播。受害者无论是名人还是儿童，都几乎没有办法阻止这种行为。 美国白宫于5月23日发出呼吁，希望科技公司在尚无联邦立法的情况下自愿开展合作。美国官员希望私营部门承诺采取一系列具体措施，遏制这种未经当事人同意就创作、传播人工智能图像并从中获利的行为，包括要打击涉及儿童的性暴露图像。 拜登的首席科学顾问、白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔说：“随着生成式人工智能进入视野，所有人都在猜测第一个真正意义上的危害将在哪里出现。我认为我们有答案了。” 普拉巴卡尔告诉美联社记者，在人工智能工具的推动下，未经当事人同意的图像正以“惊人的加速度”涌现出来，且主要针对妇女和女童，而这很可能颠覆她们的生活。 她说：“我们看到问题在加速发展，因为生成式人工智能正在飞速发展。最快的解决办法就是让公司站出来承担责任。” 美联社记者拿到的一份白宫文件指出，应该拿出行动的不仅仅是人工智能开发者，还包括支付处理机构、金融机构、云计算供应方、搜索引擎以及“互联网看门人”——即苹果、谷歌等决定手机软件能否进入应用商店的公司。 白宫认为，私营部门应该加大力度，“打破”图像类性侵行为的货币化过程，限制支付渠道，尤其限制那些发布未成年人性暴露图片的网站。 受到深度伪造色情图像伤害的人士当中，最出名的恐怕要数美国音乐人泰勒·斯威夫特。今年1月，这位创作型歌手的人工智能色情图像开始在社交平台上流传，斯威夫特的粉丝进行了反击。部分虚假图像被溯源至美国微软公司旗下的人工智能视觉设计工具，微软随即承诺将加强防护措施。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6114040.d.html</link>
            <guid>3631940</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字中国发展报告2023发布】第七届数字中国建设峰会正在福建福州举行。5月24日，在第七届数字中国建设峰会开幕式上，《数字中国发展报告（2023年）》正式发布。报告显示，我国累计建成62家“灯塔工厂”，占全球总数的40%，连续11年成为全球第一大网络零售市场。2023年，我国数字经济核心产业增加值占GDP比重达到10%左右。根据报告，以“云计算”、大数据、物联网等为代表的新兴业务收入逐年攀升。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6113997.d.html</link>
            <guid>3631939</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：首批法国游客在新喀里多尼亚骚乱中撤离，目前骚乱已致7人死亡】据法新社25日消息，法国驻新喀里多尼亚高级专员公署称，第一批载有法国游客的撤离航班已于当天起飞，这些游客此前被困在这块位于南太平洋的法国海外属地上，因骚乱而滞留当地。报道称，由于骚乱，新喀里多尼亚首府努美阿的国际机场已经关闭了一个多星期，所有商业航班都被取消。“将外国人和法国游客撤离回国的行动仍在继续。”法国驻新喀里多尼亚高级专员公署在一份声明称。据法新社报道，上述游客25日从努美阿洋红机场出发，乘坐军用飞机前往澳大利亚和新西兰。随后，他们需要乘坐商业航班回到法国。法新社21日报道称，新西兰和澳大利亚两国政府宣布，它们将从21日开始，包租数架航班撤离滞留在法属新喀里多尼亚的本国国民。关于新喀里多尼亚骚乱的起因，据媒体介绍，5月14日，法国国民议会、即议会下院投票通过一项改革新喀里多尼亚选民构成的宪法修正案，引发当地土著卡纳克人等群体抗议，成为骚乱导火索。法国总统马克龙15日宣布新喀里多尼亚进入紧急状态。法新社称，这场骚乱迄今造成7人死亡，另有数百人受伤。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6113743.d.html</link>
            <guid>3631937</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士透露普京希望通过谈判停火】四名俄罗斯消息人士向路透社透露，俄罗斯总统普京准备通过谈判停火并承认当前战场分界线来停止乌克兰战争。但如果基辅和西方不作出回应，普京就准备继续战斗。 据路透社25日报道，其中三位消息人士表示，普京不满乌克兰总统泽连斯基不考虑谈判的决定，并认为西方也在企图阻碍谈判。 “普京虽然可以一直战斗下去，但他也准备停火，结束战争，”另一名俄罗斯高级消息人士表示，他曾与普京共事，了解克里姆林宫高层的谈话。由于话题敏感，他和本文提到的其他人一样，都要求匿名。 普京周五在白俄罗斯举行的新闻发布会上被问及路透社的报道时表示，和平谈判应该重启。 他说：“让他们恢复谈判”，并补充说谈判应该基于“当地的现实情况”以及冲突发生后前几周商定的和平协议，“而不是基于一方的意愿”。 乌克兰外交部长库列巴在社交平台X表示，俄罗斯领导人试图通过其随行人员发出所谓准备停止战争的“虚假信号”，以破坏下个月由乌克兰发起的瑞士和平峰会。 但俄罗斯两位消息人士根据对克里姆林宫高层谈话的了解认为，普京认为迄今为止战争的成果足以向俄罗斯人民宣示胜利。普京的发言人佩斯科夫也曾表示，俄罗斯不希望“永无休止的战争”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4531306.d.html</link>
            <guid>3631936</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际法院要求以就种族灭绝指控接受调查】24日，联合国国际法院在荷兰海牙发布“临时措施”，要求以色列立即停止在拉法的军事行动。国际法院还要求以色列必须持续开放通往加沙地带的拉法口岸，确保人道主义援助畅通无阻。此外，以色列必须允许联合国调查人员进入加沙地带，就种族灭绝指控进行调查并保留相关证据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4531276.d.html</link>
            <guid>3631935</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海亮股份广东基地省博士工作站正式授牌成立】 近日，广东海亮铜业有限公司（即海亮股份广东基地）省博士工作站正式授牌成立。省博士工作站的成立，将汇聚一批顶尖的博士及博士后人才，他们将在这里完成从理论研究到实际应用的华丽转身。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9336322.d.html</link>
            <guid>3631934</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新航改规矩：遇气流不发餐】新加坡航空公司一架客机遭遇严重气流颠簸致乘客死伤事故后，新航24日宣布修改飞行安全规定，包括飞机遭遇气流时停止机舱发餐服务。新加坡亚洲新闻台当天发布新航的声明，称新航将采取措施“更加小心”应对气流颠簸，包括“安全带指示灯亮起时停止提供热饮或餐食”“机组人员需回到各自座位上并系好安全带”。 新航SQ321航班客机21日从英国伦敦飞往新加坡途中突然遭遇强气流，发生严重颠簸，紧急降落在泰国曼谷。一名73岁英国籍乘客在事故中死亡，死因疑为心脏病发作；上百人受伤。新航说，截至23日深夜，仍有48名乘客和两名机组人员在曼谷的医院接受救治。院方当天说，仍有20名乘客在重症监护室，为脊椎、脑部和头骨损伤。（新华社）]]></title>
            <guid>3631933</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信发布首个支持30种方言混说语音大模型】 近日，中国电信人工智能研究院发布业内首个支持30种方言自由混说的语音识别大模型——星辰超多方言语音识别大模型，打破单一模型只能识别特定单一方言的困境，可同时识别理解粤语、上海话、四川话、温州话等30多种方言，是国内支持最多方言的语音识别大模型。据悉，该大模型研发团队首创“蒸馏+膨胀”联合训练算法，解决超大规模多场景数据集和大规模参数条件下，预训练坍缩的问题，实现1B参数80层模型稳定训练。星辰语音大模型也是业内首个开源的基于离散语音表征的语音识别大模型，通过“从语音到token再到文本”的建模新范式，将推理时语音传输比特率降低数十倍。目前，星辰语音大模型已在福建、江西、广西、北京、内蒙等地的中国电信万号智能客服试点应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9336066.d.html</link>
            <guid>3631931</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆独库公路将于6月1日提前恢复通车】新疆维吾尔自治区交通运输厅、公安厅、文化和旅游厅、气象局24日晚联合宣布，新疆独库公路将于2024年6月1日10时起恢复通车。这是独库公路近5年来时间最早的一次通车。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4530543.d.html</link>
            <guid>3631930</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动：从三方面开展好“AI+产品”融合创新】 5月25日，记者从中国移动AI+产品分论坛上获悉，中国移动始终把产品创新放在核心位置，深刻剖析AI为产品创新带来的深层次、结构性变革，将从三个方面开展好“AI+产品”的融合创新：一是应用场景，中国移动将基于自身丰富场景优势和用户规模优势，在场景挖掘、应用创新方面持续投入，不断探索多形态AI原生应用，不断满足需求、创造需求、引领需求。二是产品逻辑，中国移动立足自身丰富的产品库，积极探索AI时代的产品打造方式，结合AI的能力特点，加快现有产品AI化改造升级，赋予产品AI灵魂，焕发全新生命力。三是产业协作，中国移动将积极开展“大数据+大算力+大模型”的融合创新，依托梧桐大数据、算力网络、九天平台，输出“云算+智能、数据+云算”等多样化的组合式服务，全面赋能应用创新，让“AI+产品”百花齐放，有力促进数智化生产、生活、治理。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6112981.d.html</link>
            <guid>3631929</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东软与福建省大数据集团联合打造“数据要素×医疗健康”服务新模式】 5月23日，东软集团与福建省大数据集团有限公司在福州签订战略合作协议。双方将在健康医疗数据要素价值领域展开合作，通过大数据服务，赋能商业保险公司的产品设计和保险两核，打造“数据要素×医疗健康”服务新模式。未来，双方将进一步推进《“数据要素×”三年行动计划（2024—2026年）》及福建省相关政策文件的加速落地，深度挖掘公共数据价值，着力推动公共数据社会化利用，打造更多示范性强、显示度高、带动性广的典型应用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6112969.d.html</link>
            <guid>3631928</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：生态保护主体有了定心丸】青山有“价”、绿水含“金”，生态保护补偿机制为生态文明建设和美丽中国建设贡献了重要制度力量。但也要看到，当前我国生态文明建设正处在压力叠加、负重前行的关键期，亟需通过构建生态系统保护长效投入制度体系，让广大生态保护主体真正吃下定心丸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6112777.d.html</link>
            <guid>3631927</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽-大众回应“佛山分公司人员优化”：实为对部分第一次劳动合同到期员工不续约】一汽-大众今日针对“佛山分公司启动人员优化”传闻回应称，此次调整为佛山分公司对部分第一次劳动合同到期员工不续约，该情况已与当地政府相关部门提前报备。一汽-大众依法依规对该批员工及时给予足额经济补偿，补偿方案除对该批员工正常发放N倍经济补偿金外，还发放了专项福利、绩效奖金等额外补偿。“此次调整不会影响佛山分公司的日常生产经营。”一汽-大众方面表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9335624.d.html</link>
            <guid>3631926</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰2023年总和生育率降至1.26创新低】芬兰统计局24日公布的数据显示，芬兰2023年总和生育率下降至1.26，为该国1776年有记录以来最低水平。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4528785.d.html</link>
            <guid>3631923</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印刷服务供应商星辉新发展控股有限公司将于纳斯达克上市，拟下调20%筹资额至900万美元。]]></title>
            <guid>3631921</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布雷电黄色预警信号】江西省气象台2024年05月25日14时29分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，鹰潭、上饶、景德镇、九江四市和宜春、抚州两市北部的部分地区有雷电活动，局地伴有短时强降水等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6111864.d.html</link>
            <guid>3631920</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼西巴布亚省附近海域发生5级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间5月25日12时55分，印尼西巴布亚省拉贾安帕特群岛东北175公里处海域发生5级地震，震中位于北纬0.84度、东经131.67度，震源深度10公里，预计不会有海啸风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyr5866562.d.html</link>
            <guid>3631919</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音：今年头两月员工提出的安全和质量担忧猛增逾500%】波音公司在当地时间周五发布的年度首席航空安全官报告中表示，2024年前两个月，该公司员工就产品和服务安全问题提交的报告，比去年同期增加了逾500%。波音目前正鼓励其员工通过内部建立的“大胆说”(Speak up)渠道，向公司及时反映他们对安全和质量问题的担忧。自今年年初以来，波音客机便一直事故不断，导致该公司陷入了严重的公众信任危机之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4525340.d.html</link>
            <guid>3631918</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源领域反腐高压：今年已有40余人落马，有人贪腐金额过亿】2024年以来能源领域反腐持续高压，各地已有超40名能源系统官员和企业高管因违纪违法接受调查。有能源行业人士曾向记者表示，能源领域的项目属于资本密集型，投资数额大，动辄数百亿，寻租空间大，容易滋生腐败。比如，湖北省人民政府原副省长曹广晶在能源系统长期任职期间，涉嫌受贿犯罪，非法收受财物超过2亿元。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6110571.d.html</link>
            <guid>3631917</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军与波音签订超74亿美元军售合同】美国国防部5月24日发布消息称，美国空军与波音公司签订了价值超过74亿美元的联合直接攻击炸弹相关合同。合同涉及联合直接攻击炸弹相关零部件供应及维修服务等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyw4523133.d.html</link>
            <guid>3631915</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻日本大使吴江浩：五个“讲清楚”】中国驻日本大使吴江浩在横滨出席（日本）中国和平统一促进会举办的两岸关系研讨会。吴江浩在会上指出，赖清德近日所谓“就职讲话”大肆宣扬分裂谬论，日本一些人公然为其撑腰站台。我们要表明严正立场，传递事实真相，推动日本社会建立正确认知。一是要讲清楚台湾是中国领土不可分割的一部分，台湾问题完全是中国的内政，绝不是什么地区、国际问题。二是要讲清楚民进党是彻头彻尾的“台独”政党，他们要的不是所谓“维持现状”，而是要走“台独”绝路，这将从根本上破坏台海和平。三是要讲清楚我们愿尽最大努力争取和平统一，但绝不承诺放弃使用武力，这不是恐吓，而是震慑“台独”的王牌。四是要讲清楚日本在台湾问题上负有历史罪责、就一个中国原则作出过严肃承诺，日方有责任、有义务重信守诺，谨言慎行。五是要讲清楚“台湾有事就是日本有事”纯属谬论，把中国的国家统一同日本的安全保障扯在一起并对立起来，极其有害，极其危险，是一条不归路。（中国驻日本大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6109457.d.html</link>
            <guid>3631914</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布暴雨黄色预警信号】陕西省气象台2024年05月25日13时19分发布暴雨黄色预警信号：预计下述地区未来6小时内降雨量将达50毫米以上：西安市蓝田县、周至县，宝鸡市眉县、太白县，渭南市华阴市、华州区、潼关县、大荔县，汉中市南郑区、城固县、勉县、略阳县、宁强县、留坝县，商洛市商州区、洛南县，以上地区境内发生山洪、泥石流等灾害风险较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9332216.d.html</link>
            <guid>3631913</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度一炸药厂发生爆炸 至少6人受伤】当地时间5月25日上午，印度恰蒂斯加尔邦一炸药厂发生爆炸，已造成至少6名工人受伤，另有数人疑似死亡，具体情况尚不清楚。救援人员正在赶往现场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqys9331976.d.html</link>
            <guid>3631912</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江嘉兴一民宅发生火灾，致4人死亡】嘉兴市秀洲区消防通报，5月24日21时56分，浙江省嘉兴市秀洲区王店镇一民宅发生火灾。接报后，公安、消防、应急管理、120急救等部门迅速前往处置救援。22时28分，明火被扑灭。经初步了解，起火物质为家具，过火面积约50平方米。火灾现场造成3人死亡，1人受伤。后伤员经抢救无效死亡。目前，事故调查及善后工作正在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6108548.d.html</link>
            <guid>3631911</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯托尔滕贝格称北约不会向乌克兰派兵】俄罗斯媒体5月25日报道北约秘书长斯托尔滕贝格在接受《经济学人》杂志采访时说，北约不打算向乌克兰派兵。斯托尔滕贝格说，北约向乌克兰提供培训、武器、弹药，但北约不会直接参与乌克兰空中或地面的作战行动，也没有向乌克兰派遣北约地面部队的任何打算。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmqyu6108344.d.html</link>
            <guid>3631910</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续空袭加沙北部和中部多地 造成多人伤亡】在联合国国际法院要求以色列立即停止在拉法的军事行动后不久，5月24日，以色列战机再次对拉法发动猛烈空袭。据多家巴勒斯坦媒体25日报道，以军对加沙地带北部和中部多地继续发动空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4646971.d.html</link>
            <guid>3631909</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国汽车出口创新高 4月份出口额为68亿美元】4月份韩国汽车出口额为68亿美元，时隔5个月再度刷新单月出口额最高纪录。今年前4个月，韩国汽车出口额同比增长4.7%，为243亿美元，同样创下历年同期新高。韩国产业部表示，这主要得益于现代汽车等厂商的车型在北美市场热销。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6237287.d.html</link>
            <guid>3631908</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美信科技：一体成型电感将是公司未来业绩的主要增长点之一】 美信科技5月24日在机构调研时表示，关于一体成型电感，公司运用的是目前最新的工艺结构生产，组建了一个专门的团队负责此项目。主要针对中高端市场，具有结实牢固、磁路封闭、良好的磁屏蔽性和EMI性能、低损耗、低阻抗等特点，主要用于电源转换模块、汽车电子、消费电子、AI算力模块等领域，相比基础的片式电感应用领域更广，精密度更高。今年4月已经将产线建立起来，目前还在设备调试的一个阶段，5月份开始量产，会先从目前合作的客户导入，先切入安防、通信市场，再逐步进入更高端的应用市场。一体成型电感目前主要市场份额仍由美资、台系等厂商占据，随着国内厂商技术的不断突破和绝对的性价比优势，国内厂商将迎来非常好的国产替代的机会，也将是美信未来业绩的主要增长点之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6236900.d.html</link>
            <guid>3631907</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十五届中国航展于11月12日至17日举行】从中国航展珠海执委会了解到，第十五届中国航展将于11月12日至17日在广东珠海举行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5982786.d.html</link>
            <guid>3631906</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥飞娱乐发布“喜羊羊”首款AI智能产品，大电影预计年内上映】5月25日，恰逢“喜羊羊”生日，奥飞娱乐发布“喜羊羊”首款AI智能产品“喜羊羊超能铃铛娃娃”。该产品结合“喜羊羊”形象和小冰大语言模型，可提供AI智慧畅聊，是《喜羊羊与灰太狼》最新大电影《守护》限定限量珍藏款。同时公司透露，《喜羊羊与灰太狼》大电影预计年内上映。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6235816.d.html</link>
            <guid>3631905</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局发布承担数据标注基地建设任务的城市名单】 据国家数据局消息，5月24日下午，国家数据局党组书记、局长刘烈宏在第七届数字中国峰会主论坛上发布了承担数据标注基地建设任务的城市名单，分别是：四川省成都市、辽宁省沈阳市、安徽省合肥市、湖南省长沙市、海南省海口市、河北省保定市、山西省大同市。七个城市承接了数据标注基地建设任务书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4643056.d.html</link>
            <guid>3631904</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[船运调查机构ITS数据显示，马来西亚5月1日至25日棕榈油出口预计增长2.4%达到1,125,451吨。]]></title>
            <guid>3631903</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受恶劣天气影响 210国道西安长安区秦岭山区路段实施交通管制】从西安交警长安大队了解到，受恶劣天气影响，秦岭交警中队从2024年05月25日09时30分开始，对210国道西安市长安区秦岭山区路段实施临时交通管制，在西安市长安区沣峪口设置车辆劝返点，具体解除时间视天气和道路情况而定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6234638.d.html</link>
            <guid>3631902</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带低压位于菲律宾群岛中部，将发展为今年第1号台风】从西安交警长安大队了解到，受恶劣天气影响，秦岭交警中队从2024年05月25日09时30分开始，对210国道西安市长安区秦岭山区路段实施临时交通管制，在西安市长安区沣峪口设置车辆劝返点，具体解除时间视天气和道路情况而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5979330.d.html</link>
            <guid>3631901</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古发布雷电黄色预警信号】内蒙古自治区气象台2024年5月25日12时50分发布雷电黄色预警信号：6小时内鄂尔多斯市东北部、包头市南部、呼和浩特市、乌兰察布市中部和南部、锡林郭勒盟南部和东部、赤峰市北部、通辽市北部、兴安盟西南部将发生雷电活动，局部地区伴有短时强降水、雷暴大风、冰雹等强对流天气，可能造成雷电、洪涝、城市内涝等灾害事故。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5978491.d.html</link>
            <guid>3631900</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布高温橙色预警信号】重庆市气象台2024年5月25日11时40分发布“高温橙色预警信号”，预计25日14时至18时，渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、渝北、北碚、巴南、潼南、合川、铜梁、璧山、永川、江津、綦江、万盛经开区、涪陵、丰都、云阳、巫溪海拔400米以下地区日最高气温将升至37℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5978093.d.html</link>
            <guid>3631899</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带低压位于菲律宾群岛中部 将发展为今年第1号台风】据中央气象台消息，菲律宾附近热带低压的中心今天（25日）上午8点钟位于菲律宾马尼拉东南方大约495公里的菲律宾群岛中部，就是北纬11.9度、东经124.6度，中心附近最大风力有7级（15米/秒），中心最低气压为1002百帕。预计，低压中心将以每小时15至20公里的速度向西北方向移动，强度缓慢增强，将于未来24小时内加强为今年第1号台风，26至27日将在菲律宾吕宋岛东部海面逐渐转向东北方向移动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6232817.d.html</link>
            <guid>3631895</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资监管云中央节点上线】在第七届数字中国建设峰会2024智算云生态大会上，国资监管云中央节点上线，同时国资央企智算云调度管理平台启动。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6232077.d.html</link>
            <guid>3631894</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安住房公积金拟出新政 多子女家庭贷款额度提高20%】5月24日，西安住房公积金管理中心发布《西安市住房公积金贷款实施细则》（征求意见稿），拟对现行《实施细则》进行修订，面向社会公开征求意见。公开征求意见时间为从5月27日至6月11日。此次新修订的实施细则对住房公积金贷款额度进行了修改。将原“购买自住住房的，公积金贷款额度不超过所购买住房合同总价款的70%”修改为“不超过所购买住房合同总价款的80%”。增加“二孩及以上多子女家庭使用公积金贷款购房的，贷款最高额度在现行信贷政策基础上提高至1.2倍”等多子女家庭贷款有关规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksw6230856.d.html</link>
            <guid>3631893</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局局长刘烈宏：支持城市结合自身 加快推进数据资源产权流通交易】今日上午，国家数据局党组书记、局长刘烈宏在第七届数字中国建设峰会上表示，要推动数据基础制度创新突破，释放数据的价值。支持城市结合自身的实际，加快推动数据资源产权流通交易，收益分配、安全治理等数据基础性制度的落地，构建动态更新、分类分级的数据资源管理体系，大力推动数据开发开放和数据要素高效流通使用，对不适应城市数字化转型的组织架构、方式流程等进行变革重塑，消除阻碍城市数字化转型发展的制度的卡点和堵点。通过地方的探索实践，推动已经出台的数据政策持续落地见效，形成一批数据赋能的创新应用的场景，实现数据红利向产业发展能力的转化，数据资源开发利用水平能够大幅度的提升。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4632339.d.html</link>
            <guid>3631892</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北发布大风黄色预警信号】河北省气象台2024年05月25日10时49分发布大风黄色预警信号：受蒙古国东移南下冷空气影响，今天后半夜至明天白天，保定、廊坊以北地区有偏北风5到6级，阵风7到8级，局地可达9到10级。渤海海域和沿海地区有偏北风6到7级，阵风8到10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5971588.d.html</link>
            <guid>3631891</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚北部地区发生大规模山体滑坡，300多人被埋】当地时间24日，巴布亚新几内亚北部地区发生大规模山体滑坡。据路透社25日最新消息，当地媒体称，山体滑坡导致300多人和1100多所房屋被埋。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4630794.d.html</link>
            <guid>3631890</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡副总理：孤立或排除中国不利于任何一方】新加坡副总理颜金勇24日在日本东京出席第29届“亚洲的未来”国际论坛时表示，中国经济影响力巨大，其长期经济增长前景依然乐观。中国积极参与地区及全球事务对世界有利，“孤立或排除中国不利于任何一方”。颜金勇在论坛上说，中国是亚洲大部分国家的最大贸易伙伴，“要有效解决气候变化等全球性挑战，中国的参与必不可少”。过去二十多年，中国经济增长为亚洲乃至世界创造机会。未来新加坡将继续深化与中国的合作，尤其是在数字化与可持续发展两个重点领域。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4629397.d.html</link>
            <guid>3631887</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中国自然教育大会在上海开幕】5月25日，2024中国自然教育大会在上海拉开帷幕，大会旨在推动自然教育事业高质量发展，为实现人与自然和谐共生的目标贡献智慧和力量。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4629042.d.html</link>
            <guid>3631886</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺和诺德每周一次的胰岛素icodec未获大多数FDA顾问认可】美国食品和药物管理局(FDA)顾问小组的大多数成员认为，诺和诺德每周注射一次的胰岛素icodec的益处并未胜过风险。FDA科学家提供的简报文件显示，在一项关键试验中，每周注射一次的胰岛素icodec与诺和诺德每日注射一次的Tresiba(胰岛素degludec)相比，存在低血糖问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksu9449963.d.html</link>
            <guid>3631885</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受异常天气影响，广西灵山荔枝面临减产】从广西灵山县了解到，受异常天气影响，今年灵山全县荔枝总产量面临罕见减产。灵山全县荔枝种植面积约42万亩，2023年年产量为18.83万吨。由于今年年初天气异常，不利于荔枝挂果。目前，早熟品种保持了与去年相当的产量，但中晚熟品种挂果甚少，尤其是灵山主打的“桂味”和“香荔”等晚熟品种面临罕见减产，全县荔枝总产量预估仅约10万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4626186.d.html</link>
            <guid>3631884</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中能电气全资子公司近一个月中标多个轨道交通项目】 近一个月，中能电气全资子公司武汉市武昌电控设备有限公司成功中标多个轨道交通项目，总金额累计近1.2个亿，合计780台设备，包括箱式变电站、高压开关柜、高压环网柜等产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5963613.d.html</link>
            <guid>3631883</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本住宅建造商积水房屋遭网络攻击，客户及员工信息被泄露】日本住宅建造商积水房屋（Sekisui House）发布声明称，该公司遭受了网络攻击，约10.8万名客户的私人信息被泄露。积水的客户网站是此次被攻击的目标，自5月23日以来一直处于暂停状态。该建筑公司称，其约18.3万名员工的信息也被泄露。公司表示，计划加强网络安全工作，并采用更严格的规则来保护信息。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksu9448466.d.html</link>
            <guid>3631881</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西取消首套、二套房贷利率政策下限】5月24日晚，中国人民银行陕西省分行发布，按照《中国人民银行关于调整商业性个人住房贷款利率政策的通知》《中国人民银行 国家金融监督管理总局关于调整个人住房贷款最低首付款比例政策的通知》要求和因城施策原则，结合陕西省各地市城市政府调控意愿，经陕西省市场利率定价自律机制会议审议通过，自2024年5月21日起，对于在陕西省内贷款购买商品住房的居民家庭：·首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于15%·二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于25%同时，取消各地市首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限，实现房贷利率市场化。各银行业金融机构结合本机构经营状况、客户风险状况等因素，合理确定每笔个人住房贷款的具体首付款比例和利率水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmkst5961712.d.html</link>
            <guid>3631880</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信首次发布智算云能力体系】今日上午，中国电信在第七届数字中国建设峰会上首次发布智算云能力体系，由算力基础设施、智算平台能力、星辰大模型能力、数据要素能力四部分组成。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4619238.d.html</link>
            <guid>3631879</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局与中国人民银行建立实施人民币现金机具认证制度 】据市场监管总局官微消息，市场监管总局和中国人民银行近日发布《关于发布金融科技产品认证目录（第三批）和认证规则的公告》，建立人民币现金机具产品认证制度，进一步健全阻截假币的重要金融基础设施。人民币现金机具产品包括点验钞机、鉴别仪、自动售货机、自动售票机等社会大众使用的产品，以及辅助鉴定设备、纸币清分机、自动存取款一体机、硬币清分机和纸硬币兑换一体机等金融机构使用的产品。人民币现金机具认证依据强制性国家标准GB40560《人民币现金机具鉴别能力技术规范》，对人民币现金机具产品鉴别假币的时间、速度、漏识率和误识率等技术指标进行评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmksy4617251.d.html</link>
            <guid>3631877</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【轴研所与重庆机床集团签订战略合作协议】 据国机精工消息，近日，轴研所副总经理、总工程师李文超带队走访重庆机床集团有限责任公司（以下简称“重庆机床集团”），并签订高精度轴承战略合作协议。此次签约标志着双方将深化战略合作关系，充分发挥各自优势，共同突破高端精密机床基础应用关键技术、共性技术以及工艺技术问题，加强工业母机关键产业链条建设能力，为国家发展新质生产力贡献力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6352968.d.html</link>
            <guid>3631876</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻港公署发言人：强烈谴责英方虚假指控、政治操弄】针对英方近期肆意对中国进行污名化，任意抓捕和起诉在英中国公民，诋毁香港特区政府，干扰香港驻伦敦经贸办正常运作，为被通缉的外逃反中乱港分子撑腰张目，外交部驻港公署发言人表示强烈不满、坚决反对。发言人指出，香港是中国的香港，中方坚决反对任何外部势力以任何方式插手香港事务、干预中国内政。我们强烈敦促英方立即停止反华政治操弄，停止这种自导自演的政治闹剧，切实保障在英中国公民合法权益，保障香港驻伦敦经贸办正常履职。如果英方一意孤行，中方将采取有力措施坚决应对。（外交部驻港公署）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6352287.d.html</link>
            <guid>3631875</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:44:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月份沪牌拍卖结果公布】“上海发布”微信公众号消息，5月沪牌拍卖结果刚刚出炉：个人额度合计拍卖总数7098辆，参加拍卖人数43374人，中标率16.4%。最低成交价93000元，平均成交价为93029元，比上个月93022元增加了7元。最低成交价的截止时间是11:29:58第1139位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4745443.d.html</link>
            <guid>3631874</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：HarmonyOS NEXT鸿蒙星河版原生应用数量已超4000款】 5月25日，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在开源鸿蒙 OpenHarmony 开发者大会上表示，目前 HarmonyOS NEXT 鸿蒙星河版原生应用数量已超 4000 款。余承东称，主流软件的适配就是重中之重，希望通过Open Harmony构建一个包括开发语言、编译器、开发工具在内的完整的智能终端操作系统软件生态，这一步做成了之后，中国会有成千上万的企业开发者基于此次此做设备和软件的开发。HarmonyOS NEXT 鸿蒙星河版系统底座全线自研，砍掉传统 Linux 内核、AOSP（安卓开放源代码项目）等代码，仅支持鸿蒙内核和鸿蒙系统的应用，因此也被称为 " 纯血鸿蒙 "。华为副董事长、轮值董事长徐直军此前透露，期望今年 Mate 70 销售的时候，能够带着纯血鸿蒙上市。据研究机构 TechInsights 预测，安卓和苹果 iOS 将继续在全球范围内保持双雄地位，从 2024 年起，鸿蒙将成为中国市场上第二大智能手机操作系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6084314.d.html</link>
            <guid>3631873</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度尼西亚国会议长将访华】应全国人大常委会委员长赵乐际邀请，印度尼西亚国会议长布安将于5月27日至31日率团访华。（新华社）]]></title>
            <guid>3631872</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenHarmony开源三年 已有7500多名社区共建者】 5月25日上午，OpenHarmony（开源鸿蒙）开发者大会2024上，OpenHarmony项目群工作委员会执行主席、华为终端BG软件部副总裁柳晓见表示，OpenHarmony开源三年来，OpenHarmony版本持续演进，版本能力快速迭代，截至目前已有7500多名社区共建者、70家共建单位、1.1亿+行代码量、近600款软硬件产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4738898.d.html</link>
            <guid>3631871</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东东莞：严查将商办类项目变相改造为具备居住功能的 “类住宅”】广东省东莞市住房和城乡建设局等五部门联合印发《关于进一步优化房地产相关政策的通知》。文件要求，严格查处将商办类项目变相改造为具备居住功能的“类住宅”建筑的行为，扎实推进“两违”治理工作，坚决遏制、打击“小产权房”。打好商品住房项目保交房攻坚战，防范处置烂尾风险。完善房屋从开发建设到维护使用的全生命周期管理机制，探索建立房屋体检、房屋养老金、房屋保险等专项制度。切实保障购房人合法权益，营造公平竞争、良性发展的房地产市场环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4738742.d.html</link>
            <guid>3631870</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳禾智能：将建设及运维子公司江西佳禾生产基地屋顶光伏项目 下一步会拓展工商业光伏储能电站等相关新能源项目】 佳禾智能5月25日在互动平台表示，公司于2024年3月设立了佳禾新能源（江西）有限公司，首先将建设及运维子公司江西佳禾生产基地屋顶光伏项目，下一步将会拓展工商业光伏储能电站等相关新能源项目，进一步扩大业务范围和板块，提升公司可持续发展能力和综合竞争力。]]></title>
            <guid>3631869</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古林西县一矿业公司治理塌陷区时发生塌陷 4人下落不明】从内蒙古自治区赤峰市应急管理、消防救援等部门获悉，24日19时45分，赤峰市林西县金源矿业开发有限公司治理塌陷区进行充填作业时地表发生塌陷，4人坠入塌陷坑，下落不明。事故发生后，内蒙古自治区应急管理厅立即成立工作组，赶赴事故现场指导救援。现场已制定救援方案，出动挖掘机8台、铲车4台、翻斗汽车4台、吊车1台、钻机2台，救援工作正在推进。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekw9569677.d.html</link>
            <guid>3631868</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球游戏业今年已裁员超万人】The Obsidian追踪数据显示，2024年游戏业裁员人数已达到10100人，而2023年全年裁员人数为10500人。 据媒体报道，2024年最大的一轮裁员发生于 1 月，微软宣布调整动视暴雪和 Xbox 部门，裁员1900人。 游戏引擎制造商 Unity 也在 2024年初裁员约1900人，占其员工总数的25%。 发行商和Rockstar母公司 Take-Two Interactive 于今年4月表示，作为成本削减计划的一部分，公司将裁员5%，相当于约600名员工。 EA也进行了大幅裁员，2月份裁员5%，约670人，同时淘汰了几款游戏。 将今年的裁员人数与 2023 年的裁员人数相加，显示在过去的 18 个月里，游戏行业有超过2万人失去了工作，而加上一些并未透露数字的游戏公司，实际失业人数会更多。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4735388.d.html</link>
            <guid>3631867</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省九江市人民政府原副市长彭敏被开除党籍】据江西省纪委监委消息，经中共江西省委批准，江西省纪委监委对九江市人民政府原党组成员、副市长彭敏严重违纪违法问题进行了立案审查调查。彭敏严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后仍不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经江西省纪委常委会会议研究并报中共江西省委批准，决定给予彭敏开除党籍处分，按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4733853.d.html</link>
            <guid>3631866</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第136届广交会纽约推介会举办 助力中美经贸领域合作共赢】日前，第136届广交会纽约推介会在纽约成功举办。中国驻纽约总领事黄屏、中国对外贸易中心主任储士家等出席活动并致辞。美国企业、商协会以及媒体代表等120余人参会。到场嘉宾期待能够利用广交会作为平台，助力中美在经贸领域合作共赢。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4733606.d.html</link>
            <guid>3631865</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小微企业年利润率提升8.3% 这项行动成效显著】记者今天在浙江省湖州市召开的小微企业质量管理体系认证提升行动推进会上了解到，市场监管总局开展的“小微企业质量管理体系认证提升行动”成效持续显现。最新统计数据显示：2023年以来，全国各地累计出台激励政策1108项，为小微企业提供“认证贷”等金融信贷支持320亿元，落实财政补贴3.7亿元；457家认证机构为3万余家小微企业实施精准帮扶，减免认证费用3960万元，为约35万家企业免费培训132.8万人次。据统计，2023年参与提升行动的小微企业年度营收平均提升10.2%，年产品销售额提升10.9%，年利润率提升8.3%，质量成本控制率下降6.0%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4732633.d.html</link>
            <guid>3631864</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【端午假期首日火车票今日开售】 端午假期首日（6月8日）的车票于5月25日正式开售。铁路12306提醒旅客，可以在火车票起售当日起售时间之前进行购票信息预填，包括填写乘车人、车次、席别等信息，在车票开始发售时一键提交订单并完成支付，实现信息“秒提”，购票更加快速便捷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6344559.d.html</link>
            <guid>3631863</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区气象台发布大风蓝色预警信号】内蒙古自治区气象台2024年05月25日09时30分发布大风蓝色预警信号：24小时内阿拉善盟北部、巴彦淖尔市北部、包头市北部、呼和浩特市北部、乌兰察布市中部和北部、锡林郭勒盟、赤峰市、通辽市西北部可能受大风影响，平均风力可达6级以上，或者阵风7级以上。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6343345.d.html</link>
            <guid>3631862</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:52:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士宝盛集团据悉考虑收购私人银行EFG】据知情人士透露，瑞士宝盛集团（Julius Baer）正在探索收购竞争对手瑞士私人银行EFG的可能性。总部位于苏黎世的瑞士宝盛集团最近几周与EFG就合并的可能性进行了初步讨论。EFG股价在周五交易中上涨1.2%，市值达到38亿瑞士法郎（42亿美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekw9566024.d.html</link>
            <guid>3631861</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月25日10时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台5月25日10时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月25日14时至26日14时，四川东部和南部、重庆、贵州西北部、云南东北部和西部、广西南部沿海、陕西东南部、河南中西部、湖北西部以及内蒙古东南部、吉林中西部、辽宁东北部和南部沿海等地部分地区有大到暴雨，其中，四川东南部、云南东北部、广西南部沿海等地局地有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6068275.d.html</link>
            <guid>3631860</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【KKR对意大利电信的220亿欧元收购交易据悉接近获得欧盟批准】美国私募股权公司KKR对意大利电信的220亿欧元收购交易据悉即将获得欧盟批准。知情人士称，该交易有望在下周获批，在这一过程中，KKR提出了一个非正式要约，即以当前价格维持与意大利电信竞争对手的约15个现有暗光纤批发合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekw9565311.d.html</link>
            <guid>3631859</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国市场监管系统技术性贸易措施工作推进会在杭州召开】据市场监管总局消息，5月23日至24日，全国市场监管系统技术性贸易措施工作推进会在浙江省杭州市召开。市场监管总局党组成员、副局长，国家认监委主任蒲淳出席会议并讲话，浙江省政协副主席成岳冲出席会议。会议强调，各级市场监管部门要深刻认识技贸措施工作在构建新发展格局中的重要作用。要加强调查研究、预警评议、汇报宣传，积极打造技贸“工具箱”，发挥技贸措施促进产业发展正向作用。要加强系统内外专家队伍建设，加快技贸措施工作数字化发展，提升主动设置议题能力。要加强工作网络建设，构建工作推进模式，搭建信息交流平台，进一步强化国际合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4725809.d.html</link>
            <guid>3631857</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特据悉计划最早于6月出售沙特阿美股份】据路透援引知情人士消息，沙特计划最早在6月出售沙特阿美价值数十亿美元股份。通过出售股份可筹集约100亿美元，准备工作仍在继续，细节可能有变。据悉，股票将在利雅得上市，将在市场上全面出售，而不是在几天内加速出售。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6061726.d.html</link>
            <guid>3631856</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建西部建设西南公司郫县厂签约成都市京东方第8.6代AMOLED生产线项目】 近日，中建西部建设西南有限公司郫县厂（简称“郫县厂”）成功签约京东方第8.6代AMOLED生产线项目（A标段和B标段），项目整体需求混凝土量约120万方，郫县厂签约混凝土31.5万方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6338439.d.html</link>
            <guid>3631855</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准缅因州等地重大灾难声明】当地时间5月24日，根据白宫发布的声明，美国总统拜登当日宣布批准缅因州、内布拉斯加州和西弗吉尼亚州重大灾难声明，并下令调动联邦资金，用于各州近日受恶劣天气影响的恢复工作。根据声明，州政府和符合条件的地方政府以及某些私人非营利组织可在费用分摊的基础上获得联邦资金，联邦资金还可以在成本分摊的基础上用于全州范围内的减灾措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6059481.d.html</link>
            <guid>3631854</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长奥斯汀完成膀胱问题相关治疗 恢复履职】 美国防长奥斯汀在美东时间24日晚8时25分恢复履职。当地时间5月24日，美国国防部发表声明称，美国国防部长奥斯汀此前于24日晚6时左右在沃尔特·里德国家军事医学中心接受膀胱问题有关的微创非手术后续治疗，相关治疗在持续2.5小时后完成。美国防长奥斯汀在美东时间24日晚8时25分恢复履职。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekw9558628.d.html</link>
            <guid>3631853</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚发生一起枪击事件 死亡人数升至3人】当地时间24日，澳大利亚西澳大利亚州首府珀斯西郊发生一起枪击事件。据警方消息，此前送医的一名伤者不治身亡，该起枪击事件的死亡人数升至3人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekw9558196.d.html</link>
            <guid>3631852</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建山西电建总承包建设的澳大利亚储能EPC项目正式开工】 5月24日，中国能建山西电建总承包建设的澳大利亚南澳洲Templers储能离岸EPC项目正式开工，该项目是中国能建在澳大利亚市场首个储能项目。澳大利亚自然资源丰富，市场机制完善，发展前景广阔。中澳双方在战略、供需和产业链互补上具有广阔的合作空间。中国能建在澳加大清洁能源和储能等重点领域布局，先后与当地能源开发商ZEN Energy公司、Genaspi Group签署了系列光储合作项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6334528.d.html</link>
            <guid>3631851</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国安全支助特派团预计将在三周内抵达海地】当地时间5月24日，肯尼亚总统鲁托在接受媒体采访时表示，多国安全支助特派团预计将在三周内抵达海地。鲁托说，特派团先遣队已经在20日抵达海地了解情况，并与海地警察会面，就安全部署细节进行安排。多国安全支助特派团原定于5月23日抵达海地。但由于海地缺乏武器装备和通信设施，抵达时间被推迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6053742.d.html</link>
            <guid>3631850</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省调整住房贷款政策，首套房首付不低于15%】“吉林发布”消息，人民银行吉林省分行就“优化吉林省各城市首套住房、二套住房最低首付比例”以及“取消吉林省各城市首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限”等事项形成决议：5月24日起，取消吉林省各城市首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限；全面优化住房信贷政策，吉林省各城市首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于15%，二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6334088.d.html</link>
            <guid>3631849</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年北京新能源小客车指标申请审核结果公布】明天，北京将分配今年58400个家庭新能源小客车指标，备受关注的新能源指标入围“分数线”也将揭晓。今天上午，北京市小客车指标调控管理办公室发布今年新能源小客车指标申请数据，本期共有30.6万个家庭申请新能源指标。截至2024年3月8日24时的申请，经审核，家庭新能源小客车指标申请共计306133个有效编码，个人新能源小客车指标申请共计503789个有效编码，单位新能源小客车指标申请共计22193家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmekv6053048.d.html</link>
            <guid>3631848</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进军韩国海上风电市场 永福股份与POSCO E&C公司签署谅解备忘录】 5月24日，永福股份与韩国POSCO E&C公司正式签署合作谅解备忘录（MOU）。双方达成了在韩国以及亚洲海上风电领域实现更加广泛而深入的合作共识。未来，永福股份将携手POSCO E&C公司，共同推动韩国乃至亚洲海上风电技术创新与应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4708219.d.html</link>
            <guid>3631847</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部发生4.1级地震】 当地时间5月24日，根据墨西哥国家地震监测局的信息，24日11时41分13秒，在墨西哥东南部的瓦哈卡州的克鲁塞西塔市东南方向约66公里处发生4.1级地震，震源深度约7.2公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmema4707548.d.html</link>
            <guid>3631846</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士邱蔚六因病逝世，为口腔医学界首位院士】上海交通大学医学院附属第九人民医院5月24日晚发文，中国口腔颌面外科、头颈肿瘤外科以及口腔颌面修复重建外科的创建者和开拓者之一，中国工程院院士，上海交通大学医学院附属第九人民医院原院长，上海交通大学口腔医学院原院长邱蔚六因病医治无效，于2024年5月24日16时08分在上海逝世，享年92岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawmeky6330998.d.html</link>
            <guid>3631845</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纵横股份发布全新无人值守系统】 5月24日，在第八届世界无人机大会暨2024国际低空经济与无人系统博览会上，纵横股份发布了全新一代纵横昆仑JOS-C800无人值守系统。纵横昆仑JOS-C800无人值守系统是纵横低空数字经济解决方案中的核心部分，基于该系统，可以实现无人机自动巡检、自动充电、异地部署、远程规划指挥、数据自动回传等功能。该系统集成了CW-15V垂直起降固定翼无人机，带载情况下可以实现3小时续航，巡查半径30至50公里，可广泛应用于能源巡检（电力、管线）、矿山、林草、应急、边防、海事、智慧城市等领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyay9683857.d.html</link>
            <guid>3631844</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省委常委会召开会议：坚决拥护党中央对唐仁健进行纪律审查和监察调查的决定】甘肃省委常委会5月24日召开会议，通报中央纪委国家监委对唐仁健涉嫌严重违纪违法进行纪律审查和监察调查的决定。省委书记胡昌升主持会议。与会同志一致表示，坚决拥护党中央决定，坚决拥护中央纪委国家监委决定。会议指出，中央纪委国家监委对唐仁健涉嫌严重违纪违法开展纪律审查和监察调查，充分彰显了以习近平同志为核心的党中央一以贯之全面从严治党的坚定决心，充分体现了我们党勇于自我革命、永葆先进性纯洁性的坚强意志，充分释放了反腐败斗争无禁区、全覆盖、零容忍的强烈信号。全省各级各部门和广大党员干部要坚决把思想和行动统一到党中央决定上来，始终在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，以唐仁健涉嫌严重违纪违法问题为镜鉴，带头遵守党纪国法，带头履行“一岗双责”，带头抓好分管队伍，始终做到严于律己、严负其责、严管所辖。（甘肃日报）]]></title>
            <guid>3631843</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省工商业联合会原副主席杨翠杰被开除党籍】中央纪委国家监委网站5月25日通报，据辽宁省纪委监委消息：日前，经辽宁省委批准，辽宁省纪委监委对辽宁省工商业联合会原党组成员、副主席杨翠杰严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，杨翠杰丧失理想信念，背弃初心使命，长期搞迷信活动；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金；违反组织原则，在干部录用工作中为亲属谋取利益，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益；在并购海外企业贷款贴息审核工作中失职失责；纪法底线失守，利用职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人在资金拨付、职务调整等方面谋取利益，非法收受巨额财物。杨翠杰严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经辽宁省纪委常委会会议研究并报辽宁省委批准，决定给予杨翠杰开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyca6456601.d.html</link>
            <guid>3631842</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省国资委原主任王世伟被开除党籍】中央纪委国家监委网站5月25日通报，据辽宁省纪委监委消息：日前，经辽宁省委批准，辽宁省纪委监委对辽宁省国资委原党委副书记、主任王世伟严重违纪违法问题进行了立案审查调查。王世伟严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经辽宁省纪委常委会会议研究并报辽宁省委批准，决定给予王世伟开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyca6456322.d.html</link>
            <guid>3631841</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会会长任鸿斌率中国企业家代表团访问英国】中国贸促官微消息，5月23日至24日，中国贸促会会长任鸿斌率中国企业家代表团访问英国，出席由中国贸促会和英中贸易协会共同主办的第二届中国国际供应链促进博览会路演并致辞，分别会见英工商机构和相关企业主要负责人，介绍中国经济形势以及中国以高质量发展推进中国式现代化、坚持推进高水平对外开放有关情况，积极推动中英工商界在金融、能源、医疗健康、物流等领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6166762.d.html</link>
            <guid>3631840</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎巴嫩南部 以北部遭火箭弹袭击】当地时间5月24日，以色列国防军发布通告称，24日早间，以军防空系统成功拦截了从黎巴嫩境内袭来的可疑空中目标。以军随后对黎巴嫩南部发动空袭，打击黎真主党武装人员及其军事设施。24日下午，以色列北部多个地区再度拉响防空警报。当地媒体称，一枚火箭弹落入以色列北部谢莫纳镇的工业区，但未造成人员伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6166375.d.html</link>
            <guid>3631839</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 01:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>